{"gmina": "gmina wiejska Warta Boles\u0142awiecka", "kod_gus": "030210101000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": 8593, "budzet": {"dochody": "40,54 mln z\u0142", "wydatki": "40,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,79 mln z\u0142", "wydatki": "2,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5297687500000077}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5297687500000077}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8687861300000176}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8687861300000176}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8078567599999977}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8078567599999977}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.14628367000001669}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.14628367000001669}], "dochod_ue": "1,49 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "555.7 z\u0142", "powiat": "3,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "192,88 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "536,45 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "953,88 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "11922950.04", "WARTOSC": "14119252.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Systemu Informacji Przestrzennej (SIP), kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 10 gmin p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu wprowadzone zostan\u0105 zaawansowane e-us\u0142ugi \u015bwiadczone za po\u015brednictwem wdro\u017conego systemu oraz planowanych do wdro\u017cenia system\u00f3w dziedzinowych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug o wysokim stopniu e-dojrza\u0142o\u015bci (4 \u201etransakcja\u201d i 5 \u201epersonalizacja), dotycz\u0105cych m. in. podatk\u00f3w, op\u0142at, uzyskania ulgi podatkowej; zwi\u0105zanych z gospodarowaniem odpadami; zaj\u0119cia pasa drogowego; dzier\u017cawy i u\u017cytkowania wieczystego; planowania przestrzennego; zarz\u0105dzania kryzysowego; porz\u0105dku i bezpiecze\u0144stwa. Elementem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w Gminie Nowogrodziec pilota\u017cowego programu e-us\u0142ug dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Zakres projektu obejmuje zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu i oprogramowania oraz wdro\u017cenie danych. Sercem wdra\u017canego SIP b\u0119dzie Jednostka Centralna, zlokalizowana w budynku Ratusza w Boles\u0142awcu. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c digitalizacja zasob\u00f3w informacji publicznej, kt\u00f3re zostan\u0105 nast\u0119pnie udost\u0119pnione on-line, w ramach wdra\u017canego SIP. Realizacja projektu pozwoli na polepszenie komunikacji mi\u0119dzy administracj\u0105, a gospodark\u0105, u\u0142atwiaj\u0105c prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i podejmowanie decyzji inwestycyjnych. Prezentowany projekt ma charakter partnerski- partnerami projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Miasto Boles\u0142awiec (Partner wiod\u0105cy), Gmina Boles\u0142awiec, Gmina Nowogrodziec, Gmina Zawid\u00f3w, Gmina Sulik\u00f3w, Gmina Zagrodno, Gmina Warta Boles\u0142awiecka, Gmina i Miasto Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Gmina Osiecznica i Gmina Gromadka. Lokalizacja projektu obejmuje obszar powy\u017cszych gmin. Projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych na tym terenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczych. Z cz\u0119\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych za pomoc\u0105 SIP, b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 osoby odwiedzaj\u0105ce obszar obj\u0119ty projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "Budowa Systemu Informacji Przestrzennej oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych i elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-15", "DATA_START": "2016-11-20", "DOFINANSOWANIE": "847059.54", "WARTOSC": "1052581.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka", "OPIS": "Projekt pn. \u201eRozbudowa budynku szko\u0142y podstawowej o przedszkole na dzia\u0142ce nr 1003 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Boles\u0142awiecki\u201d polega na rozbudowie istniej\u0105cego budynku szko\u0142y o przedszkole dla 50 dzieci. Inwestycja zostanie zlokalizowana w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Boles\u0142awiecki na dzia\u0142ce nr 1003 (Gmina Warta Boles\u0142awiecka, powiat boles\u0142awiecki). Zakres inwestycji obejmuje: -wykonanie rob\u00f3t budowlanych, -wyposa\u017cenie obiektu, -nadzory inwestorskie, -promocj\u0119 projektu. Okres realizacji inwestycji: 07.2016-06.2017. Nak\u0142ady inwestycyjne przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 1 630 955,91 Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych: 1 615 342,97 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowalnych: 15 612,94 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 373 041,52 Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 242 301,45 Cel g\u0142\u00f3wny projektu, kt\u00f3rym jest \u201ezwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Warta Boles\u0142awicka\u201d zbie\u017cny jest z celem podzia\u0142ania 7.1 (celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WD 2014-2020) RPO WD na lata 2014 \u2013 2020, kt\u00f3ry brzmi \u201eZwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 do edukacji przedszkolnej\u201d. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie - 50 os\u00f3b Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35) - 50 szt. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa ) O/K/M - 3 (EPC) Przedmiotem projektu jest rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej o Przedszkole na dzia\u0142ce nr 1003 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Boles\u0142awiecki. Poni\u017cej podano charakterystyczne parametry dobudowywanej cz\u0119\u015bci budynku: Powierzchnia zabudowy: 457,0 m2 Kubatura budynku: 1166,75 m3 Powierzchnia netto: 381,4 m2 Liczba kondygnacji nadziemnych: 1", "BENEFICJENT": "GMINA WARTA BOLES\u0141AWIECKA", "TYTUL": "Rozbudowa budynku szko\u0142y podstawowej o przedszkole na dzia\u0142ce nr 1003 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Boles\u0142awiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "785465.74", "WARTOSC": "1452732.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka", "OPIS": "Projekt o tytule \u201eG\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Raciborowicach G\u00f3rnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi\u201d stanowi odpowied\u017a na wyra\u017cane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Budynki wytypowane do termomodernizacji znajduj\u0105 si\u0119 pod adresami: Raciborowice G\u00f3rne 1 ABC, Raciborowice G\u00f3rne 2ABC, Raciborowice G\u00f3rne 3 ABC w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi. Dzi\u0119ki zmniejszeniu straty energii cieplnej, ilo\u015bci jej wytwarzania i zastosowaniu OZE w postaci lamp solarnych Wnioskodawca przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 oraz innych szkodliwych dla zdrowia ludzkiego i \u015brodowiska naturalnego gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w, w tym py\u0142u PM10. Szczeg\u00f3\u0142owe obliczenia efektywno\u015bci energetycznej znajduj\u0105 si\u0119 w audytach do\u0142\u0105czonych do wniosku. Cel projektu pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez realizacj\u0119 niniejszego projektu tj. g\u0142\u0119bok\u0105 i kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych. Dodatkowym elementem s\u0142u\u017c\u0105cym \u015brodowisku b\u0119dzie monta\u017c lamp solarnych Sp\u00f3\u0142dzielnia dbaj\u0105c o wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w zapewni tak\u017ce dzia\u0142ania takie jak monta\u017c udogodnie\u0144 dla niepe\u0142nosprawnych. Poprzez te dzia\u0142ania Wnioskodawca pragnie zapobiega\u0107 dyskryminacji (w tym przypadku ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107), a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eAgat\u201d w Z\u0142otoryi. Wa\u017cnym elementem projektu jest aspekt edukacyjny, kt\u00f3ry pragniemy zrealizowa\u0107 poprzez przeszkolenie mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwego zarz\u0105dzania energi\u0105, co pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie i utrzymanie zak\u0142adanych oszcz\u0119dno\u015bci energii. Wnioskodawca planuje tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy budynk\u00f3w mieszkalnych w Raciborowicach G\u00f3rnych 1 ABC, Raciborowicach G\u00f3rnych 2 ABC, Raciborowi", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"AGAT\" W Z\u0141OTORYI", "TYTUL": "\"G\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Raciborowicach G\u00f3rnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Agat\" w Z\u0142otoryi\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2107455.41", "WARTOSC": "3552318.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Historia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa TAURON Dystrybucja S.A. si\u0119ga lat 90. ubieg\u0142ego wieku. W\u00f3wczas zgodnie z Zarz\u0105dzeniem nr 198/ORG/93 Ministra Przemys\u0142u i Handlu z dnia 09 lipca 1993 roku w sprawie podzia\u0142u przedsi\u0119biorstwa handlowego pod nazw\u0105 \"Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra\" w Jeleniej G\u00f3rze, nast\u0105pi\u0142o przekszta\u0142cenie tego przedsi\u0119biorstwa pa\u0144stwowego w jednoosobow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 Skarbu Pa\u0144stwa. Sp\u00f3\u0142ka akcyjna dzia\u0142aj\u0105ca pod firm\u0105 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. dnia 02 sierpnia 1993 r. zosta\u0142a wpisana w Rejestrze Handlowym, natomiast rejestracja Sp\u00f3\u0142ki w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym nast\u0105pi\u0142a w dniu 18 grudnia 2001 r., pod numerem 0000073321. W dniu 1 maja 2004 r., w wyniku konsolidacji poziomej pi\u0119ciu dawnych Zak\u0142ad\u00f3w Energetycznych z wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego i opolskiego, swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 rozpocz\u0119\u0142a EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. Ca\u0142y maj\u0105tek sp\u00f3\u0142ek: Zak\u0142ad Energetyczny Legnica S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Opole S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Wa\u0142brzych S.A. i Zak\u0142ad Energetyczny Wroc\u0142aw S.A. zosta\u0142 przeniesiony na sp\u00f3\u0142k\u0119 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. w zamian za akcje utworzone w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym sp\u00f3\u0142ki, przyznane jedynemu akcjonariuszowi sp\u00f3\u0142ek przejmowanych, tj. Skarbowi Pa\u0144stwa. W dniu 9 maja 2007 r. Skarb Pa\u0144stwa, reprezentowany przez Ministra Skarbu Pa\u0144stwa dokona\u0142 wniesienia 85% akcji sp\u00f3\u0142ek: Po\u0142udniowy Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, ENION S.A. z siedzib\u0105 w Krakowie, EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu oraz Elektrownia Stalowa Wola S.A. z siedzib\u0105 w Stalowej Woli, jako wk\u0142adu niepieni\u0119\u017cnego do sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, w zamian za obj\u0119cie przez Skarb Pa\u0144stwa akcji nowej emisji w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym tej sp\u00f3\u0142ki. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, wi\u0119kszo\u015bciowym akcjonariuszem Sp\u00f3\u0142ki sta\u0142a si\u0119 Energetyka Po\u0142udnie S.A. W dniu 16 listopada 2007 r. zmieniona zosta\u0142a forma sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. na TAURON Polska Energia S.A. Obecnie Sp\u00f3\u0142ka dzia\u0142a", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Chojn\u00f3w, Warta Boles\u0142awiecka, Z\u0142otoryja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "250546.24", "WARTOSC": "324541.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka", "OPIS": "Projekt pn. \u201eZakup i dostawa wyposa\u017cenia do pracowni matematycznych, przyrodniczych i cyfrowych szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjum w Gminie Warta Boles\u0142awiecka w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne dla podniesienia standardu edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy wiejskiej\u201d polega na zakupie nowoczesnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych do szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum zlokalizowanych na terenie Gminy Warta Boles\u0142awiecka. Projekt zostanie zlokalizowany na terenie Gminy Warta Boles\u0142awiecka \u2013 powiat boles\u0142awiecki (gmina wiejska). Zakres inwestycji obejmuje: Zad 1 Wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznej w Szkole Podstawowej im. Henryka Sienkiewicza w Raciborowicach Dolnych 1 Pracowania cyfrowo (komputerowo)-matematyczna Zad 2 Wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznych w Szkole Podstawowej im. Stanis\u0142awa W\u0142adys\u0142awa Reymonta w miejscowo\u015bci Warta Boles\u0142awiecka 1 Pracownia przyrodnicza 2 Pracownia matematyczno- cyfrowa (informatyczna) 3 Pracownia matematyczno- cyfrowa (informatyczna) i pracownia przyrodnicza \u2013 sprz\u0119t i meble Zad 3 Wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznej w Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Iwinach 2 Wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznej w szkole podstawowej w Iwinach Zad 4 Wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznej w Szkole Podstawowej im. Pionier\u00f3w Polskiej Miedzi w Iwinach Zad 5 Wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznych w Szkole Podstawowej im. II Armii Wojska Polskiego w Tomaszowie Boles\u0142awieckim 1 Pracownia cyfrowa (komputerowa) Zad 6 Dzia\u0142ania promocyjne 1 Opracowanie plakatu informacyjnego informuj\u0105cego o realizacji projektu. Planuje si\u0119, \u017ce inwestycja zostanie zrealizowana w okresie 12.2016-06.2017. Nak\u0142ady inwestycyjne kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: W. ca\u0142kowita projektu: 294 760,28 z\u0142 W.koszt\u00f3w kwalifikowalnych: 294 760,28 z\u0142 W.wydatk\u00f3w niekwalifikowalnych: 0,00 z\u0142 W. dofinansowania: 250 546,24 z\u0142 W. wk\u0142adu w\u0142asnego: 44 214,04 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA WARTA BOLES\u0141AWIECKA", "TYTUL": "Zakup i dostawa wyposa\u017cenia do pracowni matematycznych, przyrodniczych i cyfrowych szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjum w Gminie Warta Boles\u0142awiecka w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne dla podniesienia standardu edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy wiejskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1288730.28", "WARTOSC": "1516153.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem obszaru gmin partner\u00f3w, jakim jest brak mo\u017cliwo\u015bci pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u przyrodniczo-kulturowego teren\u00f3w ww. gmin ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 infrastruktur\u0119. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 dw\u00f3ch odcink\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych, oznakowanie i zagospodarowanie nowego szklaku rowerowego \u201e\u0141u\u017cyce-Bory\u201d oraz modernizacj\u0119 \u201eAugust-Bebel-Park\u201d na trasie rowerowej \u201e\u017babia \u015bcie\u017cka\u201d po stronie sakso\u0144skiej i obszarze chronionym. Elementy te stanowi\u0105 integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci bezpo\u015bredniego dotarcia szlakiem \u201e\u0141u\u017cyce-Bory\u201d do dworca kolejowego w Boles\u0142awcu, a stamt\u0105d na tras\u0119 \u201e\u017babiej \u015bcie\u017cki\u201d, kt\u00f3ra przebiega przez park w Bernsdorf. Poprzez realizacj\u0119 ww. dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce dzi\u0119ki aplikacji mobilnej, podstronom www i mapom, nast\u0105pi popularyzacja wiedzy o dziedzictwie przyrodniczo-kulturowym obszaru. Organizacja wydarze\u0144 transgranicznych umo\u017cliwi z kolei zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy polsko-niemieckiej oraz integracj\u0119 ludno\u015bci pogranicza. Produkty i efekty projektu: \u2022 \u015bcie\u017cki rowerowe; \u2022 wyznaczony szlak rowerowy \u201e\u0141u\u017cyce-Bory\u201d; \u2022 zmodernizowany \u201eAugust-Bebel-Park\u201d na szlaku rowerowym \u201e\u017babia \u015bcie\u017cka\u201d; \u2022 aplikacja mobilna; \u2022 podstrony internetowe; \u2022 mapy turystyczne; \u2022 transgraniczne wydarzenia promocyjne; \u2022 spotkania robocze. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych-14,31 km \u2022 Liczba wspartych form ochrony przyrody-1 szt. \u2022 Liczba utworzonych portali internetowych-2 szt. \u2022 Liczba uczestnik\u00f3w imprez kulturalnych lub promocyjnych-1110 os\u00f3b \u2022 Liczba przeprowadzonych kampanii reklamowych promuj\u0105cych walory turystyczne-1 szt. Ww. nast\u0119pstwa projektu s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z celami. Wp\u0142yn\u0105 bowiem na rozw\u00f3j infrastruktury (nowe \u015bcie\u017cki i szlak rowerowy, zmodernizowany park), zwi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do informacji o niej (aplikacja, podstrony, mapy) oraz zacie\u015bni\u0105 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 (wydarzenia promocyjne, spotkania).", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "\u0141u\u017cyce-Bory - rowerem przez kulturowe i przyrodnicze dziedzictwo pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2217896.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1421292.9299999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 765764.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 704164.5600000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 620069.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 461656.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393436.45999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 314775.45999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 288653.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 235434.65999999997}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 182594.05000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 178068.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 177432.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134676.19999999998}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 127734.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 122843.95999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 103176.17}, {"name": "Cmentarze", "value": 81338.04000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 73726.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67446.54000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 66246.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 59152.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54684.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51021.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40755.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40644.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 40236.83000000001}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 38500.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33592.380000000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29750.67}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 27607.24}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26381.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25919.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21978.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21660.879999999997}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 18990.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17777.05}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 17300.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16055.19}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15058.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13634.55}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5401.51}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 5373.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5041.59}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4910.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4398.150000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3999.1200000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3246.3399999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3243.5299999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2470.34}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2460.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2116.81}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1938.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1394.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 681.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 207.11}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1510128.47}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 197263.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 130854.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 98892.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 94500.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13296.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 258.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5472769.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2402775.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 630987.6799999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 564613.1699999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 520584.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 379646.67}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 362057.60000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 339122.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 265976.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 236050.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210229.41999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 112897.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 77664.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75983.26999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 71184.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 62626.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35888.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32486.77}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 24013.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23083.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16637.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 13388.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12525.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9800.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6500.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6187.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4693.64}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3500.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3333.82}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2281.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1730.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 989000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 813033.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 340295.36}, {"name": "Biblioteki", "value": 236000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 205000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63788.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56454.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55273.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40826.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 36000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8569.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3025.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 345921.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 242296.11}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 200000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 177652.9}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 54464.020000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 24283.129999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 138414.55000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 33437.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 536445.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 94666.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7179239.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3180810.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 333600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 289651.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 242148.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 218038.98}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 178691.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83465.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80501.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 56579.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49827.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46516.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30534.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 27666.41}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19400.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15971.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14861.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 13204.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3672.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2925.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1709.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1512.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 210.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 11213.67}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3463974.1199999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2660408.579999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 745207.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 570886.7100000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 508421.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 305803.06}, {"name": "Rodzina", "value": 214477.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185837.58000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 185669.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 154666.19999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 151279.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 112272.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 93807.32000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34148.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10443.1}, {"name": "Turystyka", "value": 207.11}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1531128.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 197263.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 144500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 130854.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98892.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13296.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 258.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8063968.799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2480439.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 543789.37}, {"name": "Rodzina", "value": 426944.61999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227634.51999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 86639.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33563.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33561.259999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23083.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13388.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12611.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12525.0}, {"name": "Turystyka", "value": 9800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9769.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1325000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1282140.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 205000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55273.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 36000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13851.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 345921.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 242296.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 200000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 177652.9}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Turystyka", "value": 54464.020000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 24283.129999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Turystyka", "value": 138414.55000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 33437.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 536445.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 94666.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10693650.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 692080.3200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 325111.91000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 240086.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50188.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49827.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38800.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 393.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 11213.67}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1450.3066705457934, "v": "12,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.85, "v_pc": "1450,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 922.2780158268359, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 117.42788432445015, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 84.35940765739554, "v": "724,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 81.01149074828349, "v": "696,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 80.55931455836144, "v": "692,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 47.2054544396602, "v": "405,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42.62621436052601, "v": "366,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40.55997556150355, "v": "348,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.938634935412544, "v": "154,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.361067147678342, "v": "63,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.8044256953334115, "v": "41,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.9092726637961137, "v": "33,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.2655126265564995, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1319.1054346561152, "v": "11,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06, "v_pc": "1319,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 846.8294856278367, "v": "7,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 414.3105504480391, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.1362003956709, "v": "353,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12.00700221110206, "v": "103,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.742874432677761, "v": "40,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07932154078901432, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 830.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 469.35762364715464, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.98, "v_pc": "469,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 266.9475072733621, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 89.11486093331781, "v": "765,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 57.294130105900145, "v": "492,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.2}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 28.483196788083323, "v": "244,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.339823111835216, "v": "157,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6.883789130687769, "v": "59,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.068782730129175, "v": "17,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.22553357383917141, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 404.962617246596, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.61, "v_pc": "404,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 352.3381240544629, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.547347841266152, "v": "193,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.190081461654835, "v": "113,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.038054230187361, "v": "77,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.849009659024788, "v": "67,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 221.17544396601883, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7, "v_pc": "221,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 190.44250320027928, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20.674141743279414, "v": "177,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4.189456534388456, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3.025616199231933, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8437262888397528, "v": "24,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 213.75030839055046, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54, "v_pc": "213,75 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.54455021529151, "v": "571,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53.724667752822064, "v": "461,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 33.87013266612359, "v": "291,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28.179736995228676, "v": "242,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.713196788083323, "v": "83,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.741829396020018, "v": "75,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.8307692307692305, "v": "58,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.016366810194344, "v": "25,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.5576632142441524, "v": "21,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.5713953217735366, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191.24031886419178, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06, "v_pc": "191,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 137.27375189107414, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 27.464215058768765, "v": "236,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26.502351914348893, "v": "227,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 334.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 103.77263703014081, "v": "891,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2, "v_pc": "103,77 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "471.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "337.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 103.77263703014081, "v": "891,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 89.9885127429303, "v": "773,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91, "v_pc": "89,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81.8435109973234, "v": "703,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.94}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5.8186896310950775, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.46}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2.2099383218899105, "v": "18,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.11637379262190155, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 83.2601059001513, "v": "715,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77, "v_pc": "83,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.56709531013616, "v": "460,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.33}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 22.956246945187942, "v": "197,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.57}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4.480391015943209, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.8684033515652276, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.38796927731874786, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50.94015012219248, "v": "437,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "50,94 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.856627487489817, "v": "205,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22.95225299662516, "v": "197,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.131269638077505, "v": "35,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1674.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.11}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38.09712323984639, "v": "327,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "38,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 23.27475852438031, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1233.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.360485278715235, "v": "106,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.778327708600023, "v": "15,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.6253648318398697, "v": "5,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.058186896310950774, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37.549803328290466, "v": "322,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "37,55 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 24.043645990922847, "v": "206,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.03}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8.092913999767251, "v": "69,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.413243337600372, "v": "46,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.41}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.623611078785057, "v": "125,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 11.023640172233213, "v": "94,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.0132666123588967, "v": "17,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.5867042941929477, "v": "13,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.198277667869196, "v": "61,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,20 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5644059117886653, "v": "30,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.4324624694518793, "v": "29,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.68}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20140928662865124, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3.974027696962644, "v": "34,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,97 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3.4621983009426276, "v": "29,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.12}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.5118293960200163, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1.3049773071104387, "v": "11,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 459.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,30 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1.3049773071104387, "v": "11,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 459.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.02327475852438031, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.02327475852438031, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}