{"gmina": "gmina wiejska Osiecznica", "kod_gus": "030210101000", "ludnosc": 7482, "budzet": {"dochody": "42,68 mln z\u0142", "wydatki": "41,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "862,62 tys z\u0142", "wydatki": "1,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.596405790000014}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.596405790000014}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.697640059999995}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.697640059999995}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.759747599999957}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.759747599999957}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3319023499999643}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3319023499999643}], "dochod_ue": "429,98 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,61 mln z\u0142", "gmina_pc": "1551.3 z\u0142", "powiat": "2,96 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "400,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "17,97 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,98 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "21170875.60", "WARTOSC": "25675042.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa drogi powiatowej nr 2271D Osiecznica \u2013 w\u0119ze\u0142 autostradowy (Lubosz\u00f3w) A18 - granica powiatu (Rudawica). Inwestycja obejmuje budow\u0119 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w:-przebudowa uk\u0142adu komunikacyjnego drogi,-rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego mostu tymczasowego MS-54 na rzece Kwisie w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-budowa nowego mostu sta\u0142ego na rzece Kwisie w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego mostu tymczasowego DMS-65 na kanale MEW w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-budowa mostu sta\u0142ego na kanale MEW w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-budowa odcink\u00f3w kanalizacji deszczowej,-wykonanie, korekta i regulacja odcink\u00f3w row\u00f3w przydro\u017cnych,-przebudowa odcink\u00f3w o\u015bwietlenia drogowego,-przebudowy ewentualnych kolizji istniej\u0105cego uzbrojenia z projektowanym pasem drogowym (sie\u0107 wodoci\u0105gowa, sie\u0107 kanalizacji sanitarnej, sie\u0107 gazowa, sie\u0107 telekomunikacyjna, sie\u0107 energetyczna na podstawie warunk\u00f3w wydanych przez dysponent\u00f3w sieci),- zagospodarowanie zieleni w granicach projektowanego pasa drogowego,-wdro\u017cenie i utrzymanie tymczasowej organizacji ruchu na czas prowadzenia rob\u00f3t,-wdro\u017cenie docelowej organizacji ruchu, z naciskiem na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w, w tym budowa zatoki autobusowej i barier ochronnych. Droga na odcinku od km 0+000,00 m do km 23+036,54 m obj\u0119ta przedmiotowym projektem zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, powiat boles\u0142awiecki, gmina Osiecznica oraz w minimalnej cz\u0119\u015bci na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego, powiat \u017caga\u0144ski, gmina \u017baga\u0144 (rejon mostu drogowego na rzece Kwisie), ale niezb\u0119dnej do realizacji ca\u0142o\u015bci inwestycji. Przedmiotowa droga (r\u00f3wnie\u017c znajduj\u0105ca si\u0119 na terenie Gminy \u017baga\u0144) stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Boles\u0142awieckiego i zarz\u0105dzana jest przez Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych w Boles\u0142awcu. Droga na wskazanym odcinku przebiega przez tereny niezabudowane i zabudowane w miejscowo\u015bciach Osiecznica, Przej\u0119s\u0142aw i \u015awi\u0119tosz\u00f3w. Droga powiatowa nr 2271D na ca\u0142o\u015bci rozpatrywanego odcinka ma przekr\u00f3j jednojezdniowy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej Nr 2271 D Osiecznica \u2013 w\u0119ze\u0142 autostradowy (Lubosz\u00f3w) A18 \u2013 granica powiatu (Rudawica)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 628.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2571476.00", "WARTOSC": "4966255.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica", "OPIS": "nwestycja, jak\u0105 realizuje firma Fizjopodologia Paulina Kubot-Wojtasi\u0144ska polega\u0107 b\u0119dzie na wybudowaniu elektrowni fotowoltaicznej s\u0142u\u017c\u0105cej przetwarzaniu energii s\u0142onecznej w energi\u0119 elektryczn\u0105. B\u0119dzie si\u0119 ona sk\u0142ada\u0142a z paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych o mocy 270 W, inwerter\u00f3w fotowoltaicznych o mocy 500 kW, aluminiowej konstrukcji wolnostoj\u0105cej oraz wykonanego specjalnie dla inwestycji przy\u0142\u0105cza elektrycznego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 m.in. z kabli solarnych i elektrycznych, systemu odgromowego i zabezpiecze\u0144 przepi\u0119ciowych. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym zestawu b\u0119dzie budowa ogrodzenia oraz system monitoringu inwestycji. Wszystkie cz\u0119\u015bci farmy fotowoltaicznej b\u0119d\u0105 fabrycznie nowe. W ramach projektu przewiduje si\u0119 u\u017cycie akumulatora \u017celowego jako magazynu energii, kt\u00f3ry b\u0119dzie zasila\u0107 wy\u015bwietlacz udost\u0119pniaj\u0105cy informacje o aktualnej produkcji energii elektrycznej. Wnioskodawca przewidzia\u0142 w ramach projektu element edukacyjny jakim b\u0119dzie przygotowanie filmu i ulotek dotycz\u0105cych realizacji inwestycji i efektu ekologicznego jaki ona wywo\u0142a. Energia elektryczna sprzedawana b\u0119dzie Zak\u0142adowi Energetycznemu dzia\u0142aj\u0105cego w regionie Wnioskodawcy. Efektem realizacji inwestycji b\u0119dzie redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla. Efektem projektu b\u0119dzie produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji fotowoltaicznej o mocy 999,75 kW na terenie gminy Osiecznica.", "BENEFICJENT": "FIZJOPODOLOGIA PAULINA KUBOT - WOJTASI\u0143SKA", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Fizjopodologia Paulina Kubot- Wojtasi\u0144ska poprzez budow\u0119 elektrowni s\u0142onecznej o mocy 999,60 kWp w gminie Osiecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 343.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "929845.66", "WARTOSC": "1093936.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica", "OPIS": "Niniejszy proj.jest skierowany jest do uczni\u00f3w/uczennic, nauczycieli/nauczycielek 3szk\u00f3\u0142 z obszaru Gminy Osiecznica, tj. Szko\u0142y Podstawowej w Osiecznicy, \u015awi\u0119toszowie, Parowej.G\u0142.problem, na kt\u00f3ry odpowiada proj.to niewystarczaj\u0105ce kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w, niezb\u0119dne do sprawnego funkcjonowania na rynku pracy. Problem ten przek\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na fakt, i\u017c szko\u0142y obj\u0119te wsparciem w proj.nale\u017c\u0105 do szk\u00f3\u0142 o najs\u0142abszych wynikach edukacyjnych w regionie.Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 3 szko\u0142ach z obszaru Gminy Osiecznica (osi\u0105gaj\u0105cych wyniki edukacyjne ni\u017csze ni\u017c \u015brednie w skali regionu) w poprzez wzrost poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie nauki j\u0119z. obcych, nauk matematyczno \u2013przyrodniczych i TIK oraz postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej u 289 uczni\u00f3w [164K/125M], podniesienia kwalifikacji 43 [40K,3M] nauczycieli w zakresie kreowania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i doposa\u017cenia pracowni przyrodniczych w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2019.Cel proj.zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:- cykl zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w/uczennic min. z zakres\u00f3w: programowanie, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, ko\u0142o m\u0142odych naukowc\u00f3w, ko\u0142o informatyka, j\u0119zyki obce, akademia filmowca, ko\u0142o teatralne, eksperymenty naukowe, ko\u0142o zagadek logicznych. Wybrany zakres zaj\u0119\u0107 przyczyni si\u0119 do wzrostu w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompet. kluczowych niezb\u0119dnych do lepszego startu na rynku pracy.- szkolenia dla nauczycieli/nauczycielek z zakresu kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, cyfrowego nauczyciela, stosowania metody eksperymentu i projektu w nauczaniu. Szkolenia przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracy (m.in. kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w, uczenia si\u0119 przy pomocy TIK i obserwacji).- zakup sprz\u0119tu TIK i doposa\u017cenie pracowni szkolnych.", "BENEFICJENT": "GMINA OSIECZNICA", "TYTUL": "Szko\u0142y przysz\u0142o\u015bci - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie Osiecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "11922950.04", "WARTOSC": "14119252.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Systemu Informacji Przestrzennej (SIP), kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 10 gmin p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu wprowadzone zostan\u0105 zaawansowane e-us\u0142ugi \u015bwiadczone za po\u015brednictwem wdro\u017conego systemu oraz planowanych do wdro\u017cenia system\u00f3w dziedzinowych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug o wysokim stopniu e-dojrza\u0142o\u015bci (4 \u201etransakcja\u201d i 5 \u201epersonalizacja), dotycz\u0105cych m. in. podatk\u00f3w, op\u0142at, uzyskania ulgi podatkowej; zwi\u0105zanych z gospodarowaniem odpadami; zaj\u0119cia pasa drogowego; dzier\u017cawy i u\u017cytkowania wieczystego; planowania przestrzennego; zarz\u0105dzania kryzysowego; porz\u0105dku i bezpiecze\u0144stwa. Elementem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w Gminie Nowogrodziec pilota\u017cowego programu e-us\u0142ug dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Zakres projektu obejmuje zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu i oprogramowania oraz wdro\u017cenie danych. Sercem wdra\u017canego SIP b\u0119dzie Jednostka Centralna, zlokalizowana w budynku Ratusza w Boles\u0142awcu. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c digitalizacja zasob\u00f3w informacji publicznej, kt\u00f3re zostan\u0105 nast\u0119pnie udost\u0119pnione on-line, w ramach wdra\u017canego SIP. Realizacja projektu pozwoli na polepszenie komunikacji mi\u0119dzy administracj\u0105, a gospodark\u0105, u\u0142atwiaj\u0105c prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i podejmowanie decyzji inwestycyjnych. Prezentowany projekt ma charakter partnerski- partnerami projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Miasto Boles\u0142awiec (Partner wiod\u0105cy), Gmina Boles\u0142awiec, Gmina Nowogrodziec, Gmina Zawid\u00f3w, Gmina Sulik\u00f3w, Gmina Zagrodno, Gmina Warta Boles\u0142awiecka, Gmina i Miasto Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Gmina Osiecznica i Gmina Gromadka. Lokalizacja projektu obejmuje obszar powy\u017cszych gmin. Projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych na tym terenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczych. Z cz\u0119\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych za pomoc\u0105 SIP, b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 osoby odwiedzaj\u0105ce obszar obj\u0119ty projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "Budowa Systemu Informacji Przestrzennej oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych i elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "507350.27", "WARTOSC": "1162680.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka powsta\u0142a w celu odrestaurowania, zdewastowanego w okresie powojennym, kompleksu pa\u0142acowo-parkowego w Kliczkowie. Budynek Zamku zosta\u0142 odrestaurowany w latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XXw., park cz\u0119\u015bciowo w latach 2013-2015r. W tym samym czasie przywr\u00f3cono \u015bwietno\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bci zabudowa\u0144 folwarcznych, otwieraj\u0105c w nich obiekt hotelarsko-gastronomiczno-konferencyjny Folwark Ksi\u0105\u017c\u0119cy. Budynek Zamku posiada kubatur\u0119 32604,63 m3 oraz powierzchni\u0119 netto 7926,25 m2. Zastosowane w czasie jego odbudowy technologie s\u0105 obecnie przestarza\u0142e. Diagnoza energetyczna stanu istniej\u0105cego wskaza\u0142a, \u017ce \u015bcian zewn\u0119trznych ze wzgl\u0119d\u00f3w konserwatorskich nie mo\u017cna dociepli\u0107, dach w cz\u0119\u015bci nie jest izolowany, system grzewczy sk\u0142ada si\u0119 z czterech kot\u0142\u00f3w na ekogroszek o mocy 300 kW ka\u017cdy (nie posiadaj\u0105 automatyki, niska sprawno\u015b\u0107 z powodu braku mo\u017cliwo\u015bci pracy w kaskadzie), w ramach systemu cwu zasobniki ciep\u0142ej wody nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w izolacyjnych. Te ustalenia by\u0142y podstaw\u0105 podj\u0119cia decyzji o realizacji inwestycji. W ramach przedmiotowego projektu zostan\u0105 przeprowadzone przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie podniesienie efektywno\u015bci energetycznej Firmy. Planowane do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to: - modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Przeprowadzony Audyt energetyczny wskaza\u0142, \u017ce istniej\u0105ce zasobniki ciep\u0142ej wody nie spe\u0142niaj\u0105 standard\u00f3w izolacyjnych i powoduj\u0105 znaczne straty energii. - modernizacja przegrody strop zewn\u0119trzny. Cz\u0119\u015b\u0107 poddasza nie jest izolowana, co jest przyczyn\u0105 wi\u0119kszego zu\u017cycia energii cieplnej. Niniejszy projekt ma na celu dokonanie wyeliminowania tej wady. - modernizacja systemu grzewczego i o\u015bwietlenia LED. W ramach tego zadania przewidziano modernizacj\u0119 wentylacji w pomieszczeniach basenu i jego zaplecza, kuchni, Sali Teatralnej, co ma skutkowa\u0107 odzyskiwaniem znacznej cz\u0119\u015bci ciep\u0142a. Ponadto zostanie zmodernizowana kot\u0142owania w celu zainstalowania system\u00f3w wraz z automatyk\u0105 znacznie podnosz\u0105cych sprawno\u015b\u0107 instalacji.", "BENEFICJENT": "ZAMEK KLICZK\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w Zamku Kliczk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-08", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2763474.49", "WARTOSC": "4371476.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Zgorzelec i Osiecznica\u201d planowane jest do realizacji zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami, wykonanie dokumentacji projektowej oraz rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych 3 zadania: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN na terenie gminy Zgorzelec - L-500 Modernizacja linii napowietrznej 20kV L-500 oraz budowa nowych powi\u0105za\u0144 sieciowych pomi\u0119dzy GPZ R-301 Zgorzelec (do kt\u00f3rego przy\u0142\u0105czone s\u0105 farmy wiatrowe \u201eZgorzelec\u201d i \u201eJ\u0119drzychowice\u201d), a sieci\u0105 SN powi\u0105zan\u0105 z GPZ Pie\u0144sk. W ramach Zadania 1 powstanie: 1,2 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE, 3,1 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci \u017barska Wie\u015b Modernizacja obwod\u00f3w nN zasilanych ze stacji PT-70608, PT-70609, PT-70606 na terenie miejscowo\u015bci \u017barska Wie\u015b. Obecnie na sieci nN zabudowane s\u0105 przewody nieizolowane, podatne na oddzia\u0142ywanie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych (drzewa, warunki pogodowe). Ze wzgl\u0119du na planowan\u0105 wymian\u0119 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. Dokonany zostanie r\u00f3wnie\u017c wykup dzia\u0142ki pod projektowan\u0105 stacj\u0119 kontenerow\u0105. W ramach Zadania 2 powstanie: \u2022 0,1 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej SN dla OZE, \u2022 1,2 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej nN dla OZE, \u2022 8,7 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej nN dla OZE. Zadanie 3 - Budowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bci \u0141awszowa - L-538 Zakres prac obejmuje: budow\u0119 linii kablowej SN 20kV typu 3x XRUHAKXS 1x120 pomi\u0119dzy s\u0142upem nr 89/L-538 a PT-53901, budow\u0119 linii kablowej SN 20kV typu 3x XRUHAKXS 1x120 pomi\u0119dzy PT-53901 a R-318, budow\u0119 kontenerowej stacji transformatorowej 20/0,4kV PT-53901, wykonanie powi\u0105za\u0144 20kV i 0,4kV do projektowanej s", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Zgorzelec i Osiecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4065796.13", "WARTOSC": "8313990.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu boles\u0142awieckiego (POPC01_020329) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 56,18 km. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu boles\u0142awieckiego, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1474 gospodarstw domowych oraz 2 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia oraz budow\u0119 2 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie boles\u0142awieckim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie boles\u0142awieckim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie boles\u0142awieckim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie boles\u0142awieckim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "ALIAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie boles\u0142awieckim POPC01_020329", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1288730.28", "WARTOSC": "1516153.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem obszaru gmin partner\u00f3w, jakim jest brak mo\u017cliwo\u015bci pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u przyrodniczo-kulturowego teren\u00f3w ww. gmin ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 infrastruktur\u0119. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 dw\u00f3ch odcink\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych, oznakowanie i zagospodarowanie nowego szklaku rowerowego \u201e\u0141u\u017cyce-Bory\u201d oraz modernizacj\u0119 \u201eAugust-Bebel-Park\u201d na trasie rowerowej \u201e\u017babia \u015bcie\u017cka\u201d po stronie sakso\u0144skiej i obszarze chronionym. Elementy te stanowi\u0105 integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci bezpo\u015bredniego dotarcia szlakiem \u201e\u0141u\u017cyce-Bory\u201d do dworca kolejowego w Boles\u0142awcu, a stamt\u0105d na tras\u0119 \u201e\u017babiej \u015bcie\u017cki\u201d, kt\u00f3ra przebiega przez park w Bernsdorf. Poprzez realizacj\u0119 ww. dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce dzi\u0119ki aplikacji mobilnej, podstronom www i mapom, nast\u0105pi popularyzacja wiedzy o dziedzictwie przyrodniczo-kulturowym obszaru. Organizacja wydarze\u0144 transgranicznych umo\u017cliwi z kolei zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy polsko-niemieckiej oraz integracj\u0119 ludno\u015bci pogranicza. Produkty i efekty projektu: \u2022 \u015bcie\u017cki rowerowe; \u2022 wyznaczony szlak rowerowy \u201e\u0141u\u017cyce-Bory\u201d; \u2022 zmodernizowany \u201eAugust-Bebel-Park\u201d na szlaku rowerowym \u201e\u017babia \u015bcie\u017cka\u201d; \u2022 aplikacja mobilna; \u2022 podstrony internetowe; \u2022 mapy turystyczne; \u2022 transgraniczne wydarzenia promocyjne; \u2022 spotkania robocze. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych-14,31 km \u2022 Liczba wspartych form ochrony przyrody-1 szt. \u2022 Liczba utworzonych portali internetowych-2 szt. \u2022 Liczba uczestnik\u00f3w imprez kulturalnych lub promocyjnych-1110 os\u00f3b \u2022 Liczba przeprowadzonych kampanii reklamowych promuj\u0105cych walory turystyczne-1 szt. Ww. nast\u0119pstwa projektu s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z celami. Wp\u0142yn\u0105 bowiem na rozw\u00f3j infrastruktury (nowe \u015bcie\u017cki i szlak rowerowy, zmodernizowany park), zwi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do informacji o niej (aplikacja, podstrony, mapy) oraz zacie\u015bni\u0105 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 (wydarzenia promocyjne, spotkania).", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "\u0141u\u017cyce-Bory - rowerem przez kulturowe i przyrodnicze dziedzictwo pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1619.119631114676, "v": "12,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1619,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1057.948195669607, "v": "7,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 205.83851242983164, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87.17614407912323, "v": "652,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75.89825581395348, "v": "567,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 60.7648997594226, "v": "454,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 42.04812215985031, "v": "314,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 33.30011627906977, "v": "249,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23.715551991446134, "v": "177,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14.922042234696605, "v": "111,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.91568698209035, "v": "59,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.215009355787222, "v": "46,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.3770943597968457, "v": "25,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1240.1270302058272, "v": "9,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1240,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 829.3241272387061, "v": "6,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 354.120296712109, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.31670809943865, "v": "391,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.238084736701417, "v": "31,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12781341887195935, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 568.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 583.8550641539696, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "583,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "451.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "227.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 573.8911748195669, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.674814220796578, "v": "57,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2.0048115477145148, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.2842635658914729, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 517.8532264100508, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "517,85 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211.68294039026998, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 185.0716639935846, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 82.39577118417535, "v": "616,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 24.799465383587275, "v": "185,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8.042502004811547, "v": "60,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.5330392943063345, "v": "41,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.32784415931569105, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 468.9242261427426, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "468,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "167.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 422.05446137396416, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 44.105854049719326, "v": "330,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 1.6946778936113338, "v": "12,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.0692328254477412, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 339.5213258487036, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "339,52 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 302.2804517508688, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.514742047580864, "v": "168,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.913730286019781, "v": "66,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.478084736701417, "v": "26,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.3343170275327454, "v": "17,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 269.5744707297514, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "269,57 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "193.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 165.33433039294306, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98.74160785886127, "v": "738,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.498532477947074, "v": "41,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 194.21400026730822, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "194,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.65832665062817, "v": "461,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32.588078053996256, "v": "243,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 29.754981288425554, "v": "222,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23.10804998663459, "v": "172,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16.62673616680032, "v": "124,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.9612563485699, "v": "96,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.824318364073777, "v": "95,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.604204758086073, "v": "19,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.088048650093558, "v": "15,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 168.1894373162256, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "168,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 144.16765838011227, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10.599079123229084, "v": "79,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.076535685645549, "v": "60,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 5.346164127238707, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37.49396284415932, "v": "280,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,49 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33.12188452285485, "v": "247,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2.9403902699812883, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7838331996792302, "v": "5,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.5142007484629778, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.13365410318096765, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.842447206629245, "v": "126,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.284708634055066, "v": "114,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0338144881047848, "v": "7,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.5239240844693932, "v": "3,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14.654349104517507, "v": "109,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2536.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,65 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14.654349104517507, "v": "109,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2536.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 13.325721732157177, "v": "99,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 13.325721732157177, "v": "99,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11.03323309275595, "v": "82,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,03 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.377277465918204, "v": "55,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.0048115477145148, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.6511440791232292, "v": "12,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10.071663993584604, "v": "75,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.936140069500134, "v": "51,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 3.1355239240844694, "v": "23,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.39895749799519, "v": "70,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.681368618016573, "v": "35,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.454691259021652, "v": "33,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18270515904838278, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.08019246190858059, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8.836357925688318, "v": "66,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6.662645014701952, "v": "49,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1737129109863673, "v": "16,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1277.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3.8777920342154504, "v": "29,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2112.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3.8777920342154504, "v": "29,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2112.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.02673082063619353, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.02673082063619353, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}