[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7582858.02", "WARTOSC": "8921009.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celemprojektujestpoprawaszansnazatrudnienieos\u00f3bbezrobotnychzarejestrowanychwPUPjakoosobybezrobotne,zw\u0142aszczatych,kt\u00f3reznajduj\u0105si\u0119wszczeg\u00f3lnej sytuacjinarynkupracy(osobywwieku50latiwi\u0119cej,kobiety,osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyoniskichkwalifikacjach).Wsparcieudzieloneuczestnikomprojektuprzyczynisi\u0119dopoprawyichsytuacjinarynkupracypoprzez: ?sprecyzowaniecel\u00f3wzawodowychdzi\u0119kiobj\u0119ciuuczestnik\u00f3wprojektuporadnictwemzawodowymlubpo\u015brednictwempracyorazopracowaniemlubaktualizacj\u0105IPD, ?podwy\u017cszenielubnabycienowychkwalifikacjizawodowychdzi\u0119kiudzia\u0142owiwwysokiejjako\u015bciszkoleniach,kursachorazprzyznaniujednorazowych\u015brodk\u00f3wna podj\u0119ciedzia\u0142alno\u015bcigospodarczej ?zdobyciedo\u015bwiadczeniazawodowegodzi\u0119kiudzia\u0142owiwsta\u017cach,pracachinterwencyjnychoraz zatrudnieniu w ramach wyposa\u017cenialubdoposa\u017ceniastanowiskapracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Poprawa dostepu do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie boles\u0142awieckim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4467874.60", "WARTOSC": "5301227.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecieboles\u0142awieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatemprojektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 293 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, wtym co najmniej 60 % os\u00f3b, z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowanylub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobraneus\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Atywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boles\u0142awieckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2402193.00", "WARTOSC": "2614205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boles\u0142awieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez X (max tj. 10) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez: - podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w przygotowaniu zawodowym doros\u0142ych, - zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego lub wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach, pracach interwencyjnych oraz przyznaniu\u00a0 bon\u00f3w na zasiedlenie i jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, - sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. W projekcie realizowana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zapewniona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 dla osob z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boles\u0142awieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772780.89", "WARTOSC": "2085624.58", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "G\u0142. celem proj.jest zwi\u0119kszenie liczby os. i rodz. obj\u0119tych us\u0142ug. spo\u0142. poprzez poszerzenie ofety dot.us\u0142ug spo\u0142. w PCPR na rzecz os. i rodzin zagr. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. do 31.12.2019r. Projekt skierowany jest do os./rodzin zagr. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. Wsparcie otrzyma:137 os. (123K,14M) - ofiar przemocy dom. i os\u00f3b w kryzysie oraz rodziny z probl. op. - wych.: 319 os.(193K,126M) w tym 78 dzieci i 81 os.niepeln.(40K,41M). Zad.1 Ut. mieszkania trening. (12 os\u00f3b) Zad.2 O\u015brodek pracy z rodz. - \"Okno Rodzinne\" (345 os\u00f3b) Zad.3 Ut. wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gn. i wspomaga. (54 osoby) Zad.4 Us\u0142ugi spo\u0142. dla os\u00f3b do\u015bwiad. przemocy dom. (25 os\u00f3b) Zad.5 Us\u0142ugi spo\u0142. dla rodzin z probl. op. - wych.(145 osoby) Zad.6 Us\u0142ugi asystenckie oraz praca soc.(96 os\u00f3b) Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w projektu bierze udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c jednym zadaniu okre\u015blonym w grupie docelowej. Rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj - 12. L.os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczest. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142. na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 26 os. L.os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re podnios\u0142y swoje komp.spo\u0142., rodz., \u017cyciowe i partnerskie - 145 os. L.os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re podnios\u0142y swoje komp.spo\u0142., rodz. i naby\u0142y wiedz\u0119 z zakresu przeciwdzia\u0142ania przem. w rodzinie - 25 os. L.os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 537. Os./rodziny bior\u0105ce udzia\u0142 w proj. zostan\u0105 poddani ocenie przy rekrutacji. Pracownicy soc. wype\u0142ni\u0105 karty oceny uczestnika projektu, w kt\u00f3rych oceniane b\u0119d\u0105 kryteria dost\u0119pu do projektu, kryteria formalne i kryteria merytoryczne. Natomiast kontraktami soc. obj\u0119te zostan\u0105 osoby z mieszka\u0144 treningowych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek Za\u0142 nr 7.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Rodziny w Powiecie Boles\u0142awieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506362.52", "WARTOSC": "1772191.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest aktywizacja zawodowa 30 os.(28K/2M), kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie gm.Nowogrodziec lub gm. Boles\u0142awiec w woj.dolno\u015bl\u0105skim (w rozumieniu KC)i opiekuj\u0105 si\u0119 dzieckiem do lat 3- z czego 24 os. (80%GD, 23K/1M)powraca na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/ rodzicielskich oraz 6 os. (20%GD,5K/1M) bezrobotnych lub biernych zawodowo- poprzez utworzenie 30 nowych m-c w 2 klubach dzieci\u0119cych dla dzieci w wieku do 3 lat w okresie od 1.06.2019 do 31.05.2021 r. GRUPA DOCELOWA(GD):30 os. fizycznych(28K,2M)w tym 24 os(80%GD)powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz 6 os(20%GD) bezrobotnych lub biernych zawodowo i spraw.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, z gm.Nowogrodziec i gm. Boles\u0142awiec w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w tym: min.50% osoby z teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3), 93%GD to K. G\u0141\u00d3WNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJ.: ZAD.1-dzia\u0142ania adaptacyjne i dostosowawcze w celu dostos.lokalu przeznaczonego na utworzenie klubu dzieci\u0119cego do potrzeb dzieci; ZAD.2\u2013 zakup wyposa\u017cenia umo\u017cliwiaj\u0105cego prawid\u0142owe funkcjonowania klubu dzieci\u0119cego (m.in. zakup mebli dla dzieci i personelu, sprz\u0119t\u00f3w, pomocy dydaktycznych oraz zabawek); ZAD.3- prowadzenie klubu dzieci\u0119cego w tym realizacja dzia\u0142a\u0144 zgodnych z zapotrzebowaniem podopiecznych klubu dzieci\u0119cego. Realizacja proj.przyczyni si\u0119 do powrotu b\u0105d\u017a wej\u015bcia na rynek pracy os.z GD a tak\u017ce umo\u017cliwi pogodzenie \u017cycia zawod.z prywatnym tym samym polepszaj\u0105c standard ich \u017cycia. WSKA\u0179NIKI : l.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie-30 os.; l.utworzonych m-c opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3- 30; l.os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po zako\u0144cz.programu-20 os (80%) l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po zako\u0144czeniu programu-5 os(80%).", "BENEFICJENT": "THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w formie klubu dzieci\u0119cego w gminie Nowogrodziec oraz gminie Boles\u0142awiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.7}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1478767.00", "WARTOSC": "1609280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 180 os\u00f3b w wieku 18-29 lat (103 kobiet, 77 m\u0119\u017cczyzn) zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105cych do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez: - podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w przygotowaniu zawodowym doros\u0142ych, - zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego lub wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach, pracach interwencyjnych oraz przyznaniu\u00a0 bon\u00f3w na zasiedlenie i jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, - sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Dob\u00f3r konkretnych form wsparcia nastawiony b\u0119dzie na specyficzne potrzeby i oczekiwania uczestnik\u00f3w i poprzedzony zostanie analiz\u0105 ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji oraz problem\u00f3w zawodowych. W projekcie realizowana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zapewniona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boles\u0142awieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.39}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1381600.00", "WARTOSC": "1503500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0179\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0(104\u00a0kobiet,\u00a075\u00a0m\u0119\u017cczyzn)\u00a0zarejestrowanych\u00a0w\u00a0PUP\u00a0w\u00a0Boles\u0142awcu\u00a0jako osoby\u00a0bezrobotne\u00a0(nale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0I\u00a0lub\u00a0II\u00a0profilu\u00a0pomocy),\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0uczestnicz\u0105\u00a0w\u00a0kszta\u0142ceniu\u00a0i\u00a0szkoleniu\u00a0(tzw.\u00a0m\u0142odzie\u017c\u00a0NEET).\u00a0Wsparcie\u00a0udzielone uczestnikom\u00a0projektu\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0poprawy\u00a0ich\u00a0sytuacji\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0poprzez: - podwy\u017cszenie\u00a0lub\u00a0nabycie\u00a0nowych\u00a0kwalifikacji\u00a0zawodowych\u00a0dzi\u0119ki\u00a0udzia\u0142owi\u00a0w\u00a0szkoleniach\u00a0i\u00a0przygotowaniu\u00a0zawodowym\u00a0doros\u0142ych, - zdobycie\u00a0do\u015bwiadczenia\u00a0zawodowego\u00a0lub\u00a0wej\u015bcie/powr\u00f3t\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0dzi\u0119ki\u00a0udzia\u0142owi\u00a0w\u00a0sta\u017cach\u00a0oraz\u00a0przyznaniu\u00a0bon\u00f3w\u00a0na\u00a0zasiedlenie\u00a0i jednorazowych\u00a0\u015brodk\u00f3w\u00a0na\u00a0podj\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej, - sprecyzowanie\u00a0cel\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0dzi\u0119ki\u00a0obj\u0119ciu\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0projektu\u00a0poradnictwem\u00a0zawodowym\u00a0lub\u00a0po\u015brednictwem\u00a0pracy. Dob\u00f3r\u00a0konkretnych\u00a0form\u00a0wsparcia\u00a0nastawiony\u00a0b\u0119dzie\u00a0na\u00a0specyficzne\u00a0potrzeby\u00a0i\u00a0oczekiwania\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0i\u00a0poprzedzony\u00a0zostanie\u00a0analiz\u0105\u00a0ich\u00a0umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji\u00a0oraz\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych.\u00a0W\u00a0projekcie\u00a0realizowana\u00a0b\u0119dzie\u00a0zasada\u00a0r\u00f3wno\u015bci\u00a0szans\u00a0kobiet\u00a0i\u00a0m\u0119\u017cczyzn\u00a0oraz\u00a0zapewniona\u00a0zostanie\u00a0dost\u0119pno\u015b\u0107 dla\u00a0os\u00f3b\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0boles\u0142awieckim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1251814.00", "WARTOSC": "1472723.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "\"Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Boles\u0142awcu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach. Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez: - podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach indywidualnych oraz przygotowaniu zawodowym doros\u0142ych, - zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach, pracach interwencyjnych oraz przyznaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, - sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. \"", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie boles\u0142awieckim (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7605209.13", "WARTOSC": "8947304.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Problem:niewystarczaj\u0105cy potencja\u0142 zatrudnien/gospodarczy PES oraz niski stp aktywizacji spo\u0142 i zawod os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142ecznym. Przek\u0142ada si\u0119 to na ograniczon\u0105 integracj\u0119 spo\u0142. i zawod. w/w os\u00f3b w subregionie JG. Przedmiot:zapewnienie kompleks.wsparcia os.fizycznym i podmiotom ekon.spo\u0142.(PES)oraz zmniejszenie poziomu wykl. spo\u0142-zawod. przy jednoczesnym wzro\u015bcie poziomu zatrudn. w sektorze ekonomii spo\u0142. Odbiory: -os.fizyczne,spe\u0142niaj\u0105ce kryteria gr.docelowej projektu,w tym z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u:zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. oraz \u015brodowiska lub lokalne spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. w zw. z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradow.; o znacznym lub umiarkowanym stp niepe\u0142nospr. oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi; zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl.,zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re skorzysta\u0142y z proj. w ramach PI9i,a kt\u00f3rych \u015bcie\u017cka reintegr. wymaga dalszego wsparcia w ramach PI9v.; -PES, PS, NGO\u2019s,instyt. wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142.,JST,przedstaw. nauki i biznesu,podmioty uprawn. do tworzenia PES o charakterze reintegrac.,ko\u015bcio\u0142y,zw.wyznaniowe oraz ich os.prawne, publ.s\u0142u\u017cby zatrudn. i inne inst.rynku pr.,pomocy i integr.spo\u0142 -spo\u0142eczno\u015bci lokalne (c.d. w cz. 7.11 wniosku). Zakres rzeczowy:Komplement. realizowanie us\u0142ug animacji,rozwoju ekonomii spo\u0142. oraz wsparcia istniej\u0105cych PS,zgodnie z przedmiotem konkursu zawartym w Reg. konkurs.(m.in.:spotkania animacyjne,wizyty studyjne,szkolenia,doradztwo,dotacje na tworzenie nowych miejsc pracy, wsparcie pomostowe finans./szkol-doradcz. zgodnie z opisem w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku) (c.d. w cz. 7.11 wniosku). Poprzez obj\u0119cie wsparciem 300 os. w okresie 42 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci organizacyjnych,motywacji do dzia\u0142ania,wzrost kompet,nabycie wiedzy w zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142.,nast\u0105pi efekt w postaci wzmocnienia i profesjonaliz. dzia\u0142a\u0144 sektora ES w subregionie JG.", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "OWES dla subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "992331.00", "WARTOSC": "1167448.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Boles\u0142awcu jako osoby bezrobotne, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj: os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez:? sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy,? podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach indywidualnych oraz przygotowaniu zawodowym doros\u0142ych,? zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach, pracach interwencyjnych oraz przyznaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie boles\u0142awieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "946125.31", "WARTOSC": "1122597.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boles\u0142awieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 145 (max tj. 145) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boles\u0142awieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "910763.00", "WARTOSC": "1071486.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Boles\u0142awcu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj: osoby w wieku powy\u017cej 50 lat, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez:sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy,podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach indywidualnych oraz przygotowaniu zawodowym doros\u0142ych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach, pracach interwencyjnych oraz przyznaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie boles\u0142awieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5362000.52", "WARTOSC": "6308235.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak jelita grubego jest coraz cz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cym w Polsce schorzeniem, negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cym na rynek pracy. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w subregionie jeleniog\u00f3rskim do programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka jelita grubego dla aktywnych zawodowo kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 55-64 lata, a tak\u017ce aktywnych zawodowo kobiet i m\u0119\u017cczyzn obci\u0105\u017conych genetycznie HNPCC lub FAP w wieku 25-65 lat, w celu wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych, promocyjnych i edukacyjnych, a tak\u017ce wykorzystanie szeregu narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119p do bada\u0144: - przystosowanie warunk\u00f3w bada\u0144 oraz transportu na badania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi, - zapewnienie dojazdu na badanie. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 wska\u017anika produktu - \"Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\": 3725 os\u00f3b (2012 m\u0119\u017cczyzn,1713 kobiet).", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka jelita grubego dla os\u00f3b aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego w celu wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "850336.60", "WARTOSC": "1000396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP jako osoby bezrobotne, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby oniskich kwalifikacjach).. Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez:? sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 IPD,? podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w wysokiej jako\u015bci szkoleniach, kursach oraz przyznaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej? zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach, pracach interwencyjnych oraz wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie boles\u0142awieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6200000.00", "WARTOSC": "7294117.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144. Realizacja ka\u017cdego z nich prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia celu og\u00f3lnego projektu oraz jego cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a przez to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. Zadanie 1 \u2013 przygotowanie form. i merytor. projektu i FMP jako instrumentu wspierania wsp\u00f3\u0142. transgr. m.in.: ustalenie koncepcji, celu, warto\u015bci dodanej projektu, podzia\u0142u zada\u0144 pomi\u0119dzy PW i PP1. Wsp\u00f3lne opracow. tre\u015bci dokument\u00f3w dla FMP m.in. wniosku projektu parasolowego, wniosku i procedur realizacji mikroprojekt\u00f3w, ustalenie podzia\u0142u koszt\u00f3w projektu. Zadanie 2 \u2013 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu: Dzia\u0142anie 1 - administrowanie projektem, w tym czynno\u015bci admin.-biurowe zapewniaj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Dzia\u0142anie 2 - przeprowadzenie nabor\u00f3w w trybie ci\u0105g\u0142ym mikroprojekt\u00f3w o tre\u015bci wpisuj\u0105cej si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne. Terminy wynikaj\u0105 z harmonogramu posiedze\u0144 KS FMP. Dzia\u0142anie s\u0142u\u017cy do monitorowania stopnia realizacji wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 3 - monitorowanie realizacji mikroprojekt\u00f3w i ewaluacja realizacji projektu parasolowego to bie\u017c\u0105ce czynno\u015bci sprawdzaj\u0105ce stan i jako\u015b\u0107 realizacji zakontrakt. mikroprojekt\u00f3w. PW i PP1 zak\u0142adaj\u0105 w 2019 aktualizacj\u0119 strategii ERN w celu zweryfikowania za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 4 \u2013 przedsi\u0119wzi\u0119cia inform., promoc. i doradcze dla wnioskodawc\u00f3w FMP i mikrobeneficjent\u00f3w. M.in.: konsultacje i doradztwo, szkolenia dot. przygotow. wniosku i rozliczenia, konferencje, wydawnictwo podsumow. FMP, informacje na www itp. Ww. dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105 wygenerowaniu wniosk\u00f3w na mikroprojekty o charakterze people-to-people realizuj\u0105ce pol.-saks. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 we wszystkich obszarach \u017cycia spo\u0142ecznego. Zadanie 3 \u2013 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 (min. 233) wpisuj\u0105cych si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne w takich obszarach jak np.: komunikacja, gospodarka, ochrona \u015brodowiska i klimatu, energetyka, zarz\u0105dzanie ryzykiem, kultura, edukacja i wiedza, wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy t", "BENEFICJENT": "EUROREGION NYSA", "TYTUL": "Fundusz Ma\u0142ych Projekt\u00f3w Interreg Polska \u2013 Saksonia 2014-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "778000.00", "WARTOSC": "915300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 76 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia (38 kobiet, 38 m\u0119\u017cczyzn) zarejestrowanych w PUP w Boles\u0142awcu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105cych do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy : os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach. Wsparcie udzielone uczestnikom projektu przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez: - podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach, - zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego lub wej\u015bcie/powr\u00f3t na rynek pracy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach oraz przyznaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, - sprecyzowanie cel\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOLES\u0141AWCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie boles\u0142awieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "916946.85", "WARTOSC": "1739002.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 czterech zada\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 przyczyni\u0107 do realizacji cel\u00f3w programu. Pierwszym zadaniem jest wyr\u00f3wnanie poziomu infrastruktury edukacyjnej oraz poziomu nauczania specjalnego po obu stronach granicy.W ramach projektu dokonana zostanie adaptacja budynku szkolnego na potrzeby Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek Specjalnych w Boles\u0142awcu. Adaptacja dostosuje budynek do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz specyfiki nauczania specjalnego.Baz\u0105 do realizacji tej cz\u0119\u015bci projektu b\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenia partnera niemieckiego.Kszta\u0142cenie w plac\u00f3wce specjalnej ma na celu przystosowa\u0107 w jak najwi\u0119kszym stopniu uczni\u00f3w o r\u00f3\u017cnym stopniu i rodzaju niepe\u0142nosprawno\u015bci do samodzielnego \u017cycia i w przypadkach gdy jest to mo\u017cliwe podj\u0119cia docelowo aktywno\u015bci zawodowej. Do realizacji tego zadania konieczne jest wyposa\u017cenie szko\u0142y w niezb\u0119dne instrumenty do efektywnego prowadzenia procesu edukacyjnego. Specyfika dzia\u0142ania szko\u0142y specjalnej znacz\u0105co odbiega od funkcjonowania typowej, powszechnej szko\u0142y. Oddzia\u0142y licz\u0105 \u015brednio od 4-8 uczni\u00f3w, szko\u0142a musi posiada\u0107 niewyst\u0119puj\u0105ce w innych plac\u00f3wkach pomieszczenia specjalne \u2013 gabinety rewalidacyjne, sala poznania \u015bwiata, sale rehabilitacyjne, zaj\u0119\u0107 praktycznych (prac domowych, kuchennych). Adaptacja ma umo\u017cliwi\u0107 sprawne i skuteczne prowadzenie edukacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu ich usamodzielnienia i docelowo aktywizacji zawodowej. W ramach projektu opracowana zostanie Strategia obejmuj\u0105ca teren powiatu boles\u0142awieckiego dotycz\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci aktywizacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Szkolenia nauczycieli maj\u0105 doprowadzi\u0107 do wi\u0119kszej efektywno\u015bci nauczania oraz dostosowania nauczania do potrzeb rynku pracy. Spotkania maj\u0105 doprowadzi\u0107 do integracji dzieci i m\u0142odzie\u017cy transgranicznego obszaru.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI", "TYTUL": "Rozbudowa transgranicznej oferty edukacyjnej Boles\u0142awca i Bautzen", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3525574.40", "WARTOSC": "4147734.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Przedmiotem jest zapewnienie kompleksowego wsparcia os. fizycznym i podmiotom ekonomii spo\u0142ecznej(PES)oraz zmniejszenie poziomu wykl. spo\u0142.-zawodowego przy jednoczesnym wzro\u015bcie poziomu zatrudnienia w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej. Odbiory proj.: -os.fizyczne, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria gr. docelowej projektu, w tym z pierwsze\u0144stwem udzia\u0142u: zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz \u015brodowiska lub lokalne spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. w zw. z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych; o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi; zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl. -PES, przeds. spo\u0142., NGO\u2019s, instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142., JST, spo\u0142eczno\u015bci lokalne, przedstawiciele nauki i biznesu, podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym. Zakres rzeczowy: Komplementarne realizowanie us\u0142ug animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wsparcia istniej\u0105cych PS, zgodnie z przedmiotem konkursu zawartym w Regulaminie konkursowym (spotkania animacyjne, wizyty studyjne, szkolenia, doradztwo, dotacje na tworzenie nowych miejsc pracy, wsparcie pomostowe finansowe zgodnie z opisem dzia\u0142a\u0144 w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku). Poprzez obj\u0119cie wsparciem 300 os\u00f3b w okresie 36 mies. i wzrost m.in. ich zdolno\u015bci organizacyjnych, motywacji do dzia\u0142ania, wzrost kompetencji, nabycie wiedzy w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci, nast\u0105pi efekt w postaci wzmocnienia i profesjonalizacji dzia\u0142a\u0144 sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie jeleniog\u00f3rskim", "BENEFICJENT": "LEGNICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "OWES dla subregionu jeleniog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1259547.00", "WARTOSC": "1481820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki", "OPIS": "Projekt pt. Regionalny system informacji edukacyjno-zawodowej po\u0142udniowo-zachodniego regionu woj. dolno\u015bl\u0105skiego (REGSI) zgodnie z indywid. zdiagnozowan\u0105 potrzeb\u0105 szk\u00f3\u0142 ponadgimn. kszta\u0142cenia zawod. przeprowadzon\u0105 przez powiaty: luba\u0144ski, boles\u0142awiecki i zgorzelecki zak\u0142ada wsparcie w nowoczesne narz\u0119dzia i metody pracy 10 szk\u00f3\u0142 i min. 40n-li i 500 ucz. Co przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawod. w tych szko\u0142ach. W ramach proj. powstanie regionalna e-platforma doradztwa edukacyjno-zawodowego (REGSI), dedykowana 3 grupom odbiorc\u00f3w: 1/uczniom, 2/n-lom przedm. zawod. i doradcom, 3/szko\u0142om. Na platformie dost\u0119pne: materia\u0142y metodyczne, szkol. ICT online dla ucz. i n-li, interaktywne testy rozpoznaw. predyspozycji i zainteresowa\u0144 dla ucz., w tym os\u00f3b niepe\u0142nospr. i ze SPE. B\u0119dzie tu e-baza poszukiw. specjalno\u015bci/zawod\u00f3w w regionie z ofert\u0105-informacjami od pracodawc\u00f3w dot. organizacji sta\u017cy, praktyk zawod., tzw. wyszukiwarka ofert sta\u017cy/praktyk, por\u00f3wnywarka zawod\u00f3w, e-baza informacji nt. plan\u00f3w rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w regionu, w tym prognozy zatrudnieniowe dla powiat\u00f3w, e-baza instyt. rynku pracy. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji b\u0119d\u0105 m.in. badania aniet., debaty o pracy z udzia\u0142em m.in.pracodawc\u00f3w, instyt.rynku pracy, szk\u00f3\u0142; zasoby \u201eBarometru zawod\u00f3w\u201d. Drugim filarem proj. jest wsparcie rozwoju zawod. n-li przedm. zawod. i doradc\u00f3w eduk.-zawod.- powstanie regionalna sie\u0107 wsparcia i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 n-li, z cyklem profesjonalnych szkole\u0144, w tym szkolenie couchingowe w zakresie doradztwa eduk.-zawod. W ramach proj. powstanie Regionalna biblioteczka doradcy eduk-zawodowego. Ponadto w ka\u017cdej szkole b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania edukacyjno-zawod. w formie dodatk. konsultacji dla ucz. i rodzic\u00f3w, dzia\u0142ania promuj\u0105ce doradztwo w lokalnym \u015brodowisku, w zwi\u0105zku z tym szko\u0142y b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t multimedialny na potrzeby poradnictwa edukacyjno-zawod. Niezwykle wa\u017cny dla realizacji proj. jest cykl debat o pracy z udzia\u0142em pracodawc\u00f3w, instytucji rynku pracy, JST, szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBA\u0143SKI", "TYTUL": "Regionalny system informacji edukacyjno-zawodowej po\u0142udniowo-zachodniego regionu woj. dolno\u015bl\u0105skiego (REGSI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "913222.55", "WARTOSC": "1074379.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Deutsch-polnische, fach\u00fcbegreifende, auBerschulische Bildungsprogramme (s.g. informelle Bildung) sind wichtige Bausteine einer modernen Bildungslandschaft mit Blick auf Praxisn\u00e4he. Im SN-PL Grenzraum sind solche Bildungsangebote erst vereinzelt vorhanden; eine groBe L\u00fccke besteht bei mathematische-naturwissenschaftlichen Programmen, die jedoch f\u00fcr dringend ben\u00f6tigte Fachkr\u00e4fte in den Zukunftsbranchen h\u00f6chst relevant sind. Solche Angebote werden zunehmend von Museen erbracht, die sich immer st\u00e4rker zum Wissensvermittler wandeln. Dieser Entwicklung folgend zielt \u201eWissenschaft als Abenteuer\u201c darauf ab, Museen im F\u00f6rdergebiet als Teil der regionalen Bildungsinfrastruktur zu verankern. Dazu werden seitens der Museen lehrplankonforme und f\u00e4cher\u00fcbergreifende DE-PL Bildungsprogramme konzipiert, die naturwissenschaftlich-technische Lehrinhalte unter Nutzung von arch\u00e4ologischen Sammlungen und Kulturdenkm\u00e4lern aus dem F\u00f6rdergebiet praxisnah vermitteln. Diese Programme werden gemeinsam mit Schulen (v.a. LK Bautzen, Boleslawiec, Zgorzelec) durchgef\u00fchrt und evaluiert. DE-PL Begleitmaterialien und didaktische Leitf\u00e4den werden erarbeitet, die eine Durchf\u00fchrung der Programme auch nach Projektende durch andere Einrichtungen auf beiden Seiten der Grenze sicherstellen. Als Projektergebnis liegen praktisch erprobte auBerschulische Bildungsprogrammen vor, die danach durch die PP mit eigenem Stammpersonal \u00fcber mehrere Jahre durchgef\u00fchrt werden. Das AP1 wird durch ein weiteres AP erg\u00e4nzt, in welchem es um die Erarbeitung einer Kommunikationsstrategie zwischen Bildungs- und Kultureinrichtungen sowie deren anschlieBende Umsetzung geht. Die bisher gemachten Erfahrungen mit museumsp\u00e4dagogischen Angeboten (auch auBerschulischen Bildungsprogrammen) zeigen, dass eine strukturierte Netzwerk- und Informationsarbeit erforderlich ist, um nachhaltige, grenz\u00fcberschreitende Kooperationen zw. Kultur- und Bildungseinrichtungen aufzubauen. Dies erfolgt auf eigenem Gebiet, aber auch grenz\u00fcberschreitend.", "BENEFICJENT": "LANDRATSAMT BAUTZEN, MUSEUM DER WESTLAUSITZ KAMENZ", "TYTUL": "Wissenschaft als Abenteuer/Nauka jako przygoda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2687660.81", "WARTOSC": "3161953.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak szyjki macicy jest nowotworem wykrywanym u kobiet w Polsce p\u00f3\u017aniej ni\u017c w bardziej rozwini\u0119tych krajach Unii Europejskiej, co uniemo\u017cliwia skuteczne leczenie i szybki powr\u00f3t kobiet na rynek pracy. Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia w subregionie jeleniog\u00f3rskim poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do programu profilaktyki raka szyjki macicy oraz popraw\u0119 zg\u0142aszalno\u015bci na badania przesiewowe u kobiet aktywnych zawodowo. Badaniami przesiewowymi zostan\u0105 obj\u0119te w projekcie pracuj\u0105ce kobiety w wieku od 25 do 59 lat. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 kluczowego wska\u017anika rezultatu: \u201eLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne\u201d: 6 000 kobiet. Ponadto 8 000 os\u00f3b (7 000 kobiet i 1000 m\u0119\u017cczyzn) zostanie przeszkolonych w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu kobiet aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego do \"Populacyjnego programu profilaktyki i wczesnego wykrywania raka szyjki macicy\" w celu wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2687700.56", "WARTOSC": "3162000.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Rak piersi jest najcz\u0119\u015bciej diagnozowanym nowotworem u kobiet. W wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim w ci\u0105gu ostatnich trzydziestu lat zachorowalno\u015b\u0107 na raka piersi wzros\u0142a trzykrotnie. Sytuacja ta negatywnie odbija si\u0119 na rynku pracy \u2013 im p\u00f3\u017aniej zdiagnozowany nowotw\u00f3r, tym mniejsza szansa na powr\u00f3t do zdrowia i ponowne podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w subregionie jeleniog\u00f3rskim do \u201ePopulacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi\u201d w celu umo\u017cliwienia wczesnego wykrycia i leczenia tego nowotworu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych, promocyjnych i edukacyjnych \u2013 zar\u00f3wno kierowanych do kobiet, jak i m\u0119\u017cczyzn z ich otoczenia, a tak\u017ce wykorzystanie szeregu narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119p do bada\u0144: - przystosowanie warunk\u00f3w bada\u0144 oraz transportu na badania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi, - zapewnienie dojazdu na badanie. Planowana do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015b\u0107 kluczowego wska\u017anika rezultatu: \u201eLiczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne\u201d \u2013 badanie mammograficzne: 5 270 kobiet.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu kobiet aktywnych zawodowo z subregionu jeleniog\u00f3rskiego do \"Populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi\" w celu wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2428789.36", "WARTOSC": "2857399.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Cukrzyca jest jedn\u0105 z najistotniejszych chor\u00f3b cywilizacyjnych w Polsce i na Dolnym \u015al\u0105sku, odpowiadaj\u0105c na ten problem przygotowano projekt, kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci cukrzycy typu 2 oraz zwi\u0119kszenie do 2023 r. \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w w wieku 35-64 lata z subregionu jeleniog\u00f3rskiego WD w zakresie wyst\u0119powania u nich wysokiego ryzyka zachorowania na cukrzyc\u0119 typu 2 oraz stanu przedcukrzycowego poprzez edukacj\u0119 a tak\u017ce przebadanie i konsultacje lekarskie 6000 os\u00f3b.Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z Regionalnym programem zdrowotnym zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego.Skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w subregionu jeleniog\u00f3rskiego w wieku 35-64 lat, u kt\u00f3rych dotychczas nie rozpoznano cukrzycy typu 2 (wy\u0142\u0105czaj\u0105c kobiety w ci\u0105\u017cy) z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 ww. programu. Zaplanowane dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 w rezultacie do przebadania 6 tys. os\u00f3b, co w efekcie doprowadzi do poprawy sytuacji na rynku pracy poprzez zmniejszenie liczby os\u00f3b przedwcze\u015bnie niezdolnych do pracy zarobkowej oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c do redukcji koszt\u00f3w ponoszonych z tytu\u0142u absencji spowodowanej chorob\u0105.Projekt rozpocznie si\u0119 01.01.2021 i b\u0119dzie trwa\u0142 do 30.06.2023. Informacje o projekcie i realizowanych dzia\u0142aniach oraz dotycz\u0105ce zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z cukrzyc\u0105, profilaktyki, postaw prozdrowotnych b\u0119d\u0105 rozpowszechniane i zostan\u0105 zamieszczone na stronie internetowej realizatora.Zaplanowane zadania:1.Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne2.Diagnostyka dla cukrzycy typu 23.Spotkania konsultacyjne4.Ocena skuteczno\u015bci i realizacji cel\u00f3w Programu", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA W KAMIENNEJ G\u00d3RZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie daj si\u0119 cukrzycy - \u017cyj zdrowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "917196.24", "WARTOSC": "1079054.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 60 os\u00f3b (36 K i 24 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie powiaty zgorzelecki, luba\u0144ski, boles\u0142awieckiGr. docelowa w proj. zgodna b\u0119dzie z zakr. okre\u015blonym dla II. typu projekt\u00f3w w ramach operacji 9.1.A Reg. Konkursu i stanowi\u0107 j\u0105 b\u0119dzie 60 os (36 K i 24M) Efektywno\u015bci spo\u0142eczna i efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa 30% ( kryt prem) uzyskana przez UP, zg z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wyk \u015br EFS i EFRR na lata 20142020:w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34% a minimalny poziom efektywno\u015bci-zatrudnieniowej, wynosi 25%. ; w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34%, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi 12% ; 10% - 6 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w PES -kryt prem.Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa odbywa\u0107 si\u0119 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:? Indywidualna diagnoza spo\u0142eczno-zawodowa UP z tworzeniem I\u015aR? Wsparcie o charakterze spo\u0142ecznym? Wsparcie o charakterze zawodowymTermin: 07.2020-06.2022Obszar:powiaty zgorzelecki, luba\u0144ski, boles\u0142awiecki", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"ABRAMIS\"", "TYTUL": "Start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1139554.42", "WARTOSC": "1340652.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Trotz institutionalisierter grenz\u00fcberschreitender Abstimmungen in Planungsprozessen gibt es zwischen Sachsen und Niederschlesien keine gemeinsame Raum- oder Regionalentwicklung, wodurch bestimmte Entwicklungsbarrieren im F\u00f6rdergebiet bislang nicht \u00fcberwunden und gemeinsame L\u00f6sungen f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung des demografischen Wandels nicht gefunden werden konnten. Das Projekt verfolgt daher das Ziel, das institutionelle Potential f\u00fcr eine Zusammenarbeit der f\u00fcr Raum- und Regionalentwicklung zust\u00e4ndigen Verwaltungen Sachsens und Niederschlesiens (unter Beteiligung der Woiwodschaft Lebuser Land) zu st\u00e4rken. Im Arbeitspaket 1 (AP1) werden die daf\u00fcr notwendigen planerischen Grundlagen unter Beteiligung von Fachexperten und den vor Ort im Grenzraum t\u00e4tigen Akteuren erarbeitet, L\u00f6sungsans\u00e4tze identifiziert und in Form einer gemeinsamen Agenda den politischen Entscheidungstr\u00e4gern pr\u00e4sentiert. Angesicht der zu erwartenden demographischen Herausforderungen werden f\u00fcr den Bereich der Daseinsvorsorge im AP2 mehrere grenz\u00fcberschreitende Expertenwerkst\u00e4tten durchgef\u00fchrt und Expertisen zur \u00dcbertragbarkeit bew\u00e4hrter Ans\u00e4tze anderer Grenzr\u00e4ume angefertigt. Um mittels gesteigertem \u00f6ffentlichen Interesse deren Einf\u00fchrung im F\u00f6rdergebiet voranzutreiben, wird ein Film zur regionalen Entwicklung an der s\u00e4chsisch-polnischen Grenze produziert und Vertreter \u00fcberregionaler Medien zu einem Journalistenforum eingeladen (AP3). Dar\u00fcber hinaus erg\u00e4nzen MaBnahmen zur Steigerung des institutionellen Potentials wie Sprachkurse und Fachexkursionen (AP4) den Projektansatz. MaBnahmen und Outputs des Projektes tragen somit dazu bei, planerische Grundlagen f\u00fcr eine grenz\u00fcberschreitende Raum- und Regionalentwicklung zu verbessern, L\u00f6sungen f\u00fcr dr\u00e4ngende demografische Herausforderungen zu entwerfen und in Folge der gemeinsamen Anstrengungen die Wahrnehmung der Entwicklungspotentiale des Grenzraums zu erh\u00f6hen.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHES STAATSMINISTERIUM DES INNERN", "TYTUL": "Smart Integration", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "755070.72", "WARTOSC": "888318.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wspracie 60 os\u00f3b (28 M 32K w tym 12 os.bezrob i 48 nieaktyw.zawodowo) uzale\u017cnionych od alkoholu ( w tym osoby 4 os niepe\u0142nosprawne z powiat\u00f3w zgorzelckiego,luba\u0144skiego i boles\u0142awieckiego )woj.dolnosl\u0105skiego w zakresie reintegracji spo\u0142eczno zawodowej umozliwiaj\u0105cej powr\u00f3t na rynek pracy oraz minimalizacj\u0119 problem\u00f3w zwi\u0105zanych z chorob\u0105 alkoholow\u0105. Zakres dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w projekcie zgodnie z SZOP: wsparcie spo\u0142eczne dla ka\u017cdego uczestn (kryt.dost) - poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne i terapeutyczne (adresowane do uczestnika , warsztaty aktywnej integracji skierowane jakosciowo do tej grupy docelowej,wsparcie indywidualne i \u015brodowiskowe na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej). wsparcie zawodowe - kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych (potwierdzone zewn\u0119trznymi egzaminami z za\u015bwiadczeniem b\u0105d\u017a certyfikatem), sta\u017ce, poradnictwo zawodoweEfektem realizacji projektu b\u0119dzie 1, zwi\u0119kszenie stabilizacji \u017cycia rodzinnego i zawodowego os\u00f3b uzaleznionych 2.nabycie i umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykorzystania wsparciaspo\u0142eczno-zawodowego 3.podniesienie lub zmiana kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy.4.przezwyci\u0119\u017cenie indywidualnych barier w powrocie na rynek pracy. Projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia deficyt\u00f3w, jakie posiadaj\u0105 osoby uzale\u017cnione, wyr\u00f3wna szanse kobiet i pomo\u017ce im w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w struktury spo\u0142eczne. Osoby obj\u0119te dzia\u0142aniami projektu: zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani, podnios\u0105 kwalifikacje zawodowe, nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne i osobiste, uzyskaj\u0105 dost\u0119p do rynku pracy, co przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0119gni\u0119te wska\u017aniki :1.Wska\u017anik zatrudnieniowy 22% w odniesieniu do os\u00f3b zagrozonych wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 14 os\u00f3b ; os\u00f3b niepe\u0142nospr 22 % min 2 os2. Wska\u017anik spo\u0142ecz 34 % mn.26 os.- wska\u017anik spo\u0142.os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 34% min 2 os.Cel zostanie osiagni\u0119ty do 30.06.2020", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"ABRAMIS\"", "TYTUL": "Masz wyb\u00f3r -dobry wyb\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "868045.13", "WARTOSC": "1029953.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego Projektu, do kt\u00f3rego osi\u0105gni\u0119cia zmierza Beneficjent jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez wzmocnienie i rozw\u00f3j systemu opieki zdrowotnej dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 65 roku \u017cycia w powiecie zgorzeleckim, luba\u0144skim, boles\u0142awieckim oraz lw\u00f3weckim, dzi\u0119ki utworzeniu oraz prowadzeniu domu dziennej opieki medycznej. Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzone w ramach programu liczba pacjent\u00f3w obj\u0119tych opiek\u0105, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli leczenie Procent os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3rzy pozytywnie oceniaj\u0105 jego funkcjonowanie Wsparcie udzielane jest osobom niesamodzielnym, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby powy\u017cej 65 r.\u017c., kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i AOS, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru specjalistycznego realizowanego w trybie stacjonarnym. W ramach realizowanego projektu grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby maj\u0105ce prawo do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych na zasadach okre\u015blonych w przepisach ustawy z dnia 27 sierpnia 2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz. U. z 2008 r. Nr 164, poz. 1027, z p\u00f3\u017an. zm.). Kolejn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 rodziny i opiekunowie pacjenta (m\u0119\u017cczy\u017ani/kobiety) przygotowuj\u0105cy si\u0119 do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to:wykonanie prac projektowych oraz budowlanych wraz z instalacj\u0105 windy;doposa\u017cenie domu dziennej opieki medycznej w sprz\u0119t medyczny potrzebny do funkcjonowania;\u015bwiadczenie us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych oraz rehabilitacyjnych;kontynuacja leczenia w ramach DDOM zgodnie z przyj\u0119tymi warunkami;dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105cych ich do kontynuacji opieki nad osob\u0105 z", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Poprawa opieki nad osobami zale\u017cnymi poprzez utworzenie i prowadzenie domu dziennej opieki medycznej na ul. Warszawskiej w Zgorzelcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "943801.44", "WARTOSC": "1110355.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Problemy pogranicza polsko-sakso\u0144skiego w zakresie szeroko rozumianej przest\u0119pczo\u015bci zidentyfikowa\u0142y g\u0142\u00f3wny cel projektu-Zwi\u0119kszenie intensywno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy Policji polskiej i sakso\u0144skiej w zakresie zapobiegania i zwalczania przest\u0119pstw zwi\u0105zanych z narkotykami i dopalaczami oraz podniesienie poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat dopalaczy i narkotyk\u00f3w na terenie pogranicza polsko-sakso\u0144skiego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji poni\u017cszych zada\u0144: -organizacja szkole\u0144 w ITCCCL oraz szkole\u0144 prewencyjnych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji zawodowych os\u00f3b odpowiedzialnych zar\u00f3wno za zapobieganie, jak i zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej, -przeprowadzenie szeroko zakrojonej kampanii spo\u0142ecznej pn. \u201eNarkotyki?! Co dalej\u2026\u201c z udzia\u0142em r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 tematyk\u0105 narkotyk\u00f3w i dopalaczy; rezultatem kampanii b\u0119dzie podniesienie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza polsko- sakso\u0144skiego na temat problem\u00f3w zwi\u0105zanych z za\u017cywaniem substancji odurzaj\u0105cych, zahamowanie tempa wzrostu popytu na narkotyki oraz promowanie spo\u0142ecznej negacji zachowa\u0144 niezgodnych z prawem; skutki kampanii b\u0119d\u0105 odczuwalne nie tylko w trakcie trwania projektu, ale i tak\u017ce po zako\u0144czeniu jego realizacji, - wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 w trakcie spotka\u0144, hospitacji, organizacj\u0119 seminari\u00f3w nt. stanu prawnego i procedur policyjnych oraz zakup kompatybilnego sprz\u0119tu, rezultatem zadania b\u0119dzie poznanie specyfiki problemu na pograniczu, wzmocnienie i rozbudowa wsp\u00f3\u0142pracy jednostek policji w zakresie prewencji i karania, a poprzez zakup kompatybilnego sprz\u0119tu-lepszej koordynacji polskich i niemieckich jednostek policji przy podejmowaniu wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 dzi\u0119ki sprawnemu i bie\u017c\u0105cemu wykrywaniu nowych narkotyk\u00f3w i dopalaczy. Przedstawione zadania kompleksowo obejmuj\u0105 problematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z narkotykami i dopalaczami i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, produkt\u00f3w projektu oraz za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Nie dla narkotyk\u00f3w \u2013 zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci policji w zakresie przeciwdzia\u0142ania przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej na terenie przygranicznym polsko-niemieckim / Nein zu Drogen \u2013 Erh\u00f6hung der Effizienz der Polizei im Bereich der Pr\u00e4vention von Drogenkriminalit\u00e4t im deutsch-polnischen Grenzraum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880314.82", "WARTOSC": "1035664.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z podregionu jeleniog\u00f3rskiego(wg NUTS3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 kobiet.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo id\u017a do pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie jeleniog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z podregionu jeleniog\u00f3rskiego (wg NUTS3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 27 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 kobiet.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna.", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo id\u017a do pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie jeleniog\u00f3rskim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1730136.64", "WARTOSC": "2035454.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 120 os. od 30 r. \u017c. (min. 70 K), a w\u015br\u00f3d nich: a) 105 os. bez zatrudnienia (w tym 75 os. bezrobotnych i 30 os. biernych zaw.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj. wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr.:- os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.15 os. [8K/7M]),- os. z niepe\u0142nospr. (min. 10 os. [6K/4M]),- os. o niskich kwalifik. (min. 60 os.[35K/25M]) os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.15 os.[9K/6M]), kobiet (\u0142\u0105cznie min.70 os.) b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do gr.w szczeg\u00f3lne syt. na rynku pracy wym. w pkt. a) 100% GD to os. zamieszk. zg. z KC na obszarze WD powiaty: wymienione w pkt. 1.14, w tym min. 50%, tj. 60 os. [35K/25M] zamieszk. miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze z ww. powiat\u00f3w.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia - w okresie od 01.09.2019 do 31.10.2020 r. - w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b bez pracy (min. 70K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym a) 105 os.(30 biernych zaw. i 75 bezrobotnych) w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy (50+, K, os. o niskich kwalifik., OzN, os. d\u0142ugotrw. bezrob.) i b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww. gr. w szczeg\u00f3lnej syt. zamieszkuj\u0105cych w woj. dolno\u015bl\u0105skim powiaty: z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski, jaworski, legnicki, dzier\u017coniowski, m.Wa\u0142brzych, kamiennog\u00f3rski, m. Legnica, z\u0105bkowicki, m. Jelenia G\u00f3ra, k\u0142odzki, boles\u0142awiecki, luba\u0144ski, zgorzelecki, \u015bwidnicki w tym min. 50%,tj. 60 os.[35K/25M] zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradnictwo zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk. pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia ICT i zawod., sta\u017ce.G\u0141. REZUL: Zdobycie kwalifikacji zaw. przez min. 30% UP.Zdobycie zatrudnienia przez min.: 42% UP w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy52% UP nienale\u017c\u0105cych do grup w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r.pracy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZOSCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Praca w zasi\u0119gu r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864340.30", "WARTOSC": "1016870.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ.jest umo\u017cliwienie do 30.04.2021 roku powrotu do pracy/znalezienia pracy/utrzymania zatrudnienia 26 [24K/2M] osobom zamieszkuj\u0105cym w rozum. KC na obszarze WD w PODREGIONACH: jeleniogorskim i legnicko-g\u0142ogowskim (z czego min.50% tj.13[12K/1M] os\u00f3b na obszarach wiejskich),w tym:14 [13K/1M] bezrobotnym lub biernym zawodowo, pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osobom kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywajacym na urlopie wychowawczym,12 [11K/1M] osobom pracuj\u0105cym sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,poprzez pokrycie wynagrodzenia niani dla 26 UP i wsparcie aktywizacyjne dla 10 UP (poradnictwo zawodowe,szkolenia).Realizacja proj. jest uzasadniona problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b z GD,wynikajacym z trudno\u015bcigodzenia \u017cycia zawodowego z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi oraz zw. m.in.z brakiem kwalifikacji wymaganych przez lokalnych pracodawc\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-10 UPLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12 UP\u0179R\u00d3D\u0141A:Syt.demograficzna WD w 2017 r.,US Wroc\u0142aw\u201918Syt. gospodarstw domowych w 2017 r., GUS\u201918Koszty wychowania dzieci. Aktywno\u015b\u0107 zawodowa K w Polsce w latach 2010-16, M.R\u0119kas UE Wroc\u0142aw\u201917Raport: Rozwi\u0105zania na rzecz godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego w Polsce\u201916https://zarobki.pracuj.pl/wojewodztwo-dolnoslaskie(dost\u0119p 28.03\u201919)Rodzice w pracy. \u017bycie na pe\u0142en etat; Raport Pracuj.pl\u201918Kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani na rynku pracy,GUS \u201918Ukryty potencja\u0142 polskiego rynku pracy. Kobiety nieaktywne zawodowo,RaportDeloitte Polska\u201918Inf. o syt. na rynku pracy w WD w 01\u201919; DWUP 02\u201918Dane z PUP w PODREGIONACH 01'19Aktywno\u015b\u0107 ekon. ludno\u015bci w WD w III kw.\u201918;US Wroc\u0142awBDL,GUS\u201918-19Byli\u015bmy jak z kosmosu.Rodzice z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce;D.Wiszejko-Wierzbicka\u201918", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska SUPERNIANIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "864340.30", "WARTOSC": "1016870.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ.jest umo\u017cliwienie do 28.02.2021r. powrotu do pracy/znalezienia pracy/utrzymania zatrudnienia 26 [24K/2M] osobom zamieszkuj\u0105cym w rozum. KC na obszarze WD w PODREGIONACH: jeleniogorskim i legnicko-g\u0142ogowskim (z czego min.50% tj.13[12K/1M] os\u00f3b na obszarach wiejskich),w tym:14 [13K/1M] bezrobotnym lub biernym zawodowo, pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osobom kt\u00f3reprzerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywajacym na urlopie wychowawczym,12 [11K/1M] osobom pracuj\u0105cym sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,poprzez pokrycie wynagrodzenia niani dla 26 UP i wsparcie aktywizacyjne dla 10 UP (poradnictwo zawodowe,szkolenia).Realizacja proj. jest uzasadniona problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b z GD,wynikajacym z trudno\u015bci godzenia \u017cycia zawodowego z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi oraz zw. m.in.z brakiem kwalifikacji wymaganych przez lokalnych pracodawc\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-10 UPLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12 UP\u0179R\u00d3D\u0141A:Syt.demograficzna WD w 2017 r.,US Wroc\u0142aw\u201918Syt. gospodarstw domowych w 2017 r., GUS\u201918Koszty wychowania dzieci. Aktywno\u015b\u0107 zawodowa K w Polsce w latach 2010-16, M.R\u0119kas UE Wroc\u0142aw\u201917Raport: Rozwi\u0105zania na rzecz godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego w Polsce\u201916https://zarobki.pracuj.pl/wojewodztwo-dolnoslaskie (dost\u0119p 28.03\u201919)Rodzice w pracy. \u017bycie na pe\u0142en etat; Raport Pracuj.pl\u201918Kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani na rynku pracy,GUS \u201918Ukryty potencja\u0142 polskiego rynku pracy. Kobiety nieaktywne zawodowo,Raport Deloitte Polska\u201918Inf. o syt. na rynku pracy w WD w 01\u201919; DWUP 02\u201918Dane z PUP w PODREGIONACH 01'19Aktywno\u015b\u0107 ekon. ludno\u015bci w WD w III kw.\u201918;US Wroc\u0142awBDL,GUS\u201918-19Byli\u015bmy jak z kosmosu.Rodzice z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce; D.Wiszejko-Wierzbicka\u201918", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "933295.93", "WARTOSC": "1097995.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das allgemeine Ziel des Projekts ist die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4ten durch die gezielte Durchf\u00fchrung u. Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen unter Einbeziehung von lokalen u. regionalen Multiplikatoren, um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen u. durch attraktive Arbeits- u. Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten. Spez. Ziele sind: Vermittlung von Innovationsf\u00e4higkeiten an junge Menschen in Schulen der Projektregion, um fr\u00fch in der schulischen u. beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken sowie an Innovationen orientierte Arbeit zu verankern; Angebot fokussierter Innovationstrainings u. -beratungen f\u00fcr Multiplikatoren als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt- u. Serviceinnovationen; Vernetzung der Innovationsaktivit\u00e4ten von Schulen und Multiplikatoren beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Schulen und Multiplikatoren sowie b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- u. Weiterbildungsangebot enger zu verkn\u00fcpfen u. zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 100 Innovationsveranstaltungen an Schulen u. Multiplikatoren mit 900 Teilnehmern \u00fcber ca. 12 Monate in 20 Standorten im Programmgebiet. TRAILS+ entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen aus dem Vorg\u00e4ngerprojekt weiter. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 2 Wochen installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten u. Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden zweiw\u00f6chentlich wechselnd angefahren. Outputs sind: - 20 Vernetzungsworkshops zwischen Schulen u. Multiplikatoren mit 200 TN (AP 1) - 60 Innovationstrainings an lokalen Schulen (u.a.) mit 600 TN (AP 2) - 20 Innov.trainings mit lokalen Multiplikatoren mit 100 TN (AP 3)", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "TRAILS+ | Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau und zur Vertiefung von Innovationskapazit\u00e4ten im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum / TRAILS + | Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug: rozw\u00f3j i zwi\u0119kszanie innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym Polska \u2013 Saksonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "861934.71", "WARTOSC": "1014040.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das Thema Nachhaltige Ern\u00e4hrung ist ein gesellschaftliches Leitthema, welches einen interdisziplin\u00e4ren Ansatz hat. Deshalb werden im Projekt Fachleute aus Wirtschaft, Wissenschaft, Vereinen, Verb\u00e4nden, Institutionen und staatlichen Einrichtungen zu diesem Thema zusammenarbeiten. Im Mittelpunkt stehen dabei der Austausch von Erfahrungen, der Transfer wissenschaftlicher Erkenntnisse und die Zusammenf\u00fchrung des Wissens sowie die Intensivierung der Zusammenarbeit zwischen den unterschiedlichen Akteuren. Der Netzwerkarbeit kommt dabei eine groBe Bedeutung zu. Diese wird in den Arbeitskreisen \u201eWissenschaft\u201d, \u201eWirtschaft\u201d und \u201eWissenstransfer\u201d organisiert. Es werden Unterschiede im Sachstand dargestellt, L\u00f6sungen erarbeitet, gemeinsame Aktivit\u00e4ten/Projekte zur Aufhebung dieser entwickelt und Informationen verbreitet. \u00dcber die Einrichtung von Koordinationsstellen in Sachsen und Niederschlesien werden die notwendigen Voraussetzungen geschaffen, die Netzwerkarbeit in der Euroregion Neisse zu organisieren, zu steuern und zu verstetigen. Die Koordinatoren werden in Sachsen und in Niederschlesien zur Verf\u00fcgung stehende Bildungsmaterialien zur nachhaltigen Ern\u00e4hrung analytisch erfassen und entsprechend den Bedarfen weiterentwickeln. Sie werden dazu Daten erheben und Informationen zu umgesetzten Projekten erfassen. Die so f\u00fcr verschiedene Zielgruppen neu entwickelten Bildungsangebote werden in einem zweiten Schritt pilothaft getestet. Eine zweisprachige Internetplattform, die daf\u00fcr entwickelt wird, wird die BildungsmaBnahmen vor Ort (Projekttage) unterst\u00fctzen. In Radomierz ist der Aufbau eines Lernzentrums, das das Angebot des Ern\u00e4hrungs- und Kr\u00e4uterzentrums in Panschwitz-Kuckau erg\u00e4nzt, vorgesehen. Auf s\u00e4chsischer Seite sollen die Bildungsbedingungen am Standort der Kinder- und Jugendfarm in Hoyerswerda durch Investitionen verbessert werden. Begleitende MaBnahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit werden die Aufmerksamkeit und das Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zur Thematik erh\u00f6hen.", "BENEFICJENT": "CHRISTLICH-SOZIALES BILDUNGSWERK SACHSEN E.V. (CSB)", "TYTUL": "Netzwerk f\u00fcr Ern\u00e4hrungsbildung zur nachhaltigen Entwicklung der Euroregion Neisse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365967.39", "WARTOSC": "433535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Poniewa\u017c obecnie obserwujemy symptomy ocieplania si\u0119 klimatu transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych (TRANSGEA) b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cona wypracowaniu wsp\u00f3lnego podej\u015bcia metodycznego na potrzeby przeciwdzia\u0142ania ekstremalnym zjawiskom pogodowym w rejonie przygranicznym Polski i Saksonii. Wa\u017cnym elementem projektu jest zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie ekologii oraz podzielenia zada\u0144 projektowych na trzy bloki tematyczne: wiedza, wsp\u00f3\u0142praca z JST oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. analizy warunk\u00f3w hydroklimatycznych w powiatach regionu wsparcia, mapa oceny wra\u017cliwo\u015bci regionu na zachodz\u0105ce zmiany klimatu, katalog dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych oraz poradnik dla samorz\u0105dowc\u00f3w i materia\u0142y szkoleniowe. Kolejny pakiet dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy z JST (gminy) oraz spo\u0142eczno\u015bciami lokalnymi. W ramach projektu zostan\u0105 zaproszone do wsp\u00f3\u0142pracy wybrane gminy, dla kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119dzie szkolenie i debaty dotycz\u0105ce adaptacji do zmian klimatu. Planowane jest przeprowadzenie debaty dla mieszka\u0144c\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych spo\u0142eczno\u015bci lokalne b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie podejmowania lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu i przekaza\u0107 swoje rekomendacj\u0119 samorz\u0105dom. Ostatnie dzia\u0142anie projektowe jest skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu pogranicza. W ramach tego pakietu planuje si\u0119 przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej i senior\u00f3w oraz licznych dzia\u0142a\u0144 pokazowych. Efekty wsp\u00f3\u0142pracy i produkty projektu TRANSGEA pozwol\u0105 stworzy\u0107 aktualny obraz warunk\u00f3w klimatycznych powiat\u00f3w w obszarze pogranicza polsko-sakso\u0144skiego, a tak\u017ce dadz\u0105 szeroki wachlarz dobrych praktyk adaptacji do zmian klimatu w wymiarze lokalnym. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia o ocenie zagro\u017ce\u0144 klimatycznych, konsekwencjach nast\u0119pstw ekstremalnych zjawisk pogodowych i zmian klimatycznych pozwoli przygotowa\u0107 ich do podejmowania inicjatyw zwi\u0105zanych z adaptacjami do zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "TRANSGEA - Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "354643.51", "WARTOSC": "418921.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Przeprowadzona przez partner\u00f3w projektu diagnoza problem\u00f3w zwi\u0105zanych z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 na pograniczu polsko- sakso\u0144skim wskaza\u0142a og\u00f3lny cel projektu- Intensyfikacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy policji polskiej i niemieckiej na rzecz zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa senior\u00f3w na obszarze pogranicza oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat zagro\u017ce\u0144 przest\u0119pczo\u015bci\u0105 oszustw, kt\u00f3rych ofiarami s\u0105 osoby starsze. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania: 1. Wzmocnienie bezpiecze\u0144stwa spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - senior\u00f3w z obszaru pogranicza oraz ich krewnych poprzez akcje prewencyjne, maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie zagro\u017cenia oszustwami \"na wnuczka\"/\"na policjanta\". W ramach zadania zostan\u0105 przeprowadzone kursy kwalifikacyjne dla senior\u00f3w- mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza podnosz\u0105ce poziom ich \u015bwiadomo\u015bci nt. zagro\u017ce\u0144 oszustwami \"na wnuczka/policjanta\", konkurs profilaktyczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy maj\u0105cy u\u015bwiadomi\u0107 im zagro\u017cenia oszustwami, kt\u00f3rych ofiar\u0105 mog\u0105 pa\u015b\u0107 ich dziadkowie, stworzenie polsko -niemieckiego plakatu prewencyjnego ostrzegaj\u0105cego przed oszustwami, kt\u00f3ry zostanie umieszczony w instytucjach publ. i org. pozarz\u0105dowych po obu stronach granicy. 2. Podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod. funkcjonariuszy i pracownik\u00f3w policji polskiej i niemieckiej z zakresu zapobiegania i zwalczania przest\u0119pczo\u015bci oszustw \"na wnuczka/na policjanta\", kt\u00f3rej ofiarami s\u0105 seniorzy z obszaru pogranicza. W ramach zadania odb\u0119d\u0105 si\u0119 szkolenia dla pracownik\u00f3w pionu prewencyjnego i kryminalnego. 3. Zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci oszustw dokonywanych na seniorach obszaru pogranicza- wypracowanie wsp\u00f3lnych procedur dzia\u0142ania i wymiany informacji policji polskiej i niemieckiej oraz zakup kompatybilnego sprz\u0119tu. W ramach zadania odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania eksperckie, wizyty studyjne, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie usprawnienie wsp\u00f3\u0142pracy. Przedstawione zadania kompleksowo obejmuj\u0105 problematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z oszustwami wobec senior\u00f3w i przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, produkt\u00f3w projektu i rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Pogranicze bezpieczne dla senior\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145619.64", "WARTOSC": "1347788.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen und durch attraktive Arbeits- und Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten, ist das allgemeine Ziel die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4t durch die gezielte Durchf\u00fchrung und Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen (Berufs(fach)schulen, Fach(ober)schulen, Gymnasien, Oberschulen, (Fach)Hochschulen, Studien- u. Berufsakademien) und KMU. Spez. Ziele sind: - Vermittlung von Innov.f\u00e4higkeiten an junge Menschen an Schulen, um fr\u00fch in der beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken und Orientierung auf innovationsorientierte Arbeit zu verankern; - Angebot fokussierter Innov.trainings und \u2013beratungen f\u00fcr KMU als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt-, Prozess- und Dienstleistungsinnovationen; - Vernetzung der Innov.aktivit\u00e4ten von Schulen und KMU beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Unternehmen und Schulen wie auch b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- und Weiterbildungsangebots enger zu verkn\u00fcpfen und zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 96 Innovationsveranstaltungen an Schulen und KMU mit 800 Teilnehmern \u00fcber ca. 9 Monate in 32 St\u00e4dten u. Gemeinden im Programmgebiet. TRAILS entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 5 Tage installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten und Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden w\u00f6chentlich wechselnd angefahren.", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug Wzmacniania Potencja\u0142u Innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym (TRAILS) / Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau von Innovationskapazit\u00e4t im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum (TRAILS)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339078.60", "WARTOSC": "398916.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105dowych w zakresie problem\u00f3w i wyzwa\u0144, identyfikuj\u0105c i upowszechniaj\u0105c podstawowe zagadnienia wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z planowaniem i popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej w miastach, jak r\u00f3wnie\u017c praktycznymi rozwi\u0105zaniami dotycz\u0105cymi oszcz\u0119dzania energii i redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz pozyskiwania i efektywnego wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W trakcie wizyt studyjnych, szkole\u0144 oraz konferencji zaprezentowane zostan\u0105 przyk\u0142ady dobrych praktyk i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych, urbanistycznych, architektonicznych i organizacyjnych. Planuje si\u0119 m.in. poruszenie tematyki budownictwa energooszcz\u0119dnego i dostosowanego do zmian klimatu, nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie o\u015bwietlenia przestrzeni publicznych i mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 organizacyjno-instytucjonalnych w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej miast. Wszystkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 ze sob\u0105 logiczny zwi\u0105zek \u2013 wizyty studyjne i szkolenia oraz przewodnik po dobrych praktykach maj\u0105 za zadanie przybli\u017cy\u0107 tematyk\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w kontek\u015bcie miejskim, m.in. przygotowa\u0107 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w naborze na opracowanie w ramach projektu dokumentacji technicznej pod przysz\u0142e inwestycje, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna nast\u0119pnie sfinansowa\u0107 ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych. Produkty b\u0119d\u0105ce efektem dzia\u0142a\u0144 projektu (m.in. zorganizowane spotkania i szkolenia, konkurs i wykonanie dokumentacji technicznej projektu rewitalizacji energetycznej obiektu, przewodnik dobrych praktyk) przyczyniaj\u0105 si\u0119 do upowszechniania rezultat\u00f3w projektu. Produkty i rezultaty projektu maj\u0105 \u015bcis\u0142e powi\u0105zania z realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a tym samym przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "CLIMATIC TOWN \u2013 Energetyczna Rewitalizacja Miast", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "604809.01", "WARTOSC": "711540.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der s\u00e4chsisch-polnische Grenzraum ist von Abwanderung junger Menschen und Fachkr\u00e4ftemangel im Handwerk und in der Pflege betroffen, hat aber gleichzeitig ausbaubares Potential im Bereich von Gastronomie und Tourismus. Diese strukturellen Herausforderungen und Probleme k\u00f6nnen durch eine intensive grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit besser bew\u00e4ltigt werden. Unser Projekt \u201eEntdecke Dein Nachbarland!-Poznaj Kraj S\u0105siada!\u201c bietet ein Praktikumsprogramm f\u00fcr Auszubildende und stellt Kooperations- und Vernetzungsm\u00f6glichkeiten bereit: 1. Im Rahmen des Praktikumsprogramms vermitteln wir Auszubildende aus dem Handwerk, der Pflege, der Gastronomie und des Tourismus aus Ostsachsen und Niederschlesien in ein Betriebspraktikum im jeweiligen Nachbarland. Dabei arbeiten wir mit ausgew\u00e4hlten Berufsschulen und ausbildungsnahen Unternehmen zusammen. Das Projekt sieht vorbereitende Sprachworkshops an den teilnehmenden Schulen sowie Exkursionen, Projekttage und Begegnungen vor, um den interkulturellen Wissenstransfer in das F\u00f6rdergebiet zu verbessern. Ziel des Projektes ist die verst\u00e4rkte Zusammenarbeit im Aus- und Weiterbildungsbereich, sowie die interkulturelle und branchenspezifische Qualifizierung der Auszubildenden. Damit wirkt das Projekt der Abwanderung von Auszubildenden aus der Grenzregion sowie dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen. 2. Dar\u00fcber hinaus realisiert unser Projekt Vernetzungsangebote f\u00fcr Multiplikatoren der beruflichen Bildung im F\u00f6rdergebiet: zweimal j\u00e4hrlich finden deutsch-polnische Kooperationsb\u00f6rsen statt im s\u00e4chsischen und polnischen Grenzraum mit dem Ziel grenz\u00fcbergreifende Kooperationen in den Bereichen Wirtschaft und berufliche Bildung zu initiieren, aber auch bereits bestehende sichtbarer zu machen. Vernetzungsworkshops f\u00fcr Unternehmer und Lehrer sowie ein zweisprachiges Kooperationsportal im Internet dienen zum Austausch und zur Vernetzung zwischen berufsbildenden Akteuren der F\u00f6rderregionen und zur Entwicklung zuk\u00fcnftiger Kooperationen.", "BENEFICJENT": "BILDUNGSWERK SACHSEN DER DEUTSCHEN GESELLSCHAFT E.V.", "TYTUL": "Deutsch-Polnisches Praktikums- und Vernetzungsprojekt \"Entdecke Dein Nachbarland - Poznaj Kraj S\u0105siada!\" / Polsko-niemiecki projekt wsp\u00f3\u0142pracy i program praktyk: \"Poznaj Kraj S\u0105siada - Entdecke Dein Nachbarland!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]