{"gmina": "Gromadka", "typ_gminy": "gmina wiejska Gromadka", "kod_gus": "030210101032", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 5417, "budzet": {"dochody": "42,45 mln z\u0142", "wydatki": "32,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25105345.89999999, "dane1": 24405726.18000001, "dane2": 24405726.18000001, "dane3": 699619.7199999802}, {"label": "2017", "dane0": 26931923.599999998, "dane1": 26251380.800000004, "dane2": 26251380.800000004, "dane3": 680542.7999999933}, {"label": "2018", "dane0": 44521627.52000002, "dane1": 42858052.37999998, "dane2": 42858052.37999998, "dane3": 1663575.1400000378}, {"label": "2019", "dane0": 44229801.45999999, "dane1": 31815579.49999999, "dane2": 31815579.49999999, "dane3": 12414221.960000005}, {"label": "2020", "dane0": 42446115.79, "dane1": 32702673.579999976, "dane2": 32702673.579999976, "dane3": 9743442.210000023}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4036677.95, "dane1": 6239122.77}, {"label": "2017", "dane0": 4215109.81, "dane1": 7096839.440000001}, {"label": "2018", "dane0": 4478410.220000001, "dane1": 6754657.75}, {"label": "2019", "dane0": 4417650.05, "dane1": 7659872.8100000005}, {"label": "2020", "dane0": 4411267.41, "dane1": 8779171.129999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "885,66 tys z\u0142", "wydatki": "1,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6996197199999802}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6996197199999802}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6805427999999933}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6805427999999933}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6635751400000378}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6635751400000378}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 12.414221960000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 12.414221960000004}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 9.743442210000023}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 9.743442210000023}], "dochod_ue": "689,85 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,74 mln z\u0142", "gmina_pc": "4014.1 z\u0142", "powiat": "2,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.5 z\u0142", "wojewodztwo": "3,07 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "259,34 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "818,76 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4411267.41, "wydatki": 8779171.129999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-24", "DOFINANSOWANIE": "8475010.26", "WARTOSC": "15117932.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 w projekcie jest Gmina Gromadka, JST powo\u0142ana do organizacji \u017cycia publ. na swoim terytorium. Gmina posiada osobowo\u015b\u0107 praw. i wykonuje zad. publ. w imieniu w\u0142asnym i na w\u0142. odpowiedzialno\u015b\u0107. Celem g\u0142.projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzyst. z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami Krzy\u017cowa, R\u00f3\u017cyniec, Os\u0142a z przesy\u0142em Os\u0142a - Gromadka wraz z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gromadce \u2013 etap I. Realizacja celu nast\u0105pi poprzez wyk. zada\u0144 w ramach projektu: Zadanie 1: Budowa sieci kanalizacji sanitarnej i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Dzia\u0142anie 1: Rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w BIOCOMP w Gromadce W zwi\u0105zku ze z\u0142ym stanem tech. istniej. obiektu oraz niewielk\u0105 przepustowo\u015bci\u0105, planuje si\u0119 przystosowa\u0107 inst. do zwi\u0119kszonej ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w zgodnie z KPO\u015aK. Planowane prace dot. budowy: stacji zlewczej, studzienki, t\u0142oczni, komory rozdzia\u0142u, komory beztl, reaktora biol, pompowni osadu, komory pomiarowej osadu recyrk.oraz studzienki pom. \u015bciek. ocz., studzienek kan., biofiltra, systemu sterowania i kontroli dla ca\u0142ej oczyszczalni. Dzia\u0142anie 2: Budowa ruroci\u0105gu przesy\u0142owego Os\u0142a-Gromadka Budowa ruroci\u0105gu t\u0142ocznego maj\u0105cego za zad. przesy\u0142 \u015bciek\u00f3w z plan. do budowy sieci kan. sanit. w m. Os\u0142a do istniej\u0105cego systemu w m. Gromadka. W zakr. wchodzi r\u00f3wnie\u017c budowa przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz odcinek sieci grawit. Dzia\u0142anie 3: Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami: R\u00f3\u017cyniec, Os\u0142a Planuje si\u0119 budow\u0119 kan.grawit.z elementami t\u0142ocznej. \u0141\u0105czna d\u0142. ruroci\u0105gu razem z przy\u0142\u0105czami planowana do bud. - 23,19 km, przy\u0142\u0105cza - 5,08km, d\u0142. kanalizacji bez przy\u0142\u0105czy - 18,1 km. Dzia\u0142anie 4: Nadz\u00f3r inwestorski Dzia\u0142anie 5: Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie 2: Dzia\u0142ania promocyjne", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami Krzy\u017cowa, R\u00f3\u017cyniec, Os\u0142a z przesy\u0142em Os\u0142a - Gromadka wraz z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gromadce \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1564.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-15", "DOFINANSOWANIE": "7355497.79", "WARTOSC": "10881931.58", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami na obszarze aglomeracji Gromadka. Sie\u0107 grawitacyjna i t\u0142oczna b\u0119dzie odprowadza\u0142a \u015bcieki sanitarne z miejscowo\u015bci Krzy\u017cowa. System ten b\u0119dzie po\u0142\u0105czony z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci R\u00f3\u017cyniec, nast\u0119pnie \u015bcieki istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 tranzytow\u0105 t\u0142oczone s\u0105 do wsi Os\u0142a, sk\u0105d przet\u0142oczone zostaj\u0105 do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gromadce. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w, poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Krzy\u017cowa. Ponadto w ramach przedmiotowego projektu przewidziano koszty po\u015brednie. Nie przewidziano partnerstwa. W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane OZE w formie paneli fotowoltaicznych zamontowanych na przepompowni \u015bciek\u00f3w. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 i utrzymanie produkt\u00f3w projektu w okresie trwa\u0142o\u015bci b\u0119dzie Gmina Gromadka. Z kolei podmiotem odpowiedzialnym za zarz\u0105dzanie i utrzymanie powsta\u0142ej infrastruktury w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu b\u0119dzie Zak\u0142ad Wodoci\u0105g\u00f3w Kanalizacji i Oczyszczania w Gromadce (ZWKiO), stanowi\u0105cy jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 gminy, dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w formie samorz\u0105dowego zak\u0142adu bud\u017cetowego. Zar\u00f3wno Wnioskodawca, jak i ZWKiO posiadaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105, instytucjonaln\u0105, techniczn\u0105 oraz finansow\u0105 do realizacji i utrzymania efekt\u00f3w projektu. Przedmiotowa inwestycja stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zapewnienie efektywnej gospodarki \u015bciekowej, zwi\u0119kszenie odsetka mieszka\u0144c\u00f3w maj\u0105cych dost\u0119p do podstawowej infrastruktury technicznej, a tak\u017ce ograniczenie zanieczyszczenia w\u00f3d i gleb. Wska\u017aniki: - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej\u201313,74 km; - Liczba wspartych stacji uzdatniania wody-1 szt.; - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w\u2013568 RLM; - Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami Krzy\u017cowa, R\u00f3\u017cyniec, Os\u0142a z przesy\u0142em Os\u0142a - Gromadka wraz z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gromadce \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1357.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1363083.32", "WARTOSC": "1970856.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci MSP w gminie Gromadka. Projekt zak\u0142ada uporz\u0105dkowanie i uzbrojenie terenu po by\u0142ej bazie wojsk radzieckich w celu stworzenia warunk\u00f3w rozwoju MSP. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie gminy Gromadka w powiecie Boles\u0142awieckim, wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie. Inwestycja prowadzona b\u0119dzie na zdegradowanych terenach powojskowych, dawnej bazy lotniczej wojsk radzieckich. Aktualnie teren bazy jest nieu\u017cywany i dysfunkcyjny, albowiem nie pe\u0142ni \u017cadnych istotnych pierwotnych funkcji. Projekt ma na celu nadanie terenowi nowych funkcji u\u017cytkowych. Lokalizacja inwestycji stanowi teren obj\u0119ty Obszarem Strategicznej Interwencji, Zachodni Obszar Interwencji (ZOI). Zgodnie z planem zagospodarowania przestrzennego gminy Gromadka teren inwestycji okre\u015blony jest jako \u201e tereny obiekt\u00f3w produkcyjnych, baz, sk\u0142ad\u00f3w, magazyn\u00f3w\u201d. (wypis z pzp stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do studium wykonalno\u015bci). Zewn\u0119trzna infrastruktura komunikacyjna umo\u017cliwia swobodny dost\u0119p do terenu inwestycji. Decyduj\u0105 o tym: - blisko\u015b\u0107 autostrady A4 nowooddany zjazd/wjazd na autostrad\u0119 bezpo\u015brednio z obszaru teren\u00f3w inwestycyjnych gminy i LSSE, - w odleg\u0142o\u015bci oko\u0142o 3km od w/w znajduje si\u0119 w\u0119ze\u0142 autostrad A4 i A18 - opisane w rozdz. 1.2. przebieg linii kolejowych oraz sie\u0107 dr\u00f3g powiatowych i gminnych, - wyposa\u017cenie terenu w wewn\u0119trzne drogi o nawierzchni betonowej. Opisane wy\u017cej elementy infrastruktury drogowej stanowi\u0105 o wysokim poziomie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej terenu inwestycji Wi\u0119cej informacji w zakresie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej obszaru inwestycji zawarto w rozdziale 1.3 studium wykonalno\u015bci. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3rzy na obszarze stanowi\u0105cym teren inwestycji, w wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 lepsze warunki rozwoju i prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 na tym terenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, przynajmniej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. W\u015br\u00f3d potencjalnych odbiorc\u00f3w projektu znajduj\u0105", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "Przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych gminy Gromadka w otoczeniu LSSE Krzywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "12608484.35", "WARTOSC": "14833511.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Ograniczenia w dost\u0119pie do instytucjonalnych form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 stanowi\u0105 istotn\u0105 barier\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych wnioskiem, utrudniaj\u0105c\u0105 powr\u00f3t na rynek pracy po narodzinach dziecka. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska (rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych) powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z narodzinami dziecka oraz wsparcie os\u00f3b zatrudnionych dzi\u0119ki utworzeniu i wsparciu funkcjonowania nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w instytucjonalnych formach opieki (\u017c\u0142obkach/oddzia\u0142ach \u017c\u0142obkowych, klubach dzieci\u0119cych )Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki utworzeniu nowych miejsc opieki, poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, zapewnienie \u015brodk\u00f3w na bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca \u015bwiadczenia opieki przez 24 miesi\u0105ce, w tym poniesienie koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 opiekun\u00f3w i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej.Rodzic ubiegaj\u0105cy si\u0119 o udzia\u0142 w projekcie musi spe\u0142nia\u0107 nast\u0119puj\u0105ce warunki:a) By\u0107 rodzicem dziecka do lat 3, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia sprawowania opieki b\u0119dzie mia\u0142o uko\u0144czony 20 tydzie\u0144 \u017cycia lub 1 rok w przypadku klubu dzieci\u0119cego.b) Nale\u017ce\u0107 do jednej z grup:- osoba pracuj\u0105ca (w tym przebywaj\u0105ca na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim) - osoba pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia tj. osoba bierna zawodowo w tym przebywaj\u0105ca na urlopie wychowawczym lub bezrobotna.W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 utworzenie 4 nowych punkt\u00f3w opieki (3 \u017c\u0142obki, 1 klub dzieci\u0119cy) oraz wsparcie 3 istniej\u0105cych poprzez zwi\u0119kszenie liczby dost\u0119pnych miejsc (3 \u017c\u0142obki). Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 240 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie \u017c\u0142obki II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-22", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "690294.04", "WARTOSC": "1039580.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Inwestycja dotyczy I etapu termomodernizacji obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Gromadka,w pow. Boles\u0142awieckim.Jako etap I wybrano termomodernizacj\u0119 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gromadce przy ul.Gen. W\u0142adys\u0142awa Sikorskiego 19.Obiekt ten jest wymieniony na 1. miejscu w li\u015bcie dzia\u0142a\u0144 proponowanych do realizacji w PGN do 2020 roku. Okres realizacji inwestycji: 03.04.2017-29.09.2017. Celem inwestycji jest:Osi\u0105gni\u0119cie oszcz\u0119dno\u015bci energii,poprawa efektywno\u015bci energetycznej \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i zmniejszenia emisji CO2 w budynku szko\u0142y,o co najmniej 25% po roku eksploatacji inwestycji.Pow. poddana termomodernizacji: 4526 m2(100% pow. U\u017cytkowej). W wyniku inwes.zak\u0142ada si\u0119:Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 494117,7 kWh/rok, co stanowi oszcz\u0119dno\u015b\u0107 na poziomie 38,21%; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 130,44 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, co stanowi redukcj\u0119 na poziomie 65,58%; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej to 1206,00 GJ/rok, co stanowi 76,14% oszcz\u0119dno\u015bci w odn. Do stanu przed modernizacj\u0105; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej to 1,18297 MWh/rok tj,30,63% oszcz\u0119dno\u015bci energii elektr. Na ogrzewanie i wentylacj\u0119.Obiekt zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez wyposa\u017cenie obiektu w schodo\u0142azy g\u0105sienicowe. Grup\u0105 docelowa iwnest. S\u0105 u\u017cytkownicy obiektu w liczbie 350. Inwest.sk\u0142ada si\u0119 z zad.:Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci i wniosku z analiz\u0105 finansowo-ekonomiczn\u0105(koszt:6629,70z\u0142 brutto), Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gromadce-766630,29z\u0142 br., Prace towarzysz\u0105ce-15865,35z\u0142 br.;Dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych-29000z\u0142 br.;Dzia\u0142ania promocyjne-615z\u0142 br.Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji to koszt:818740,34 z\u0142 brutto.", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Gromadka - etap I budynek Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gromadce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "11922950.04", "WARTOSC": "14119252.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Systemu Informacji Przestrzennej (SIP), kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 10 gmin p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu wprowadzone zostan\u0105 zaawansowane e-us\u0142ugi \u015bwiadczone za po\u015brednictwem wdro\u017conego systemu oraz planowanych do wdro\u017cenia system\u00f3w dziedzinowych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug o wysokim stopniu e-dojrza\u0142o\u015bci (4 \u201etransakcja\u201d i 5 \u201epersonalizacja), dotycz\u0105cych m. in. podatk\u00f3w, op\u0142at, uzyskania ulgi podatkowej; zwi\u0105zanych z gospodarowaniem odpadami; zaj\u0119cia pasa drogowego; dzier\u017cawy i u\u017cytkowania wieczystego; planowania przestrzennego; zarz\u0105dzania kryzysowego; porz\u0105dku i bezpiecze\u0144stwa. Elementem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w Gminie Nowogrodziec pilota\u017cowego programu e-us\u0142ug dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Zakres projektu obejmuje zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu i oprogramowania oraz wdro\u017cenie danych. Sercem wdra\u017canego SIP b\u0119dzie Jednostka Centralna, zlokalizowana w budynku Ratusza w Boles\u0142awcu. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c digitalizacja zasob\u00f3w informacji publicznej, kt\u00f3re zostan\u0105 nast\u0119pnie udost\u0119pnione on-line, w ramach wdra\u017canego SIP. Realizacja projektu pozwoli na polepszenie komunikacji mi\u0119dzy administracj\u0105, a gospodark\u0105, u\u0142atwiaj\u0105c prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i podejmowanie decyzji inwestycyjnych. Prezentowany projekt ma charakter partnerski- partnerami projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Miasto Boles\u0142awiec (Partner wiod\u0105cy), Gmina Boles\u0142awiec, Gmina Nowogrodziec, Gmina Zawid\u00f3w, Gmina Sulik\u00f3w, Gmina Zagrodno, Gmina Warta Boles\u0142awiecka, Gmina i Miasto Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Gmina Osiecznica i Gmina Gromadka. Lokalizacja projektu obejmuje obszar powy\u017cszych gmin. Projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych na tym terenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczych. Z cz\u0119\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych za pomoc\u0105 SIP, b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 osoby odwiedzaj\u0105ce obszar obj\u0119ty projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "Budowa Systemu Informacji Przestrzennej oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych i elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "552299.18", "WARTOSC": "649763.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do 2 szk\u00f3\u0142 Gminy Gromadka, Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum, kt\u00f3re uzyskuj\u0105 wyniki poni\u017cej \u015bredniej dla sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty oraz egzaminu gimnazjalnego w skali woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Zakres wsparcia oraz grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podst. diagnozy problem\u00f3w i potencja\u0142\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142, obejmuj\u0105cych uczni\u00f3w:-uzyskuj\u0105cych wysokie wyniki edukacyjne z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, informatycznych i j\u0119zykowych-uzyskuj\u0105cych wyniki edukacyjne znacznie poni\u017cej \u015bredniej, zagro\u017conych wypadni\u0119ciem ze \u015bcie\u017cki edukacyjnej-przejawiaj\u0105cych dysfunkcje rozwojowe utrudniaj\u0105ce uczenie si\u0119-potrzebuj\u0105cych pomocy w zakresie rozwijania kompetencji spo\u0142ecznych istotnych z punktu widzenia rynku pracy-wymagaj\u0105cych znacznej korekty wad wymowyoraz n-li potrzebuj\u0105cych wsparcia w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz stosowania alternatywnych metod prowadzenia lekcji mobilizuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107 uczni\u00f3w.Przeprowadzona diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry jest organem prowadz\u0105cym szko\u0142y. Wsparcie kierowane jest do 433 uczni\u00f3w (146dz/287ch\u0142) oraz do 35 n-li (29K/6M). Uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby i oczekiwania uczni\u00f3w oraz n-li okre\u015blono nast\u0119puj\u0105cy zakres wsparcia:a)zaj\u0119cia:-rozwijaj\u0105ce dla uczni\u00f3w uzdolnionych-umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j\u0119zyk\u00f3w obcych-wyr\u00f3wnuj\u0105ce dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w nauce-pedagogiczne, logopedyczne oraz rewalidacyjne dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi-rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne istotne z punktu widzenia rynku pracy-wykorzystuj\u0105ce nowe formy i programy nauczania b)szkolenia dla n-li pozwalaj\u0105cych na zdobycie kompetencji w zakresie zidentyfikowanych potrzeb edukacyjnych uczni\u00f3wc)doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK d)zakup mi\u0119dzyszkolnego laboratorium biologiczno-przyrodniczego, dost\u0119pne dla obydwu szk\u00f3\u0142, pozwalaj\u0105ce na wprowadzenie metody eksperymentue)zakup platformy edukacyjnej pozwalaj\u0105cej na wykorzystanie materia\u0142\u00f3w interaktywnych na zaj\u0119ciach", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse w edukacji uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gromadce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8099999.99", "WARTOSC": "9529411.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytuenergetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww. gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin Zachodniego Obszaru Interwencji (ZOI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "359635.45", "WARTOSC": "437824.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "W chwili obecnej w bazie lokalowej Gminnego Przedszkola w Gromadce zapewnione miejsca dla 75 dzieci. Nie zaspokaja to potrzeb wszystkich rodzic\u00f3w w kwestii przyj\u0119cia ich dziecka do przedszkola. Zapotrzebowanie podyktowane jest obserwowanym od kilku lat wzrostem \u015bwiadomo\u015bci w zakresie rozumienia rangi wcze\u015bnie rozpocz\u0119tej edukacji przedszkolnej w wyr\u00f3wnywaniu deficyt\u00f3w rozwojowych i zwi\u0119kszeniu szansy sukces\u00f3w w p\u00f3\u017aniejszych etapach edukacji. W okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca lutego 2020 r. planuje si\u0119 zorganizowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 108 dzieci (53dz/55ch\u0142) ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (w tym funkcjonuj\u0105cych w ramach nowopowsta\u0142ej 10 osobowej grupy):zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z j. angielskiego;zaj\u0119cia z zakresu programowania;warsztatowe zaj\u0119cia kreowania postaw kluczowych (kreatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy w grupie );zaj\u0119cia z rytmiki;zaj\u0119cia logopedyczne;zaj\u0119cia taneczno-rytmiczne;gimnastyka korekcyjna;zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce og\u00f3ln\u0105 sprawno\u015b\u0107 ruchow\u0105 i koordynacj\u0119.Ponadto w ramach projektu planowane jest:zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych przez rozbudow\u0119 budynku Gminnego Przedszkola w Gromadce;zakup wyposa\u017cenia, pomocy i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 12 m-cy;zatrudnienie nauczyciela wychowania przedszkolnego (1 os.), nauczyceli wspomagaj\u0105cych (2 os.), pomocy kucharki (1 os.) dla nowopowsta\u0142ej grupy.Wszystkie realizowane dzia\u0142ania s\u0105 wynikiem przeprowadzonej przez przedszkole diagnozy i stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie prowadzonych dzia\u0142a\u0144 przez oddzia\u0142 przedrozpocz\u0119ciem projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "R\u00f3wnanie szans wychowank\u00f3w oraz rozbudowa przedszkola w gminie Gromadka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.39}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-27", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "250700.58", "WARTOSC": "388357.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie budynku istniej\u0105cego przedszkola wraz z dobudow\u0105 zewn\u0119trznej klatki schodowej, dobudow\u0105 cz\u0119\u015bci sanitarnej (WC) i rozbudow\u0105 werandy na parterze oraz powi\u0119kszeniem tarasu na pi\u0119trze. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez dobudow\u0119 pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu przewidziano tak\u017ce: monta\u017c wewn\u0119trznej instalacji hydrantowej.; przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy wodnych, budow\u0119 nowego uk\u0142adu zasilania oraz ca\u0142o\u015bciowe docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (termomodernizacja obiektu) oraz zakup wyposa\u017cenia. Cele projektu: - zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Gromadka o 15 miejsc; - wype\u0142nienie luki w dost\u0119pnie do miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Gromadka; - dostosowanie budynku przedszkola do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; - dostosowanie budynku przedszkola do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w przeciw po\u017carowych. Grup\u0105 docelow\u0105, do kt\u00f3rej skierowany jest niniejszy projekt s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 Gromadka. W ramach projektu Wnioskodawca zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej (CI 35) \u2013 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zamierzona inwestycja pozwala dostosowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 Przedszkola do rzeczywistych potrzeb beneficjent\u00f3w i uwarunkuje jego dalszy rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "GMINA GROMADKA", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Gminnego Przedszkola w Gromadce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "100533.47", "WARTOSC": "274914.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo POliner dzia\u0142a na rynku od 2013 roku. Sp\u00f3\u0142ka zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 specjalistycznych r\u0119kaw\u00f3w do bezwykopowej renowacji ruroci\u0105g\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka stale si\u0119 rozwija staraj\u0105c si\u0119 tym samym nie tylko sprosta\u0107 rosn\u0105cym oczekiwaniom klient\u00f3w ale dodatkowo zapewni\u0107 jak najwy\u017cszy poziom ochrony \u015brodowiska. Planowane do wdro\u017cenia produkty s\u0105 ca\u0142kowicie przyjazne dla \u015brodowiska, poniewa\u017c nie b\u0119d\u0105 zawiera\u0142y substancji truj\u0105cych. Wnioskodawca w ramach realizacji projektu opisanego w niniejszym wniosku o dofinansowanie planuje rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo - rozwojow\u0105 w celu wprowadzenia innowacji produktowej i procesowej. Aby realizacja tego celu by\u0142a mo\u017cliwa konieczne jest stworzenie specjalistycznego dzia\u0142u B+R, w kt\u00f3rym to zatrudniony personel badawczy prowadzi\u0107 b\u0119dzie prace nad stworzeniem innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Bezpo\u015brednim odbiorc\u0105 projektu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowe i kanalizacyjne, a tak\u017ce przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 metody bezwykopowej renowacji ruroci\u0105g\u00f3w. Z kolei po\u015brednim odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo POliner, kt\u00f3re to za spraw\u0105 rozbudowy dzia\u0142u badawczo rozwojowego wprowadzi innowacje produktowe oraz procesowe. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie specjalistycznego dzia\u0142u badawczo - rozwojowego pozwalaj\u0105cego na opracowywanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, co w spos\u00f3b istotny przyczyni si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstwa POliner.", "BENEFICJENT": "POLINER SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa profesjonalnego dzia\u0142u B+R jako wsparcie rozwoju innowacyjnych produkt\u00f3w firmy POliner", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "550275.56", "WARTOSC": "757861.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Teren obj\u0119ty przedsi\u0119wzi\u0119ciem po\u0142o\u017cony jest w zasi\u0119gu Nadle\u015bnictwa Przemk\u00f3w i wchodzi w sk\u0142ad SOO \u201eWrzosowisko Przemkowskie\u201d i OSO \u201eBory Dolno\u015bl\u0105skie\u201d. Cz\u0119\u015b\u0107 powierzchni stanowi u\u017cytek ekologiczny \u201eCietrzewiowe Wrzosowisko\u201d. Map\u0119 z zaznaczonymi obszarami chronionymi i lokalizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zamieszczono na p\u0142ycie CD stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik nr 5 (w postaci mapy w formacie pdf, za\u0142\u0105czono r\u00f3wnie\u017c pliki w formacie shapefile zawieraj\u0105ce dane georeferencyjne). Projekt ma na celu: 1. Odtwarzanie siedliska suchych wrzosowisk, poprzez usuwanie ro\u015blinno\u015bci drzewiastej, do stanu w kt\u00f3rym gatunki drzewiaste, nie pokrywaj\u0105 powierzchni wi\u0119kszej ni\u017c 30% p\u0142atu siedliska (wg. wytycznych z PZO dla SOO \u201eWrzosowisko Przemkowskie\u201d). Dodatkow\u0105 przes\u0142ank\u0105 jest ochrona populacja Smukwy kosmatej. Dzia\u0142ania obejm\u0105 powierzchni\u0119 ok. 100 ha. 2. Zmniejszenie presji na zasoby le\u015bne w tym gatunki i siedliska obszar\u00f3w sieci Natura 2000 poprzez utworzenie i modernizacj\u0119 miejsc postoju pojazd\u00f3w, efektem czego b\u0119dzie wzrost \u015bwiadomo\u015bci w zakresie ochrony po\u017carowej i ochrony przyrody. 3. Edukacja sozologiczna spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez ustawienie tablic promuj\u0105cych walory przyrodnicze Nadle\u015bnictwa Przemk\u00f3w. Ad.2 i 3. Obecnie w Nadle\u015bnictwie Przemk\u00f3w istnieje jedno miejsce postoju pojazd\u00f3w. Planowane dzia\u0142anie obejmie stworzenie 3 nowych i modernizacj\u0119 istniej\u0105cego ju\u017c miejsca postojowego, co doprowadzi\u0107 ma do skoncentrowania ruchu turystycznego i rekreacyjnego w \u015bci\u015ble okre\u015blonych miejscach. 4. Zakup sprz\u0119tu s\u0142u\u017c\u0105cego m.in. do uzyskania i przetwarzania danych przestrzennych podczas wyznaczania i monitoringu post\u0119pu prac.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO PRZEMK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w sieci Natura 2000 w Nadle\u015bnictwie Przemk\u00f3w w latach 2017-2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-14", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "568924.08", "WARTOSC": "669322.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Aufbau einer deutschen und einer polnischen Agentur f\u00fcr ehrenamtliches Seniorenengagement mit folgenden Inhalten: \u2022 Gewinnung und Auswahl von 200 interessierten \u00c4lteren f\u00fcr die Weiterbildung zum Senior-Trainer f\u00fcr ehrenamtliches Engagement \u2022 Unterst\u00fctzung der Senior-Trainer bei ihrem Engagement und beim Auf- und Ausbau der sechs Seniorenkompetenzteams \u2022 Vermittlung der Senior-Trainer in \u00f6rtliche Initiativen, Vereine und Gruppen \u2022 Fachliche Begleitung der Senior-Trainer im freiwilligen Engagement \u2022 \u00d6ffentlichkeitsarbeit, auch f\u00fcr die lokalen Seniorenkompetenzzentren. 2. Die Senioren werden in einem Weiterbildungskurs mit 14 Modulen f\u00fcr ein Engagement als Senior-Trainer qualifiziert. Hierf\u00fcr wird ein von der Hochschule Brandenburg f\u00fcr die Weiterbildung von Senior-Trainern entwickeltes und erprobtes Kurskonzept von den deutschen und polnischen Projektmitarbeitern aktualisiert und an die Erfordernisse des s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraums angepasst. Dabei wird insbesondere ber\u00fccksichtigt, dass das auf deutscher Seite entwickelte Kurskonzept die polnischen \u201eBesonderheiten\u201c ber\u00fccksichtigt (anderes System von Institutionen und deren Arbeitsweisen, andere Vorschriften). Der Weiterbildungskurs (24 Seminare mit je 25 Teilnehmenden + 2 Betreuer an je drei Tagen mit Unterbringung und Verpflegung am Seminarort) erfolgt teilweise in nationalen, teilweise in s\u00e4chsisch-polnischen Gruppen, bei letzteren zweisprachig mit Hilfe von Dolmetschern. 3. Die qualifizierten Senior-Trainer schlieBen sich in sechs lokalen Seniorenkompetenzteams zusammen. Sie bringen sich anschlieBend ehrenamtlich in verschiedenen Bereichen im Gemeinwesen ein: Unterst\u00fctzer sowie Berater, Initiatoren neuer Projekte, Vernetzer im Gemeinwesen, Teamkoordinatoren und Moderatoren. Die Senior-Trainer unterst\u00fctzen die Selbstorganisation der Seniorenkompetenzteams und \u00fcbernehmen organisatorische, konzeptionelle oder moderierende Aufgaben.", "BENEFICJENT": "INTERNATIONALES BEGEGNUNGSZENTRUM ST. MARIENTHAL", "TYTUL": "Aufbau von Seniorenkompetenzteams im deutsch - polnischen Grenzraum. Ein Modellprojekt", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1172878.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 738923.5700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 607614.1699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 573054.9600000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 553894.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 473069.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 362026.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 338546.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 281054.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 207870.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 127861.81000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123939.70999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 111065.98000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95668.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80142.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 60397.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55304.24}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 53269.41}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52704.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 50745.92}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 45551.79}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40378.7}, {"name": "Cmentarze", "value": 38468.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22493.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22188.77}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 20490.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17206.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16721.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16554.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15912.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14523.349999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10535.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8833.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8561.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5390.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4770.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3852.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3328.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1397.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1217.58}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1200.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1198.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 284.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 213.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 91.07}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5038052.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1922114.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245115.16999999998}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 201412.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 187839.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 173695.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 165900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 139563.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 57832.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 35026.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31597.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30780.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17968.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17898.68}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8968.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8136.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7519.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1460.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 797.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 470.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 276.18}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4542968.2700000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2222663.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 926839.0800000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 918606.9600000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 244639.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177641.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 159731.80000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 159427.63999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 150275.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101896.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86788.70000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56113.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 52263.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41640.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37089.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31754.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19546.01}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 18438.33}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9600.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7712.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4717.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2310.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1158.0700000000002}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1129.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 900000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 188750.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 84000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83991.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 42279.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40890.22}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 986813.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 67011.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1335397.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1140905.61}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 360877.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306306.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 286568.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 191376.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59625.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41200.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33066.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25514.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6150.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1230.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25369.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114999.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47817.61}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 9058.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 31722.58}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15645.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 691903.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126853.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 400889.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 122100.67}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 714.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 662.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 86746.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 12142.669999999998}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1988537.6099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1290800.4899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 728248.6899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 592245.2000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 473069.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 426833.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 326697.14999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 207870.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 119899.93000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 95860.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 91172.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 59715.83}, {"name": "Rodzina", "value": 34055.270000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8561.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3328.21}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 284.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7126066.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398608.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 258782.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 218911.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 215131.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57832.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31056.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3576.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 797.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6118118.419999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2254417.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 997128.2500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 168454.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160585.71000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119279.98999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86788.70000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37089.33}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22207.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16011.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9600.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8841.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2627.19}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1108750.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 84000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83991.44}, {"name": "Rodzina", "value": 42279.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40890.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 986813.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 67011.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1526932.6400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1335397.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 405265.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191376.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 168609.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59625.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41200.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33066.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26744.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25369.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162817.45}, {"name": "Rodzina", "value": 9058.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 31722.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15645.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 691903.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 126853.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 400889.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 122100.67}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 714.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 662.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 86746.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 12142.669999999998}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8779171.129999999, "v": "8,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.84, "v_pc": "1620,67 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5600375.880000001, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 1292179.05, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 694256.97, "v": "694,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 517786.49, "v": "517,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 279814.98000000004, "v": "279,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 181737.92, "v": "181,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 172641.14, "v": "172,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40378.7, "v": "40,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7511903.529999999, "v": "7,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.97, "v_pc": "1386,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5080892.7, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1988900.7899999998, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 223410.0, "v": "223,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 159486.11999999997, "v": "159,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 42279.0, "v": "42,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16721.31, "v": "16,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 213.61, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5439144.440000001, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.63, "v_pc": "1004,09 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2222091.9299999997, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 418.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1694800.56, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 181.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1172878.91, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200232.0, "v": "200,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 66171.78, "v": "66,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 50745.92, "v": "50,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 20490.24, "v": "20,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10535.0, "v": "10,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1198.1, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3234644.39, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89, "v_pc": "597,13 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2863814.16, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 177548.5, "v": "177,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80142.04, "v": "80,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62060.689999999995, "v": "62,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31754.0, "v": "31,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2017982.17, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.17, "v_pc": "372,53 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1068677.47, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 362026.02, "v": "362,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 202630.18, "v": "202,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 139863.26, "v": "139,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135608.03000000003, "v": "135,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48388.77, "v": "48,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31597.91, "v": "31,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16554.26, "v": "16,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12636.27, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1959478.81, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99, "v_pc": "361,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1808466.9, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.29}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 84000.0, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 67011.91, "v": "67,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1507996.7, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61, "v_pc": "278,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1299246.7, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.15}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 188750.0, "v": "188,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 611454.48, "v": "611,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86, "v_pc": "112,88 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 595542.48, "v": "595,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15912.0, "v": "15,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 561408.08, "v": "561,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71, "v_pc": "103,64 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 515765.22, "v": "515,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 45551.79, "v": "45,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 91.07, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 392018.08, "v": "392,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "72,37 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 272520.62, "v": "272,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 119497.45999999999, "v": "119,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.48}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 277474.92, "v": "277,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "51,22 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219434.53, "v": "219,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.08}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 53269.41, "v": "53,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4770.98, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 177693.83000000002, "v": "177,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "32,80 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 174839.71, "v": "174,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.39}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2310.0, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 544.12, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 100772.92000000001, "v": "100,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,60 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 62304.68000000001, "v": "62,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 38468.24, "v": "38,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.17}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 71473.72, "v": "71,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "13,19 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40693.72, "v": "40,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30780.0, "v": "30,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.06}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34403.0, "v": "34,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33274.0, "v": "33,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1129.0, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25369.18, "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,68 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25369.18, "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 284.2, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 284.2, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}