{"gmina": "Nowogrodziec", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Nowogrodziec", "kod_gus": "030210101043", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 15311, "budzet": {"dochody": "75,09 mln z\u0142", "wydatki": "73,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 58482828.07, "dane1": 51517380.45999997, "dane2": 51517380.45999997, "dane3": 6965447.610000029}, {"label": "2017", "dane0": 66993060.71, "dane1": 62887570.45000003, "dane2": 62887570.45000003, "dane3": 4105490.259999968}, {"label": "2018", "dane0": 65939764.69999999, "dane1": 81226903.48000002, "dane2": 65939764.69999999, "dane4": 15287138.780000031}, {"label": "2019", "dane0": 79858950.42000005, "dane1": 76560095.03999999, "dane2": 76560095.03999999, "dane3": 3298855.380000055}, {"label": "2020", "dane0": 75091922.14, "dane1": 73715897.50000001, "dane2": 73715897.50000001, "dane3": 1376024.6399999857}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12858129.620000001, "dane1": 18677868.850000005}, {"label": "2017", "dane0": 12750210.630000003, "dane1": 16793709.269999996}, {"label": "2018", "dane0": 12977965.19, "dane1": 20833385.240000002}, {"label": "2019", "dane0": 13663402.21, "dane1": 19029492.940000005}, {"label": "2020", "dane0": 13336726.05, "dane1": 19826321.859999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,85 mln z\u0142", "wydatki": "2,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.965447610000029}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.965447610000029}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.105490259999968}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.105490259999968}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -15.287138780000031}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -15.287138780000031}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2988553800000546}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2988553800000546}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3760246399999856}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3760246399999856}], "dochod_ue": "2,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "106,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "6973.8 z\u0142", "powiat": "6,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.5 z\u0142", "wojewodztwo": "8,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "233,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13336726.05, "wydatki": 19826321.859999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38063307.94", "WARTOSC": "83581374.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Budowa t\u0142oczni gazu Jeleni\u00f3w II, w tym zakup agregat\u00f3w spr\u0119\u017carkowych. W ramach budowy t\u0142oczni zostan\u0105 wykonane obiekty podstawowe oraz pomocnicze, sieci i instalacje, drogi i place manewrowe, ogrodzenie terenu, ochrona katodowa, prace rozbi\u00f3rkowe oraz b\u0119dzie prowadzona obs\u0142uga inwestycji przez wykonawc\u0119 rob\u00f3t.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Modernizacja systemu przesy\u0142owego na Dolnym \u015al\u0105sku w celu poprawy jego funkcjonalno\u015bci oraz optymalnego wykorzystania po\u0142\u0105czenia Polska \u2013 Niemcy, Faza II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2486.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "27468053.58", "WARTOSC": "53360470.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 45,88 km sieci kanalizacji sanitarnej w m. Czerna, Godziesz\u00f3w, Zebrzydowa, Nowa Wie\u015b i Wykroty, przebudow\u0119 6,89 km sieci wodoci\u0105gowej w m. Godziesz\u00f3w i Zebrzydowa oraz rozbudow\u0119 monitoringu sieci i stacji uzdatniania wody.", "BENEFICJENT": "HYDRO-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozwi\u0105zanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w Gminie Nowogrodziec - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1794.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237992862.71", "WARTOSC": "667591500.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Miku\u0142owa-Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Budowa linii b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo po trasie linii istniej\u0105cej oraz cz\u0119\u015bciowo po trasie nowej. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 233 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 100 km, a modernizacja ok. 33 km.) Planowana trasa przebiega przez obszar 14 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Sulik\u00f3w, Siekierczyn, Luba\u0144, Nowogrodziec, Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Pielgrzymka, Z\u0142otoryja, Krotoszyce, M\u0119cinka, Legnickie Pole, Ruja, Prochowice, \u015acinawa, Lubin), le\u017c\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w (zgorzeleckiego, luba\u0144skiego, boles\u0142awieckiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego oraz lubi\u0144skiego). Stacja elektroenergetyczna 400/220/110 kV Miku\u0142owa jest stacj\u0105 przyelektrownian\u0105, w wykonaniu napowietrznym, zlokalizowan\u0105 na terenie gminy Sulik\u00f3w. Zakres rzeczowy budowy linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie (realizowana w trybie \u201epod klucz\u201d).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1237.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "7822505.80", "WARTOSC": "15333774.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: \u2013 wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; \u2013 ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji inwestycji. Zakres geograficzny Projekt prowadzony b\u0119dzie w trzech lokalizacjach: - w Nowogrod\u017acu, przy ul. O\u0142drzychowskiej, na dzia\u0142kach nr 420 i 421, obr\u0119b Nowogrodziec 1 (rozdzielnia 20kV RS-58 ul. O\u0142drzychowska); - w Krobicy, na dzia\u0142kach nr 74/10, 74/2, 300, 74/5, 77/11, 77/13, 113/14, obr\u0119b Krobica (rozdzielna 20kV R-64 Or\u0142owice); - w Zawidowie, na dzia\u0142kach o nr 165/7, 166, 170/6, 170/11 oraz 172/3 obr\u0119b Skrzydlice (rozdzielnia 20kV RS-61 Zawid\u00f3w). Zakres przedmiotowy Projekt polega na kompleksowej modernizacji trzech rozdzielni sieciowych: \u2013 R-58 Nowogrodziec; \u2013 R-64 Or\u0142owice; \u2013 R-61 Zawid\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja rozdzielnic SN w rozdzielniach sieciowych SN na terenie powiat\u00f3w zgorzeleckiego, lw\u00f3weckiego i boles\u0142awieckiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-09", "DATA_START": "2014-09-19", "DOFINANSOWANIE": "3328396.76", "WARTOSC": "5258955.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na odnowieniu zdegradowanej infrastruktury \u015bcis\u0142ego centrum miasta Nowogrodziec poprzez kompleksow\u0105 przebudow\u0119 ul. Rynek i ul. Ko\u015bciuszki. Zakres dzia\u0142a\u0144 projektowych obejmuje nowe urz\u0105dzenie Rynku i ul. Ko\u015bciuszki wraz z zagospodarowaniem przestrzennym zaplecza ul. Rynek 8-11, ul. Rynek 13-15 oraz ul. Ko\u015bciuszki w obr\u0119bie mur\u00f3w obronnych w ramach zada\u0144 Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Nowogrodziec na lata 2016-2023. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury przestrzeni publicznych do potrzeb i oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w, jej uporz\u0105dkowanie i zoptymalizowanie, dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, popraw\u0119 estetyki a przede wszystkim przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142ecznych, kulturalnych i rekreacyjnych. W ramach dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w projekcie przewidziano prace w zakresie: \u2022 przygotowania dokumentacji projektowej, \u2022 wykonania prac w zakresie rob\u00f3t drogowych, rob\u00f3t instalacyjnych i elektrycznych, \u2022 wykonanie rob\u00f3t budowlanych, monta\u017cu ma\u0142ej architektury i wykonanie nasadze\u0144, \u2022 monta\u017c monitoringu miejskiego, \u2022 pe\u0142nienia nadzoru nad pracami (w tym archeologicznego) oraz zarz\u0105dzania projektem. \u2022 zapewnienie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i informacyjnych. Inwestycje obj\u0119te niniejszym projektem stanowi\u0105 element szerszej koncepcji zwi\u0105zanej z rewitalizacj\u0105 fizyczn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 w Nowogrod\u017acu. Obejmuj\u0105 bowiem dzia\u0142ania infrastrukturalne, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 swoiste t\u0142o dla dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych \u2013 tym samym kompleksowo przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia sytuacji kryzysowych na obszarze wsparcia. Wyboru wariantu dokonano na podstawie analizy strategicznej oraz analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych (analiza efektywno\u015bci kosztowej). Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Nowogrodziec. Pracownicy Gminy Nowogrodziec posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych krajowych i zagranicznych, co zagwarantuje sprawne przeprowadzenie wszystkich procedur zgodnie z przepisami.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGRODZIEC", "TYTUL": "Rewitalizacja p\u0142yty ul. Rynek i ul. Ko\u015bciuszki w Nowogrod\u017acu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1820782.09", "WARTOSC": "5621894.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przebudowie istniej\u0105cego obiektu po dawnym zak\u0142adzie \"INCO-VERITAS\u201d przy ul. Luba\u0144skiej 14 w Nowogrod\u017acu (dzia\u0142ki nr 417/4, 420/2,419/2 - obr\u0119b 4 Nowogrodziec) w celu podwy\u017cszenia jego sprawno\u015bci technicznej na rzecz przystosowania cz\u0119\u015bci obiektu na mieszkania socjalne. W wyniku okresowej kontroli stanu technicznego budynku, przeprowadzonej 21 grudnia 2016r., stwierdzono \u015brednie zu\u017cycie budynku na poziomie 66%. Ocena techniczna element\u00f3w konstrukcyjnych wskazuje na ich z\u0142y lub awaryjny stan. W ramach dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w projekcie przewidziano prace w zakresie: - przygotowania dokumentacji projektowej, - wykonania prac w ramach przebudowy budynku (prace architektoniczne), - wykonanie prac instalacyjnych, - zapewnienia dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i informacyjnych na rzecz dostosowania pomieszcze\u0144 do potrzeb lokator\u00f3w mieszka\u0144 socjalnych w taki spos\u00f3b by lokale mieszkalne spe\u0142nia\u0142y minimalne standardy okre\u015blone w ustawie z dnia 21 czerwca 2001 r. o ochronie praw lokator\u00f3w, mieszkaniowym zasobie gminy i zmianie Kodeksu cywilnego. W wyniku projektu powstanie 16 mieszka\u0144 socjalnych, kt\u00f3rych ca\u0142kowita powierzchnia wraz z odprowadzaj\u0105cymi im cz\u0119\u015bciami wsp\u00f3lnymi wyniesie 788,30m2. Wyboru wariantu dokonano na podstawie analizy strategicznej oraz analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych (analiza efektywno\u015bci kosztowej). Projekt realizowany b\u0119dzie od IV kwarta\u0142u 2016 do II kwarta\u0142u 2019. Efekty realizacji: - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. - Liczba wspartych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne - 1 szt. - Powierzchnia u\u017cytkowa mieszka\u0144 socjalnych - 696,9 m2 - Liczba rodzin obj\u0119tych wsparciem - 16 szt. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Nowogrodziec. Pracownicy Gminy Nowogrodziec posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych krajowych i zagranicznych, co zagwarantuje sprawne przeprowadzenie wszystkich procedur zgodnie z p", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGRODZIEC", "TYTUL": "Modernizacja budynku przy ul. Luba\u0144skiej 14 w Nowogrod\u017acu w celu adaptacji na mieszkania socjalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2014-11-21", "DOFINANSOWANIE": "1770591.20", "WARTOSC": "2199171.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt polega na poprawie bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego mieszka\u0144c\u00f3w Nowogrod\u017aca przez dostosowanie infrastruktury odbieraj\u0105cej i s\u0142u\u017c\u0105cej zagospodarowaniu w\u00f3d opadowych. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do wymog\u00f3w technicznych oraz do coraz cz\u0119\u015bciej odnotowywanych negatywnych skutk\u00f3w ekstremalnych warunk\u00f3w pogodowych (gwa\u0142towne opady i nawa\u0142nice). W ramach dzia\u0142a\u0144 w projekcie przewidziano: \u2022przygotowanie dokumentacji projektowej, \u2022wykonanie prac w zakresie rob\u00f3t budowlanych - przebudowa starego odcinka sieci kanalizacyjnej, budowa nowego odcinka kanalizacji deszczowej, budowa zbiornika retencyjnego, prze\u0142\u0105czenie istniej\u0105cych kolektor\u00f3w kanalizacyjnych, W projekcie wyst\u0105pi\u0105 koszty po\u015brednie. Inwestycje obj\u0119te projektem stanowi\u0105 element szerszej koncepcji zwi\u0105zanej z polityk\u0105 ochrony \u015brodowiska i bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego Gminy Nowogrodziec. Obejmuj\u0105 bowiem dzia\u0142ania infrastrukturalne, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wa\u017cny element w poprawie bezpiecze\u0144stwa w Nowogrod\u017acu \u2013 przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia sytuacji kryzysowych zwi\u0105zanych z brakiem mo\u017cliwo\u015bci w\u0142a\u015bciwego odbioru w\u00f3d opadowych. Wyboru wariantu dokonano na podstawie analizy strategicznej oraz analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych (analiza efektywno\u015bci kosztowej). Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Nowogrodziec. Pracownicy Gminy Nowogrodziec posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych krajowych i zagranicznych, co zagwarantuje sprawne przeprowadzenie wszystkich procedur zgodnie z przepisami. Ponadto uczestniczyli oni w szkoleniach, dotycz\u0105cych przygotowywania, wdra\u017cania i rozliczania projekt\u00f3w w ramach RPO WD 2014-2020, a ich wiedza teoretyczna poparta jest d\u0142ugoletnia praktyk\u0105 zawodow\u0105. Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Urz\u0105d Miejski w Nowogrod\u017acu.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGRODZIEC", "TYTUL": "Przebudowa kanalizacji deszczowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w Nowogrod\u017acu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "11922950.04", "WARTOSC": "14119252.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Systemu Informacji Przestrzennej (SIP), kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 10 gmin p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. W ramach projektu wprowadzone zostan\u0105 zaawansowane e-us\u0142ugi \u015bwiadczone za po\u015brednictwem wdro\u017conego systemu oraz planowanych do wdro\u017cenia system\u00f3w dziedzinowych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug o wysokim stopniu e-dojrza\u0142o\u015bci (4 \u201etransakcja\u201d i 5 \u201epersonalizacja), dotycz\u0105cych m. in. podatk\u00f3w, op\u0142at, uzyskania ulgi podatkowej; zwi\u0105zanych z gospodarowaniem odpadami; zaj\u0119cia pasa drogowego; dzier\u017cawy i u\u017cytkowania wieczystego; planowania przestrzennego; zarz\u0105dzania kryzysowego; porz\u0105dku i bezpiecze\u0144stwa. Elementem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w Gminie Nowogrodziec pilota\u017cowego programu e-us\u0142ug dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Zakres projektu obejmuje zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu i oprogramowania oraz wdro\u017cenie danych. Sercem wdra\u017canego SIP b\u0119dzie Jednostka Centralna, zlokalizowana w budynku Ratusza w Boles\u0142awcu. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c digitalizacja zasob\u00f3w informacji publicznej, kt\u00f3re zostan\u0105 nast\u0119pnie udost\u0119pnione on-line, w ramach wdra\u017canego SIP. Realizacja projektu pozwoli na polepszenie komunikacji mi\u0119dzy administracj\u0105, a gospodark\u0105, u\u0142atwiaj\u0105c prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i podejmowanie decyzji inwestycyjnych. Prezentowany projekt ma charakter partnerski- partnerami projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Miasto Boles\u0142awiec (Partner wiod\u0105cy), Gmina Boles\u0142awiec, Gmina Nowogrodziec, Gmina Zawid\u00f3w, Gmina Sulik\u00f3w, Gmina Zagrodno, Gmina Warta Boles\u0142awiecka, Gmina i Miasto Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Gmina Osiecznica i Gmina Gromadka. Lokalizacja projektu obejmuje obszar powy\u017cszych gmin. Projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych na tym terenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczych. Z cz\u0119\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych za pomoc\u0105 SIP, b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 osoby odwiedzaj\u0105ce obszar obj\u0119ty projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BOLES\u0141AWIEC", "TYTUL": "Budowa Systemu Informacji Przestrzennej oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych i elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "1177598.51", "WARTOSC": "6829793.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przebudowie i rozbudowie istn. obiektu dawnego Szpitala \u015bw. J\u00f3zefa w N-cu przy ul. Cichej 4 w Nowogrod\u017acu (dz. nr 493/2 obr.4 Nowogrodziec) w celu przystosowania obiektu do nowych funkcji. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 w budynku maj\u0105 powsta\u0107 3 niezale\u017cne od siebie (organizacyjnie, funkcjonalnie i przestrzennie) plac\u00f3wki zwi\u0105zane ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w. B\u0119d\u0105 to: Dom Pomocy Spo\u0142ecznej dla os\u00f3b starszych (zarz\u0105d MGOPS), Dom Opieki Specjalistycznej(zarz\u0105d SPZOZ), Zak\u0142ad Rehabilitacji Leczniczej(zarz\u0105d PZOZ). Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie i wyposa\u017cenie Domu Pomocy Spo\u0142ecznej po\u0142o\u017conego na parterze, I i II pi\u0119trze w p\u0142n-wsch. cz. budynku oraz Zak\u0142adu Rehabilitacji Leczniczej po\u0142o\u017cony na parterze w p\u0142d-wsch. cz. budynku. Powierzchnia u\u017cytkowa ca\u0142ego budynku wynosi 2072,59 m2 (DPS: 468,97 m2, ZRL: 152,84 m2, DOS: 602,50 m2, cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lne 848,28 m2). Koszty kwalifikowane cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych oraz zagospodarowania (ziele\u0144 i dr. archtekt.) wyliczono w oparciu wska\u017anik powierzchni u\u017cytkowej poszczeg\u00f3lnych plac\u00f3wek (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 do wniosku metodologi\u0105). Koszty utworzenia i wyposa\u017cenia ZRL wraz z jego cz. wsp. oraz cz\u0119\u015b\u0107 zakresu zagosp. terenu i ca\u0142o\u015b\u0107 podatku VAT s\u0105 w projekcie niekwalifikowane. Utworz. i wyposa\u017c. DOS jest przedmiotem odr\u0119bnego wniosku o dofinansowanie. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidziano: \u2022 przygot. dokument. projekt., \u2022 wykon. prac w ramach modernizacji budynku(cz. budowlana) wraz z zagosp. terenu, \u2022 wykon. prac instalacyjnych (elektr. i sanit.), \u2022 dzia\u0142ania w zakresie termomodernizacji, \u2022 zakup wyposa\u017cenia DPS i ZRL, \u2022 dostos. obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr., \u2022 us\u0142ugi nadzoru inwest., \u2022 zapewnienie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i inform. na rzecz takiego przystosowania obiektu, by m\u00f3g\u0142a w nim dzia\u0142a\u0107 plac\u00f3wka spe\u0142niaj\u0105ca standardy zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142.(Dz.U. z 2016r. poz.930) oraz Rozp. Min. Pracy i Polit. Spo\u0142. z dnia 23.08.2012 r. w sprawie d", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGRODZIEC", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku przy ul. Cichej 4 w Nowogrod\u017acu wraz z zagospodarowaniem terenu na potrzeby utworzenia Domu Pomocy Spo\u0142ecznej oraz Zak\u0142adu Rehabilitacji Leczniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2014-08-06", "DOFINANSOWANIE": "12419353.45", "WARTOSC": "15362795.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt trwa\u0142 b\u0119dzie w okresie 01.12.2016-30.11.2018r. W projekcie bierze udzia\u0142 5 partner\u00f3w:WS-SP ZOZ w Zgorzelcu,NZOZ \"LEKARZ RODZINNY\" El\u017cbieta Pyrzanowska,Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Nowogrod\u017acu,\"Familia\" s.c. Ally Nosiru Danesi, Olga Mazurek, Danuta Greli\u0144ska,PRZYCHODNIA LEKARSKA \"FONS VITAE\". Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pacjenci ze zdiagnozowan\u0105 chorob\u0105 przewlek\u0142\u0105 oraz kobiety w ci\u0105\u017cy z powiat\u00f3w, na terenie kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie projekt. Grup\u0105 docelowa to r\u00f3wnie\u017c pracownicy jednostek uczestnicz\u0105cych przy wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej (jak: lekarze, piel\u0119gniarki, itp.) oraz organizacje pozarz\u0105dowe promuj\u0105ce zdrowie oraz zajmuj\u0105ce si\u0119 opiek\u0105 os\u00f3b starszych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej do 2018 roku w w/w powiatach poprzez inwestycje infrastrukturalne w POZ-y i AOS-y, rozw\u00f3j opieki koordynowanej oraz \u015brodowiskowej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Wdro\u017cenie systemu koordynowanej ambulatoryjnej opieki zdrowotnej poprzez utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy Regionalnego Centrum Opieki Koordynowanej (RCOK), stworzenie modelu organizacyjnego oraz kontroli i monitorowania jako\u015bci; 2. Przeniesienie akcent\u00f3w z us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na rzecz POZ i AOS oraz zmniejszenie ilo\u015bci hospitalizacji; 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanych narz\u0119dzi informatycznych wspomagaj\u0105cych system opieki koordynowanej; 4. Modernizacja i budowa obiekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania przy tworzeniu RCOK do ko\u0144ca 2018 roku; 5. Doposa\u017cenie sieci plac\u00f3wek RCOK w sprz\u0119t medyczny do ko\u0144ca 2018 roku; 6. Zmniejszenie obci\u0105\u017cenia finansowego pacjent\u00f3w wskutek ograniczenia niepotrzebnych wydatk\u00f3w na leki, na dojazdy do specjalist\u00f3w oraz na leczenie w prywatnych gabinetach lekarskich. 7. Ograniczenie gro\u017anych dla \u017cycia i zdrowia powik\u0142a\u0144 grupy chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej wskutek zwi\u0119kszenia ich wykrywalno\u015bci oraz skuteczno\u015bci profilaktyki pierwotnej i wt\u00f3rnej. 8. Zapewnienie op", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Regionalne Centrum Opieki Koordynowanej - Rozw\u00f3j opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej przez inwestycje w POZ i AOS w powiatach boles\u0142awieckim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim i zgorzeleckim do 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1392513.79", "WARTOSC": "1638251.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu Szko\u0142y Marze\u0144 b\u0119dzie realizacja komplementarnych dzia\u0142a\u0144 do podniesienia jako\u015bci nauczania w Szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem(SP i gimnazjum) w Gminach: Nowogrodziec, Z\u0142oty Stok i Cieszk\u00f3w. Problem g\u0142\u00f3wny projektu wynikaj\u0105cy z przeprowadzonej indywidualnej diagnozy to niewystarczaj\u0105ca jako\u015b\u0107 edukacji w Szko\u0142ach, charakteryzuj\u0105ca si\u0119: niewystarczaj\u0105c\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 zaj\u0119\u0107 (zbyt s\u0142aba baza szko\u0142y itp.), nieefektywnymi metodami kszta\u0142cenia (brak opracowa\u0144 metodycznych), niewystarczaj\u0105ca ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cychkompetencje kluczowei wyr\u00f3wnawczych, brak postaw przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreatywno\u015bci i inicjatywno\u015bci uczni\u00f3w, wysokim poziomem abstrakcji lekcji oraz niskim dostosowaniem procesu dydaktycznego do potencja\u0142u osobowo\u015bciowego uczni\u00f3w. To wszystko prowadzi do niezadawalaj\u0105cych kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem- co potwierdzaj\u0105 wyniki poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dztwaz egz. zewn\u0119trznego W odpowiedzi na powy\u017csze problemy stworzyli\u015bmy projekt, kt\u00f3ry ma na celu: Wzrost poziomu jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminach: Nowogrodziec, Zoty Stok i Cieszk\u00f3w poprzez: wprowadzenie nowego narz\u0119dzia \u2013 warsztat\u00f3w efektywnej nauki ukierunkowanych na podniesienie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowanie na rynku pracy u 442dz i 471ch uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 oraz wyposa\u017cenia6 pracowni przedmiotowych i podniesienie kompetencji nauczycieli (48K i 5M) w terminie od 01.08.17 do 30.06.19. W tym czasie zrealizujemy szkolenia dla nauczycieli, wyposa\u017cymy Szko\u0142y w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107, wyposa\u017cymy pracownie przedmiotowe do nauki opartej na metodzie eksperymentu i przeprowadzimy aktywnewarsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Efektem projektu b\u0119dzie trwa\u0142y wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dost\u0119pnej w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w Gminach:Nowogrodziec, Z\u0142oty Stok i Cieszk\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ART PROJEKT", "TYTUL": "Szko\u0142y Marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "829306.66", "WARTOSC": "4739664.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przebudowie i rozbudowie istniej\u0105cego obiektu dawnego Szpitala \u015bw. J\u00f3zefa w Nowogrod\u017acu przy ul. Cichej 4 w Nowogrod\u017acu (dz. nr 493/2 obr.4 Nowogrodziec) w celu przystosowania obiektu do nowych funkcji. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 w budynku maj\u0105 powsta\u0107 3 niezale\u017cne od siebie (organizacyjnie, funkcjonalnie i przestrzennie) plac\u00f3wki zwi\u0105zane ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w. B\u0119d\u0105 to: Dom Pomocy Spo\u0142ecznej dla os\u00f3b starszych (zarz\u0105d MGOPS), Dom Opieki Specjalistycznej(zarz\u0105d SPZOZ), Zak\u0142ad Rehabilitacji Leczniczej(zarz\u0105d SPZOZ). Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie i wyposa\u017cenie Domu Opieki Specjalistycznej po\u0142o\u017conego na parterze, I i II pi\u0119trze w p\u0142d.-zach. cz. budynku. Powierzchnia u\u017cytkowa ca\u0142ego budynku wynosi 2072,59 m2 (DPS: 468,97 m2, ZRL: 152,84 m2, DOS: 602,50 m2, cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lne 848,28 m2). Koszty kwalifikowane cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych oraz zagospodarowania (ziele\u0144 i drobna archtektura) wyliczono w oparciu wska\u017anik powierzchni u\u017cytkowej poszczeg\u00f3lnych plac\u00f3wek (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 do wniosku metodologi\u0105). Utworzenie i wyposa\u017cenie DPS i ZRL s\u0105 przedmiotem odr\u0119bnego wniosku o dofinansowanie. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidziano: \u2022 przygotowanie dokument. projekt., \u2022 wykon. prac w ramach modernizacji budynku(cz. budowlana) wraz z zagospodarowaniem terenu, \u2022 wykon. prac instalacyjnych (elektrycznych i sanitarnych), \u2022 dzia\u0142ania w zakresie termomodernizacji, \u2022 zakup wyposa\u017cenia, \u2022 dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u2022 us\u0142ugi nadzoru inwestycyjnego, \u2022 zapewnienie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i inform. na rzecz takiego przystosowania obiektu by mog\u0142a w nim niezale\u017cnie dzia\u0142a\u0107 palc\u00f3wka spe\u0142niaj\u0105ce standardy zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2016 r. poz. 930 z p\u00f3\u017an. zm.). Wyboru wariantu dokonano na podstawie analizy strategicznej oraz analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych (analiza efektywno\u015bci kosztowej). Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Samodzielny Publiczny Za", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGRODZIEC", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku przy ul. Cichej 4 w Nowogrod\u017acu wraz z zagospodarowaniem terenu na potrzeby utworzenia Domu Opieki Specjalistycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4065796.13", "WARTOSC": "8313990.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu boles\u0142awieckiego (POPC01_020329) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 56,18 km. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu boles\u0142awieckiego, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1474 gospodarstw domowych oraz 2 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia oraz budow\u0119 2 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie boles\u0142awieckim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie boles\u0142awieckim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie boles\u0142awieckim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie boles\u0142awieckim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "ALIAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie boles\u0142awieckim POPC01_020329", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "669285.96", "WARTOSC": "787395.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Przedmiotem projektu Szko\u0142a Przysz\u0142o\u015bci w Gminie Nowogrodziecb\u0119dzie realizacja komplementarnych dzia\u0142a\u0144 do podniesienia jako\u015bci nauczania w Szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w Gminie Nowogrodziec. Problem g\u0142\u00f3wny projektu wynikaj\u0105cy z przeprowadzonej indywidualnej diagnozy to niewystarczaj\u0105ca jako\u015b\u0107 edukacji w Szkolach, charakteryzuj\u0105ca si\u0119: niewystarczaj\u0105c\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 zaj\u0119\u0107 (zbyt s\u0142aba baza szko\u0142y itp.), nieefektywnymi metodami kszta\u0142cenia (brak opracowa\u0144 metodycznych), niewystarczaj\u0105ca ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i wyr\u00f3wnawczych, brak postaw przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreatywno\u015bci i inicjatywno\u015bci uczni\u00f3w, wysokim poziomem abstrakcji lekcji oraz niskim dostosowaniem procesu dydaktycznego do potencja\u0142u osobowo\u015bciowego uczni\u00f3w. To wszystko prowadzi do niezadawalaj\u0105cych kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem- co potwierdzaj\u0105 wyniki poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dztwa z egz. zewn\u0119trznego. W odpowiedzi na powy\u017csze problemy stworzyli\u015bmy projekt, kt\u00f3ry ma na celu: Wzrost poziomu jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Nowogrodziec poprzez: wprowadzenie nowego narz\u0119dzia \u2013 warsztat\u00f3w efektywnej nauki ukierunkowanych na podniesienie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowanie na rynku pracy u 154dz i 168ch uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 oraz wyposa\u017cenia 3 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i podniesienie kompetencji nauczycieli (17K i 2M) w terminie od 07.01.19r do 31.12.20r.W tym czasie zrealizujemy szkolenia dla nauczycieli, wyposa\u017cymy Szko\u0142y w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i przeprowadzimy aktywne warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Efektem projektu b\u0119dzie trwa\u0142y wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dost\u0119pnej w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w Gminie Nowogrodziec.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ART PROJEKT", "TYTUL": "Szko\u0142y Przysz\u0142o\u015bci w Gminie Nowogrodziec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-28", "DATA_START": "2016-09-21", "DOFINANSOWANIE": "427371.33", "WARTOSC": "633757.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont 2 zabytkowych budynk\u00f3w wielorodzinnych mieszkalno-us\u0142ugowych i 1 mieszkalnego w Nowogrod\u017acu. Rok wybudowania budynk\u00f3w: 1806, 1860 i 1920 rok. Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowe na potrzeby realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zawi\u0105za\u0142y partnerstwo w dniu 19.09.2016. Wnioskodawca i Lider projektu Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Luba\u0144ska 42 odpowiedzialny jest m.in za koordynowanie prawid\u0142owo\u015bci dzia\u0142a\u0144 Partner\u00f3w, zapewnienie udzia\u0142u Partner\u00f3w w podejmowaniu decyzji, wsparcie Partner\u00f3w w realizacji zada\u0144, zapewnienie prawid\u0142owo\u015bci operacji finansowych. Partnerzy s\u0105 odpowiedzialni m.in. za wniesienie wymaganego wk\u0142adu finansowego, prowadzenia wyodr\u0119bnionej ewidencji ksi\u0119gowej, za\u0142o\u017cenia wydzielonego rachunku bankowego, przedstawianie informacji finansowych i sprawozdawczych w terminie i formie umo\u017cliwiaj\u0105cej przygotowanie wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 odpowiadaj\u0105cych rewitalizacjom budynk\u00f3w poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w. Partnerzy w ramach umowy partnerstwa s\u0105 zobowi\u0105zani do przygotowania i przeprowadzenia procedur wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w do realizacji zadania zwi\u0105zanego z ich budynkiem. Wnioskodawca obecnie nie dysponuje zasobami ludzkimi. Roboty i us\u0142ugi zaplanowane w ramach projektu zostan\u0105 zlecone wykonawcom zewn\u0119trznym. Zostanie wy\u0142oniony podmiot Zarz\u0105dzaj\u0105cy projektem. Partnerzy przy realizacji swoich zada\u0144 mog\u0105 korzysta\u0107 ze wsparcia Zarz\u0105dcy. Zakres r\u00f3\u017cnych prac budowlanych przy budynkach obejmuje min.: remont elewacji ka\u017cdego z budynk\u00f3w, przystosowanie do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (likwidacja stopni i utworzenie pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, domofon dla os\u00f3b z dysfunkcj\u0105), wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, izolacje fundament\u00f3w, remont komin\u00f3w, remont klatki schodowej, ocieplenie poddasza, wymiana pokrycia dachowego na nowe, wymian\u0119 instalacji wod-kan i elektr. Wszystkie prace budowlano-monta\u017cowe b\u0119d\u0105 wykonywane zgodnie z projektem budowlanym oraz otrzymanymi wytycznymi konserwatorskimi przy budynkach", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. LUBA\u0143SKA 42 W NOWOGROD\u0179CU", "TYTUL": "Rewitalizacja budynk\u00f3w wsp\u00f3lnot mieszkaniowych w Nowogrod\u017acu pn.: 1. Rewitalizacja budynku mieszkalno-us\u0142ugowego przy ul. Rynek 13-14 w Nowogrod\u017acu. 2. Rewitalizacja budynku mieszkalno-us\u0142ugowego Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej ul. Sienkiewicza 3 Nowogrodziec. 3. Rewitalizacja budynku mieszkalnego Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej ul. Luba\u0144ska 42 Nowogrodziec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-03", "DOFINANSOWANIE": "383991.68", "WARTOSC": "706860.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt o tytule \u201eTermomodernizacja z wykorzystaniem OZE w wielorodzinnych budynkach mieszkalnych przy ul. Asnyka 8-10, 12-14, 16-18 nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. 750 \u2013 lecia w Nowogrod\u017acu\u201d stanowi odpowied\u017a na potrzeby wyra\u017cane przez mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w przy ul. Asnyka 8-10, 12-14 i 16-18. Na podstawie artyku\u0142owanych przez nich potrzeb postanowili\u015bmy o stworzeniu oraz realizacji projektu dotycz\u0105cego termomodernizacji ww. budynk\u00f3w. Celem pozyskania szczeg\u00f3\u0142owych informacji na temat stanu technicznego oraz energetycznego budynk\u00f3w, zdecydowali\u015bmy o przeprowadzeniu audyt\u00f3w energetycznych. Ich wykonanie zlecili\u015bmy zewn\u0119trznej, wyspecjalizowanej firmie. Wyniki przeprowadzonych audyt\u00f3w dostarczy\u0142y nam kompleksowych informacji o stanie energetycznym budynk\u00f3w przy ul. Asnyka 8-10, 12-14 i 16-18. Analiza zgromadzonych danych utwierdzi\u0142a nas w przekonaniu, \u017ce niezb\u0119dne jest podj\u0119cie prac termomodernizacyjnych celem zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej ww. budynk\u00f3w. Zaplanowane prace termomodernizacyjne polega\u0107 b\u0119d\u0105 na dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych budynk\u00f3w przy u\u017cyciu styropianu wraz z wypraw\u0105 tynkarsk\u0105 i robotami towarzysz\u0105cymi, zwi\u0119kszeniu grubo\u015bci izolacji termicznej \u015bcian ocieplonych w celu ujednolicenia grubo\u015bci izolacji we wszystkich budynkach oraz na instalacji na dachu budynku przy ul. Asnyka 16-18 instalacji fotowoltaicznej o mocy 3 kW. Obecny stan energetyczny wszystkich budynk\u00f3w cechuje si\u0119 nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zatem poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w przy ulicy Asnyka oraz zmniejszenie strat energii cieplnej w wyniku przeprowadzenia prac termomodernizacyjnych we wszystkich trzech budynkach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 tak\u017ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w \u015brodowiskowych, w tym do redukcji emisji CO2 oraz szkodliwych dla zdrowia ludzkiego i \u015brodowiska naturalnego gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w, w tym py\u0142u PM10. W trakcie realizacji projektu, a tak\u017ce po jego zako\u0144czeniu, pragniemy wykonywa\u0107 zadania s", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA IM. 750-LECIA W NOWOGROD\u0179CU", "TYTUL": "Termomodernizacja z wykorzystaniem OZE wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Asnyka 8-10,12-14,16-18 nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. 750-lecia w Nowogrod\u017acu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "296142.55", "WARTOSC": "455066.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie gospodarki wodno-kanalizacyjnej oraz nekropolii na terenie Gminy Nowogrodziec. Zakres projektu obejmuje dwa zadania: Zad. 1 Wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie gospodarki wodno-kanalizacyjnej oraz nekropolii Zad. 2 Dzia\u0142ania promocyjne Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie II kw. 2017 \u2013 IV kw.2018 Zakupione w ramach projektu sprz\u0119t, wyposa\u017cenie oraz wdro\u017cone systemy teleinformatyczne b\u0119d\u0105 zainstalowane w siedzibie przedsi\u0119biorstwa Hydro-tech Sp. z o.o. ul. M\u0142y\u0144ska 3a, 59-730 Nowogrodziec. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Wnioskodawc\u0119 przy pomocy wybranych w post\u0119powaniach Wykonawc\u00f3w. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie e-us\u0142ugi o wysokim poziomie e-dojrza\u0142o\u015bci typu A2B i A2C: 1. E-wodkan 2. E-faktura 3. E-zg\u0142oszenie 4. E-cmentarze Efektem zrealizowanych prac b\u0119dzie usprawnienie pracy przedsi\u0119biorstwa, poprawa jego wizerunku jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie znacznych udogodnie\u0144 dla mieszka\u0144c\u00f3w. Istotnym aspektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug publicznych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, starszych, z ma\u0142ymi dzie\u0107mi. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Wska\u017aniki produktu Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK) - 1 Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 2 Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja - 4 Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 1 Liczba udost\u0119pnionych on-line dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 6 Wska\u017aniki rezultatu Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 1264", "BENEFICJENT": "HYDRO-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie gospodarki wodno-kanalizacyjnej oraz nekropolii na terenie Gminy Nowogrodziec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KONSERWACJI URZ\u0104DZE\u0143 WODNYCH I MELIORACYJNYCH \"MELIOBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PKWiM MELIOBUD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1393673.62", "WARTOSC": "1652750.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! \" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardemwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 17 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 9 gmin z NUTS 3 jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3 jeleniog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"CM3-POLSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na Kapital obrotowy CM3 Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-27", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "129900.00", "WARTOSC": "234329.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem s\u0142u\u017c\u0105cym poprawie stanu budynku mieszkalnego na obszarze rewitalizacji, zlokalizowanego przy ul. Luba\u0144skiej 40 w Nowogrod\u017acu. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Nowogrodziec na lata 2016-2023. Zakres prac przewidzianych w projekcie obejmuje odnow\u0119 cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w polegaj\u0105c\u0105 na: remoncie dachu (wymiana poszycia i prze\u0142o\u017cenie komin\u00f3w wraz ocieplenie stropu i wymian\u0105 okien dachowych(poddasza) we\u0142na mineraln\u0105), remoncie instalacji elektrycznych w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, monta\u017cu anteny zbiorczej RTV SAT oraz wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej budynku. Efektem prac w ramach projektu b\u0119dzie wsparcie 1 budynku mieszkalnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na poziom 4,54% stopnia osi\u0105gni\u0119cia po\u015bredniej warto\u015bci wska\u017anika \u201eLiczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach okre\u015blonego\u201d dla 2018 roku zgodnie z SZOOP RPO WD 2014-2020. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do osi\u0105gni\u0119cia 1,37 % zak\u0142adanej warto\u015bci wska\u017anika \u201eWyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich\u201d Wyboru optymalnego wariantu realizacji dokonano w oparciu o analiz\u0119 opcji, analiz\u0119 wielokryterialn\u0105 oraz poprzez analiz\u0119 opcji technicznych (metoda DGC). Wnioskodawc\u0105 projektu jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Luba\u0144ska nr 40 w Nowogrod\u017acu. WM b\u0119dzie odpowiedzialna za realizacj\u0119 rzeczowego zakresu projektu. Wsp\u00f3lnota reprezentowana jest przez Zarz\u0105dc\u0119 Nieruchomo\u015bci: Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe \u201eOlszyna\u201d (zgodnie z za\u0142\u0105czonym do wniosku pe\u0142nomocnictwem i upowa\u017cnieniem), kt\u00f3ry w jej imieniu b\u0119dzie j\u0105 reprezentowa\u0142a w ramach aplikowania o \u015brodki w ramach RPO WD 2014-2020. W imieniu wnioskodawcy przedmiot tych prac b\u0119dzie realizowany przez wyspecjalizowan\u0105 firm\u0119 wykonuj\u0105c\u0105 w/w zakres rob\u00f3t. Operatorem infrastruktury wspartej w ramach projektu b\u0119dzie Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Luba\u0144ska nr 40.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. LUBA\u0143SKA 40 W NOWOGROD\u0179CU", "TYTUL": "Remont kamienicy przy ul. Luba\u0144skiej 40 w Nowogrod\u017acu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854048.59", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od I 2020-V2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z gmin Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego. W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacjizawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.:- Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 papieru drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z Powiatu Boles\u0142awieckiego i Zgorzeleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "70991.40", "WARTOSC": "85120.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup wyposa\u017cenia dla oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w budynku Szko\u0142y Podstawowej w Nowej Wsi - filia w Zebrzydowej celem utworzenia nowych miejsc dla dzieci w wieku przedszkolnym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez wyposa\u017cenie nowych miejsc przedszkolnych w miejscowo\u015bci Zebrzydowa. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkola obj\u0119tego projektem a) Zakres rzeczowy/zadania wchodz\u0105ce w sk\u0142ad przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: Zakup wyposa\u017cenia oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Zebrzydowej obejmuj\u0105ce: \u2022 meble podstawowe do sal, w kt\u00f3rych odbywaj\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia \u2022 meble do szatni \u2022 meble do rozdzielni \u2022 meble do zmywalni \u2022 sprz\u0119tu AGD \u2022 sprz\u0119t multimedialny \u2022 zabawki i i pomoce dydaktyczne \u2022 wyposa\u017cenie do integracji sensorycznej b) Promocj\u0119 projektu c) Opracowanie Studium wykonalno\u015bci W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki: \u2022 Wzrost zatrudnienia -2 etaty \u2022 Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie \u2013 39 os. \u2022 Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi \u2013 39 os. \u2022 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej: 1 szt. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu wynosz\u0105 99 327,99 z\u0142, koszty kwalifikowane 98 343,99 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGRODZIEC", "TYTUL": "Tworzenie nowych miejsc przedszkolnych w Zebrzydowej poprzez zakup wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1921830.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 497000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 452685.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160526.81}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 91548.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22236.72}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15258.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11324162.879999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3552642.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 2309580.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1287997.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 990671.2100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 594071.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 546769.6399999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 524100.81999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 524047.86}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 465216.72000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 385732.23}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 186928.07}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 161036.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 142358.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 108888.98}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 102319.35999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 69465.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52971.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35178.100000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21678.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8980.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3298.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1802.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 600.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 562.51}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 500.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 399.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 55.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2729518.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1651173.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1232650.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 977501.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 799057.2600000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 756186.8600000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 573302.6599999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 383771.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 351456.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 317705.32999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 302852.36}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 255168.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 241078.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207055.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 188836.99000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 160310.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 154730.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 140112.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 135431.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 129856.92}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 80360.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 79478.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 78150.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 75117.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 72248.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 70497.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 59738.729999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41198.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 35672.780000000006}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34679.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29762.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 29713.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29600.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23186.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22850.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20268.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19880.370000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15400.0}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 14304.48}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 13790.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11603.41}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10059.67}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9960.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9355.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8256.779999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7555.780000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7380.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 6062.16}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5984.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 4776.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2570.7}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2557.2}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2003.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1218.72}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1150.46}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1014.75}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 428.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 360.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 319.72}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 144.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 116.7}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1214486.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1085171.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 529703.19}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 361724.92}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 119601.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102835.35}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 100099.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58800.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 50749.19}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31070.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 21853.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19685.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11316.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3690.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 4220000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15675974.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5476554.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 582184.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 541878.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 263154.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 262167.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 230381.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147817.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 124198.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 92432.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90836.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65672.68}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 50087.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40665.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30224.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28813.45}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22318.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19982.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12779.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11206.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7392.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6367.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4397.04}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3596.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2583.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 525806.21}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 55445.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18461.16}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 139705.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16211.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25357.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2860.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 961.58}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 228870.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 4000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3443.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1025119.55}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 190890.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 216130.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 180903.45}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2418830.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 452685.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160526.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91548.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22236.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15258.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15833920.730000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4241770.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1654226.4900000002}, {"name": "Rodzina", "value": 735364.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 465216.72000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 186928.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 182714.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53533.990000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36980.380000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7080.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3298.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 399.75}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3891982.5199999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2404751.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1323701.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1281939.7899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1157100.9700000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 663050.7799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 625853.3400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 466711.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296827.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 154730.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 101989.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 75117.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 70497.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62883.07999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37236.979999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10574.48}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2570.7}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1744189.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1210411.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 481326.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152835.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 100099.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52923.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19685.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11316.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4220000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21694406.259999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 875761.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 814356.3900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 256107.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70244.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57041.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50087.14}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 525806.21}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 55445.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18461.16}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 139705.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16211.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25357.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2860.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 961.58}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 228870.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3443.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1025119.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 190890.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 216130.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 180903.45}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 22896482.169999998, "v": "22,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.06, "v_pc": "1495,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15801479.879999999, "v": "15,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6060393.569999999, "v": "6,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 659024.0000000001, "v": "659,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 302852.36, "v": "302,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 72248.58, "v": "72,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 483.78, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19826321.859999996, "v": "19,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.89, "v_pc": "1294,91 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13878128.739999996, "v": "13,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 3204169.1699999995, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1353670.33, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 544030.6599999999, "v": "544,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 437650.76999999996, "v": "437,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 241078.47, "v": "241,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 135431.72, "v": "135,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29762.0, "v": "29,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6591254.36, "v": "6,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.94, "v_pc": "430,49 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2920136.4899999998, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1841357.9000000001, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1261493.77, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 261.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 172310.0, "v": "172,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141896.88, "v": "141,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 140112.52, "v": "140,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 97532.05, "v": "97,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15400.0, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1014.75, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5681553.460000001, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7, "v_pc": "371,08 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4547827.28, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 679210.5, "v": "679,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155372.78, "v": "155,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 142358.99, "v": "142,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119855.5, "v": "119,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11603.41, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4220000.0, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72, "v_pc": "275,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "1375.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "799.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 4220000.0, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3882904.210000001, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26, "v_pc": "253,60 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1215742.4399999997, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1202123.99, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.95}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 581838.14, "v": "581,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 263154.91, "v": "263,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 262167.51, "v": "262,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 135138.66, "v": "135,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 92769.71, "v": "92,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 79478.0, "v": "79,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25636.2, "v": "25,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22850.86, "v": "22,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2003.79, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2953892.1, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0, "v_pc": "192,93 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2028018.33, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.65}, {"name": "Biblioteki", "value": 497000.0, "v": "497,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.82}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 428873.77, "v": "428,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.51}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2407639.73, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26, "v_pc": "157,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1469654.3, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 235.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 913874.1399999999, "v": "913,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.95}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 13790.92, "v": "13,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10059.67, "v": "10,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 144.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 116.7, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1323701.93, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79, "v_pc": "86,45 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1232650.56, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91051.37000000001, "v": "91,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1134260.22, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53, "v_pc": "74,08 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 575239.52, "v": "575,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.71}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 367787.07999999996, "v": "367,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.42}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 169815.16, "v": "169,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 467.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.97}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20268.0, "v": "20,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1150.46, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 711655.5300000003, "v": "711,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "46,48 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 376253.29000000004, "v": "376,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.87}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 184512.93000000005, "v": "184,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.92}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 90929.31000000001, "v": "90,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 61555.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.77}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 59960.0, "v": "59,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4195.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.42}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 572698.1899999998, "v": "572,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "37,40 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 528709.95, "v": "528,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30224.94, "v": "30,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11206.1, "v": "11,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2557.2, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 525806.21, "v": "525,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "34,34 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 525806.21, "v": "525,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 371887.07000000007, "v": "371,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "24,29 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 228870.0, "v": "228,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120770.08000000002, "v": "120,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.47}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 14304.48, "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7942.51, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 338241.61, "v": "338,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "22,09 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 177714.80000000002, "v": "177,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160526.81, "v": "160,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.45}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 102589.15, "v": "102,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,70 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 80960.0, "v": "80,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16853.15, "v": "16,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.42}, {"name": "Cmentarze", "value": 4776.0, "v": "4,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 97641.99999999999, "v": "97,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,38 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 94620.99999999999, "v": "94,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3021.0, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 70497.0, "v": "70,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "4,60 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 70497.0, "v": "70,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,26 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2570.7, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "963.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2570.7, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}