{"gmina": "Pi\u0142awa G\u00f3rna", "typ_gminy": "gmina miejska Pi\u0142awa G\u00f3rna", "kod_gus": "030210302000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "6`569", "budzet": {"dochody": "29,30 mln z\u0142", "wydatki": "29,97 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,20 mln z\u0142", "wydatki": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.429763969999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.429763969999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5403398399999961}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5403398399999961}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.300845920000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.300845920000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.674939289999988}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.674939289999988}], "dochod_ue": "3,04 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "2609.9 z\u0142", "powiat": "4,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "644.1 z\u0142", "wojewodztwo": "3,73 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "101,27 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,42 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5843400.00", "WARTOSC": "16051590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119, oraz na jego zlecenie, poprzez uruchomienie produkcji i wprowadzenie na rynek krajowy i europejski ekologicznych prefabrykat\u00f3w betonowych (p\u0142yty drogowe, elementy oporowe, kraw\u0119\u017cniki etc.) wytwarzanych na bazie kruszywa \u0142amanego \u2013 amfibolitu o istotnych dla u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fotokatalitycznych i fotoluminescencyjnych oraz znacz\u0105co polepszonych parametrach fizyko-chemicznych. W ramach przedmiotowego projektu, w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie kopalni Pi\u0142awa G\u00f3rna, w woj. dolno\u015bl\u0105skim, planowana jest budowa infrastruktury zak\u0142adu produkcji prefabrykat\u00f3w metod\u0105 wibroprasowania w systemie krocz\u0105cym, zakup najnowszej generacji wyposa\u017cenia technologicznego zak\u0142adu, sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego oraz wyposa\u017cenia dodatkowego. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzone prace rozwojowe w zakresie doboru optymalnych mieszanek oraz kruszyw, produkcji testowej i bada\u0144 produktowych. Efektem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek docelowy krajowy i zagraniczny, w szczeg\u00f3lno\u015bci czeski i niemiecki, nowoczesnych \u015bredniowymiarowych betonowych prefabrykat\u00f3w wibroprasowanych, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zg\u0142aszane zapotrzebowanie rynkowe, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 istotnymi dla odbiorc\u00f3w cechami i podwy\u017cszonymi parametrami ko\u0144cowych tj.: - niska nasi\u0105kliwo\u015b\u0107 (poni\u017cej 4%) przy zachowaniu obowi\u0105zuj\u0105cej normy w zakresie mrozoodporno\u015bci, - podwy\u017cszona wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na czynniki mechaniczne, - wysoka mrozoodporno\u015b\u0107, - d\u0142ugi okres u\u017cytkowania, - wysoka zawarto\u015b\u0107 dwutlenku tytanu (TiO2), - zdolno\u015b\u0107 do samooczyszczania wierzchniej warstwy wyrob\u00f3w oraz wi\u0105zania r\u00f3\u017cnego typu zanieczyszcze\u0144 gazowych (g\u0142\u00f3wnie NOx) , - zdolno\u015b\u0107 do d\u0142ugotrwa\u0142ej fosforescencji (od 10 do 12h).Realizacja projektu umo\u017cliwi wykreowanie atrakcyjnej cenowo i jako\u015bciowo oferty produktowej, skuteczne konkurowanie oraz zbudowanie podstaw dalszego rozwoju. Nr ref.prog.pom.: SA42799(2015/X) Przezn. pomoc: art.14 KE 651/2014.", "BENEFICJENT": "DB BETON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R poprzez utworzenie zak\u0142adu produkcji ekologicznych prefabrykat\u00f3w betonowych na bazie amfibolitu, o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fotokatalitycznych i fotoluminescencyjnych oraz polepszonych parametrach fizykochemicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 889.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "4503511.49", "WARTOSC": "5318976.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt stanowi cz\u0119\u015b\u0107 kompleksowego planu dzia\u0142a\u0144 Gminy Pi\u0142awa G\u00f3rna, zmierzaj\u0105cego do rewitalizacji zdegradowanej, historycznej cz\u0119\u015bci miasta, w szczeg\u00f3lno\u015bci jej najstarszej cz\u0119\u015bci. Dotyczy budynku mieszkalnego po\u0142o\u017conego w Pi\u0142awie G\u00f3rnej przy pl. Piast\u00f3w \u015al\u0105skich 4 w obr\u0119bie obszaru obj\u0119tego \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105 konserwatorsk\u0105, obejmuj\u0105cego historyczn\u0105 zabudow\u0119 Osiedla Braci Morawskich. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w GPR w cz\u0119\u015bci A (uch. nr 94/XXI/2016 RM w Pi\u0142awie G\u00f3rnej z 25.05.2016, karta A2, str. 131). Obiekt ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny i zu\u017cycie w 85% zosta\u0142 wy\u0142\u0105czony z eksploatacji w 2005 roku. Zakres projektu obejmuje ca\u0142kowit\u0105 przebudow\u0119 budynku i nadanie mu nowych funkcji spo\u0142ecznych oraz udost\u0119pnienie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym wykonanie: - nowej konstrukcji dachu wraz z pokryciem, - nowych strop\u00f3w nad parterem i pierwszym pi\u0119trem, - izolacji i odwodnienia budynku, - zmiany podzia\u0142u pomieszcze\u0144, - nowych instalacji wewn\u0119trznych (wod-kan, sanit., elektr., CO, gazowej), - elewacji wraz z odtworzeniem element\u00f3w architektonicznych, - rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, - zagospodarowania terenu. - wyposa\u017cenia cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Beneficjenta. Bezpo\u015brednio realizacj\u0105 b\u0119dzie si\u0119 zajmowa\u0142 zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z pracownik\u00f3w UM w Pi\u0142awie G\u00f3rnej, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 odpowiednie do\u015bwiadczenie i kwalifikacje gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 jego realizacj\u0119. W jego sk\u0142ad wejd\u0105: a. Insp. ds. Funduszy Strukturalnych - Koordynowanie projektu b. Insp. ds. Windykacji i Kontroli - rozliczenie finansowe projektu c. Insp. ds. Budownictwa i Zam. Pub. - realizacji inwestycji i zam\u00f3wienia publiczne d. Insp. ds. Gospodarki Lokalami i Handlu - monitoring wska\u017anik\u00f3w i promocja w projekcie. W wyniku realizacji projektu powstanie: 1. 18 nowych lokali mieszkalnych, w tym 1 bez barier architektonicznych, 2. \u015awietlica \u015brodowiskowa z zapleczem socjalnym i kuchennym wraz z podstawowym wyposa\u017ceniem, 3. Izba pami\u0119ci \"Braci Morawskich\".", "BENEFICJENT": "GMINA PI\u0141AWA G\u00d3RNA", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku przy Placu Piast\u00f3w \u015al\u0105skich 4.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 685.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "3823636.50", "WARTOSC": "8414851.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy poziomu oczyszczania \u015bciek\u00f3w na terenie aglomeracji Pi\u0142awa G\u00f3rna. RLM aglomeracji wynosi 5856. Wnioskodawc\u0105 i Inwestorem przedmiotowego projektu jest Wodoci\u0105gi i Kanalizacja Sp. z o.o. w Dzier\u017coniowie. Podmiot jest sp\u00f3\u0142k\u0105 prawa handlowego powsta\u0142\u0105 dnia 16.07.1997r. na mocy Aktu Za\u0142o\u017cycielskiego, podpisanego przez cz\u0142onk\u00f3w w\u0142adz miasta Dzier\u017coni\u00f3w.WIK Sp. z o.o. b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem i operatorem infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu. Przedmiot projektu stanowi wybudowanie kolektora sanitarnego grawitacyjno-ci\u015bnieniowego wraz z obiektami technologicznymi tj.:budow\u0105 przepompowni \u015bciek\u00f3w, budow\u0105 komory z zamontowan\u0105 armatur\u0105 na ruroci\u0105gu t\u0142ocznym, budow\u0105 przelewu burzowego do rzeki Pi\u0142awki z wst\u0119pnym podczyszczaniem \u015bciek\u00f3w. Kolektor sanitarny zapewni odprowadzenie wszystkich \u015bciek\u00f3w z obszaru skanalizowanego Pi\u0142awy G\u00f3rnej (z pomini\u0119ciem istniej\u0105cej zdekapitalizowanej oczyszczalni) do oczyszczalni w Bielawie. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 kolektora sanitarnego:9,5km. Obecnie funkcjonuj\u0105ca oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Pi\u0142awie G\u00f3rnej zosta\u0142a oddana do eksploatacji w 1996r. i od tamtego czasu nie by\u0142a modernizowana, przeprowadzano jedynie bie\u017c\u0105ce naprawy. Aktualnie oczyszczalnia znajduje si\u0119 w z\u0142ym stanie technicznym, wi\u0119kszo\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144 jest przestarza\u0142ych i ulega cz\u0119stym awariom. W zwi\u0105zku z tym zachodzi konieczno\u015b\u0107 jej modernizacji lub sprowadzenia \u015bciek\u00f3w z aglomeracji do jednej z wysokosprawnych oczyszczalni w s\u0105siednich miejscowo\u015bciach, poniewa\u017c dalsze eksploatowanie istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pi\u0142awie G\u00f3rnej wp\u0142ynie negatywnie na stan \u015brodowiska naturalnego aglomeracji, w szczeg\u00f3lno\u015bci na jako\u015b\u0107 w\u00f3d. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Wnioskodawca zdecydowa\u0142 o wybudowaniu kolektora sanitarnego tranzytowego, kt\u00f3rym \u015bcieki z Pi\u0142awy G\u00f3rnej b\u0119d\u0105 odprowadzone do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Bielawie. Wdro\u017cenie przedsi\u0119wzi\u0119cia wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z realizacj\u0105 zapis\u00f3w Dyrektywy Rady nr 91/271/EWG oraz IV aktualizacji KPO\u015aK.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa kolektora sanitarnego z Pi\u0142awy G\u00f3rnej do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Bielawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 582.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-11-22", "DOFINANSOWANIE": "780980.90", "WARTOSC": "1137583.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie dw\u00f3ch mieszka\u0144 chronionych, poprzez przebudow\u0119 prawego skrzyd\u0142a poddasza budynku zlokalizowanego w Pi\u0142awie G\u00f3rnej przy ul. Szkolnej 6 w Powiecie Dzier\u017coniowskim. Mieszkania chronione b\u0119d\u0105 przeznaczone na tymczasowy pobyt pe\u0142noletnich os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych, opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, nieposiadaj\u0105cych w\u0142asnego mieszkania, kt\u00f3rych miejscem zamieszkania po opuszczeniu pieczy zast\u0119pczej b\u0119dzie Powiat Dzier\u017coniowski. W ramach przebudowy planuje si\u0119 zagospodarowanie cz\u0119\u015bci nieu\u017cytkowanych zabytkowego budynku nale\u017c\u0105cego do mienia Powiatu na dwa mieszkania, w kt\u00f3rych sk\u0142ad wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105: 3 pokoje, kuchnia z jadalni\u0105, \u0142azienka oraz przedpok\u00f3j. Elementem projektu b\u0119dzie budowa windy osobowej zapewniaj\u0105cej dost\u0119p do mieszka\u0144 chronionych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wybudowana infrastruktura zostanie wyposa\u017cona w podstawowe meble i sprz\u0119t gospodarstwa domowego umo\u017cliwiaj\u0105cy mieszka\u0144com prowadzenie codziennego \u017cycia. Ponadto na potrzeby projektu wykonana zosta\u0142a dokumentacja projektowa, przeprowadzony b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski, a tak\u017ce zrealizowana b\u0119dzie promocja projektu. Inwestorem projektu odpowiedzialnym za jego realizacj\u0119 jest Powiat Dzier\u017coniowski. Na potrzeby projektu zostanie powo\u0142any Zesp\u00f3\u0142 Projektowy, odpowiedzialny za poprawn\u0105 realizacj\u0119 ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Jednostka organizacyjna Powiatu - Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie i Ochrony Zdrowia w Dzier\u017coniowie (PCPR), powo\u0142ana w celu realizacji zada\u0144 powiatu z zakresu: pomocy spo\u0142ecznej, wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej, wspierania os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce promocji i ochrony zdrowia, b\u0119dzie w imieniu Powiatu zarz\u0105dza\u0107 wybudowan\u0105 infrastruktur\u0105. Nieodzownym elementem idei mieszka\u0144 chronionych jest prowadzenie kompleksowego wsparcia dostosowanego do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie prowadzone po zako\u0144czeniu realizacji projektu przez PCPR w ramach realizacji zada\u0144 w zakresie pomocy spo\u0142eczn", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIER\u017bONIOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b usamodzielnianych z terenu Powiatu Dzier\u017coniowskiego poprzez utworzenie mieszka\u0144 chronionych dostosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2015-01-28", "DOFINANSOWANIE": "2433514.90", "WARTOSC": "2862958.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie real. w oparciu o partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska(Lidera) z jednostkami samorz\u0105du terytorialnymi(Partnerami):Gmin\u0105:Miejsk\u0105 Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce i Pi\u0142awa G\u00f3rna. Lider i Partnerzy posiadaj\u0105 zasoby ludzkie i organiz. oraz niezb\u0119dne do\u015bw. pozwalaj\u0105ce na prawid\u0142owe wdro\u017cenie proj. Projekt obejmuje zad. inwestycyjne, real. w latach 2019/21.S\u0105 to: 1)Budowa i przebudowa kanal. deszcz. w Dzier\u017coniowie 2)Budowa i przebudowa kanal. deszcz. w Pieszycach 3)Budowa kanal. deszcz. w Pi\u0142awie G\u00f3rnej 4)Koszty po\u015brednie 5)Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie bezp. przeciwpowodziowego regionu,w szczeg. na terenie pow. Dzier\u017c., wobec gr. docelowej proj.(mieszka\u0144c\u00f3w gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w proj).Proj. w swym za\u0142o\u017ceniu ma zapewni\u0107 skuteczn\u0105 metod\u0119 odbioru i odprowadzania w\u00f3d opadowych i roztopowych z obszaru wsparcia, zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym poziom bezp. przeciwpowodziowego i poprawiaj\u0105c stan \u015brod. natural. Wnioskodawca ma na celu wspieranie idei samorz\u0105du terytorialnego oraz zrzesza gminy oraz powiat z terenu pow. dzier\u017coniowskiego, w tym gminy, na terenie kt\u00f3rych real. b\u0119dzie projekt. Zgodnie z zawartym Porozumieniem,Lider Proj.odpowiedzialny b\u0119dzie m.in. za: \u2022reprezent. Partner\u00f3w w zwi\u0105zku z przygotow. Proj., \u2022zapewnienie,w celu prawid\u0142owego przygotowania Proj. koniecznych i niezb. zasob\u00f3w ludzkich, organiz. i tech., Partnerzy proj. odpowiedzialni b\u0119d\u0105 za: \u2022wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z Liderem w celu przygot. zawarto\u015bci meryt. i finans. Proj., \u2022zapewnienie koniecznych i niezb. zasob\u00f3w ludzkich, a tak\u017ce wk\u0142adu finans., \u2022real. poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 proj., w szczeg.: - G.M.Dzier\u017coni\u00f3w:przebudowa sieci kanal. deszcz. na terenie SP9;wykonanie sieci kanal. deszcz. na ul.Sienkiewicza. - G.Pieszyce:Budowa kanal. deszcz. w obr\u0119bie ul.Polnej; - G.Pi\u0142awa G\u00f3rna:Budowa kanal. deszcz. na terenie drogi gminnej nr118058D ul.Os.M\u0142y\u0144skie. Gminy,na terenie kt\u00f3rych realizowane b\u0119dzie przedsi\u0119wzi\u0119cie,b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operator\u00f3w powsta\u0142", "BENEFICJENT": "\u201eSTOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA\u201d", "TYTUL": "Redukcja skutk\u00f3w niekorzystnych zjawisk pogodowych poprzez modernizacj\u0119 i budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej na terenie Powiatu Dzier\u017coniowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "271126.45", "WARTOSC": "379631.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem s\u0142u\u017c\u0105cym poprawie stanu budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105, zlokalizowanych przy ul. Sienkiewicza 17 i Sienkiewicza 20 w Pi\u0142awie G\u00f3rnej. Projekt wynika z Gminnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Pi\u0142awa G\u00f3rna na lata 2015-2020. Zakres prac przewidzianych w projekcie obejmuje odnow\u0119 tych cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, kt\u00f3re zgodnie z przeprowadzonym przegl\u0105dem, posiadaj\u0105 z\u0142y stan techniczny. Prace obj\u0119te projektem polegaj\u0105 na: wymianie pokrycia dachowego, przemurowaniu komin\u00f3w, wymianie tynk\u00f3w zewn\u0119trznych, wymianie stolarki drzwiowej i okiennej, wykonaniu izolacji pionowych \u015bcian fundamentowych, wykonaniu obr\u00f3bek blacharskich z rynnami i rurami spustowymi. Efektem prac w ramach projektu b\u0119dzie wsparcie 2 budynk\u00f3w mieszkalnych obejmuj\u0105cych 9 jednostek mieszkalnych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na poziom ponad 9% stopnia osi\u0105gni\u0119cia po\u015bredniej warto\u015bci (oraz 2,08% warto\u015bci docelowej) wska\u017anika \u201eLiczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach okre\u015blonego\u201d dla 2018 roku zgodnie z RPO WD 2014-2020. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do osi\u0105gni\u0119cia prawie 3% zak\u0142adanej warto\u015bci wska\u017anika \u201eWyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich\u201d. Wyboru optymalnego wariantu realizacji dokonano w oparciu o analiz\u0119 opcji, analiz\u0119 wielokryterialn\u0105 oraz poprzez analiz\u0119 opcji technicznych (metoda DGC). Wnioskodawc\u0105 b\u0119dzie Gmina Pi\u0142awa G\u00f3rna.. Wnioskodawca wraz z operatorem rewitalizowanej infrastruktury posiada, w celu zapewnienia prawid\u0142owej realizacji projektu, konieczne i niezb\u0119dne zasoby ludzkie, organizacyjne techniczne oraz finansowe. \u015arodki na realizacj\u0119 projektu zabezpieczone zosta\u0142y (zgodnie z harmonogramem) w bud\u017cecie Wnioskodawcy na rok 2016 oraz 2017. W celu realizacji projektu zostanie utworzona grupa robocza, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejd\u0105 przedstawiciele merytoryczni Urz\u0119du Gminy oraz Zarz\u0105du Budynk\u00f3w Mieszkalnych Sp. z o. o. w Pi\u0142awie G\u00f3rnej.", "BENEFICJENT": "GMINA PI\u0141AWA G\u00d3RNA", "TYTUL": "\"Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w Powiatu Dzier\u017coniowskiego - odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3144608.80", "WARTOSC": "3729029.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe uzyskanie dost\u0119pu do alternatywnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii pochodz\u0105cego z energii s\u0142onecznej. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie mikroinstalacji PV prosumenckich w 13 obiektach (w kt\u00f3rych sk\u0142ad wchodz\u0105 instalacje zamontowane na 17 budynkach, 1 instalacja na zadaszeniu parkingu i 3 instalacje na trackerach wolnostoj\u0105cych). Obiekty b\u0119d\u0105ce instytucjami u\u017cytku publicznego (m. in. szko\u0142y) wchodz\u0105 w sk\u0142ad jednostek organizacyjnych powiatu dzier\u017coniowskiego. Efektem wykonania projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142. Bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 to do obni\u017cenia koszt\u00f3w za zu\u017cyt\u0105, na potrzeby w\u0142asne instytucji u\u017cytku publicznego, energi\u0119. Ponadto wyposa\u017cenie tych obiekt\u00f3w w instalacje stanowi\u0105ce wzorcowe przyk\u0142ady demonstracyjne, b\u0119d\u0105ce najnowszymi rozwi\u0105zaniami w tej dziedzinie, kt\u00f3re zapewni\u0105 uzyskanie najwy\u017cszych efekt\u00f3w ekologicznych, przyczyni si\u0119 do promowania korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z zastosowania technologii OZE w\u015br\u00f3d lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dodatkowo wszystkie instalacje b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w modu\u0142y komunikacyjne s\u0142u\u017c\u0105ce, g\u0142\u00f3wnie obiektom o\u015bwiatowym, w procesie edukacji z zakresu ekologii i fizyki. Modu\u0142y komunikacyjne wyposazone b\u0119d\u0105 w modu\u0142y dost\u0119pu do danych i wizualizacji, kt\u00f3re ponadto b\u0119d\u0105 promowa\u0107 korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z zastosowania technologii OZE w\u015br\u00f3d szerokiej grupy odbiorc\u00f3w projektu. Przede wszystkim instalacje te przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 ze \u017ar\u00f3de\u0142 nieodnawialnych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - wykonanie prac projektowych [13 komplet\u00f3w dokumentacji technicznej, dla 13 obiekt\u00f3w], - roboty budowlano \u2013 monta\u017cowe zwi\u0105zane instalacj\u0105 system\u00f3w paneli fotowoltaicznych [ 1584 szt.] w systemie off-grid z bateriami akumulatorowymi, - rozruch wybudowanej infrastruktury, - prowadzenie systemu monitoringu s\u0142u\u017c\u0105cego do wizualizacji danych i zarz\u0105dzania informacj\u0105 przez Internet.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIER\u017bONIOWSKI", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji PV prosumenckich na terenie Powiatu Dzier\u017coniowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "2141647.60", "WARTOSC": "2519607.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt partnerski jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych Powiatu Dzier\u017coniowskiego, w zakresie bezpo\u015bredniej poprawy warunk\u00f3w nauczania dotycz\u0105cych zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych. Projekt zak\u0142ada: - wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w niezb\u0119dny (specjalistyczny) sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne (w tym sprz\u0119t Technologi informacyjno-komunikacyjnych /TIK/) do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE), - adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 i budynk\u00f3w szkolnych oraz powsta\u0142ej infrastruktury do potrzeb uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w zakresie zapewniaj\u0105cym mo\u017cliwo\u015b\u0107 indywidualnej pracy oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w ma\u0142ych zespo\u0142ach. Wyposa\u017cenie pracowni umo\u017cliwi zmian\u0119 sposobu uczenia, realizacj\u0119 tre\u015bci kszta\u0142cenia zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 podstaw\u0105 programow\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b ze SPE. Diagnoza wykaza\u0142a du\u017ce braki w zakresie odpowiedniego zaplecza dydaktycznego do rozwijania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w istotnych kompetencji kluczowych w tym: matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych. Diagnoza szk\u00f3\u0142 wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 zmian metod pracy z uczniem dotycz\u0105cych indywidualizacji procesu nauczania oraz rozwoju poprzez eksperymentowanie. Zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie zgodny ze standardem wyposa\u017cenia szkolnych pracowni zgodnie z Regulaminem konkursu. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu Dzier\u017coniowskiego zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 zawart\u0105 pomi\u0119dzy Stowarzyszeniem Ziemia Dzier\u017coniowska b\u0119d\u0105cym Liderem projektu a 6 Partnerami: Gmina Miejska Dzier\u017coni\u00f3w (6 szk\u00f3\u0142-12 pracowni), Gmina Bielawa (4 szko\u0142y-4 pracownie), G. Pi\u0142awa G\u00f3rna (2 szko\u0142y-2 pracownie), Gmina \u0141agiewniki (1 szko\u0142a-1 pracownia), Gmina Niemcza (1 szko\u0142a-1 pracownia) oraz Pow. Dzier\u017coniowskim (1 szko\u0142a-1 pracownia), b\u0119d\u0105cymi cz\u0142onkami powo\u0142anego w dniu 29.06.2015 r. Stowarzyszenia. Projektem obj\u0119tych zostanie 15 szk\u00f3\u0142 (7 Podstawowych i 8 Gimnazjalnych) pow. dzier\u017coniowskiego, powstanie 582 miejsc.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a \u2013 inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107 \u2013 rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych w Powiecie Dzier\u017coniowskim poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1821999.63", "WARTOSC": "2143528.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt partnerski (Stowarzyszenie Ziemia Dzier\u017coniowska - dalej SZD - Lider projektu; Pow. Dzier-\u00f3w; GM Dzier-\u00f3w; G. Dzier\u017coni\u00f3w, G. Pi\u0142awa G\u00f3rna, G. Niemcza, G. \u0141agiewniki - partnerzy projektu) skierowany jest do1990 os. (1141K) z 12 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 3 szk\u00f3\u0142 licealnych z terenu Pow. Dzier\u017coniowskiego.Zakres projektu okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie przeprowadzonych diagnozy potrzeb szk\u00f3\u0142. Wnioskodawca na poziomie projektu okresi\u0142 najwi\u0119ksze problemy plac\u00f3wekz terenu Powiatu.Dzi\u0119ki temu, projekt odpowiada\u0107 b\u0119dzie na potrzeby dzieci, m\u0142odzie\u017cy oraz nauczycieli i rodzic\u00f3w, co pozwoli na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych oraz podniesienie kompetnecji kluczowych itd.Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby jest wdro\u017cenie poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144:- realizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych w zakresie nauczania przedmiot\u00f3w j\u0119zykowych, mat.-przyrod., przedsi\u0119biorczo\u015bci;- reali. zaj\u0119\u0107 dodatk. dla uczni\u00f3w ze SPE;- wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dny sprz\u0119t dydaktyczny do prowadzenia zaj\u0119\u0107(w tym TIK);- szkolenia dla nauczycieli w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji planoiwanych zaj\u0119\u0107.Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 szczeg\u00f3\u0142owych ma s\u0142u\u017cy\u0107 realizacji cel\u00f3w projektu tj.:zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych i wyr\u00f3wnywaniu szans,podniesieniu jako\u015bci i efektywnosci nauczania w zakr. kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,zapewnieniu jako\u015bci wykszta\u0142cenia odpowiadaj\u0105cego standardom spo\u0142ecze\u0144stwa opartego nawiedzy, wykorzystuj\u0105cego tech. informacyjno-komunikacyjnych,podniesienie kompetencj nauczycieli w zakresie kszta\u0142. komp.kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w.Rezultatami b\u0119d\u0105:- rozw\u00f3j kom. kluczowych w\u015br\u00f3d1800 uczni\u00f3w,- rozw\u00f3j 793 uczni\u00f3w ze SPE,- wzrost kompetencji190 nauczycieli.Projekt zak\u0142adatak\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy plac\u00f3wkami obj\u0119tymi projektem, w celu udost\u0119pniania pracowni wspartych w ramach programu, szko\u0142om kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 odpowiedniej bazy dydaktycznej. Plan udost\u0119pniania pracowni zostanie opracowany przed podpisaniem umowy o dof. przedmiotowego proj.", "BENEFICJENT": "\"STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA\"", "TYTUL": "Kreatywno\u015b\u0107 i nauka - ka\u017cdy ucze\u0144 tego szuka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "595717.18", "WARTOSC": "700843.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Pr.partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem Dzier\u017coniowskim skier.jest do ucz.i naucz.kszta\u0142.og\u00f3ln.i ma na celu wzrost u uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Dzier\u017coniowie (6K/8M), Gimnazjum nr 4 w Dzier\u017coniowie (8K/8M), Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Pi\u0142awie G\u00f3rnej (9K/16M), Gimnazjum nr 2 w Pi\u0142awie G\u00f3rnej (3K/9M)poziomu kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, doradztwo edukacyjno-zawodowe, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i/lub kwalifikacji zawod. 39 nauczycieli (36K) oraz wyposa\u017cenie szko\u0142y w niezb\u0119dne pomoce multimedialne i dydaktyczne w terminie 01.09.2017-31.12.2018.Realiz.pr.stan.odp.na indyw.zdiagnoz.syt.problem.obu szk\u00f3\u0142,kt\u00f3r.g\u0142.problem.jest niska ofert.edukac. Realiz.pr.doprow.do:- zwi\u0119kszenia szans rozwojowych ucz. o specjal. potrzebach edukac., poprzez udzielenie zindywidualiz. wsparcia, zgodn.z potrzebami i mo\u017cliw. (m.in. realiz.zaj.specjalist., indywidual.konsult., zakup niezb\u0119dn.doposa\u017c. i pomocy dydakt.),- podniesienia poziomu kompetencji klucz. ucz., poprzez realiz. zaj.dodatk. pozalekcyjnych z wykorzyst. m.in.: innowacyjnych metod i form nauczania oraz sprz\u0119tu TIK i nowoczes.pomocy dydakt.,- zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci oferty szk\u00f3\u0142 i zaj\u0119\u0107 poprzez wprowadzenie nowoczesnych narz\u0119dzi i pomocy dydakt.,- wzrostu umiej\u0119t.i kompet.zawod.naucz. w zakresie pracy z ucz.o specjal. potrzebach edukac. i wykorzyst. TIK w nauczaniu,- zwi\u0119kszenia interakcji szk\u00f3\u0142 z otoczeniem zewn\u0119trznym, m.in.z parkami naukowymi (zaj.wyjazdowe).Dzi\u0119ki realiz.6 zad. w ramach pr. zwi\u0119kszymy liczb\u0119:- ucz.obj\u0119t.wspar.w zakres.rozwij.kompet.klucz.- 67 os.,-naucz.obj\u0119t.wspar.z zakresu TIK \u2013 8 os.,-szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych p.pracow.zost.doposa\u017c.\u20134 szko\u0142y,-szk\u00f3\u0142 wyposa\u017c.w sprz\u0119t TIK do prowadz.zaj.edukac.\u20134 szko\u0142y,-naucz., kt\u00f3rzy nabyli kompet.w pr.- 39 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci edukacji szkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4482814.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2387202.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 189400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152520.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 122930.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 119399.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114426.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 78629.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52652.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11450.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9700.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3557.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2799.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 1921.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1218.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1005.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 397.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1314236.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1122026.3900000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 671944.2799999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 411665.5899999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 404488.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 374389.2700000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 361403.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211577.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 210439.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 149878.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 149142.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 133619.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 97249.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 79045.45000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73944.11}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 44817.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35232.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34763.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33835.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26911.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26437.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25754.690000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24315.940000000002}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23247.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16786.329999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15767.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14497.980000000001}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 13949.099999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13692.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12008.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 11404.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 9954.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9584.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8204.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7158.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5921.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5669.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5238.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4357.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4002.8599999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3393.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3392.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2838.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2642.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2571.1}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2473.0299999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1363.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1023.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 800.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 615.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 359.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 271.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20.26}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2831095.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2240166.3000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1098563.8199999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 442524.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 259239.84999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 235351.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 108349.01999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94364.27999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 74918.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51687.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47318.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47203.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 24993.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17358.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6043.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5854.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4224.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1016.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 300.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5319.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 399843.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 374000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 270000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 119000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28000.0}, {"name": "Muzea", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1183120.76}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 346016.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 319543.93}, {"name": "Cmentarze", "value": 296169.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 189491.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 99981.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 63965.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46695.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37050.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 36135.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23370.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3421486.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 627116.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124876.65}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15643.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1579.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4246.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 629.6399999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16983.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1980.3400000000001}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67064.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11391.81}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7059416.699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 474696.44999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 115431.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58152.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11450.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5479.450000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 996.24}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2212146.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1201071.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 733281.5700000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 718548.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 572579.8299999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 266614.59}, {"name": "Rodzina", "value": 247057.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 171597.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46168.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30111.690000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17536.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4802.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3393.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3272.9200000000005}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2642.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4289110.3999999985}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2320436.850000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 475511.04}, {"name": "Rodzina", "value": 334356.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108349.01999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 28310.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17358.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12914.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4224.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5319.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 539000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 399843.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 389000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1247086.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 366239.37}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 346016.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 296169.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 189491.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 137031.11}, {"name": "Rodzina", "value": 36135.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23370.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3421486.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 627116.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124876.65}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15643.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1579.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4246.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 629.6399999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16983.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1980.3400000000001}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 67064.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11391.81}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7676966.469999997, "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.61, "v_pc": "1168,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4544630.629999998, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2639339.67, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 244479.41999999998, "v": "244,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 149878.06, "v": "149,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 36135.33, "v": "36,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35232.63, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26911.58, "v": "26,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 359.15, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 556.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5393130.720000001, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.99, "v_pc": "821,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "294.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "747.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4168923.2199999997, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 227.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.3}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1222007.5000000002, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2200.0, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5241484.920000001, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.48, "v_pc": "797,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3234910.98, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 1500416.7399999998, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 269194.38999999996, "v": "269,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82076.39, "v": "82,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52235.53, "v": "52,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33835.66, "v": "33,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 32493.06, "v": "32,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26737.86, "v": "26,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9584.31, "v": "9,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3031818.09, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.11, "v_pc": "461,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2676206.8899999997, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120095.99, "v": "120,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 97249.72, "v": "97,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79054.39, "v": "79,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59211.1, "v": "59,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2609386.26, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7, "v_pc": "397,23 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1314236.33, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 404488.41, "v": "404,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 343859.87, "v": "343,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1254.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211577.33, "v": "211,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 207838.04, "v": "207,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111618.75, "v": "111,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15767.53, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2380211.8, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.94, "v_pc": "362,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1183120.76, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 735910.2699999999, "v": "735,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.91}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 402414.57999999996, "v": "402,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.9}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 44817.09, "v": "44,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 13949.099999999999, "v": "13,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1216822.0800000003, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05, "v_pc": "185,24 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 517686.70999999996, "v": "517,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152520.24, "v": "152,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 133619.98, "v": "133,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 131134.37, "v": "131,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 119399.0, "v": "119,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 78649.34999999999, "v": "78,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58360.17999999999, "v": "58,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13692.75, "v": "13,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5921.5, "v": "5,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2838.0, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 738409.53, "v": "738,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46, "v_pc": "112,41 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 619409.53, "v": "619,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 119000.0, "v": "119,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 539000.0, "v": "539,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79, "v_pc": "82,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 374000.0, "v": "374,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.82}, {"name": "Muzea", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 342337.46, "v": "342,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1889.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "52,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "297.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 307573.96, "v": "307,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2383.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34763.5, "v": "34,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 621.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.15}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 206223.48, "v": "206,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "31,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177339.88, "v": "177,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.99}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23644.64, "v": "23,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5238.96, "v": "5,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187303.88, "v": "187,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "28,51 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 112351.87999999999, "v": "112,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52652.0, "v": "52,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124876.65, "v": "124,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "19,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124876.65, "v": "124,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 106119.69, "v": "106,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,15 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 101762.69, "v": "101,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4357.0, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 95165.3, "v": "95,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 765.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,49 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95165.3, "v": "95,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 765.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45536.57, "v": "45,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,93 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28000.0, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15063.54, "v": "15,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2473.0299999999997, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36987.21, "v": "36,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18507.0, "v": "18,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16577.399999999998, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.81}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1287.81, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 615.0, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2642.69, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "771.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2642.69, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}