{"gmina": "\u0141agiewniki", "typ_gminy": "gmina wiejska \u0141agiewniki", "kod_gus": "030210302000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "7'495", "budzet": {"dochody": "33,20 mln z\u0142", "wydatki": "30,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25264365.799999997, "dane1": 24621004.83999999, "dane2": 24621004.83999999, "dane3": 643360.9600000083}, {"label": "2017", "dane0": 27391975.689999994, "dane1": 28979599.22999998, "dane2": 27391975.689999994, "dane4": 1587623.539999988}, {"label": "2018", "dane0": 31244588.25000001, "dane1": 28467520.310000017, "dane2": 28467520.310000017, "dane3": 2777067.939999994}, {"label": "2019", "dane0": 33195613.260000013, "dane1": 30295522.429999992, "dane2": 30295522.429999992, "dane3": 2900090.8300000206}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6386914.590000001, "dane1": 8407812.110000003}, {"label": "2017", "dane0": 6554559.34, "dane1": 8622849.240000004}, {"label": "2018", "dane0": 6520515.009999999, "dane1": 9516569.050000006}, {"label": "2019", "dane0": 6533259.880000001, "dane1": 9514767.759999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6433609600000083}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6433609600000083}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5876235399999878}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5876235399999878}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.777067939999994}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.777067939999994}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9000908300000208}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9000908300000208}], "dochod_ue": "566,01 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "511.8 z\u0142", "powiat": "4,83 mln z\u0142", "powiat_pc": "644.1 z\u0142", "wojewodztwo": "4,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "113,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "46,23 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,26 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6533259.880000001, "wydatki": 9514767.759999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1994680.00", "WARTOSC": "4305000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Instytut Zarz\u0105dzania i Samorz\u0105dno\u015bci Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 (IZIS) dzia\u0142aj\u0105ca na rynku produkcji energii od 2013. Od czasu uruchomienia biogazowni w roku 2013 podstawowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 Sp\u00f3\u0142ki jest skoncentrowana na wytwarzaniu energii elektrycznej. Udzia\u0142 % wytwarzania energii elektrycznej w roku 2017 w og\u00f3lnej warto\u015bci przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy wyni\u00f3s\u0142 71%. Przedmiotem projektu jest zast\u0105pienie istniej\u0105cej jednostki kogeneracyjnej now\u0105 jednostk\u0105 wraz z niezb\u0119dnymi przy\u0142\u0105czeniami. W wyniku tego zwi\u0119kszona zostanie nominalna moc elektryczna jednostki z 0,800 MWe do 0,999 MWe, z jednoczesnym zwi\u0119kszeniem mocy cieplnej jednostki z 0,412 MWth do 0,984 MWth) Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej jednostki kogeneracyjnej (przy za\u0142o\u017ceniu 8200h dyspozycyjno\u015bci jednostki w roku kalendarzowym) o 1632 MWh/rok energii elektrycznej wytworzonej w wysokosprawnej kogeneracji w oparciu o spalanie biogazu rolniczego, z jednoczesnym zwi\u0119kszeniem zdolno\u015bci produkcyjnej energii cieplnej wytwarzanej w wysokosprawnej kogeneracji o 4690 MWh/rok= 16885 GJ/rok. W ramach projektu planowany jest zakup jednostki kogeneracyjnej o nominalnej mocy elektrycznej 0,999 MWe wraz z niezb\u0119dnymi przy\u0142\u0105czeniami. W ramach dostawy planowane jest tak\u017ce wykonanie prac towarzysz\u0105cych niezb\u0119dnych do pod\u0142\u0105czenia i uruchomia nowej jednostki: adaptacja maszynowni na potrzeby nowej jednostki, adaptacja \u015bcie\u017cki gazowej na potrzeby nowej jednostki, adaptacja instalacji wyprowadzenia mocy na potrzeby nowej jednostki, adaptacja instalacji ciep\u0142a technologicznego na potrzeby nowej jednostki oraz adaptacja automatyki na potrzeby nowej jednostki. Planowana data rozpocz\u0119cia realizacji projektu - 01.08.2018. Planowana data zako\u0144czenia realizacji projektu - 31.07.2019. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie istniej\u0105cej biogazowni w miejscowo\u015bci \u0141agiewniki.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ZARZ\u0104DZANIA I SAMORZ\u0104DNO\u015aCI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa biogazowni w \u0141agiewnikach poprzez zast\u0105pienie istniej\u0105cej jednostki kogeneracyjnej now\u0105 jednostk\u0105 wraz z niezb\u0119dnymi przy\u0142\u0105czeniami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "2141647.60", "WARTOSC": "2519607.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt partnerski jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych Powiatu Dzier\u017coniowskiego, w zakresie bezpo\u015bredniej poprawy warunk\u00f3w nauczania dotycz\u0105cych zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych. Projekt zak\u0142ada: - wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w niezb\u0119dny (specjalistyczny) sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne (w tym sprz\u0119t Technologi informacyjno-komunikacyjnych /TIK/) do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE), - adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 i budynk\u00f3w szkolnych oraz powsta\u0142ej infrastruktury do potrzeb uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w zakresie zapewniaj\u0105cym mo\u017cliwo\u015b\u0107 indywidualnej pracy oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w ma\u0142ych zespo\u0142ach. Wyposa\u017cenie pracowni umo\u017cliwi zmian\u0119 sposobu uczenia, realizacj\u0119 tre\u015bci kszta\u0142cenia zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 podstaw\u0105 programow\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b ze SPE. Diagnoza wykaza\u0142a du\u017ce braki w zakresie odpowiedniego zaplecza dydaktycznego do rozwijania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w istotnych kompetencji kluczowych w tym: matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych. Diagnoza szk\u00f3\u0142 wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 zmian metod pracy z uczniem dotycz\u0105cych indywidualizacji procesu nauczania oraz rozwoju poprzez eksperymentowanie. Zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie zgodny ze standardem wyposa\u017cenia szkolnych pracowni zgodnie z Regulaminem konkursu. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu Dzier\u017coniowskiego zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 zawart\u0105 pomi\u0119dzy Stowarzyszeniem Ziemia Dzier\u017coniowska b\u0119d\u0105cym Liderem projektu a 6 Partnerami: Gmina Miejska Dzier\u017coni\u00f3w (6 szk\u00f3\u0142-12 pracowni), Gmina Bielawa (4 szko\u0142y-4 pracownie), G. Pi\u0142awa G\u00f3rna (2 szko\u0142y-2 pracownie), Gmina \u0141agiewniki (1 szko\u0142a-1 pracownia), Gmina Niemcza (1 szko\u0142a-1 pracownia) oraz Pow. Dzier\u017coniowskim (1 szko\u0142a-1 pracownia), b\u0119d\u0105cymi cz\u0142onkami powo\u0142anego w dniu 29.06.2015 r. Stowarzyszenia. Projektem obj\u0119tych zostanie 15 szk\u00f3\u0142 (7 Podstawowych i 8 Gimnazjalnych) pow. dzier\u017coniowskiego, powstanie 582 miejsc.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a \u2013 inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107 \u2013 rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych w Powiecie Dzier\u017coniowskim poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "3126420.74", "WARTOSC": "5203946.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Sob\u00f3tka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa, Domani\u00f3w, Wi\u0105z\u00f3w, Jelcz Laskowice i \u0141agiewniki\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 7 zada\u0144: Zadanie 1 - Budowa sieci SN i nN w miejscowo\u015bci Pustk\u00f3w \u017burawski - L-278; L--277; L-276 w zakresie: Linie napowietrzno-kablowa 20kV - istniej\u0105ce linie kablowe SN K-286, K-278 zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi typu 3xXRUHAKXS 1x120mm2, linia napowietrzna SN L-277 na odcinku od s\u0142upa nr 79 do s\u0142upa nr 85 na dz. nr 5/23 zostanie rozebrana, linia kablowa 1kV - z projektowanej rozdzielni nN stacji transformatorowej zostanie wyprowadzony jeden obw\u00f3d nN; budowa kontenerowej stacji transformatorowej 20/0,4 kV, zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami dzia\u0142ek W ramach Zadania 1 powstanie: 1,5 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci K\u0105ty Wroc\u0142awskie - L-288, w zakresie: modernizacja s\u0142up\u00f3w linii napowietrznej SN z roz\u0142\u0105cznikiem i uziemieniem oraz zabudowa linii kablowej SN pomi\u0119dzy w/w projektowanymi s\u0142upami poprzez projektowane z\u0142\u0105cze kablowe ZKSN. Istniej\u0105cy odcinek linii napowietrznej SN pomi\u0119dzy projektowanymi s\u0142upami po jej unieczynnieniu zostanie rozebrany. W ramach Zadania 2 powstanie: 1,6 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej dla OZE. Zadanie 3 - Budowa sieci SN i nN w miejscowo\u015bci Sob\u00f3tka - L-3213 w zakresie: Budowa linii kablowej SN typu 3xXRUHAKXS 1x240 mm2 do projektowanej stacji transformatorowej kontenerowej 20/0,4 kV przy skrzy\u017cowaniu ul. Turystycznej i ul. Warszawskiej w miejscu istniej\u0105cego s\u0142upa nr 8. U\u0142o\u017cenie na tym odcinku linii \u015bwiat\u0142owodowej zapewniaj\u0105cej telemechanik\u0119 dla nowej stacji; wyprowadzone b\u0119d\u0105 istniej\u0105ce obwody nN; wymiana stacji transformatorowej 20/0,4kV na kontenerow\u0105, zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z pryw", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nn umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Sob\u00f3tka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa, Jelcz Laskowice i \u0141agiewniki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1821999.63", "WARTOSC": "2143528.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt partnerski (Stowarzyszenie Ziemia Dzier\u017coniowska - dalej SZD - Lider projektu; Pow. Dzier-\u00f3w; GM Dzier-\u00f3w; G. Dzier\u017coni\u00f3w, G. Pi\u0142awa G\u00f3rna, G. Niemcza, G. \u0141agiewniki - partnerzy projektu) skierowany jest do1990 os. (1141K) z 12 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 3 szk\u00f3\u0142 licealnych z terenu Pow. Dzier\u017coniowskiego.Zakres projektu okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie przeprowadzonych diagnozy potrzeb szk\u00f3\u0142. Wnioskodawca na poziomie projektu okresi\u0142 najwi\u0119ksze problemy plac\u00f3wekz terenu Powiatu.Dzi\u0119ki temu, projekt odpowiada\u0107 b\u0119dzie na potrzeby dzieci, m\u0142odzie\u017cy oraz nauczycieli i rodzic\u00f3w, co pozwoli na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych oraz podniesienie kompetnecji kluczowych itd.Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby jest wdro\u017cenie poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144:- realizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych w zakresie nauczania przedmiot\u00f3w j\u0119zykowych, mat.-przyrod., przedsi\u0119biorczo\u015bci;- reali. zaj\u0119\u0107 dodatk. dla uczni\u00f3w ze SPE;- wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dny sprz\u0119t dydaktyczny do prowadzenia zaj\u0119\u0107(w tym TIK);- szkolenia dla nauczycieli w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji planoiwanych zaj\u0119\u0107.Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 szczeg\u00f3\u0142owych ma s\u0142u\u017cy\u0107 realizacji cel\u00f3w projektu tj.:zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych i wyr\u00f3wnywaniu szans,podniesieniu jako\u015bci i efektywnosci nauczania w zakr. kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,zapewnieniu jako\u015bci wykszta\u0142cenia odpowiadaj\u0105cego standardom spo\u0142ecze\u0144stwa opartego nawiedzy, wykorzystuj\u0105cego tech. informacyjno-komunikacyjnych,podniesienie kompetencj nauczycieli w zakresie kszta\u0142. komp.kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w.Rezultatami b\u0119d\u0105:- rozw\u00f3j kom. kluczowych w\u015br\u00f3d1800 uczni\u00f3w,- rozw\u00f3j 793 uczni\u00f3w ze SPE,- wzrost kompetencji190 nauczycieli.Projekt zak\u0142adatak\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy plac\u00f3wkami obj\u0119tymi projektem, w celu udost\u0119pniania pracowni wspartych w ramach programu, szko\u0142om kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 odpowiedniej bazy dydaktycznej. Plan udost\u0119pniania pracowni zostanie opracowany przed podpisaniem umowy o dof. przedmiotowego proj.", "BENEFICJENT": "\"STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA\"", "TYTUL": "Kreatywno\u015b\u0107 i nauka - ka\u017cdy ucze\u0144 tego szuka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1633493.52", "WARTOSC": "1947845.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa", "OPIS": "Projekt realizacje wsparcie dla 8 JST woj.dolno\u015bl\u0105skiego i 2 opolskiego i 221 pracownik\u00f3w tych JST przez1.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakr:a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej przez uruch.60 nowych us\u0142ug na ePUAP b) poprawy dost\u0119pno\u015bci do info o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy przez wdro\u017cenie modu\u0142u \u015aled\u017a spraw\u0119 w BIP w 10 JST, wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy z dost\u0119pem do informacji dot.za\u0142atwiania spraw podatkowych i op\u0142atowych i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 przekazywan\u0105 klientowi drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 10 JST oraz elektronizacj\u0119 i udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w w w/w obszarze b) usprawnienia procesu zarz\u0105dzania us\u0142ugami w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi informatycznych pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 komunikacji dot.spraw podatkowych wewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie d\u0142ugofalowej polityki fiskalnej doskonal\u0105cej obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorcy i generuj\u0105cej dochody JST w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w (133os) 10 JST w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym \u015bwiadczenia e-us\u0142ug.2.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr:a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JSTb) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje przez opracowanie kart nieruchomo\u015bci i udost\u0119pnienie ich w Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy-10 JST, udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w dot.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami -3JSTc) procedur zarz\u0105dczych w w tym obszarze d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST (88os) w tym obszarze, w tym dot.modeli i zasad tworzenia mieszka\u0144 wspomaganych i obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tym zakr.W 10 JST zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta z realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy dostepne on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "556998.54", "WARTOSC": "655292.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickigo Obszaru Interwencji. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os., w tym 46K i 26M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w gminach wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiego Obszaru Interwencji, poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne; edukacyjnym: szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje; zawodowym: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce, w okresie 01.10.2017-31.01.2019 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie uczestnik\u00f3w projektu obejmie udzia\u0142 w pi\u0119ciu zadaniach merytorycznych:1.Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej \u2013 poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne 2.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 poradnictwo zawodowe 3.Instrumenty aktywizacji edukacyjnej \u2013 szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje 4.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 po\u015brednictwo pracy5.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14K,8MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-19K,10M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Gotowi do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "539774.33", "WARTOSC": "635028.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt partnerski pomi\u0119dzy:SAWG a Powiat.Dzier\u017coniow.skier.do 464 ucz.(220K) i 45naucz. (naucz.)(40K) z 3 SP: SP nr7 w Bielawie,SP nr3 w Dzier\u017con.,SP w \u0141agiewnik.i 6 szk\u00f3\u0142 gimnazjal.(Gim.):Gim.nr1 i Gim.nr5 w Bielawie,Gim.w Pieszycach, Szko\u0142a Mistrzostwa Sport.w Dzier\u017con.,Gim.Gminne w Dzier\u017con.i Gim. w \u0141agiewnik.w pow.dzier\u017coniow.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y w 2015r. najs\u0142absze wyniki edukac.w skali regionu. Zakres pr.odpow.na indywid.zdiagnoz.syt.probem.ww.szk\u00f3\u0142, zatwierdz.przez organy prowadz.Na podst.poszczeg\u00f3l.diagnoz.okre\u015bl.nast\u0119p.problem.szk\u00f3\u0142 obj\u0119t.wspar.w pr.: - niskie wyniki egzam.zew.(wg OKE Wroc\u0142aw): 3SP i 6Gim.w 2015r.uzysk.wynik poni\u017c.\u015bred.woj., - niewystarcz.w stosunk.do potrzeb oferta zaj.dodatk.z zakr.kszta\u0142t.kompet.klucz.:matem.-przyrod.i cyfrow.dla ucz.(brak \u015brod.finans.), - ma\u0142a innowac.prog.naucza.,brak nowoczes,metod/narz\u0119dzi motyw.ucz.do nauki, pom.dydakt.,sprz\u0119tu TIK, - konieczno\u015b\u0107 podnies.umiej\u0119t.i kompet.zawod.naucz.pod k\u0105tem kompet.klucz.ucz., - brak doradz.edukac.-zawod.w szko\u0142ach,co powod.,\u017ce wysok.odset.ucz.nie wie jaki profil dalsz.kszta\u0142.wybra\u0107. Kompleks.rozw.ww.probl.jest wdro\u017c.indywid.prog.dzia\u0142.stanow.odp.na analiz.syt.probl.szk\u00f3\u0142.Program b\u0119dzie obejmow.: - wyposa\u017c.szk\u00f3\u0142 w innowac.pracow.multimed.do realiz.zaj.w pr.,a nast.realiz.program.naucz.w skzo\u0142ach, - realiz.rocznego cyklu zaj.pozalekc.(dydakt.-wyr\u00f3w.i rozwij.zainteres.) w zakres.p.matem.-przyrod.i ICT, - wykorzyst.innowacyj.produkt.zrealiz.pr.PO KL w zakres.naucz.p.matemat.-przyrod., - szkol.dla naucz.w zakres.niezb\u0119d.do realiz.zaj.dla ucz.(m.in.:wykorzyst.TIK w naucz., obs\u0142ug.zakup.sprz\u0119tu), - realiz.doradz.edukac.-zawod.dla ucz.z udzia\u0142em rodzic. Dzi\u0119ki realiz.dzia\u0142.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -ucz.obj\u0119t.wspar.w zakres.rozwij.kompet.klucz.- 464os, -naucz.obj\u0119t.wspar.z zakresu TIK\u201345os., -szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych p.pracow.zost.doposa\u017c.\u20139, -szk\u00f3\u0142 wyposa\u017c.w sprz\u0119t TIK do prowadz.zaj.edukac.\u20139, -naucz. kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w projekcie-45 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Szko\u0142a na telemo\u015bcie - szans\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w powiecie dzier\u017coniowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-11", "DATA_START": "2017-11-05", "DOFINANSOWANIE": "40477.43", "WARTOSC": "47620.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest wykonanie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 ochronnych w trzech rezerwatach przyrody na terenie Dolnego \u015al\u0105ska: 1.Rezerwat przyrody \u201eKrokusy w G\u00f3rzy\u0144cu\u201d zlokalizowany w gminie Stara Kamienica, w powiecie jeleniog\u00f3rskim. Zadanie b\u0119dzie realizowane na fragmencie \u015br\u00f3dle\u015bnej \u0142\u0105ki o powierzchni 0,68ha w oddziale le\u015bnym nr 189h obr\u0119b Piechowice, le\u015bnictwo Krokusy, w Nadle\u015bnictwie Szklarska Por\u0119ba: \u2022wykoszenie \u0142\u0105ki o powierzchni 0,68ha oraz usuni\u0119cie rosn\u0105cego na \u0142\u0105ce nalotu drzew i krzew\u00f3w i wywiezienie biomasy poza teren rezerwatu; \u2022demonta\u017c ogrodzenia faszynowego wok\u00f3\u0142 \u0142\u0105ki, kt\u00f3re przesta\u0142o spe\u0142nia\u0107 swoj\u0105 funkcj\u0119 (z usuni\u0119ciem materia\u0142u poza rezerwat) i otoczenie nowym ogrodzeniem faszynowym (o wysoko\u015bci 0,40m nad powierzchni\u0119 gruntu, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 160mb) oraz naprawa i konserwacja drewnianego podestu widokowego (o szeroko\u015bci 1,2m i \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 31mb, z por\u0119czami) poprzez: rozebranie podestu i zamontowanie nowego (z desek tarasowych, impregnowanych, jednostronnie ryflowanych, modrzewiowych, o grubo\u015bci ok. 3cm, szeroko\u015bci ok. 14 i d\u0142ugo\u015bci 1,2m). 2.Rezerwat przyrody \u201eG\u00f3ra Radunia\u201d zlokalizowany w gminie \u0141agiewniki, w powiecie dzier\u017coniowskim. Zadanie b\u0119dzie realizowane w obr\u0119bie oddzia\u0142\u00f3w o numerach: 188i, 188f, 189a, 189c obr\u0119b Sob\u00f3tka, le\u015bnictwo T\u0105pad\u0142o, w Nadle\u015bnictwie Mi\u0119kinia. W rezerwacie zaplanowano wybudowanie dw\u00f3ch barier (zap\u00f3r) uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na wydeptan\u0105 przez ludzi nielegaln\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wiod\u0105c\u0105 przez szczyt G\u00f3ry Raduni. Planuje si\u0119 postawi\u0107 je na skraju rezerwatu - od strony szczytu Raduni (na zachodzie) i przy wej\u015bciu na \u015bcie\u017ck\u0119 z drogi le\u015bnej (od wschodu). 3.Rezerwat przyrody \u201eTorfowiska Doliny Izery\u201d zlokalizowany w gminie Mirsk, w powiecie lw\u00f3weckim. Zadanie b\u0119dzie realizowane w obr\u0119bie oddzia\u0142\u00f3w o numerach:127, 128, 129, 130, 132, 133 obr\u0119b Szklarska Por\u0119ba, le\u015bnictwo Orle w Nadle\u015bnictwie Szklarska Por\u0119ba oraz w obr\u0119bie oddzia\u0142\u00f3w o numerach:453, 460, 461, 462, 463, 464, 465, 466 obr\u0119b \u015awierad\u00f3w,", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Ochrona czynna w wybranych rezerwatach przyrody na Dolnym \u015al\u0105sku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-10", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1680000.00", "WARTOSC": "4983037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Dublet Sp. J. jest ma\u0142ym przedsi\u0119biorstwem produkuj\u0105cym chemi\u0119 budowlan\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci po cenach ni\u017cszych ni\u017c u konkurencji. Dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa skoncentrowana jest na obszarze Polski po\u0142udniowo-zachodniej. Ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie, znajomo\u015b\u0107 rynku wraz z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 zapotrzebowania rynku, potrzeby klient\u00f3w oraz prowadzone badania nad innowacyjnym systemem ochrony termicznej budynku \u201eTERMO-HYDRO\u201d, bazuj\u0105cych na niestosowanych dotychczas rozwi\u0105zaniach produktowych, pozwol\u0105 usytuowa\u0107 Firm\u0119 w czo\u0142\u00f3wce producent\u00f3w chemii budowlanej w Polsce oraz wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne. Niniejszy projekt firmy Dublet, stanowi\u0105cy inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 dotyczy\u0107 b\u0119dzie inwestycji w ruchome \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne, przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa, zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego oraz dywersyfikacj\u0119 oferty poprzez zaoferowanie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w: TYNK MASZYNOWY TERMICZNY \u201eTMT\u201d tynk mineralny z wbudowanymi sferami ceramicznymi- tworz\u0105cymi efekt odbicia termicznego plus MINERALNA FARBA SILIKATOWA HYDROFOBOWA \u201eFS-HYDRO\u201d farba silikatowa z dodatkiem wosku Carnauba - jako naturalnego hydrofobizatora. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego firmy Dublet poprzez inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e tworz\u0105ce lini\u0119 technologiczn\u0105 do pozyskiwania wype\u0142niaczy kwarcowych oraz zakup zestawu mieszalnik\u00f3w do farb.", "BENEFICJENT": "\"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji systemu ochrony termicznej budynku \u201eTERMO-HYDRO\u201d z dodatkiem wosku Carnauba przez firm\u0119 \"DUBLET\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1007717.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 960589.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 693610.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 627878.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 612522.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 481221.36000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 360000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 339799.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 208143.78000000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 175731.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 127628.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123726.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 121861.62999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116144.65000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 116090.76000000002}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 105931.09999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 79747.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74427.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 69959.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 60193.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58746.51000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57810.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55524.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52701.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46660.590000000004}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45786.54}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41182.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40196.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36196.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32904.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32347.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28115.010000000002}, {"name": "Cmentarze", "value": 24826.31}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21703.809999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20706.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18072.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16717.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15634.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15488.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15329.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10595.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9674.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7400.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6200.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5003.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4982.219999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2079.8900000000003}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2062.92}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1399.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 999.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 422.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 410.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 329.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 558945.63}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 176556.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 161265.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 134174.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111604.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 93521.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 92429.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62908.76}, {"name": "Cmentarze", "value": 56284.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28999.99}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15998.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5319.7}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4698507.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2570870.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 1186285.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 900183.9099999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 437653.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 187974.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 161500.74000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 161431.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155692.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 129314.41999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 103362.35}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61371.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54813.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41634.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 38863.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28780.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11506.839999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9900.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7310.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6685.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1196.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 300.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5435838.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1993136.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 257100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 215122.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 176355.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 109444.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 89481.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63942.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56004.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 49717.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45021.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 36928.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19900.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17109.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16250.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14440.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12253.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10706.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4168.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2695.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2100.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1986.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1208.33}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 288.77}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 195.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 190.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 932000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 265000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 92000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 79812.32}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 50000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 36600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32770.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12884.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8832.470000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 164847.31}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 36571.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1260.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2891.6400000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 66457.45999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 9322.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1973.8200000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1087.07}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46231.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.16}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1938279.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1580527.11}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1036018.2699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 767836.2599999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 753567.0800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 271732.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 208143.78000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 179246.53000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 147859.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 132779.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 77371.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37195.520000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35421.630000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17488.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10615.67}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 595244.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 176556.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 161265.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134174.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 93521.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 92429.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 82681.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71532.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56284.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28999.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5319.7}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7373640.950000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2635644.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 437653.79}, {"name": "Rodzina", "value": 251652.87000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187974.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43180.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15192.400000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9900.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7686074.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 329175.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 320656.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 176082.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81150.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19900.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 195.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1227000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101528.87000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 36600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33570.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 164847.31}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37831.950000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2891.6400000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66717.23999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9322.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1973.8200000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1087.07}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 46231.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1000.16}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9514767.759999998, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.4, "v_pc": "1269,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5678403.090000001, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 1411733.6899999997, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 1133015.75, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 495682.10000000003, "v": "495,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 251464.82, "v": "251,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 214684.02000000002, "v": "214,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 117205.65000000001, "v": "117,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90352.63, "v": "90,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73197.08, "v": "73,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40196.46, "v": "40,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8832.470000000001, "v": "8,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8153574.2299999995, "v": "8,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.91, "v_pc": "1087,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5518914.5, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2172709.5000000005, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 287280.0, "v": "287,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 79747.97, "v": "79,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41182.49, "v": "41,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 36600.0, "v": "36,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16717.14, "v": "16,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 422.63, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3673085.3299999996, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.12, "v_pc": "490,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3279611.08, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 156105.36000000002, "v": "156,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123653.59000000001, "v": "123,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 61013.91, "v": "61,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52701.39, "v": "52,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2240544.2199999997, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39, "v_pc": "298,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1098717.63, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 642486.56, "v": "642,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 360000.0, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45786.54, "v": "45,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22847.129999999997, "v": "22,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20706.36, "v": "20,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1661262.5099999998, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48, "v_pc": "221,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1252556.1099999999, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 157628.03999999998, "v": "157,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 105931.09999999999, "v": "105,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.37}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 85958.14, "v": "85,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57126.2, "v": "57,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2341.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2062.92, "v": "2,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1509034.69, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98, "v_pc": "201,34 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1123985.22, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 265000.0, "v": "265,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82649.47, "v": "82,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 37400.0, "v": "37,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1038562.1900000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42, "v_pc": "138,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 513289.75, "v": "513,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 177000.03, "v": "177,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123726.75, "v": "123,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 89481.2, "v": "89,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55524.0, "v": "55,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45021.5, "v": "45,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17109.58, "v": "17,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15329.49, "v": "15,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2079.8900000000003, "v": "2,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 935443.55, "v": "935,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08, "v_pc": "124,81 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 667236.27, "v": "667,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 176556.77, "v": "176,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.87}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58746.51000000001, "v": "58,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32904.0, "v": "32,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 300135.74999999994, "v": "300,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99, "v_pc": "40,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135942.4, "v": "135,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.29}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 104000.0, "v": "104,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 60193.35, "v": "60,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 297023.84, "v": "297,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "39,63 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 214169.48, "v": "214,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56004.36, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14440.0, "v": "14,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 12410.0, "v": "12,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 290825.48000000004, "v": "290,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "38,80 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 271052.54000000004, "v": "271,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19772.94, "v": "19,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.79}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 248609.36000000002, "v": "248,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "33,17 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 231974.76, "v": "231,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15634.65, "v": "15,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 999.95, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 164847.31, "v": "164,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "21,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 164847.31, "v": "164,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 113945.74, "v": "113,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "15,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110600.88, "v": "110,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2934.04, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 410.82, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92006.43000000001, "v": "92,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "12,28 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 81111.11, "v": "81,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 491.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10895.32, "v": "10,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.84}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61458.07, "v": "61,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,20 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31692.319999999996, "v": "31,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27939.749999999996, "v": "27,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1526.0, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 195.97, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 195.97, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}