{"gmina": "gmina wiejska Dzier\u017coni\u00f3w", "kod_gus": "030210302000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": 9199, "budzet": {"dochody": "50,17 mln z\u0142", "wydatki": "50,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "8,54 mln z\u0142", "wydatki": "7,97 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6884825100000351}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6884825100000351}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1998758700000047}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1998758700000047}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4643936500000134}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4643936500000134}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5000157599999532}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5000157599999532}], "dochod_ue": "2,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "672.2 z\u0142", "powiat": "5,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "644.1 z\u0142", "wojewodztwo": "5,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "324,31 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,60 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1333705.98", "WARTOSC": "1569660.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku od 20 tyg. do 3 roku \u017cycia w okresie od 01.04.2020 do 31.03.2022 50 os. g\u0142\u00f3wnie Kobiet(48 K, 2 M) zamieszkuj\u0105cych woj. dolno\u015bl\u0105skie - wiejsk\u0105 Gmin\u0119 Dzier\u017coni\u00f3w (w rozumieniu kodeksu cywilnego) - rodzic\u00f3w chc\u0105cych powr\u00f3ci\u0107 do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem. Cel g\u0142\u00f3wny zostamie zrealizowany poprzez utworzenie nowych miejsc \u017c\u0142obkowych w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w. W\u015br\u00f3d Uczestnik\u00f3w 12 os\u00f3b to osoby bezrobotne i bierne zawodowo.Projekt ukierunkowany jest na godzenie \u017cycia rodzinnego oraz zawodowego.Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119p do instytucjonalnych form opieki dla dzieci w wieku \u017c\u0142obkowym w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w oraz umo\u017cliwi\u0107 rodzicom szybszy powr\u00f3t do pracy. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje 50 rodzic\u00f3w posiadaj\u0105cych dzieci w wieku \u017c\u0142obkowym do lat 3 na terenie ww. Gminy wiejskiej. W\u015br\u00f3d utworzonych miejsc \u017c\u0142obkowych s\u0105 zarezerwowane min. 2 miejsca dla rodzic\u00f3w dzieci wychowuj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,Problem: brak miejsc wych. \u017c\u0142obkowego na terenie Gminy Dzier\u017coni\u00f3wCel g\u0142\u00f3wny oraz szczeg\u00f3\u0142owe zostan\u0105 zrealizowane poprzez:1. Utworzenie placu zabaw - 04-05.2020 r.2. Dostosowanie zmodernizowanych pomieszcze\u0144 dla 50 nowych miejsc \u017c\u0142obkowych - 04-05.2020 r.3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc wychowania \u017c\u0142obkowego - 06.2020-03.2022 r.Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu w okresie co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu tj. od 01.04.2022 r. do min. 31.03.2024 r.Projekt przewiduje komplementarno\u015b\u0107 z resortowym Programem \u201eMALUCH\u201d w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub pokrycia koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z bie\u017c\u0105cym \u015bwiadczeniem us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Budynek oraz pomieszczenia \u017c\u0142obka zostan\u0105 zmodernizowane w ramach projektu \"MALUCH\", natomiast dostosowanie ich do potrzeb dzieci do lat 3 w tym niezb\u0119dne zakupy oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie zostan\u0105 pokryte ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek r\u00f3wnych szans w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "874150.00", "WARTOSC": "1843770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201d Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie kompleksowego procesu projektowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi opracowanie innowacyjnego produktu - seri\u0119 wolnostoj\u0105cych piec\u00f3w kominkowych wraz zaprojektowaniem funkcjonalno\u015bci konfiguratora umo\u017cliwiaj\u0105cego klientom personalizacj\u0119 produktu.W kolejnej fazie projektu nast\u0105pi realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej, polegaj\u0105cej na zakupie lasera \u015bwiat\u0142owodowego oraz stworzeniu aplikacji konfiguratora, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wdro\u017cenie projektowanego rozwi\u0105zania na rynek. B\u0119dzie to rozwi\u0105zanie unikalne na rynku, kt\u00f3ry nie dysponuje obecnie \u017caden dostawca, ani producent. Realizacja projektu pozwoli zatem Wnioskodawcy wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacj\u0119 produktow\u0105 (seria piec\u00f3w kominkowych) oraz procesow\u0105 (unikalny proces personalizacji produktu oraz nowy proces produkcji element\u00f3w z wykorzystaniem lasera) i dzi\u0119ki temu znacz\u0105co podnie\u015b\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku. Wnioskodawca na chwil\u0119 obecn\u0105 przeprowadzi\u0142 wst\u0119pny audyt, kt\u00f3ry potwierdzi\u0142 zasadno\u015b\u0107 prowadzenia projektu. Projekt zostanie zrealizowany w okresie 01.01.2019-31.12.2019 i b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Przygotowanie wst\u0119pnego audytu - zgodnie z wymogami Regulaminu zadanie zosta\u0142o zrealizowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku 2. Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego 3. Przygotowanie projektu koncepcyjnego, projektu wzorniczego oraz prototypowanie nowego produktu 4. Nadz\u00f3r nad wdro\u017ceniem nowego produktu 5. Zaprojektowanie i opracowanie strony internetowej wraz z konfiguratorem (us\u0142ugi doradcze z zakresu projektowania funkcjonalno\u015bci oraz nabycie WNiP w postaci aplika", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNE \"UNIROL\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projektu nowego projektu piec\u00f3w kominkowych wraz z wdro\u017ceniem ich do produkcji w firmie UNIROL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "20717900.00", "WARTOSC": "24458000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to projekt grantowy, kt\u00f3rego celem jest udzielenie grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105ce produkcji energii elektrycznej (wraz z pod\u0142\u0105czeniem tych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej) polegaj\u0105ce na budowie/ monta\u017cu mikroinstalacji fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska, tj. \u017b\u00f3rawina, Kobierzyce, Siechnice, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Pieszyce, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Miejska Boles\u0142awiec, Lubin, Milicz, Kro\u015bnice, Twardog\u00f3ra, \u017bmigr\u00f3d. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowa\u0107/ zainstalowa\u0107 \u0142\u0105cznie 602 szt. mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w wysoko\u015bci 3,01 MWe. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie g\u0142\u00f3wny cel projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Dolnego \u015al\u0105ska. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ww. mikroinstalacje b\u0119d\u0105 w stanie wyprodukowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 w wysoko\u015bci 2 709,00 MWhe/rok. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu. Zmniejszeniu ulegnie bowiem zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dostarczan\u0105 z sieci, do produkcji kt\u00f3rej wykorzystuje si\u0119 w Polsce przede wszystkim paliwa kopalniane. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 2 229,51 tony (Mg) r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Projekt realizowany jest w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest Odzia\u0142 Terenowy Stowarzyszenia Wolna Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 z siedzib\u0105 w \u015awidnicy, Partnerami natomiast ww. Gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym, ale tak\u017ce za jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem projektu grantowego. Odbiorcami ostatecznymi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy ww. j", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Regionalny Program Energetyki Prosumenckiej \u2013 mikroinstalacje fotowoltaiczne w budynkach jednorodzinnych na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6599999.99", "WARTOSC": "7764705.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na\u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytu energetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww. gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "380240.00", "WARTOSC": "648456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie kompleksowego procesu projektowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi opracowanie innowacyjnego produktu - seri\u0119 palenisk dekoracyjnych ogrodowych. Maj\u0105 one funkcj\u0119 dekoracyjn\u0105 (nowoczesne wzornictwo) oraz funkcjonaln\u0105 (ogrzewanie). Paleniska b\u0119d\u0105 zasilane r\u00f3\u017cnymi paliwami - gazem, biomas\u0105, bioetanolem. Produkty b\u0119dzie projektowane z uwzgl\u0119dnienie potrzeb niepe\u0142nosprawnych oraz z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb r\u00f3\u017cnych u\u017cytkownik\u00f3w \u2013 kobiet I m\u0119\u017cczyzn. B\u0119dziemy opiera\u0107 si\u0119 na regu\u0142ach koncepcji uniwersalnego projektowania. W kolejnej fazie projektu nast\u0105pi realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej, polegaj\u0105cej na zakupie lakierni oraz automat\u00f3w spawalniczych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia produkty nowych wyrob\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacj\u0119 produktow\u0105 (seria palenisk) oraz procesow\u0105 (unikalny proces personalizacji produktu oraz nowy proces produkcji element\u00f3w o r\u00f3\u017cnorodnych kszta\u0142tach) i dzi\u0119ki temu znacz\u0105co podnie\u015b\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku. Wnioskodawca na chwil\u0119 obecn\u0105 przeprowadzi\u0142 wst\u0119pny audyt, kt\u00f3ry potwierdzi\u0142 zasadno\u015b\u0107 prowadzenia projektu. Projekt zostanie zrealizowany w okresie 01.08.2019-31.08.2020 i b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Przygotowanie wst\u0119pnego audytu - zgodnie z wymogami Regulaminu zadanie zosta\u0142o zrealizowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku. 2. Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego. 3. Przygotowanie projektu koncepcyjnego, projektu wzorniczego oraz prototypowanie nowych produkt\u00f3w 4. Nadz\u00f3r nad wdro\u017ceniem nowego produktu 5. Nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie produktu - lakierni i automat\u00f3w spawalniczych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNE \"UNIROL\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projektu nowych urz\u0105dze\u0144 grzewczych wraz z wdro\u017ceniem ich do produkcji w firmie UNIROL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-30", "DATA_START": "2015-11-16", "DOFINANSOWANIE": "347397.20", "WARTOSC": "1068246.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Geneza projektu - w wyniku analizy zam\u00f3wie\u0144 i zapyta\u0144 ze strony kontrahent\u00f3w w zakresie mo\u017cliwego \u2013 najszybszego czasu realizacji ich zam\u00f3wie\u0144 \u2013zdiagnozowano w firmie zapotrzebowanie na zwi\u0119kszenie mocy przerobowych w procesie produkcyjnym. Aby zwi\u0119kszy\u0107 moce produkcyjne w zak\u0142adzie zosta\u0142y \u015bci\u015ble okre\u015blone parametry techniczne jakie musi spe\u0142nia\u0107 maszyna (\u015brednica i d\u0142ugo\u015b\u0107 toczenia oraz wydajno\u015b\u0107, wyposa\u017cenie) oraz sprz\u0119\u017cone z ni\u0105 oprogramowanie. Okre\u015blono spodziewane efekty, kt\u00f3re s\u0105 wynikiem wdro\u017cenia urz\u0105dzenia. Przedmiot projektu - rozszerzenie posiadanego parku maszynowego o tokark\u0119 sterowan\u0105 numerycznie wraz z oprogramowaniem a w efekcie zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa co przyczyni si\u0119 do podniesienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku poprzez: zwi\u0119kszenie zakresu \u015bwiadczonych us\u0142ug, zdywersyfikowanie obr\u00f3bki detali, lepsze zaspokojenia potrzeb kontrahent\u00f3w (dok\u0142adno\u015b\u0107, precyzja, szybko\u015b\u0107 realizacji zlece\u0144, konkurencyjna cena). Dodatkowo spodziewane s\u0105 efekty w postaci: 1) wy\u017cszej precyzji i dok\u0142adno\u015bci wykonania detali co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia odpad\u00f3w produkcyjnych z tytu\u0142u wadliwych detali, 2) zmniejszenie zu\u017cycia energii - dzi\u0119ki wy\u017cszej wydajno\u015bci maszyny w tym samym czasie mo\u017ce zosta\u0107 wyprodukowana wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 detali 3) zmniejszenie koszt\u00f3w produkcyjnych poprzez zmniejszenie zu\u017cycie narz\u0119dzi 4) wy\u017cszej jako\u015bci wykonywanych detali w stosunku do maszyn manualnych, na kt\u00f3rych obecnie r\u00f3wnie\u017c trwa produkcja", "BENEFICJENT": "FREZ MACIEJ WOLSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci procesowej w firmie \u201e\u015alusarstwo\u201d Jan Wolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-08-02", "DOFINANSOWANIE": "246787.60", "WARTOSC": "775047.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej bazuj\u0105cej na technologii obr\u00f3bki numerycznej wykorzystywanej w produkcji element\u00f3w stela\u017cy krzese\u0142. Technologia ta b\u0119dzie wykorzystywana w procesach: frezowanie na zadany kszta\u0142t, frezowanie kana\u0142\u00f3w, wycinanie otwor\u00f3w, czop\u00f3w, szlifowanie. Aktualnie powy\u017csze prace wykonywane s\u0105 r\u0119cznie co wp\u0142ywa na jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w gotowych oraz wydajno\u015b\u0107 ca\u0142ego zak\u0142adu. Wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci procesowej b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 r\u00f3wnie\u017c na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia do produkcji nowych oraz znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w cechuj\u0105cych si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 precyzj\u0105, jako\u015bci\u0105, nowym wzornictwem oraz designem. Zakres rzeczowy projektu to zakup 5 osiowej obrabiarki sterowanej numerycznie, niezb\u0119dnej do realizacji takich proces\u00f3w jak precyzyjne i zautomatyzowane szlifowanie, frezowanie oraz wycinanie otwor\u00f3w. Inwestycja zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c zakup oprogramowania typu CAD/CAM niezb\u0119dnego do wykonywania projekt\u00f3w produkt\u00f3w planowanych do wdro\u017cenia oraz przenoszenia tych danych na prac\u0119 obrabiarki CNC. Odbiorcy projektu to przede wszystkim producenci mebli z rynku krajowego oraz zagranicznego, natomiast planowana do wdro\u017cenia w\u0142asna kolekcja mebli b\u0119dzie trafia\u0107 do klient\u00f3w indywidualnych. Efekty projektu to przede wszystkim zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci oraz jako\u015bci produkcji krzese\u0142. Firma o wiele mniejszym nak\u0142adem pracy b\u0119dzie mog\u0142a produkowa\u0107 wi\u0119cej i lepiej. Ponadto wprowadzenie nowoczesnych technologii umo\u017cliwi Wnioskodawcy wdro\u017cenia w\u0142asnych modeli krzese\u0142 projektowanych przy wsp\u00f3\u0142pracy z Akademi\u0105 Sztuk Pi\u0119knych im. Eugeniusza Gepperta we Wroc\u0142awiu. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca nie tylko umocni swoj\u0105 pozycj\u0119 w dotychczasowej bran\u017cy ale tak\u017ce wejdzie na nowy rynek zbytu (klienci indywidualni).", "BENEFICJENT": "\u015aWIDERSKI KRZYSZTOF ''STOLMARK''", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii numerycznej w firmie STOLMARK w celu zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci i jako\u015bci produkcji krzese", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-26", "DOFINANSOWANIE": "214085.21", "WARTOSC": "658527.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "STOLMARK Krzysztof \u015awiderski do jednoosobowe przedsi\u0119biorstwo o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym, kt\u00f3re zosta\u0142o za\u0142o\u017cone 30.III.2001 r. G\u0142\u00f3wnym obszarem dzia\u0142alno\u015bci firmy s\u0105 us\u0142ugi stolarskie, polegaj\u0105ce na wykonywaniu stela\u017cy krzese\u0142 lub krzese\u0142 tapicerowanych wg dokumentacji powierzonej przez klienta. Od 2016 r. w\u0142a\u015bciciel firmy podj\u0105\u0142 starania zmierzaj\u0105ce do zdywersyfikowania profilu dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w i proces\u00f3w wytwarzania w\u0142asnych modeli krzese\u0142 projektowanych przy wsp\u00f3\u0142pracy z Akademi\u0105 Sztuk Pi\u0119knych we Wroc\u0142awiu. W tym celu wdro\u017cony zosta\u0142 projekt pt. \"Wdro\u017cenie technologii numerycznej w firmie STOLMARK w celu zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci i jako\u015bci produkcji krzese\u0142\", kt\u00f3ry zosta\u0142 dofinansowany w ramach RPO WD na lata 2014 - 2020. Kolejnym etapem dywersyfikacji b\u0119dzie wprowadzenie na rynek rodziny krzese\u0142 drewnianych o zwi\u0119kszonej jako\u015bci wzorniczej, w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105cych zmodyfikowanymi replikami historycznych krzese\u0142 stylowych oraz b\u0119d\u0105cych projektami specjalist\u00f3w wzornictwa przemys\u0142owego oraz o korzystnych cechach u\u017cytkowych (ergonomia, no\u015bno\u015b\u0107). Planowane wyroby maj\u0105 powierzchniowe dekoracje snycerskie i zmodyfikowane po\u0142\u0105czenia kszta\u0142towe (czopowe), co powoduje zwi\u0119kszone wymagania wobec przemys\u0142owej technologii wytwarzania. Planowana inwestycja obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacji w firmie STOLMARK, zlokalizowanej w Jod\u0142owniku 11 A. Zakres zadania by\u0142 konsultowany na Wydziale Technologii Drewna Uniwersytetu Przyrodniczego w Poznaniu, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 opini\u0119 o innowacyjno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce projekt zmierza do wprowadzenia procesu i produktu w Polsce dotychczas nieznanych i niestosowanych. Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105 pracownicy i klienci firmy STOLMARK. Projekt jest zgodny z osi\u0105 priorytetow\u0105 1 \u201ePrzedsi\u0119biorstwa i innowacje\u201d, a tak\u017ce z dzia\u0142aniem 1.5 RPO WD. Okres realizacji projektu: 2.I. \u2013 31.III.2019 r. Wnioskodawca i Operator: STOLMARK Krzys", "BENEFICJENT": "\u015aWIDERSKI KRZYSZTOF ''STOLMARK''", "TYTUL": "Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa i procesowa przetwarzania oraz wykorzystania drewna w STOLMARK Krzysztof \u015awiderski w Jod\u0142owniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1821999.63", "WARTOSC": "2143528.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Projekt partnerski (Stowarzyszenie Ziemia Dzier\u017coniowska - dalej SZD - Lider projektu; Pow. Dzier-\u00f3w; GM Dzier-\u00f3w; G. Dzier\u017coni\u00f3w, G. Pi\u0142awa G\u00f3rna, G. Niemcza, G. \u0141agiewniki - partnerzy projektu) skierowany jest do1990 os. (1141K) z 12 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 3 szk\u00f3\u0142 licealnych z terenu Pow. Dzier\u017coniowskiego.Zakres projektu okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie przeprowadzonych diagnozy potrzeb szk\u00f3\u0142. Wnioskodawca na poziomie projektu okresi\u0142 najwi\u0119ksze problemy plac\u00f3wekz terenu Powiatu.Dzi\u0119ki temu, projekt odpowiada\u0107 b\u0119dzie na potrzeby dzieci, m\u0142odzie\u017cy oraz nauczycieli i rodzic\u00f3w, co pozwoli na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych oraz podniesienie kompetnecji kluczowych itd.Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby jest wdro\u017cenie poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144:- realizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych w zakresie nauczania przedmiot\u00f3w j\u0119zykowych, mat.-przyrod., przedsi\u0119biorczo\u015bci;- reali. zaj\u0119\u0107 dodatk. dla uczni\u00f3w ze SPE;- wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dny sprz\u0119t dydaktyczny do prowadzenia zaj\u0119\u0107(w tym TIK);- szkolenia dla nauczycieli w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji planoiwanych zaj\u0119\u0107.Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 szczeg\u00f3\u0142owych ma s\u0142u\u017cy\u0107 realizacji cel\u00f3w projektu tj.:zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych i wyr\u00f3wnywaniu szans,podniesieniu jako\u015bci i efektywnosci nauczania w zakr. kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,zapewnieniu jako\u015bci wykszta\u0142cenia odpowiadaj\u0105cego standardom spo\u0142ecze\u0144stwa opartego nawiedzy, wykorzystuj\u0105cego tech. informacyjno-komunikacyjnych,podniesienie kompetencj nauczycieli w zakresie kszta\u0142. komp.kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w.Rezultatami b\u0119d\u0105:- rozw\u00f3j kom. kluczowych w\u015br\u00f3d1800 uczni\u00f3w,- rozw\u00f3j 793 uczni\u00f3w ze SPE,- wzrost kompetencji190 nauczycieli.Projekt zak\u0142adatak\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy plac\u00f3wkami obj\u0119tymi projektem, w celu udost\u0119pniania pracowni wspartych w ramach programu, szko\u0142om kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 odpowiedniej bazy dydaktycznej. Plan udost\u0119pniania pracowni zostanie opracowany przed podpisaniem umowy o dof. przedmiotowego proj.", "BENEFICJENT": "\"STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA\"", "TYTUL": "Kreatywno\u015b\u0107 i nauka - ka\u017cdy ucze\u0144 tego szuka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "556998.54", "WARTOSC": "655292.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem zdiagnozowanym w projekcie jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickigo Obszaru Interwencji. Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os., w tym 46K i 26M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w gminach wiejskich Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiego Obszaru Interwencji, poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne; edukacyjnym: szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje; zawodowym: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce, w okresie 01.10.2017-31.01.2019 r.Projekt obejmie wsparcie grup\u0119 docelow\u0105 wskazan\u0105 powy\u017cej.Wsparcie uczestnik\u00f3w projektu obejmie udzia\u0142 w pi\u0119ciu zadaniach merytorycznych:1.Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej \u2013 poradnictwo prawne, rodzinne, psychologiczne 2.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 poradnictwo zawodowe 3.Instrumenty aktywizacji edukacyjnej \u2013 szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje 4.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 po\u015brednictwo pracy5.Instrumenty aktywizacji zawodowej \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14K,8MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-19K,10M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Gotowi do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"JAMP\" BOGUMI\u0141A \u0141YSO\u0143", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy JAMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1309.641484944015, "v": "12,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.77, "v_pc": "1309,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 651.4223209044463, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 275.8828155234264, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 142.80590390259815, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 78.75857375801715, "v": "724,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 59.84963365583216, "v": "550,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55.321176214805966, "v": "508,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33.83497119252093, "v": "311,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.953808022611153, "v": "45,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4.509422763343841, "v": "41,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.3028590064137404, "v": "21,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1143.3267539949998, "v": "10,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.75, "v_pc": "1143,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 747.6163822154582, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 342.3528046526797, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.36747798673769, "v": "380,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6.89785302750299, "v": "63,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.397095336449614, "v": "31,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.5822502445918036, "v": "14,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11289053157951952, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1105.3857093162298, "v": "10,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.06, "v_pc": "1105,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "105.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 866.8470431568647, "v": "7,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 152.59009566257203, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.72607892162191, "v": "558,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 10.519237960647896, "v": "96,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7.474176540928362, "v": "68,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6.738775953908034, "v": "61,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4903011196869226, "v": "4,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 449.65087292096973, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16, "v_pc": "449,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 359.53213936297425, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56.40809761930645, "v": "518,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.54}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.16974453744972, "v": "157,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.38653658006305, "v": "86,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.154354821176216, "v": "65,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 431.0078312860094, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 160.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82, "v_pc": "431,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "145.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 187.62668659636918, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 269.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 163.32362865528862, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.89}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 48.09380476138711, "v": "442,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2112.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20.59750516360474, "v": "189,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 10.968583541689314, "v": "100,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.39762256767039894, "v": "3,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 353.7484770083705, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42, "v_pc": "353,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 133.8424915751712, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.83}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 115.93988911838244, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 80.41865311446895, "v": "739,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 21.78754212414393, "v": "200,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 1.5602054571149038, "v": "14,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.11436025654962496, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.08533536253940646, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 228.37372323078594, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "228,37 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80.31133275356015, "v": "738,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47.78319056419176, "v": "439,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.35254701598, "v": "260,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 25.019156430046745, "v": "230,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20.758509620610937, "v": "190,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9.464072181758887, "v": "87,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.035376671377323, "v": "83,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.885387542124144, "v": "54,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7257745407109468, "v": "15,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0383759104250462, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 144.5582911185998, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62, "v_pc": "144,56 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87.32431025111424, "v": "803,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34.99402108924883, "v": "321,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.2}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 12.00564844004783, "v": "110,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.3}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6.107414936406131, "v": "56,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4.126896401782802, "v": "37,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 98.86837808457442, "v": "909,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79, "v_pc": "98,87 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 98.86837808457442, "v": "909,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69.90896401782801, "v": "643,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "69,91 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69.80028916186542, "v": "642,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.10867485596260464, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44.996809435808245, "v": "413,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "45,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.454048266115883, "v": "234,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.56}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19.54276116969236, "v": "179,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.43}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35.655394064572235, "v": "327,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "35,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26.419427111642566, "v": "243,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.340000000000001, "v": "39,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8130231546907272, "v": "16,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.684965757147516, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.3979780410914229, "v": "12,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 33.79518643330797, "v": "310,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "33,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 33.79518643330797, "v": "310,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 22.57609305359278, "v": "207,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4, "v_pc": "22,58 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Regionalne PO finansowane z EFRR", "value": 22.57609305359278, "v": "207,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.872875312533973, "v": "118,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.406085444070008, "v": "58,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.190020654418958, "v": "56,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20610935971301228, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07065985433199261, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.173547124687465, "v": "111,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,17 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.288748777040983, "v": "67,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4.537806283291662, "v": "41,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3469920643548212, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.5940460919665185, "v": "69,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,59 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.040653331883901, "v": "55,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.54}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.5533927600826176, "v": "14,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.45}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 3.0584193934123274, "v": "28,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,06 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2206.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 3.0584193934123274, "v": "28,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.4565713664528753, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,46 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.4565713664528753, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.07609522774214589, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.07609522774214589, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}