{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Pieszyce", "ludnosc": 9633, "budzet": {"dochody": "40,66 mln z\u0142", "wydatki": "38,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,45 mln z\u0142", "wydatki": "1,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "3,30 mln z\u0142", "dotacje_ue": "39,35 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "6,21 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "5,46 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "362,36 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,79 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2014-05-01", "DOFINANSOWANIE": "29585406.94", "WARTOSC": "34806361.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany na terenie Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, Powiat Dzier\u017coniowski, gminy Dzier\u017coni\u00f3w i Pieszyce. Przedmiotem projektu jest wybudowanie odcinka obwodnicy Dzier\u017coniowa w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 382 w zakresie od skrzy\u017cowania z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 383 ul. Jana Kili\u0144skiego wraz z rondem do w\u0142\u0105czenia w drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 382 ul. \u015awidnicka, o d\u0142ugo\u015bci ok. 3,1 km tj. od km 8+710 do km 11+806,51. Zaplanowane prace b\u0119d\u0105 realizowane w formule \"zaprojektuj/optymalizuj i wybuduj\". Prace obejmuj\u0105 budow\u0119 nowej drogi klasy technicznej G wraz z obiektami in\u017cynierskimi w postaci Wiaduktu W-1 nad lini\u0105 kolejow\u0105 nr 137 relacji Legnica - Katowice w km 10+641,55 w ci\u0105gu DW nr 382, estakady W-2 nad ulic\u0105 Brzegow\u0105 / Nowowiejsk\u0105 i rzek\u0105 Pi\u0142awa w km 10+922.94 w ci\u0105gu DW nr 382, przepust\u00f3w dla cel\u00f3w ekologicznych i odwodnienia dr\u00f3g. Budowa obwodnicy realizowana b\u0119dzie w nowym \u015bladzie. Trasa obwodnicy przebiega przez pola uprawne oraz przecina istniej\u0105ce drogi lokalne i gminne. Celem inwestycji jest: stworzenie bezpiecznego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej zapewniaj\u0105cego wysoki komfort ruchu drogowego o znaczeniu regionalnym i lokalnym oraz wybudowanie odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej o parametrach zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cymi warunkami technicznymi. W ramach projektu zostanie zrealizowane tak\u017ce zadanie obejmuj\u0105ce jego promocj\u0119. Projekt jest skierowany przede wszystkim do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu dzier\u017coniowskiego, os\u00f3b przeje\u017cd\u017caj\u0105ce tranzytem w kierunku na \u015awidnic\u0119 i Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie oraz turyst\u00f3w odwiedzaj\u0105cych m.in. G\u00f3ry Sowie. Realizowane zadanie jest cz\u0119\u015bci\u0105 inwestycji o nazwie: \"Budowa Obwodnicy Dzier\u017coniowa\". Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 Dolno\u015bl\u0105ska S\u0142u\u017cba Dr\u00f3g i Kolei we Wroc\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Realizacja projektu Trasa Sudecka \u2013 budowa obwodnicy Dzier\u017coniowa w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 382 (od skrzy\u017cowania z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 383 ul. Jana Kili\u0144skiego wraz z rondem do w\u0142\u0105czenia w drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 382 ul. \u015awidnicka)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 681.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-10-27", "DOFINANSOWANIE": "4875635.66", "WARTOSC": "9928120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny oraz system informatyczny SPZOZ w celu poszerzenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych w ramach POZ i AOS i podniesienia ich jako\u015bci. KOZ obejmie mieszka\u0144c\u00f3w powiatu dzier\u017coniowskiego. Inwestycja to IV etap budowy. Wcze\u015bniejsze zaowocowa\u0142y \u015bwiadczeniami ca\u0142odobowych us\u0142ug POZ, AOS oraz kilkunastoma poradniami specjalistycznymi i pracowniami diagnostycznymi. Zostan\u0105 utworzone nowe strefy opieki nad pacjentami: -poradnia geriatryczna dzia\u0142aj\u0105ca w zakresie ambulatoryjnej i \u015brodowiskowej opieki geriatrycznej (us\u0142ugi \u015bwiadczone w przychodni i przez zesp\u00f3\u0142 opieki domowej) -gabinety specjalistyczne chirurgiczny, onkologiczny, leczenia b\u00f3lu, rehabilitacyjny -sala zabiegowa b\u0119d\u0105ca dope\u0142nieniem dla poradni specjalistycznych i POZ, kt\u00f3rych pacjenci potrzebuj\u0105 leczenia zabiegowego mo\u017cliwego do przeprowadzenia poza oddzia\u0142ami szpitalnymi -rehabilitacja lecznicza (to cz\u0119\u015b\u0107 projektu niekwalifikowana, wa\u017cna w budowie kompleksowego sytemu opieki koordynowanej). Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie Wnioskodawcy i Partnera z innymi podmiotami opieki zdrowotnej. Dla pacjenta Przychodnia w Pieszycach b\u0119dzie koordynatorem dzia\u0142a\u0144 i organizatorem niezb\u0119dnych w procesie leczniczym \u015bwiadcze\u0144 tak\u017ce innych podmiot\u00f3w. Partner zosta\u0142 wybrany zgodnie z w art. 33 ustawy o zasadach realizacji \u2026 Partner wniesie do projektu zasoby ludzkie, organizacyjne oraz techniczne. Zadania partnera wskazano w porozumieniu o partnerstwie, za\u0142\u0105czonym do wniosku oraz pozosta\u0142ych cz\u0119\u015bciach wniosku np. Studium wykonywalno\u015bci Analiza instytucjonalna Powi\u0105zania .... Realizacja projektu umo\u017cliwi przeniesienie cz\u0119\u015bci us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych w szpitalach do POZ i AOS. Efektem rzeczowym realizacji projektu b\u0119dzie dobudowana do istniej\u0105cego budynku przychodni nowej 4-kondygnacyjnej cz\u0119\u015b\u0107 i dw\u00f3ch kondygnacji nad istniej\u0105cym budynkiem. Poza pracami budowlanymi, planowany jest zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do nowopowsta\u0142ych pomieszcze\u0144 oraz wykonanie systemu informa", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA MIEJSKA W PIESZYCACH", "TYTUL": "Rozbudowa i nadbudowa Przychodni Miejskiej w Pieszycach (etap IV) na potrzeby opieki koordynowanej w POZ i AOS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 506.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-01", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "4382241.10", "WARTOSC": "9635503.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i przeprowadzenie inwestycji polegaj\u0105cej na budowie obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 przedszkola i \u017c\u0142obka w Pieszycach. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie dzier\u017coniowskim, na terenie miasta Pieszyce, przy ulicy P.W\u0142asta. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Osi\u0105gni\u0119cie tak zdefiniowanego celu mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki budowie obiektu o znacznie podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do wybudowanego obiektu, rodzice i opiekunowie tych dzieci, osoby mieszkaj\u0105ce i pracuj\u0105ce na terenie Gminy, osoby mog\u0105ce podj\u0105\u0107 w nim prac\u0119 zawodow\u0105. Projekt obejmuje 2 zadania: 1)Budowa demonstracyjnego budynku w Pieszycach (przygotowanie dokumentacji projektu, tj.PFU, Studium wykonalno\u015bci oraz kompletnej dokumentacji technicznej a tak\u017ce budow\u0119 budynku poprzez wykonanie rob\u00f3t budowlanych w bran\u017cy budowlanej i instalacyjnej:sanitarnej i elektrycznej, sieci zewn\u0119trznych i zagospodarowania terenu oraz us\u0142ug\u0119 In\u017cyniera Kontraktu). 2)Dzia\u0142ania promocyjne. Z uwagi na fakt, i\u017c Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie w ramach RPO WD cz\u0119\u015bci obiektu przeznaczonej na \u017c\u0142obek, zosta\u0142a ona uznana w projekcie za wydatek niekwalifikowlany. Jednocze\u015bnie wszystkie parametry \u015bwiadcz\u0105ce o zwi\u0119kszonej efektywno\u015bci energetycznej obiektu, okre\u015blone zosta\u0142y dla ca\u0142ego obiektu. Sumaryczna powierzchnia netto wszystkich kondygnacji budynku (w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi powierzchnia u\u017cytkowa, us\u0142ugowa i ruchu) okre\u015blona zosta\u0142a na poziomie wynosz\u0105cym 2119m2, w tym dla przedszkola 1568m2, dla \u017c\u0142obka 551m2, kubatura brutto budynku wynosi\u0107 b\u0119dzie 9830m2, w tym dla przedszkola 7240m3, dla \u017c\u0142obka: 2590m3. Inwestorem, Wnioskodawc\u0105 i Beneficjentem projektu jest Gmina Pieszyce, kt\u00f3ra jest podmiotem odpowiedzialnym za prawid\u0142owy przebieg, realizacj\u0119 i powodzenie projektu a po jego zako\u0144czeniu stanie", "BENEFICJENT": "GMINA PIESZYCE", "TYTUL": "Budowa demonstracyjnego budynku przedszkola z cz\u0119\u015bci\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 w Pieszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 454.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "27186858.92", "WARTOSC": "53644341.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno - \u015bciekowej na terenie gmin powiatu Dzier\u017coniowskiego w Aglomeracjach Dzier\u017coni\u00f3w i Bielawa. W ramach projektu planuje si\u0119: - budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej na obszarach nieskanalizowanych, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 8,5 km, na terenie Dzier\u017coniowa i Pieszyc w Aglomeracji Dzier\u017coni\u00f3w, - budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na obszarach niezwodoci\u0105gowanych, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,1 km, na terenie Dzier\u017coniowa w Aglomeracji Dzier\u017coni\u00f3w, - modernizacj\u0119 sieci kanalizacyjnej poprzez jej przebudow\u0119 \u0142\u0105cznie 2,9 km kana\u0142\u00f3w sanitarnych grawitacyjnych w Aglomeracji Dzier\u017coni\u00f3w i Aglomeracji Bielawa oraz wybudowane 0,83 km kana\u0142\u00f3w deszczowych w zwi\u0105zku z rozdzia\u0142em kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej w Dzier\u017coniowie, - budow\u0119 przepompowni \u015bciek\u00f3w w Bielawie, - budow\u0119 cz\u0119\u015bci ruroci\u0105gu tranzytowego wody Lubach\u00f3w-Pieszyce-Dzier\u017coni\u00f3w-Bielawa, o d\u0142ugo\u015bci 6,95 km zaopatruj\u0105cego w wod\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w Aglomeracji Bielawa oraz Aglomeracji Dzier\u017coni\u00f3w, - budow\u0119 s\u0142onecznej suszarni osad\u00f3w \u015bciekowych na O\u015a w Bielawie, - budow\u0119 centralnego systemu monitoringu i sterowania systemem wodoci\u0105gowym na obszarze obs\u0142ugiwanym przez WiK Sp. z o. o.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W DZIER\u017bONIOWIE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie gmin powiatu dzier\u017coniowskiego \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 368.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3127381.08", "WARTOSC": "7236602.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem projektu jest rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w zakresie odzyskiwania i przer\u00f3bki surowc\u00f3w wt\u00f3rnych z odpad\u00f3w drewnianych, opon samochodowych, metalu z odpad\u00f3w komunalnych, zwi\u0119kszenie jako\u015bci przerabianych aktualnie surowc\u00f3w wt\u00f3rnych jakim jest z\u0142om metalowy, szczeg\u00f3lnie typu blachy do 4 cm, r\u00f3\u017cnego typu oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci w ofercie rozbi\u00f3rek obiekt\u00f3w budowalnych. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105: 1. Przygotowanie miejsca do instalacji nowo zakupionych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. 2. Uruchomienie nowoczesnej mobilnej linii technologicznej do przer\u00f3bki surowc\u00f3w wt\u00f3rnych wraz z towarzysz\u0105cymi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami i wyposa\u017ceniem. 3. Wyposa\u017cenie firmy w dodatkowe pomieszczenia pracownicze w formie kontener\u00f3w biurowych. Realizacja inwestycji nast\u0105pi poprzez zakup linii technologicznej, mobilnej, przeznaczonej do przer\u00f3bki surowc\u00f3w wt\u00f3rnych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w zak\u0142adzie produkcyjnym Wnioskodawcy, zlokalizowanym w Pieszycach (powiat dzier\u017coniowski). Projekt nie wymaga podejmowania \u017cadnych prac infrastrukturalnych: linia i urz\u0105dzenia zostan\u0105 zainstalowane w istniej\u0105cej lokalizacji posiadaj\u0105cej wszystkie niezb\u0119dne media i instalacje. W celu zapewnienia w\u0142a\u015bciwej obs\u0142ugi nabywanych urz\u0105dze\u0144 stworzonych zostanie dwana\u015bcie dodatkowych etat\u00f3w pracowniczych. Firma posiada odpowiednie \u015brodki transportu oraz wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w przetw\u00f3rstwie i transporcie surowc\u00f3w wt\u00f3rnych. Przewidziane w ramach projektu zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwi\u0105 firmie wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej- innowacyjnej technologii przerobu surowc\u00f3w wt\u00f3rnych, nie stosowanych i nie znanych jeszcze w Polsce.", "BENEFICJENT": "\"JANA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ROZSZERZENIE I ZWI\u0118KSZENIE ZAKRESU DZIA\u0141ALNO\u015aCI PRZEDSI\u0118BIORSTWA JANA SP. Z O.O. W BRAN\u017bY PRZER\u00d3BKI SUROWC\u00d3W WT\u00d3RNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 324.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "1893636.33", "WARTOSC": "3180545.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przygotowaniem i przeprowadzeniem inwestycji polegaj\u0105cej na budowie oraz wyposa\u017ceniu obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 \u017c\u0142obka w Pieszycach. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie dzier\u017coniowskim, na terenie miasta Pieszyce, przy ulicy Piotra W\u0142asta.Suma kontrolna: 5938-79BD-3391-52103 / 59Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dzi\u0119ki budowie nowego obiektu \u017c\u0142obka. Osi\u0105gni\u0119cie tak zdefiniowanego celu,pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z procesem aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia ucz\u0119szczaj\u0105ce do nowopowsta\u0142ego \u017c\u0142obka, rodzice i opiekunowie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do \u017c\u0142obka,osoby mieszkaj\u0105ce i pracuj\u0105ce na terenie Gminy Pieszyce, kt\u00f3rych dzieci ucz\u0119szczaj\u0105 do instytucji obj\u0119tej projektem.Projekt obejmuje dwa zadania: Zadanie 1: Budowa i wyposa\u017cenie budynku \u017c\u0142obka w Pieszycach(przygotowanie dokumentacji projektu, tj. opracowanie studium wykonalno\u015bci, Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego oraz kompletnej dokumentacji technicznej a tak\u017ce budowa i wyposa\u017cenie budynku \u017c\u0142obka poprzez wykonanie rob\u00f3t budowlanych w bran\u017cy budowlanej oraz instalacyjnej:sanitarnej i elektrycznej a tak\u017ce sieci zewn\u0119trznych i zagospodarowania terenu oraz us\u0142ug\u0119 In\u017cyniera Kontraktu). Zadanie 2: Dzia\u0142ania promocyjne.W wyniku realizacji ww. projektu powstanie obiekt (cz\u0119\u015b\u0107 budynku przeznaczona na \u017c\u0142obek), dla kt\u00f3rej sumaryczna powierzchnia netto wszystkich kondygnacji budynku (w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi powierzchnia u\u017cytkowa, us\u0142ugowa i ruchu) okre\u015blona zosta\u0142a na poziomie wynosz\u0105cym 551,00 m2,natomiast kubatura brutto budynku \u017c\u0142obka wynosi\u0107 b\u0119dzie 2.590,00 m3.", "BENEFICJENT": "GMINA PIESZYCE", "TYTUL": "Budowa budynku \u017c\u0142obka w Pieszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-10", "DOFINANSOWANIE": "2905320.67", "WARTOSC": "3513245.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska (Lidera) z jednostkami samorz\u0105du terytorialnymi (Partnerami): Powiatem Dzier\u017coniowskim i Gmin\u0105 Pieszyce. Lider oraz Partnerzy posiadaj\u0105 zasoby ludzkie i organizacyjne oraz niezb\u0119dne do\u015bwiadczenie pozwalaj\u0105ce na prawid\u0142owe wdro\u017cenie projektu. Projekt obejmuje trzy zadania inwestycyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowanie w okresie IV kwarta\u0142 2017 \u2013 IV kwarta\u0142 2018. S\u0105 to: 1. \u015acie\u017cka rowerowa Pieszyce-Kamionki o d\u0142ugo\u015bci 2 km i szeroko\u015bci 2-3m o nawierzchni z betonu asfaltowego wraz z o\u015bwietleniem i dwoma k\u0142adkami 2. \u015acie\u017cka rowerowa Niemcza-Wojs\u0142awice z ci\u0105giem pieszym o d\u0142ugo\u015bci 1,25 km i minimalnej szeroko\u015bci 3,5m biegn\u0105cej wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej 3021D wraz z przebudow\u0105 o\u015bwietlenia i zjazd\u00f3w z drogi oraz ma\u0142\u0105 architektur\u0105,: 6 koszy na \u015bmieci, 6 \u0142awek, 6 stojak\u00f3w na rowery. 3. Udost\u0119pnianie teren\u00f3w turystycznych i cennych przyrodniczo na terenie Parku Krajobrazowego G\u00f3r Sowich w ramach kt\u00f3rego zostan\u0105 wykonane 4 parkingi przy drodze 3016D Kamionki-Prze\u0142\u0119cz Jugowska, oraz zostanie rozbudowa infrastruktura ma\u0142ej retencji. Ponadto zaplanowane s\u0105 dzia\u0142ania w zakresie edukacji ekologicznej w formie organizacji wycieczek szkolnych (SP i gimnazja) oraz przygotowania i monta\u017cu tablic edukacyjnych (13 szt.), wydania ulotek edukacyjnych (30 tys. szt.) oraz wykonania strony internetowej z materia\u0142ami do pobrania (filmy, zdj\u0119cia, opisy). Projekt wspiera nast\u0119puj\u0105ce obszary chronione, cenne przyrodniczo: Park Krajobrazowy G\u00f3r Sowich, obszary Natura 2000: PLH020071 Ostoja Nietoperzy G\u00f3r Sowich, PLH020005 Kamionki, PLH020082 Wzg\u00f3rza Niemcza\u0144skie oraz Obszar chroniony krajobrazu Wzg\u00f3rza Niemcza\u0144sko-Strzeli\u0144skie. W ramach zadania planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciowe dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - parkingi. Wska\u017aniki produktu: Liczba wspartych form ochrony przyrody \u2013 4 szt., 2018 r. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb niepe\u0142nosprawnych - 4 szt", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w przyrodniczych poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Powiatu Dzier\u017coniowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "1785580.13", "WARTOSC": "2469403.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa demonstracyjnego obiektu socjalno-szatniowego przy ul. W\u0142adys\u0142awa Hermana w Pieszycach. Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zaprojektowanie i budowa ww. obiektu budowlanego wraz z niezb\u0119dnym zagospodarowaniem terenu i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. Planowany obiekt przeznaczony b\u0119dzie na 2 cele - zaplecze/obs\u0142ug\u0119 stadionu oraz otwartego basenu znajduj\u0105cych si\u0119 na przedmiotowej dzia\u0142ce (dzia\u0142kach o nr geod. 284/1 i 284/2). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem budowy obiektu jest stworzenie reprezentacyjnej strefy wej\u015bciowej na teren ww. otwartego basenu i stadionu, oraz zaplecza socjalno-szatniowego dla ww. obiekt\u00f3w sportowych. W budynku planuje si\u0119 lokalizacj\u0119 szatni, og\u00f3lnodost\u0119pnych pomieszcze\u0144 higieniczno-sanitarnych oraz sale wielofunkcyjne. Budynek jako obiekt demonstracyjny o podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej, ma za zadanie u\u015bwiadomienie istoty rozwa\u017cnego projektowania, co za tym idzie ograniczenia zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105. Wska\u017aniki niezb\u0119dne do realizacji Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego posiadanego przez Wnioskodawc\u0119: \u2022 sumaryczna powierzchnia netto wszystkich kondygnacji budynku (w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi powierzchnia u\u017cytkowa, us\u0142ugowa i ruchu) okre\u015blona zosta\u0142a na 490,00 m2 \u2022 kubatura brutto budynku okre\u015blona zosta\u0142a na 1881,00 m3 \u2022 powierzchnia zabudowy zosta\u0142a okre\u015blona na 353,00 m2 Zgodnie z cz\u0119\u015bci\u0105 rysunkow\u0105 stanowi\u0105c\u0105 za\u0142\u0105cznik do PFU, powstanie budynek o 2 kondygnacjach nadziemnych z p\u0142askim dachem i tarasem nad cz\u0119\u015bci\u0105 parterow\u0105. Przedmiotowy budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej powinien spe\u0142nia\u0107 wymagania obiektu demonstracyjnego o podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej. Przez podwy\u017cszone parametry charakterystyki energetycznej nale\u017cy rozumie\u0107 ograniczenie zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105 wy\u0142\u0105cznie do cel\u00f3w ogrzewania do poziomu maksymalnie 15kWh/(m2rok), obliczone zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w normie PN EN 13790 : 2009. Realizowane przedsi\u0119wzi\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA PIESZYCE", "TYTUL": "Budowa demonstracyjnego obiektu socjalno-szatniowego w Pieszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "1408364.15", "WARTOSC": "1656899.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez Caritas Diecezji \u015awidnickiej jest modernizacja i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku przy ul. Nadbrze\u017cnej 4 w Pieszycach na dom samotnej matki z dzie\u0107mi.W budynku przewiduje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie renowacji i przystosowania obiektu do u\u017cytkowania na cele spo\u0142eczne oraz integracyjne (roboty budowlane, sanitarne, elektryczne, prace zwi\u0105zane z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105ca- zagospodarowanie terenu w o\u015bwietlenie, dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Obiekt b\u0119dzie ca\u0142kowicie przystosowany dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przewidziano zaprojektowanie pokoi dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na parterze budynku, dostosowanie \u0142azienek oraz wej\u015bcia frontowego. Ponadto, w ramach projektu planuje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do funkcjonowania obiektu (wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 i kondygnacji remontowanego budynku do potrzeb organizacji domu samotnej matki). Planowany termin realizacji projektu od I kwarta\u0142u 2017 do IV kwarta\u0142u 2018. W ramach domu Samotnej matki powstanie obiekt dla ok. 6-9 kobiet z dzie\u0107mi (\u0142\u0105czna liczba os\u00f3b nie przekroczy 30). Obiekt nie b\u0119dzie o\u015brodkiem wsparcia instytucjonalnego.B\u0119dzie form\u0105 opieki zdeinstytucjoanlizowanej.Realizatorem projektu (partnerem wiod\u0105cym) oraz p\u00f3\u017aniej jego operatorem b\u0119dzie Caritas Diecezji \u015awidnickiej maj\u0105cy swoj\u0105 siedzib\u0119 przy ul. Westerplatte 4-6; 58-100 \u015awidnica. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie. Partnerami w projekcie b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce podmioty: Gmina Pieszyce, Diecezja \u015awidnicka,Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Stacja Piel\u0119gniarstwa Rodzinnego Ojca Pio w \u015awidnicy oraz Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Stacja Opieki Centrum Piel\u0119gniarstwa Rodzinnego Rehabilitacji i Opieki Paliatywnej Caritas Diecezji \u015awidnickiej.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia umowy partnerskiej przedstawiono w polu Pozosta\u0142e informacje.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI \u015aWIDNICKIEJ", "TYTUL": "Modernizacja budynku Caritas Diecezji \u015awidnickiej na dom samotnej matki \u201ePromyk\u201d w Pieszycach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-29", "DATA_START": "2014-12-10", "DOFINANSOWANIE": "8306022.18", "WARTOSC": "11097049.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 Pow.Dzier\u017coniowskiego, zmierzaj\u0105cych do kompleksowej modernizacji obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci zmniejszenia ich energoch\u0142onno\u015bci poprzez ich termomodernizacj\u0119 i zastosowanie technologii OZE, co w konsekwencji pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza i popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Zakres projektu obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 12 obiekt\u00f3w;w tym szk\u00f3\u0142,ob. administracyjnych,kulturalnych i sport-rekreacyjnych,nale\u017c\u0105cych do 5 Gmin(Partner\u00f3w:Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Miejska Dzier\u017coni\u00f3w,Niemcza,Pieszyce). Liderem w Projekcie jest Stow.Ziemia Dzier\u017coniowska, kt\u00f3re zosta\u0142o powo\u0142ane w celu realizacji kompleksowych zada\u0144 uj\u0119tych w Strategii Rozwoju Ziemi Dzier\u017coniowskiej na lata 2014-2020.Dzia\u0142anie zak\u0142ada redukcj\u0119 zu\u017cycia energii pierwotnej na \u015brednim poziomie 52,4%. Ka\u017cde z zada\u0144 inwestycyjnych obejmuje docieplenie pionowych i poziomych przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, wymian\u0119 starej drewnianej stolarki okiennej i drzwiowej na now\u0105 PCV,modernizacj\u0119 instalacji CO z zastosowaniem element\u00f3w automatycznego sterowania (programatory pogodowe, termostaty, czujniki temperatury).W o\u015bmiu obiektach zaplanowano modernizacje o\u015bwietlenia podstawowego z zastosowaniem opraw LED ze sterowaniem czujnikowym.Dodatkowo przewiduje si\u0119 uruchomienie 5 inst.fotowoltaicznych w syst. off-grid oraz 3 pomp ciep\u0142a (pow-woda). Ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci technicznych oraz niezasadno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 pod\u0142\u0105czenia obiekt\u00f3w do sieci ciep\u0142owniczej, wynikaj\u0105c\u0105 z braku jej dost\u0119pno\u015bci,zaplanowano wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w 5 obiektach na nowe,w tym w trzech przypadkach paliwo sta\u0142e zostanie zast\u0105pione gazem ziemnym a w dw\u00f3ch wymiana b\u0119dzie dotyczy\u0142a kot\u0142\u00f3w gazowych starej generacji na nowe kondensacyjne.Wszystkie nowo montowane piece b\u0119d\u0105 spe\u0142nione war.techniczne uj\u0119te w Dyrektywie 2009/125/WE.Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 zasilania na nowe w znacznym stopniu pozwoli na zwi\u0119kszenie ef.ekol.projektu i zostan\u0105 spe\u0142nione graniczne wska\u017aniki redukcji emisji", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Powiecie Dzier\u017coniowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "20717900.00", "WARTOSC": "24458000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to projekt grantowy, kt\u00f3rego celem jest udzielenie grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105ce produkcji energii elektrycznej (wraz z pod\u0142\u0105czeniem tych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej) polegaj\u0105ce na budowie/ monta\u017cu mikroinstalacji fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska, tj. \u017b\u00f3rawina, Kobierzyce, Siechnice, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Pieszyce, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Miejska Boles\u0142awiec, Lubin, Milicz, Kro\u015bnice, Twardog\u00f3ra, \u017bmigr\u00f3d. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowa\u0107/ zainstalowa\u0107 \u0142\u0105cznie 602 szt. mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w wysoko\u015bci 3,01 MWe. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie g\u0142\u00f3wny cel projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Dolnego \u015al\u0105ska. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ww. mikroinstalacje b\u0119d\u0105 w stanie wyprodukowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 w wysoko\u015bci 2 709,00 MWhe/rok. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu. Zmniejszeniu ulegnie bowiem zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dostarczan\u0105 z sieci, do produkcji kt\u00f3rej wykorzystuje si\u0119 w Polsce przede wszystkim paliwa kopalniane. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 2 229,51 tony (Mg) r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Projekt realizowany jest w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest Odzia\u0142 Terenowy Stowarzyszenia Wolna Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 z siedzib\u0105 w \u015awidnicy, Partnerami natomiast ww. Gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym, ale tak\u017ce za jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem projektu grantowego. Odbiorcami ostatecznymi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy ww. j", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Regionalny Program Energetyki Prosumenckiej \u2013 mikroinstalacje fotowoltaiczne w budynkach jednorodzinnych na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6599999.99", "WARTOSC": "7764705.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na\u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytu energetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww. gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "723234.40", "WARTOSC": "2586582.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup bramowego centrum frezarskiego, niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia innowacyjno\u015bci procesowej i produktowej w firmie wnioskodawcy, poprzez wdro\u017cenie do produkcji 3 nowych maszyn: -linii produkcyjnej do paserowania (ci\u0119cia) p\u0142yt wielkogabarytowych z automatyzowanym za\u0142adunkiem i roz\u0142adunkiem p\u0142yt kamiennych, sterowanej CNC -wielosuportowej docinarki k\u0105towej, z automatycznym za\u0142adunkiem i roz\u0142adunkiem p\u0142yt kamiennych, sterowanej CNC -wielog\u0142owicowej linii polerskiej oraz nowego procesu ich wytwarzania. Zakup bramowego centrum frezarskiego pozwoli na dywersyfikacj\u0119 oferty o maszyny, kt\u00f3re nie maj\u0105 \u017cadnego substytutu na rynku polskim oraz s\u0105 w pe\u0142ni innowacyjne w zakresie posiadanych funkcjonalno\u015bci. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup bramowego centrum frezarskiego. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cach zwi\u0105zanych z obr\u00f3bk\u0105 kamienia, zw\u0142aszcza firmy produkuj\u0105ce dekoracyjne elementy kamienne, tn\u0105ce bloki kamienne, producenci: nagrobk\u00f3w, kamiennych kostek brukowych, elewacji do budynk\u00f3w, blat\u00f3w kuchennych, parapet\u00f3w, ok\u0142adzin czy kafelek. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost konkurencyjno\u015bci firmy. B\u0119dzie ona wyj\u0105tkiem w\u015br\u00f3d firm zajmuj\u0105cych si\u0119 opracowywaniem i produkcj\u0105 maszyn s\u0142u\u017c\u0105cych do obr\u00f3bki kamienia, dzi\u0119ki posiadaniu w swojej ofercie 3 zupe\u0142nie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w do ci\u0119cia kamienia. Umo\u017cliwi to Wnioskodawcy, oferowanie nowych maszyn na rynkach, na kt\u00f3rych ju\u017c obecnie prowadzi\u0142 sprzeda\u017c jak i pozyskiwanie nowych rynk\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy, poprzez wprowadzenie do oferty 3 nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w oraz wprowadzenie nowego procesu ich wytwarzania.", "BENEFICJENT": "BEREZICKI WIES\u0141AW ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY \"PROMASZ''", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego procesu produkcji oraz uruchomienie produkcji modu\u0142owych maszyn do obr\u00f3bki kamienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "597141.28", "WARTOSC": "1127286.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "rojekt dotyczy termomodernizacji dw\u00f3ch obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie nieruchomo\u015bci obj\u0119tej niniejszym wnioskiem w Pieszycach ul. Mickiewicza 12. Budynek 1. Budynek dawnej karczmy wybudowany w technologii tradycyjnej, dach konstrukcji drewnianej kryty dach\u00f3wk\u0105, zlokalizowany w III strefie klimatycznej, tzo=-20\u00b0C. Budynek przeznaczony jest jako pensjonat wraz z restauracj\u0105, kuchni\u0105 oraz pomieszczeniami biurowymi Budynek 2. Dawny budynek gospodarczy wybudowany w technologii tradycyjnej, dach konstrukcji drewnianej kryty dach\u00f3wk\u0105, zlokalizowany w III strefie klimatycznej, tzo=-20\u00b0C. Budynek przeznaczony jest jako miejsce z pokojami go\u015bcinnymi oraz sal\u0105 restauracyjn\u0105. Cel G\u0142\u00f3wny Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch budynk\u00f3w w Pieszycach przy ul.Mickiewicza 12 przeznaczonego na cele dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: 1. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch obiekt\u00f3w poprzez zmniejszenia zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynku \u2013 termomodernizacja i zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. 2. Zmniejszenie emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a o zmniejszonym zapotrzebowaniu na paliwo. 3. Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w \u0142\u0105cznym zu\u017cyciu energii.", "BENEFICJENT": "GDW WOJCIECH SIWIEC \"DOM TKACZA\" PIESZYCE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w karczmy i budynku gospodarczego przeznaczonego pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Pieszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "531612.40", "WARTOSC": "632412.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa sytuacji na rynku pracy 15 os\u00f3b (14K, 1 M) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 miesjko-wiejsk\u0105 Pieszyce (w tym co najmniej 50% mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w rozumieniu KC), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez zatrudnienia lub przebywaj\u0105 na urlopach wychowawczych, b\u0105d\u017a chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej ze sprawowaniem opieki nad dzieckiem po urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich, poprzez zapewnienie15 nowych miejsc opieki dzieciom do lat 3 w nowo utworzonym \u017c\u0142obku w okresie od 1 wrze\u015bnia 2019 do 31 sierpnia 2021 roku.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy od wrze\u015bnia 2019 r. do sierpnia 2021 r.Grupa docelowa:15 rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 zamieszkuj\u0105cy gmin\u0119 wiejsk\u0105 Pieszyce.", "BENEFICJENT": "GMINA PIESZYCE", "TYTUL": "Eko\u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "521720.50", "WARTOSC": "1833474.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Zak\u0142ady Tkanin Technicznych Technotex S.A. w Pieszycach funkcjonuj\u0105 nieprzerwanie od 1945 r. i nale\u017c\u0105 do wiod\u0105cych producent\u00f3w tkanin technicznych w Polsce. Produkuj\u0105 tkaniny dostosowane zar\u00f3wno do uniwersalnego klienta (m.in. odzie\u017cowe, po\u015bcielowe), jak i pod indywidualne potrzeby zamawiaj\u0105cego, stosuj\u0105c r\u00f3\u017cne metody wyko\u0144czenia. Od kilkunastu lat Sp\u00f3\u0142ka regularnie inwestuje w park maszynowy, podnosz\u0105c jako\u015b\u0107 technologii produkcyjnych i oferowanych wyrob\u00f3w oraz wykorzystuj\u0105c innowacyjne technologie procesowe. Gwarantem wysokiej jako\u015bci s\u0105 r\u00f3wnie\u017c certyfikaty PN-EN ISO 9001:2008 i AQAP 2110:2009, kt\u00f3re firma po raz pierwszy otrzyma\u0142a w 2003 r. Elastyczne podej\u015bcie do wymaga\u0144 klienta oraz certyfikowane wyroby pomagaj\u0105 Sp\u00f3\u0142ce w utrzymaniu konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym. Jednak rosn\u0105ce potrzeby odbiorc\u00f3w, dotycz\u0105ce sta\u0142ego podnoszenia jako\u015bci wyrob\u00f3w oraz konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszania potencja\u0142u produkcji przy jednoczesnym utrzymaniu dotychczasowego poziomu cenowego, wymagaj\u0105 od Sp\u00f3\u0142ki ci\u0105g\u0142ego doskonalenia procesu produkcyjnego oraz stosowania innowacyjnych i przyjaznych dla \u015brodowiska rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie wysokiej jako\u015bci uniwersalnego i wszechstronnego snowad\u0142a ta\u015bmowego, kt\u00f3re pozwoli na realizacj\u0119 produkcji w nowej innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra do tej pory by\u0142a nieznana i niestosowana w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na wi\u0119ksz\u0105 mobilno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 i \u0142atwiejsze dostosowanie procesu wytwarzania tkaniny pod konkretne potrzeby klienta.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY TKANIN TECHNICZNYCH \"TECHNOTEX\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup uniwersalnego snowad\u0142a drog\u0105 do wdro\u017cenia innowacji procesowej w Zak\u0142adach Tkanin Technicznych Technotex S.A. w Pieszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2015-01-28", "DOFINANSOWANIE": "2433514.90", "WARTOSC": "2862958.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie real. w oparciu o partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska(Lidera) z jednostkami samorz\u0105du terytorialnymi(Partnerami):Gmin\u0105:Miejsk\u0105 Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce i Pi\u0142awa G\u00f3rna. Lider i Partnerzy posiadaj\u0105 zasoby ludzkie i organiz. oraz niezb\u0119dne do\u015bw. pozwalaj\u0105ce na prawid\u0142owe wdro\u017cenie proj. Projekt obejmuje zad. inwestycyjne, real. w latach 2019/21.S\u0105 to: 1)Budowa i przebudowa kanal. deszcz. w Dzier\u017coniowie 2)Budowa i przebudowa kanal. deszcz. w Pieszycach 3)Budowa kanal. deszcz. w Pi\u0142awie G\u00f3rnej 4)Koszty po\u015brednie 5)Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie bezp. przeciwpowodziowego regionu,w szczeg. na terenie pow. Dzier\u017c., wobec gr. docelowej proj.(mieszka\u0144c\u00f3w gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w proj).Proj. w swym za\u0142o\u017ceniu ma zapewni\u0107 skuteczn\u0105 metod\u0119 odbioru i odprowadzania w\u00f3d opadowych i roztopowych z obszaru wsparcia, zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym poziom bezp. przeciwpowodziowego i poprawiaj\u0105c stan \u015brod. natural. Wnioskodawca ma na celu wspieranie idei samorz\u0105du terytorialnego oraz zrzesza gminy oraz powiat z terenu pow. dzier\u017coniowskiego, w tym gminy, na terenie kt\u00f3rych real. b\u0119dzie projekt. Zgodnie z zawartym Porozumieniem,Lider Proj.odpowiedzialny b\u0119dzie m.in. za: \u2022reprezent. Partner\u00f3w w zwi\u0105zku z przygotow. Proj., \u2022zapewnienie,w celu prawid\u0142owego przygotowania Proj. koniecznych i niezb. zasob\u00f3w ludzkich, organiz. i tech., Partnerzy proj. odpowiedzialni b\u0119d\u0105 za: \u2022wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z Liderem w celu przygot. zawarto\u015bci meryt. i finans. Proj., \u2022zapewnienie koniecznych i niezb. zasob\u00f3w ludzkich, a tak\u017ce wk\u0142adu finans., \u2022real. poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 proj., w szczeg.: - G.M.Dzier\u017coni\u00f3w:przebudowa sieci kanal. deszcz. na terenie SP9;wykonanie sieci kanal. deszcz. na ul.Sienkiewicza. - G.Pieszyce:Budowa kanal. deszcz. w obr\u0119bie ul.Polnej; - G.Pi\u0142awa G\u00f3rna:Budowa kanal. deszcz. na terenie drogi gminnej nr118058D ul.Os.M\u0142y\u0144skie. Gminy,na terenie kt\u00f3rych realizowane b\u0119dzie przedsi\u0119wzi\u0119cie,b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operator\u00f3w powsta\u0142", "BENEFICJENT": "\u201eSTOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA\u201d", "TYTUL": "Redukcja skutk\u00f3w niekorzystnych zjawisk pogodowych poprzez modernizacj\u0119 i budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej na terenie Powiatu Dzier\u017coniowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427850.00", "WARTOSC": "1315638.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zakres produkcji firmy oraz oferta produktowa zostanie rozszerzona o pierwsz\u0105 w historii przedsi\u0119biorstwa kompletn\u0105 maszyn\u0119 w\u0142asnej konstrukcji - Station 10W Ultrasol. B\u0119dzie to maszyna w\u0142asnej konstrukcji, opracowana na podstawie prowadzonych samodzielnie w przedsi\u0119biorstwie prac badawczo \u2013 rozwojowych. Maszyna zosta\u0142a od podstaw zaprojektowana przez w\u0142a\u015bciciela firmy oraz g\u0142\u00f3wnego technologa. Na tej podstawie stworzono dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz w pe\u0142ni funkcjonalny prototyp urz\u0105dzenia. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione maszyny (frezarka, tokarka) i niezb\u0119dne oprogramowanie, umo\u017cliwiaj\u0105ce seryjn\u0105 produkcj\u0119 nowego urz\u0105dzenia oraz oprogramowanie i sprz\u0119t komputerowy niezb\u0119dny do przygotowania projektu wykonawczego urz\u0105dzenia do produkcji przez maszyny sterowane cyfrowo oraz dalszego rozwoju konstrukcji. W wyniku realizacji projektu w firmie zostanie uruchomiony ca\u0142kiem nowy proces produkcyjny. W wyniku realizacji projektu do oferty przedsi\u0119biorstwa zostanie wprowadzony innowacyjny produkt, kt\u00f3ry jest nieznany i nie stosowany dotychczas w Polsce. Produktem b\u0119dzie maszyna w\u0142asnej konstrukcji - Station 10W Ultrasol. Maszyna ta przeznaczona b\u0119dzie do lubryfikacji zag\u0142\u00f3wk\u00f3w przed pierwszym monta\u017cem w samochodzie. Maszyna stanowi\u0105ca produkt finalny projektu - Station 10W Ultrasol \u2013 zosta\u0142a opracowana samodzielnie przez w\u0142a\u015bciciela i pracownik\u00f3w firmy TOP SERVICE Techniczna Obs\u0142uga Produkcji Sp. z o. o. w oparciu o posiadan\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i przeprowadzone prace badawczo \u2013 rozwojowe i konstrukcyjne. Tw\u00f3rcy wykorzystali posiadan\u0105 wiedz\u0119 do stworzenia ca\u0142kowicie nowego, nie wyst\u0119puj\u0105cego na rynku urz\u0105dzenia, kt\u00f3re odpowiada na zidentyfikowan\u0105 potrzeb\u0119 rynku motoryzacyjnego.", "BENEFICJENT": "TOP SERVICE TECHNICZNA OBS\u0141UGA PRODUKCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji urz\u0105dze\u0144 do lubryfikacji zag\u0142\u00f3wk\u00f3w samochodowych pierwszym produktem finalnym w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Top Service Techniczna Obs\u0142uga Produkcji Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zakres produkcji firmy oraz oferta produktowa zostanie rozszerzona o systemy transportu wewn\u0119trznego z autorskim i innowacyjnym w skali Polski systemem przeniesienia nap\u0119du TOPS. B\u0119d\u0105 to urz\u0105dzenia w\u0142asnej konstrukcji, opracowana na podstawie prowadzonych samodzielnie w przedsi\u0119biorstwie prac badawczo \u2013 rozwojowych. . Nowy produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 na poziomie Polski - produkt nieznany i niestosowany w Polsce. Systemy transportu wewn\u0119trznego produkowane przez nasz\u0105 Firme tworzone s\u0105 w oparciu o indywidualne wymogi Klienta. Systemy te maj\u0105 bardzo szerokie zastosowanie gdy\u017c s\u0105 to r\u00f3\u017cne urz\u0105dzenia np: \u2013 Podajniki ta\u015bmowe poziome i pionowe o r\u00f3\u017cnych nachyleniach \u2013 Podajniki \u0142a\u0144cuchowe \u2013 Windy \u2013 Obrotnice \u2013 Podajniki \u015blimakowe \u2013 Kompletne systemy transportu mi\u0119dzy stanowiskami \u2013 W\u00f3zki z nap\u0119dem Urz\u0105dzania konstruowane s\u0105 pod indywidualne potrzeby Klienta. Maj\u0105 na celu maksymalna optymalizacje cyklu produkcyjnego oraz wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 prostat\u0105 obs\u0142ugi , eliminowa\u0107 wszystkie mo\u017cliwe b\u0142\u0119dy pope\u0142niane przez u\u017cytkownik\u00f3w. Systemy posiadaj\u0105 wiele blokad i usprawnie\u0144 kt\u00f3re zabezpieczaj\u0105 produkcj\u0119 ci\u0105g\u0142\u0105 przed postojami. Niemniej urz\u0105dzenia musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 najwy\u017csze wymogi bezpiecze\u0144stwa chroni\u0105ce u\u017cytkownik\u00f3w. Powy\u017csze potrzeby zmotywowa\u0142y nas do stworzenia innowacyjnego rozwi\u0105zania przeniesienia nap\u0119du TOP-S. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy TOP SERVICE a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w innowacyjnego systemu transportu wewn\u0119trznego w\u0142asnej konstrukcji. b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie. c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji, d) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Projektu przeznaczony b\u0119dzie na rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "TOP SERVICE TECHNICZNA OBS\u0141UGA PRODUKCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji system\u00f3w transportu wewn\u0119trznego z autorskim i innowacyjnym systemem przeniesienia nap\u0119du TOP-S", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-27", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "300000.00", "WARTOSC": "2863228.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Zak\u0142ady Tkanin Technicznych Technotex S.A. zlokalizowane w pow. dzier\u017coniowskim w Pieszycach, jako wiod\u0105cy producent tkanin technicznych w Polsce, regularnie inwestuj\u0105 w park maszynowy, podnosz\u0105c jako\u015b\u0107 technologii produkcyjnych i oferowanych wyrob\u00f3w. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie, b\u0119d\u0105ce kontynuacj\u0105 tych dzia\u0142a\u0144, jest wynikiem w\u0142asnych prac studialnych i badawczych Dzia\u0142u Badawczo - Rozwojowego i Produkcji, prowadzonych w Sp\u00f3\u0142ce od jesieni 2017 r. pod nazw\u0105 \"Innowacyjny produkt-osnowa trudnopalna\". Zadanie sk\u0142ada si\u0119 z jednego wydatku i polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie \u015brodka trwa\u0142ego - wysokiej jako\u015bci uniwersalnej klejarki osn\u00f3w. Parametry techniczne urz\u0105dzenia zosta\u0142y okre\u015blone w taki spos\u00f3b, aby odpowiada\u0142y one potrzebom i oczekiwaniom Sp\u00f3\u0142ki oraz zapewni\u0142y jej konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku europejskim. Sp\u00f3\u0142ka posiada opini\u0119 o innowacyjno\u015bci wydan\u0105 przez Instytut Architektury Tekstyli\u00f3w. Nowoczesna i zarazem uniwersalna klejarka, b\u0119dzie wykorzystana w procesie produkcyjnym do przygotowania osn\u00f3w r\u00f3\u017cni\u0105cych si\u0119 nie tylko surowcem i struktur\u0105 nitek, ale i zakresem grubo\u015bci zar\u00f3wno pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi artyku\u0142ami, jak i w obr\u0119bie jednego artyku\u0142u oraz do obr\u00f3bki termicznej tkanin. Zakup ten pozwoli na realizacj\u0119 produkcji w nowej innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra do tej pory by\u0142a nieznana i niestosowana w Polsce (bez pierwowzoru krajowego). Innowacyjny w skali kraju proces klejenia osnowy doprowadzi do znacznego ulepszenia dotychczas wytwarzanych produkt\u00f3w oraz pozwoli firmie oferowa\u0107 do sprzeda\u017cy nowy produkt - osnowy trudnopalne, jako nieznany i niestosowany dot\u0105d na rynku krajowym. Projekt w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie realizowany przez pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rzy zar\u00f3wno w sferze merytorycznej, jak i finansowej, posiadaj\u0105 du\u017ce do\u015bwiadczenie we wdra\u017caniu i rozliczaniu projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE (RPO WD 2007-2013, RPO WD 2014-2020). Sp\u00f3\u0142ka posiada zaplecze organizacyjno techniczne do wdro\u017cenia innowacyjnej technologii oraz wprowadzenia innowacyjnego produktu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY TKANIN TECHNICZNYCH \"TECHNOTEX\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej klejarki drog\u0105 do wdro\u017cenia innowacji w Zak\u0142adach Tkanin Technicznych Technotex S.A. w Pieszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2097175.37", "WARTOSC": "2467265.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt Partnerski realizowany przez Powiat Dzier\u017coniowski oraz \"Stowarzyszenie Ziemia Dzier\u017coniowska\" skierowany jest do 238 uczni\u00f3w (106K,132M) i 61 nauczycieli (39K) w 6 szko\u0142ach zawodowych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych na terenie powiatu dzier\u017coniowskiego. Na poziomie projektu Wnioskodawca okre\u015bli\u0142, i\u017c wszystkie szko\u0142y zawodowe potrzebuj\u0105 wsparcia wynikajacego z niedostosowania plac\u00f3wek do potrzeb rynku pracy. Odpowiedzi\u0105 na zdiagnozwane potrzeby szk\u00f3\u0142 jest realizacja dzia\u0142a\u0144, dzi\u0119ki kt\u00f3rympozycja uczni\u00f3w Powiatu Dzierzoniowskiego na rynku pracy b\u0119dzie konkurencyjna:- org. sta\u017cy i praktyk dla 238(106K) uczni\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zdobywanych w rzeczywistym miejscu pracy;- org. kurs\u00f3w i szkole\u0144 rozwijaj\u0105cych kompetencje zawodowe (238ucz/106K);- tworzenie klas patronackich w celu zwi\u0119kszenia udzia\u0142u lokalnych pracodawc\u00f3w w systemie edukacji zawodowych na terenie Powiatu;- org. dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w ramach kszta\u0142cenia zawodowego w celu zwi\u0119kszenia kompetencji zaw. uczni\u00f3w;- org.kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla nauczycieli w ramach zawod\u00f3w, na kt\u00f3re wyst\u0119puje deficyt na lokalnym rynku pracy;- org.sta\u017cy dla nauczycieli w celu zdobycia umiej\u0119tno\u015bci nauczania zawodu tak jak w rzeczywistym miejscu pracy;- studia pod. dla nauczycieli w celu poszerzenia wiedzy dotycz\u0105cej kszta\u0142cenia kompeten. kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy a w szczeg\u00f3ln. uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Powy\u017csze dzia\u0142ania pozwol\u0105 na osi\u0105gniecie cel\u00f3w projektu tj.na:- zwi\u0119kszenie jako\u015bci nauczania w szko\u0142ach zawodowych,- wzrost kompetencji nauczycieli,- zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami,- zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych.Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost kom. kluczowych oraz umiejetno\u015bci uniwersalnych pozwalaj\u0105cych wej\u015b\u0107 uczniom na rynek pracy oraz podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przed. zawod.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIER\u017bONIOWSKI", "TYTUL": "Zdobyte do\u015bwiadczenie - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "266358.40", "WARTOSC": "1023815.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy, poprzez: 1. wprowadzenie do oferty firmy nowych innowacyjnych produkt\u00f3w tj. automatu poleskiego z automatyczn\u0105 wymian\u0105 g\u0142owic (do 9 ) 2.wprowadzenie nowego procesu ich wytwarzania. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa i procesowa b\u0119dzie dotyczy\u0142a wprowadzenia produktu nieznanego i niestosowanego dotychczas w Polsce. Przedmiot projektu Projekt polega na zakupie nowego urz\u0105dzenia \u2013 centrum tokarskiego \u2013 kt\u00f3re jest niezb\u0119dne do uruchomienia nowego procesu wytw\u00f3rczego precyzyjnych detali (cz\u0119\u015bci) stanowi\u0105cych wazny element konstrukcyjny nowych produkt\u00f3w \u2013 automat\u00f3w poleskich wielog\u0142owicowych z automatyczn\u0105 wymian\u0105 g\u0142owic. Spos\u00f3b wdra\u017cania Wdro\u017cenie b\u0119dzie zrealizowane poprzez zakup urz\u0105dzenia, jego instlacji i uruchomienia nowego procesu produkcyjnego. Lokalizacja \u2013 projekt jest zlokalizowany w siedzibie firmy, w Pieszycach (gmina wiejska) Sk\u0142adowe i etapy projektu \u2013 projekt jest bardzo prosty w realizacji. Procedura: - og\u0142oszenie procedury wyboru dostawcy urz\u0105dzenia, - wy\u0142onienie dostawcy, - podpisanie umowy i zam\u00f3wienie, - odbi\u00f3r i instalacja sprz\u0119tu, - uruchomienie produkcji \u2013 nowego procesu. Zaplecze organizacyjno-techniczne Dysponujemy niezb\u0119dnym miejscem do instalacji urz\u0105dzenia, stosownym przy\u0142\u0105czem energetycznym oraz kadr\u0105 do obs\u0142ugi urz\u0105dzenia Uzasadnienie technologii \u2013 wyb\u00f3r technologii wynika z analizy opcji i wariant\u00f3w osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu czyli uzyskania du\u017cej precyzji i jako\u015bci wykonania detali maszyn. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe jest wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w na rynek.", "BENEFICJENT": "BEREZICKI WIES\u0141AW ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY PROMASZ", "TYTUL": "Zakup maszyny i wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GLOBGRANIT II MAREK SADEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Globgranit II Marek Sadek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "189945.40", "WARTOSC": "223465.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej 24 dzieci (14dz/10ch\u0142) z Gminy Pieszyce w okresie 01.02.2017-30.04.2018r. poprzez otwarcie w Przedszkolu nr 2 w Pieszycach grupy przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat. Cel g\u0142\u00f3wny stanowi odp na zdiagnozowany na etapie przygot wniosku o dofinansowanie g\u0142\u00f3wny problemem spo\u0142eczny Gminy Pieszyce, do kt\u00f3rego za\u0142agodzenia przyczyni si\u0119 realizacja proj - jest nim niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach w Gm.Pieszyce w stosunku do zapotrzebowania prognozowana w trzyletniej persp, co w powi\u0105zaniu z niskim wska\u017anikiem aktywn.zawod. mieszka\u0144c\u00f3w Pieszyc mo\u017ce spowodowa\u0107 wykluczenie z edukacji przedszk znacznej gr dzieciProblem, kt\u00f3ry le\u017cy u podstaw niniejszego wniosku o dofin doty dzieci w wieku przedszk, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na brak miejsc, nie znajda miejsca w przedszkolu, co d\u0142ugofalowo mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw na ich dalsz\u0105 edukacj\u0119 oraz szanse w \u017cyciu doros\u0142ym. Po\u015brednio problem ten dotyczy r\u00f3wnie\u017c rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych dzieci w wieku 3-5 lat, kt\u00f3re pozostaj\u0105c pod opieka rodzic\u00f3w w przypadku braku miejsc przedszkolnych b\u0119d\u0105 zmuszeni do niepodejmowania aktywno\u015bci zawodowej. W szerokiej perspektywie celem projektu ma by\u0107 zmniejszenie bezrobocia i wykluczenia spo\u0142eczne w Gm.Pieszyce oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci z Gminy w por\u00f3wnaniu z r\u00f3wie\u015bnikami z innych obszar\u00f3w woj.W celu zniwelowania niekorzystnej sytuacji w Gminie Pieszyce zdecydowano o konieczno\u015bci otwarcia dodatkowej grupy przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat.Aby obj\u0105\u0107 dzieci odpowiedni\u0105 opieka zaplanowano zatrudnienie nauczyciela oraz zakup wyposa\u017cenia do Sali. Konieczne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c objecie dzieci z nowopowsta\u0142ej grupy zaj\u0119ciami dodatk. W celu zwi\u0119kszania szans edukacyjnych pozosta\u0142ych dzieci z przedszkola zapl zaj\u0119cia dla wszystkich dzieci, kt\u00f3re dotychczas nie uczestniczy\u0142y w takich formach edukacji. Dodatkowo zaplanowano wsparcie dla nauczycieli OWP, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 podnosili kompet, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne w bie\u017c\u0105cej pracy przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA PIESZYCE", "TYTUL": "Przedszkolaki na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "167801.40", "WARTOSC": "356700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Na terenie nieruchomo\u015bci u\u017cyczonej przez Wnioskodawc\u0119 od swojego udzia\u0142owca, t.j. dzia\u0142ce nr 10/17 w obr\u0119bie ewidencyjnym Ro\u015bcisz\u00f3w i jednostce ewidencyjnej Pieszyce o powierzchni 1570 m2 Wnioskodawca planuje wybudowa\u0107 mikroinstalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 40 kW. GENEZA Triumphus sp. z o.o. powsta\u0142a w 2014 roku jednak nie prowadzi dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ko\u0144cu 2015 roku Zarz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o uruchomieniu dzia\u0142alno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych opartych na energii s\u0142onecznej. Podj\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 jako przedsi\u0119biorstwo energetyczne poprzez przygotowanie koncepcji techniczno-organizacyjnej uruchomienia mikroinstlacji fotowoltaicznej o mocy 40 kW. Koncepcja zosta\u0142a op\u0142acona oraz jest w trakcie wdra\u017cania. ZAKRES PROJEKTU W ramach przedmiotowego projektu zostanie kupiona, zainstalowana i pod\u0142\u0105czona do sieci dystrybucyjnej mikroinstalacja fotowoltaiczna posadowiona bezpo\u015brednio na gruncie. Celem realizacji projektu opisanego wnioskiem jest rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki poprzez uruchomienie podstawowej dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na produkcji i sprzeda\u017cy energii elektrycznej ze odnawialnych. Pierwszym etapem dzia\u0142alno\u015bci dla nowej strategii Sp\u00f3\u0142ki b\u0119dzie obj\u0119ta projektem instalacja fotowoltaiczna. Do ko\u0144ca 2019 roku Sp\u00f3\u0142ka zamierza zbudowa\u0107 i uruchomi\u0107 kolejne instalacje pozwalaj\u0105ce jej na uzyskanie zysku operacyjnego z prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na sprzeda\u017cy energii elektrycznej. ODBIORCY PROJEKTU Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 konsumenci energii elektrycznej z terenu Dolnego \u015al\u0105ska. EFEKTY PROJEKTU Dzi\u0119ki temu projektowi Sp\u00f3\u0142ka rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 na regulowanym rynku produkcji energii elektrycznej z OZE za po\u015brednictwem mikroinstalacji.", "BENEFICJENT": "TRIUMPHUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z wykorzystaniem instalacji fotowoltaicznej 40kW wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1349199.49", "WARTOSC": "1587293.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \"R\u00f3wne szanse - wsparcie w zakresie wyr\u00f3wnywania dysproporcji edukacyjnych i rozwijania uzdolnie\u0144\" skierowany jest do uczni\u00f3w, w tym 20 niepe\u0142nosprawnych i nauczycieli z 3 szk\u00f3\u0142 publicznych i 3 niepublicznych pow. dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego i kamiennog\u00f3rskiego (w tym na obszarze wiejskim i z oddzia\u0142ami integracyjnymi). W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 530 uczni\u00f3w i 18 nauczycieli.Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem w tym projekcie podj\u0119\u0142y po raz pierwszy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przy zadaniu pn Ligi Mistrz\u00f3w na start! realizowanym w naborze RPDS.10.02.01-IZ.00-002-053/16. Zawi\u0105zane partnerstwo stworzy\u0142o solidne podstawy do dalszej wsp\u00f3\u0142pracy, st\u0105d te\u017c wola szk\u00f3\u0142 i organ\u00f3w prowadz. do kontynuowania partnerstwa w celu zapobiegania przedwczesnemu ko\u0144czeniu nauki, zapewniania r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji, do formalnych i pozaformalnych metod kszta\u0142cenia oraz do wymiany do\u015bwiadcze\u0144 zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, jak i nauczycieli. Wp\u0142ynie to na wzrost konkurencyjno\u015bci ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz podniesienie szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyr., co w konsekwencji pozwoli uzyska\u0107lepsze wyniki nauczania.R\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji zapewniony zostanie poprzez:- utworzenie nowych pracowni TIK i doposa\u017cenie istniej\u0105cych pracowni mat.-przyr.- realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w- organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych- realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego- szkolenia specjalistyczne skierowane do nauczycieli- wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzyszkoln\u0105, w tym pomi\u0119dzy szko\u0142ami, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wyposa\u017cenie pracowni projektowych z tymi, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105- wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami rynku pracy i org. pozarz\u0105dowymiProjekt b\u0119dzie realizowany w terminie 3.09.2018 - 30.11.2020 r.Wybrane formy wsparcia oraz grupy docelowe s\u0105 wynikiem diagnozy przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organy prowadz\u0105ce szk\u00f3\u0142, kt\u00f3ra zawiera r\u00f3wnie\u017c ocen\u0119 stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse - wsparcie w zakresie wyr\u00f3wnywania dysproporcji edukacyjnych i rozwijannia uzdolnie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "138949.25", "WARTOSC": "436723.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach przedmiotowego projektu planuje zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na zakupieniu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz przeprowadzeniu prac budowlano - monta\u017cowych pozwalaj\u0105cych na wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowych/ ulepszonych us\u0142ug (innowacja produktowa na skal\u0119 przedsi\u0119biorstwa). Przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie realizowa\u0142o przedsi\u0119wzi\u0119cie w okresie 01.04.2017r.-31.08.2017r. i w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: I. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz przeprowadzenie prac budowlano - monta\u017cowych: wiata drewniana z pomieszczeniem gospodarczym, basen, boisko wielofunkcyjne, roboty ziemne, fundamenty betonowe. II. Zatrudnienie nowej osoby-pracownika odpowiedzialnego m.in. za obs\u0142ug\u0119 nowo wprowadzonych us\u0142ug/ obs\u0142ug\u0119 imprez integracyjnych/ przygotowywanie program\u00f3w pobytowo - rekreacyjnych. III. Wdro\u017cenie do oferty 2 nowych us\u0142ug - okoliczno\u015bciowych imprez plenerowych oraz wydarze\u0144 sportowo \u2013 rekreacyjnych oraz jednej ulepszonej us\u0142ugi w postaci regionalnych pakiet\u00f3w pobytowych z elementami sportowo - rekreacyjnymi. Nadrz\u0119dnym celem projektu jest wzrost atrakcyjno\u015bci i kompleksowo\u015bci oferty NWP Frank Enozel (kompleksu Sowia Dolina). Dodatkowo w wyniku realizacji projektu firma planuje zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: - poszerzy\u0107 ofert\u0119 o 2 nowe us\u0142ugi - okoliczno\u015bciowe imprezy plenerowe oraz wydarzenia sportowo \u2013 rekreacyjne oraz 1 ulepszon\u0105 us\u0142ug\u0119 - regionalne pakiety pobytowe z elementami rekreacyjno - sportowymi; - stworzy\u0107 1 nowe miejsce pracy; - zwi\u0119kszy\u0107 przychody z tytu\u0142u powadzonej dzia\u0142alno\u015bci; - wdro\u017cy\u0107 rozwi\u0105zanie pro\u015brodowiskowe z zakresu OZE.", "BENEFICJENT": "NWP FRANK EN\u00d6ZEL", "TYTUL": "Podniesienie innowacyjno\u015bci Sowiej Doliny poprzez inwestycj\u0119 w zakresie infrastruktury sportowo - rekreacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "835555.58", "WARTOSC": "983006.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Ligi Mistrz\u00f3w na start! skierowany jest do uczni\u00f3w publicz. i niepublicz. szk\u00f3\u0142 pow. dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego i kamiennog\u00f3rskiego (w tym zlokalizowanych na obszarze wiejskim i wiejsko\u2013miejskim), w kt\u00f3rych \u015brednie oceny z egzamin\u00f3w sz\u00f3stoklasisty i gimnazjalnego znajduj\u0105 si\u0119 poni\u017cej wyznaczonego progu dla Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego tj. 70,2% dla szk\u00f3\u0142 podst. i 57,0% dla gim. Stan ten jest wynikiem m.in. ograniczonego i utrudnionego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci o\u015bwiaty oraz nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych, jak i braku \u015brodk\u00f3w finansowych na realizacj\u0119 alternatywnych form edukacji, dostosowanej do uczni\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanych potrzebach edukacyjnych . Kluczowym problemem, kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realizacj\u0119 projektu, jest niska konkurencyjno\u015b\u0107 ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, wskazuj\u0105ca potrzeb\u0119 podniesienia poziomu nauczania i jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia oraz wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyr. Realizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zapewnienia uczniom ww. szk\u00f3\u0142 r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji. Negatywna sytuacja zostanie zniwelowana poprzez: -utworzenie nowych pracowni komputerowych, przyrodniczych i matematycznych -realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych -wprowadzenie doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego -wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzyszkoln\u0105, w tym pomi\u0119dzy szko\u0142ami, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wyposa\u017cenie pracowni projektowych z tymi, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 -utrwalanie wsp\u00f3\u0142pracy z org. pozarz\u0105dowymi i instytucjami rynku pracy Efektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie poziomu jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem oraz udoskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do uzyskania lepszych wynik\u00f3w nauczania. Wybrane formy wsparcia oraz grupy docelowe s\u0105 \u015bci\u015ble zwi\u0105zane z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 i zatwierdzon\u0105 przez organy prowadz\u0105ce szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Ligi Mistrz\u00f3w na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "99681.63", "WARTOSC": "144245.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego Boxmet Medical i tym samym zwi\u0119kszenie pozycji rynkowej firmy. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105: - zmiany procesowe i organizacyjne poprzez uruchomienie lokalizowanej strony internetowej w j\u0119zyku angielskim; - zmiany marketingowe poprzez uruchomienie lokalizowanego sklepu internetowego w j. angielskim; - promocja firmy i jej oferty w\u015br\u00f3d potencjalnych kontrahent\u00f3w na targach o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym w Polsce. Dzia\u0142aniami niezb\u0119dnymi do zrealizowania cel\u00f3w b\u0119dzie: - lokalizacja j\u0119zykowa w j.angielskim materia\u0142\u00f3w informacyjnych i produktowych firmy; - lokalizacja j\u0119zykowa w j.angielskim strony internetowej firmy i sklepu internetowego; - przeprowadzenie zmian organizacyjnych w celu osi\u0105gniecia innowacji marketingowej i procesowej w internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy. W ramach projektu przewidziano udzia\u0142 firmy w dw\u00f3ch imprezach wystawienniczych w Polsce o charakterze mi\u0119dzynarodowym. 1. Mi\u0119dzynarodowe Targi Sprz\u0119tu i Wyposa\u017cenia Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cb Ratowniczych KIELCE IFRE-EXPO, Kielce. 2. Mi\u0119dzynarodowy Salon Przemys\u0142u Obronnego MSPO, Kielce. Udzia\u0142 w ww. imprezach, wraz ze zmianami organizacyjnymi i procesowymi w firmie pozwoli na systemowe wprowadzenie zmian w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, nawi\u0105zaniu nowych kontakt\u00f3w z odbiorcami bezpo\u015brednimi i firmami wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z kraj\u00f3w docelowych. W wyniku realizacji projektu wprowadzone b\u0119d\u0105 innowacje: INNOWACJA MARKETINGOWA- innowacj\u0105 procesow\u0105 b\u0119dzie wprowadzony mechanizm prezentacji i mo\u017cliwo\u015bci zakupu produkt\u00f3w mechanizmami internetowymi, opisanych w j\u0119zyku angielskim. INNOWACJA PROCESOWA- wprowadzony zostanie proces w przedsi\u0119biorstwie umo\u017cliwiaj\u0105cy sta\u0142\u0105 aktualizacj\u0119 oferty, spos\u00f3b przyjmowania i obs\u0142ugi zam\u00f3wienia do wysy\u0142ki i nadzorowania p\u0142atno\u015bci; INNOWACJA ORGANIZACYJN\u0104- innowacj\u0105 nietechnologiczn\u0105 b\u0119dzie spos\u00f3b organizacji sprzeda\u017cy zagranicznych zar\u00f3wno odbywaj\u0105cych si\u0119 poprzez sprzeda\u017c internetowa jak", "BENEFICJENT": "BOXMET MEDICAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u eksportowego Boxmet Medical poprzez udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-18", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95976.82", "WARTOSC": "195423.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY I CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PROJEKTU Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych poprzez wdro\u017cenie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej rozwoju przedsi\u0119biorstwa i dzia\u0142a\u0144 proeksportowych na rynki Rosji i kraj\u00f3w o\u015bciennych, Szwecji, Wielkiej Brytanii, W\u0142och, Niemiec i Austrii. PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 wynikaj\u0105cych ze strategii biznesowej. 1. Wdro\u017cenie innowacji organizacyjny, procesowych i marketingowych poprzez wdro\u017cenie zalece\u0144 strategii w zakresie organizacji i marketingu oraz uruchomienie systemu CRM i systemu wymiany informacji na temat statusu zam\u00f3wie\u0144 z klientami zagranicznymi. System musi obs\u0142ugiwa\u0107 j\u0119zyk angielski. 2. T\u0142umaczenia materia\u0142\u00f3w promocyjnych \u2013 katalog\u00f3w i publikacji elektronicznych. 3. Wytworzenie materia\u0142\u00f3w promocyjnych w postaci katalog\u00f3w i wizyt\u00f3wek. 4. Udzia\u0142 w targach w a. Targi Pozna\u0144 -22-25 listopada 2017 b. Targi Moskwa - 27-30 czerwca 2018 c. Targi Verona - 27-30 wrze\u015bnia 2017 d. Targi Wielka Brytania - 7 - 9 luty 2018 5. Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "BEREZICKI WIES\u0141AW ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY \"PROMASZ''", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii biznesowej firmy Promasz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "539774.33", "WARTOSC": "635028.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Projekt partnerski pomi\u0119dzy:SAWG a Powiat.Dzier\u017coniow.skier.do 464 ucz.(220K) i 45naucz. (naucz.)(40K) z 3 SP: SP nr7 w Bielawie,SP nr3 w Dzier\u017con.,SP w \u0141agiewnik.i 6 szk\u00f3\u0142 gimnazjal.(Gim.):Gim.nr1 i Gim.nr5 w Bielawie,Gim.w Pieszycach, Szko\u0142a Mistrzostwa Sport.w Dzier\u017con.,Gim.Gminne w Dzier\u017con.i Gim. w \u0141agiewnik.w pow.dzier\u017coniow.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y w 2015r. najs\u0142absze wyniki edukac.w skali regionu. Zakres pr.odpow.na indywid.zdiagnoz.syt.probem.ww.szk\u00f3\u0142, zatwierdz.przez organy prowadz.Na podst.poszczeg\u00f3l.diagnoz.okre\u015bl.nast\u0119p.problem.szk\u00f3\u0142 obj\u0119t.wspar.w pr.: - niskie wyniki egzam.zew.(wg OKE Wroc\u0142aw): 3SP i 6Gim.w 2015r.uzysk.wynik poni\u017c.\u015bred.woj., - niewystarcz.w stosunk.do potrzeb oferta zaj.dodatk.z zakr.kszta\u0142t.kompet.klucz.:matem.-przyrod.i cyfrow.dla ucz.(brak \u015brod.finans.), - ma\u0142a innowac.prog.naucza.,brak nowoczes,metod/narz\u0119dzi motyw.ucz.do nauki, pom.dydakt.,sprz\u0119tu TIK, - konieczno\u015b\u0107 podnies.umiej\u0119t.i kompet.zawod.naucz.pod k\u0105tem kompet.klucz.ucz., - brak doradz.edukac.-zawod.w szko\u0142ach,co powod.,\u017ce wysok.odset.ucz.nie wie jaki profil dalsz.kszta\u0142.wybra\u0107. Kompleks.rozw.ww.probl.jest wdro\u017c.indywid.prog.dzia\u0142.stanow.odp.na analiz.syt.probl.szk\u00f3\u0142.Program b\u0119dzie obejmow.: - wyposa\u017c.szk\u00f3\u0142 w innowac.pracow.multimed.do realiz.zaj.w pr.,a nast.realiz.program.naucz.w skzo\u0142ach, - realiz.rocznego cyklu zaj.pozalekc.(dydakt.-wyr\u00f3w.i rozwij.zainteres.) w zakres.p.matem.-przyrod.i ICT, - wykorzyst.innowacyj.produkt.zrealiz.pr.PO KL w zakres.naucz.p.matemat.-przyrod., - szkol.dla naucz.w zakres.niezb\u0119d.do realiz.zaj.dla ucz.(m.in.:wykorzyst.TIK w naucz., obs\u0142ug.zakup.sprz\u0119tu), - realiz.doradz.edukac.-zawod.dla ucz.z udzia\u0142em rodzic. Dzi\u0119ki realiz.dzia\u0142.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -ucz.obj\u0119t.wspar.w zakres.rozwij.kompet.klucz.- 464os, -naucz.obj\u0119t.wspar.z zakresu TIK\u201345os., -szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych p.pracow.zost.doposa\u017c.\u20139, -szk\u00f3\u0142 wyposa\u017c.w sprz\u0119t TIK do prowadz.zaj.edukac.\u20139, -naucz. kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w projekcie-45 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Szko\u0142a na telemo\u015bcie - szans\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w powiecie dzier\u017coniowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "34272.00", "WARTOSC": "49593.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych poprzez stworzenie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej rozwoju przedsi\u0119biorstwa i dzia\u0142a\u0144 proeksportowych na rynki Czech, S\u0142owacji, Rumunii, Ukrainy. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: - identyfikacja najbardziej efektywnych przychodowo kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 na wybranych rynkach zagranicznych - opracowanie kompleksowej strategii dzia\u0142a\u0144 marketingowych na wybranych rynkach zagranicznych - wykonanie dzia\u0142a\u0144 pilota\u017cowych, testuj\u0105ce opracowane strategie zako\u0144czone podpisaniem dw\u00f3ch kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych. Dzia\u0142aniami przewidzianym do wykonania w projekcie b\u0119d\u0105: 1. Opracowanie analizy dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. 2. Audyt otoczenia rynkowego. 3. Opracowanie wst\u0119pnej wersji dokument\u00f3w strategicznych. 4. Weryfikacja hipotez uj\u0119tych we wst\u0119pnych dokumentach strategicznych. 5. Opracowanie ostatecznej wersji dokument\u00f3w strategicznych. Opracowanie strategii realizowane b\u0119dzie przez wykonawc\u0119 zewn\u0119trznego wybranego w drodze procedur wyboru zgodnie z dokumentacj\u0105 programow\u0105 RPO WD. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie wnioskodawca. Projekt realizowany przez Wnioskodawc\u0119 wpisuje si\u0119 w Inteligentne Specjalizacje okre\u015blone w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na Rzecz Inteligentnych Specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. W szczeg\u00f3lno\u015bci, projekt jest wpisuje si\u0119 w specjalizacj\u0119 BRAN\u017bA CHEMICZNA I FARMACEUTYCZNA w podobszarach: 4. Opracowanie innowacyjnych materia\u0142\u00f3w, biomateria\u0142\u00f3w i chemikali\u00f3w specjalistycznych. 6. Opracowanie innowacyjnych proces\u00f3w i technologii wytwarzania produkt\u00f3w leczniczych, suplement\u00f3w diety, \u015brodk\u00f3w spo\u017cywczych specjalnego przeznaczenia \u017cywieniowego, kosmetyk\u00f3w, wyrob\u00f3w medycznych oraz innych materia\u0142\u00f3w maj\u0105cych zastosowanie w medycynie i weterynarii. Eksport w roku 2016 wyni\u00f3s\u0142 0,62% (sprzeda\u017c ca\u0142kowita: 24 929 004,00 z\u0142., w tym eksport: 154 073,10 z\u0142.) Zasi\u0119g projektu obejmuje: 1.Czechy 2.S\u0142owacja 3.Rumunia 4.Ukraina", "BENEFICJENT": "BOXMET MEDICAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "D\u0142ugoterminowa strategia rozwoju Boxmet Medical", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "34102.00", "WARTOSC": "49347.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych poprzez stworzenie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej rozwoju przedsi\u0119biorstwa i dzia\u0142a\u0144 proeksportowych na rynki Rosji i Wsp\u00f3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw, Szwecji i Wielkiej Brytanii. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: - identyfikacja najbardziej efektywnych przychodowo kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 na wybranych rynkach zagranicznych - opracowanie kompleksowej strategii dzia\u0142a\u0144 marketingowych na wybranych rynkach zagranicznych - wykonanie dzia\u0142a\u0144 pilota\u017cowych, testuj\u0105ce opracowane strategie zako\u0144czone podpisaniem dw\u00f3ch kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych. Dzia\u0142aniami przewidzianym do wykonania w projekcie b\u0119d\u0105: 1. Opracowanie analizy dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. 2. Audyt otoczenia rynkowego. 3. Opracowanie wst\u0119pnej wersji dokument\u00f3w strategicznych. 4. Weryfikacja hipotez uj\u0119tych we wst\u0119pnych dokumentach strategicznych, w tym testowanie i dzia\u0142ania handlowe. 5. Opracowanie ostatecznej wersji dokument\u00f3w strategicznych. Opracowanie strategii realizowane b\u0119dzie przez wykonawc\u0119 zewn\u0119trznego wybranego w drodze procedur wyboru zgodnie z dokumentacj\u0105 programow\u0105. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie wnioskodawca.", "BENEFICJENT": "BEREZICKI WIES\u0141AW ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY \"PROMASZ''", "TYTUL": "Opracowanie d\u0142ugoterminowej strategii eksportowej produkt\u00f3w PROMASZ do Wielkiej Brytanii, Szwecji, Rosji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "30982.00", "WARTOSC": "49815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie strategii wsp\u00f3\u0142pracy Wnioskodawcy z partnerami biznesowymi prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w to\u017csamym do Wnioskodawcy zakresie na terenie stanu Floryda w Stanach Zjednoczonych (dalej: PB). Wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z PB docelowo mia\u0142aby mie\u0107 charakter dwustrumieniowy: Wnioskodawca wsp\u00f3lnie z PB wdra\u017ca\u0142by projekty realokacji aktyw\u00f3w polskich Klient\u00f3w Biznesowych na terytorium Stan\u00f3w Zjednoczonych (Floryda) oraz zapewnia\u0142by wsparcie Klient\u00f3w Biznesowych ze Stan\u00f3w Zjednoczonych (przekazanych przez PB) podczas ich dzia\u0142alno\u015bci inwestycyjnej na terytorium Polski (zapewnienie bie\u017c\u0105cej obs\u0142ugi i doradztwa biznesowego/podatkowego). Odbiorcami projektu docelowo s\u0105 przedsi\u0119biorcy z obu kraj\u00f3w (Polska i Stany Zjednoczone), kt\u00f3rych intencj\u0105/celem biznesowym jest przeniesienie cz\u0119\u015bci aktyw\u00f3w/prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci b\u0105d\u017a inwestycje rzeczowe/kapita\u0142owe w drugim z kraj\u00f3w obj\u0119tych wsp\u00f3\u0142prac\u0105. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie nowej jako\u015bciowo wsp\u00f3\u0142pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zar\u00f3wno Wnioskodawca jak i PB uzyskaj\u0105 tzw. \"warto\u015b\u0107 dodan\u0105\" do dotychczas \u015bwiadczonych us\u0142ug za\u015b potencjalni Klienci b\u0119d\u0105 mieli zapewnione wsparcie na jakie na dzie\u0144 dzisiejszy nie mog\u0105 liczy\u0107 (a kt\u00f3rego oczekuj\u0105).", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ MARKOWSKI", "TYTUL": "Stworzenie d\u0142ugoterminowej strategii wej\u015bcia na rynek ameryka\u0144ski przez przedsi\u0119biorstwo \u0141ukasz Markowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "Rodzina", "v": "11,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.32, "v_pc": "1157,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.01}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "508,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "426,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "58,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "51,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "5,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "8,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.54, "v_pc": "850,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.08}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "492,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "185,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "178,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "74,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "66,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "50,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Gimnazja", "v": "31,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "15,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 134.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.3, "v_pc": "603,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 326.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.31}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "377,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 533.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "266,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8, "v_pc": "426,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "157,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "145,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "74,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "49,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85, "v_pc": "231,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "719,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "440,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "289,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "269,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "213,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "138,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "121,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "21,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38, "v_pc": "212,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "445,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "154,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "94,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "50,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "33,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38, "v_pc": "173,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "800,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.94}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "469,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 31731.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "367,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "30,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "765,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01, "v_pc": "79,43 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "438,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "199,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "126,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.59}]}, {"name": "Turystyka", "v": "465,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 521.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "48,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "166.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "252,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 464.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "212,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 606.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.66}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "448,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "46,61 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "250,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.86}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "v": "198,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.13}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "325,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "33,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "325,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "256,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "26,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "180,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "61,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.9}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "6,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "162,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "16,82 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "154,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.42}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "7,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "145,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "15,16 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "137,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "104,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "10,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "94,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.91}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "87,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "9,08 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "40,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "37,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "7,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "49,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "5,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "48,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.99}, {"name": "Cmentarze", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}