{"gmina": "gmina miejska G\u0142og\u00f3w", "kod_gus": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": 68292, "budzet": {"dochody": "381,04 mln z\u0142", "wydatki": "416,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "10,60 mln z\u0142", "wydatki": "11,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -5.9412045000002385}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -5.9412045000002385}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -22.912115379999758}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -22.912115379999758}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -23.478039399999975}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -23.478039399999975}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -34.99712568999994}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -34.99712568999994}], "dochod_ue": "41,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "168,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "2465.4 z\u0142", "powiat": "675,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "9886.0 z\u0142", "wojewodztwo": "38,73 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "471,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "39,21 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "188,86 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-18", "DATA_START": "2018-07-30", "DOFINANSOWANIE": "14986833.34", "WARTOSC": "27117677.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt dot.rewitalizacji zdegradow. obsz. G\u0142ogowa o szczeg\u00f3lnym znaczeniu dla mieszka\u0144c\u00f3w.G\u0142ogowski Bulwar nadodrza\u0144ski zlokal. jest na obszarze zdiagnozowanym w LPR jako obszar kryzysowy.Lok.proj:Dz.nr 6/79,6/76,6/77,6/39,6/8,6/9,6/27,6/4,4/5,6/22,6/20,6/18,6/37,6/72 obr\u0119b 0007 Stare Miasto.Teren inwestycji obj\u0119ty jest \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105 konserwatorsk\u0105 \u201eA\u201d,Nr rej.zabytk\u00f3w:A/2642/2178.Projektowana inwestycja jest zgodna z ustaleniami MPZP Miasta G\u0142og\u00f3w.Wymaga poprawy jako\u015bci przestrzeni publicznej oraz przywr\u00f3cenia funkcji spo\u0142ecznych,kulturowych,edukacyjnych i rekreacyjnych.Obszar inwestycji to teren niezabud.z tymczas.o\u015bwietleniem,z licznymi nasypami.Na obszarze znajduj\u0105 si\u0119 zabytkowe relikty \u015bredniowiecznych ko\u015bcio\u0142\u00f3w.Bulwar kontrastuje z powstaj\u0105c\u0105 zabudow\u0105 mieszkaniow\u0105.Obszar nie jest wykorzystywany przez mieszka\u0144c\u00f3w.W ramach projektu powstanie miejsce integracji spo\u0142ecznej oraz rekreacji i odpoczynku dla grup w ka\u017cdym wieku.Projekt obejmuje: budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych i rowerowych,przebudow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych, budow\u0119 miejsc postojowych,nowe nasadzenia zieleni oraz budow\u0119 sieci o\u015bwietlenia parkowego i monitoringu wraz z punktami Wi-Fi.Teren zostanie r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cony w elementy ma\u0142ej architektury dopasowane do charakteru miejsca oraz fontann\u0119 miejsk\u0105 posadzkow\u0105.Planowane s\u0105 uspraw.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych m.in. obrze\u017ca wok\u00f3\u0142 nawierzchni zaprojektowano w poziomie chodnik\u00f3w.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji nasilonych na tym obszarze negatyw.zjawisk spo\u0142ecznych z udzia\u0142em g\u0142ogowskich stowarzysze\u0144 i organizacji, poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz poprawy wizerunku miasta.Zrewitali.przestrze\u0144 b\u0119dzie miejscem integracji spo\u0142ecznej na 3 p\u0142aszczyznach:w skali mikro dla mieszka\u0144.okolicznego osiedla,w skali lokalnej jako miejsce rekreacji dla wszystkich g\u0142ogowian oraz w skali ponadlokalnej jako miejsce masowych imprez miejskich w istniej\u0105cym centrum miasta,kt\u00f3rego do tej pory miasto nie posiada,co znacznie utrudnia, a wr\u0119cz uniemo\u017cliwia budowanie to\u017csamo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Budowa przestrzeni miejskich - Bulwar nadodrza\u0144ski w G\u0142ogowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-02-02", "DOFINANSOWANIE": "14125036.97", "WARTOSC": "32040763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu technicznego obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego miasta oraz ich wykorzystanie do cel\u00f3w kulturowo-turystycznych poprzez odbudow\u0119, przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 Teatru Miejskiego w G\u0142ogowie. Teatr Miejski mimo swojej lokalizacji w samym sercu g\u0142ogowskiego Rynku jest w wyj\u0105tkowo z\u0142ym stanie. Zniszczenie obiektu nast\u0105pi\u0142o w czasie dzia\u0142a\u0144 wojennych. Na skutek dzia\u0142ania czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych degradacja post\u0119puje do dnia dzisiejszego. Obiekt jest ca\u0142kowicie niedost\u0119pny dla zwiedzaj\u0105cych. Dodatkowo zaburza estetyk\u0119 zabytkowego Starego Miasta. Du\u017cy potencja\u0142 dziedzictwa kulturowego, jakim jest obiekt Teatru Miejskiego, jest w chwili obecnej niewykorzystywany. W G\u0142ogowie brakuje instytucji posiadaj\u0105cej bogat\u0105 ofert\u0119 teatraln\u0105. Miejski O\u015brodek Kultury nie dysponuje sal\u0105, kt\u00f3ra pozwala\u0142aby na realizacj\u0119 profesjonalnych spektakli teatralnych. Inicjatywa odbudowy, przebudowy i rozbudowy Teatru Miejskiego w G\u0142ogowie powsta\u0142a g\u0142\u00f3wnie z przekonania, i\u017c maj\u0105c na wzgl\u0119dzie ochron\u0119 dziedzictwa kulturowego oraz doceniaj\u0105c warto\u015bci lokalizacyjne i architektoniczne obiektu, nale\u017cy podj\u0105\u0107 odpowiednie dzia\u0142ania w celu zachowania zabytkowej substancji obiektu oraz umo\u017cliwienia udost\u0119pnienia go odwiedzaj\u0105cym.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Odbudowa budynku Teatru im. Andreasa Gryphiusa w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-03-05", "DOFINANSOWANIE": "26226759.74", "WARTOSC": "32445075.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakresie ch. onko. do 2018 r. na terenie zach.-p\u00f3\u0142. wojew\u00f3dztwa, ale r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska, poprzez inwestycje infrastrukturalne w o. onkologii wraz z innymi jedn. organizacyjnymi. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142. W 2016 r. po dwuletniej analizie zawarto porozumienie wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch jednostek szpitalnych ze Zgorzeleca (WSSPZOZ) oraz Lubina (MCZ S.A.). Porozumienie dotyczy wsp\u00f3lnego przygotowania i realizacji projektu, kt\u00f3ry w swoim dzia\u0142aniu przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017a. zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilak. oraz wykrywalno\u015bci ch. nowotworowych we wczesnych stadiach chorobowych. Kolejn\u0105 przyczyn\u0105 realizacji projektu jest ch\u0119\u0107 otwarcia specjalistycznego o\u015brodka leczenia ch. onko. uk\u0142. pokarmowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie najbardziej innowacyjn\u0105 jednostk\u0105 tego typu w kraju. Projekt rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w styczniu 2014 roku poprzez budow\u0119 o\u015br. onkologii w Zgorzelcu oraz ci\u0105g\u0142e doposa\u017canie w s. medyczny. Przedmiotem projektu b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup aparatury diagn. Projekt zako\u0144czy si\u0119 w IV 2018. Wykonawcy/dostawcy zam\u00f3wie\u0144 zostan\u0105 wybrani zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci lub ustaw\u0105 PZP. W ramach projektu zosta\u0142a przeprowadzona analiza zapotrzebowania na us\u0142ugi onkologiczne, z kt\u00f3rej wynika silna potrzeba realizacji niniejszego projektu ze wzgl\u0119du dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 os\u00f3b choruj\u0105cych na nowotwory. Wszystkie wska\u017aniki dotycz\u0105ce jako\u015bci leczenia chor\u00f3b onkologicznych w por\u00f3wnaniu do Europy, a nawet do innych region\u00f3w Polski s\u0105 na znacz\u0105co ni\u017cszych poziomach. Realizacja projektu znacz\u0105co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu diagnostyki i leczenia, ale r\u00f3wnie\u017c wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144. Projekt w swym dzia\u0142aniu b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na rozw\u00f3j modelu opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej poprzez wykorzystanie do tego pakietu onkologicznego. Koordynacja b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zastosowana przy wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch jednostek szpitalnych.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Miedziowo-Turoszowskie Zag\u0142\u0119bie Onkologiczne - Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla pacjent\u00f3w z problemami onkologicznymi poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego i wykonanie niezb\u0119dnych prac budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "8717892.18", "WARTOSC": "16820403.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 10,45 km sieci kanalizacji sanitarnej i pod\u0142\u0105czenie 1 050 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarko wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy G\u0142og\u00f3w, w aglomeracji G\u0142og\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6813742.20", "WARTOSC": "11467537.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie i realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 do wdro\u017cenia innowacyjnej, niskokosztowej i niskoenergetycznej technologii budowy nawierzchni z wykorzystaniem pianobetonu oraz materia\u0142\u00f3w z recyklingu na potrzeby dr\u00f3g samorz\u0105dowych (gminnych i powiatowych). Klasyczny uk\u0142ad wielu warstw nawierzchni, zalecany zgodnie z Katalogiem typowych konstrukcji nawierzchni podatnych i p\u00f3\u0142sztywnych, zostanie zast\u0105piony przez innowacyjny uk\u0142ad, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z dw\u00f3ch lub trzech warstw, gdzie w warstw\u0119 podbudowy zostanie wbudowany pianobeton o okre\u015blonej g\u0119sto\u015bci z dodatkiem ubocznych produkt\u00f3w spalania (UPS) i popio\u0142\u00f3w z palenisk komunalnych, natomiast w g\u00f3rne warstwy-beton asfaltowy z zastosowaniem destruktu. Przedmiotem projektu b\u0119dzie taki dob\u00f3r grubo\u015bci i parametr\u00f3w poszczeg\u00f3lnych warstw oraz materia\u0142\u00f3w w nie wbudowanych, by obci\u0105\u017cenie z ko\u0142a pojazdu samochodowego zosta\u0142o przekazane na s\u0142abono\u015bne pod\u0142o\u017ce bez konieczno\u015bci dodatkowego jego wzmocnienia. W tym celu w ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone badania laboratoryjne, analizy numeryczne oraz badania terenowe na specjalnie wybudowanych w tym celu odcinkach do\u015bwiadczalnych. Wyniki bada\u0144 laboratoryjnych i terenowych pos\u0142u\u017c\u0105 do kalibracji modelu obliczeniowego uk\u0142adu nawierzchnia-pod\u0142o\u017ce gruntowe z zastosowaniem warstwy z pianobetonu w kontakcie z pod\u0142o\u017cem gruntowym. Nast\u0119pnie bazuj\u0105c na modelu obliczeniowym zoptymalizowane zostan\u0105 uk\u0142ady warstw dla konkretnych warunk\u00f3w gruntowo-wodnych. W ten spos\u00f3b projekt stanowi kontynuacj\u0119, a zarazem rozwini\u0119cie projektu \"Wzmacnianie s\u0142abego pod\u0142o\u017ca poprzez zastosowanie warstwy z pianobetonu w kontakcie z pod\u0142o\u017cem gruntowym\", finansowanego przez NCBR w ramach programu LIDER IV. Z uwagi na zasto", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWNICTWA DROGOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niskobud\u017cetowe nawierzchnie dr\u00f3g samorz\u0105dowych z zastosowaniem materia\u0142\u00f3w z recyklingu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "6215244.07", "WARTOSC": "11823023.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie g\u0142ogowskim, w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w. Przedmiotem projektu jest wzrost jako\u015bci transportu publicznego i rozw\u00f3j infrastruktury pasa\u017cerskiej wraz z systemem zarz\u0105dzania ruchem miejskim. Zakres projektu obejmuje zakup 8 fabrycznie nowych autobus\u00f3w miejskich, w tym 6 z silnikami Diesel EURO VI oraz 2 z nap\u0119dem hybrydowym, a tak\u017ce dostaw\u0119 i monta\u017c 5 informacyjnych tablic przystankowych, budow\u0119 infrastruktury Bike&Ride oraz realizacj\u0119 I etapu systemu ITS w G\u0142ogowie. Za realizacj\u0119 projektu i zarz\u0105dzanie powsta\u0142ymi produktami b\u0119dzie odpowiada\u0107 Wnioskodawca \u2013 Komunikacja Miejska Sp. z o.o. (sp\u00f3\u0142ka, w kt\u00f3rej 100% udzia\u0142\u00f3w posiada Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w). Sp\u00f3\u0142ka dysponuje odpowiednim zapleczem organizacyjno-technicznym pozwalaj\u0105cym na sprawne i rzetelne zarz\u0105dzanie projektem. Realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: -Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej \u2013 8 szt. -Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym- 710 os\u00f3b. -Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eBike&Ride\u201d \u2013 1 szt. -Liczba zainstalowanych inteligentnych system\u00f3w transportowych\u2013 1 szt. -Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. i rezultatu: -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 5,35 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "KOMUNIKACJA MIEJSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aI\u0104", "TYTUL": "Zapewnienie wysokiej jako\u015bci transportu publicznego w G\u0142ogowie poprzez zakup taboru niskoemisyjnego i rozw\u00f3j infrastruktury pasa\u017cerskiej wraz z systemem zarz\u0105dzania ruchem miejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-18", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "5532797.38", "WARTOSC": "9702739.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej modernizacji oraz przywr\u00f3ceniu pierwotnych parametr\u00f3w jezdni Alei Wolno\u015bci w G\u0142ogowie z zachowaniem historycznego charakteru uk\u0142adu drogowego. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji dla miasta G\u0142ogowa, Uchwa\u0142a nr XXVII/240/16 Rady Miejskiej w G\u0142ogowie z dnia 25.10.2016 r. Obszar znajduje si\u0119 w strefie \u015bcis\u0142ej ochrony konserwatorskiej. Bezpo\u015brednim celem projektu jest kompleksowa rewitalizacja A W i przywr\u00f3cenie jej funkcji spo\u0142ecznych, gospodarczych i przestrzennych. W ramach projektu zostanie wykonana: przebudowa nawierzchni przy wykorzystaniu istniej\u0105cych materia\u0142\u00f3w kamiennych, w tym budowa zatok i 129 stanowisk postojowych, wymiana cz\u0119\u015bci wpust\u00f3w ulicznych i monta\u017c nowych wpust\u00f3w wraz z przykanalikami, monta\u017c nowych-stylowych latar\u0144, usuni\u0119ciu kolizji z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, zmiana organizacji ruchu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: usprawnienia po\u0142\u0105cze\u0144 komunikacyjnych w \u015br\u00f3dmie\u015bciu; poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego; skr\u00f3cenia czasu przejazdu i poprawy p\u0142ynno\u015bci ruchu w tej cz\u0119\u015bci \u015br\u00f3dmie\u015bcia; ochrony \u015brodowiska naturalnego poprzez zmniejszenie oddzia\u0142ywa\u0144 akustycznych i emisji spalin do powietrza; podniesienie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w zamieszkuj\u0105cych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie A W; zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci turystycznej G\u0142ogowa, w szczeg\u00f3lno\u015bci teren\u00f3w w zabytkowym \u015br\u00f3dmie\u015bciu, poprawy warunk\u00f3w funkcjonowania istniej\u0105cych oraz potencjalnych przedsi\u0119biorstw zlokalizowanych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie obszaru rewitalizowanego; powi\u0119kszenia powierzchni biologicznie czynnej; poprawy wizerunku cz\u0119\u015bci miasta; w\u0142\u0105czenia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez dostosowanie infrastruktury do ich potrzeb. Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w jest Wnioskodawc\u0105 i operatorem - odpowiada za realizacj\u0119 projektu na wszystkich jego etapach: przygotowania, realizacji, rozliczenia oraz trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa Alei Wolno\u015bci w ramach rewitalizacji w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-22", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10168042.89", "WARTOSC": "12138369.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin powiatu polkowickiego i g\u0142ogowskiego. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: G\u0142og\u00f3w (miejska), G\u0142og\u00f3w (wiejska), Jerzmanowa, Kotla, Polkowice, Przemk\u00f3w, Radwanice i \u017bukowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 269 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 6,81 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 5,29 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1272 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 8 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Polkowice, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144,kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 powietrzem lepszej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA POLKOWICE", "TYTUL": "Program grantowy na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych z teren\u00f3w wybranych gmin Legnicko - G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-14", "DATA_START": "2020-03-25", "DOFINANSOWANIE": "5098937.67", "WARTOSC": "7378462.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 4 szt. fabrycznie nowych, niskoemisyjnych hybrydowych autobus\u00f3w, kt\u00f3re obs\u0142ugiwa\u0107 b\u0119d\u0105 miejsk\u0105 komunikacj\u0119 autobusow\u0105 na terenie G\u0142ogowa. Autobusy zasilane b\u0119d\u0105 silnikami diesla, spe\u0142niaj\u0105cymi norm\u0119 emisji Euro 6 oraz silnikami elektrycznymi. Wszystkie zakupione autobusy b\u0119d\u0105 pojazdami niskopod\u0142ogowymi, przystosowanymi do obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i o ograniczonej sprawno\u015bci ruchowej. Pojazdy przystosowane b\u0119d\u0105 te\u017c do przewozu rower\u00f3w. Z uwagi na powy\u017csze, projekt ma charakter kompleksowy, bowiem wp\u0142ywa na szersze wykorzystanie bardziej efektywnego transportu publicznego, przyczynia si\u0119 do zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, wp\u0142ywa na popraw\u0119 integracji ga\u0142\u0119zi transportu, przyczynia si\u0119 do zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu z sektora transportu publicznego, a tak\u017ce ogranicza zat\u0142oczenie komunikacyjne. Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie g\u0142ogowskim, w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w. Projekt wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta G\u0142ogowa. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca- Komunikacja Miejska Sp. z o. o. z siedzib\u0105 w G\u0142ogowie (sp\u00f3\u0142ka, w kt\u00f3rej 100% udzia\u0142\u00f3w posiada Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w). Wnioskodawca dysponuje odpowiednim zapleczem organizacyjno-technicznym pozwalaj\u0105cym na sprawne i rzetelne zarz\u0105dzanie projektem. Posiada r\u00f3wnie\u017c do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w o to\u017csamym zakresie, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w unijnych. Realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: -Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej \u2013 4 szt. -Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym- 320 os\u00f3b. -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1)- 1 szt. i rezultatu: -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 327 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "\"KOMUNIKACJA MIEJSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zapewnienie wysokiej jako\u015bci transportu publicznego w G\u0142ogowie poprzez zakup autobus\u00f3w niskoemisyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4931518.98", "WARTOSC": "7981203.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Zgodnie z nowymi przepisami osady, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 nadawa\u0142y si\u0119 do sk\u0142adowania trzeba b\u0119dzie zagospodarowa\u0107 w inny spos\u00f3b, np. podda\u0107 procesowi spalania. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 zdobywaj\u0105 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do poszerzania i wykorzystania potencja\u0142u metod termicznych do unieszkodliwiania osad\u00f3w \u015bciekowych.&nbsp;Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci osad\u00f3w \u015bciekowych przekszta\u0142canych metodami termicznymi spowoduje wzrost ilo\u015bci wytwarzanych \u017cu\u017cli i popio\u0142\u00f3w, kt\u00f3re wymaga\u0107 b\u0119d\u0105 zagospodarowania z uwagi na potencjaln\u0105 obecno\u015b\u0107 metali ci\u0119\u017ckich i innych toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w. Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej metody stabilizacji popio\u0142\u00f3w lotnych ze spalania osad\u00f3w \u015bciekowych w posta\u0107 sztucznych kruszyw lekkich. Projekt zak\u0142ada po\u0142\u0105czenie w jeden cykl technologiczny dw\u00f3ch proces\u00f3w: procesu stabilizacji niebezpiecznych odpad\u00f3w pylistych ze spalarni odpad\u00f3w komunalnych oraz procesu formowania sztucznego kruszywa lekkiego. W sk\u0142ad substrat\u00f3w do produkcji kruszywa wchodzi\u0107 b\u0119dzie ok. 15% popio\u0142\u00f3w z osad\u00f3w \u015bciekowych oraz 50% osad\u00f3w w pierwotnej, uwilgoconej postaci a tak\u017ce 10% st\u0142uczki szklanej i 25% krzemionki. Wytwarzane kruszywo lekkie b\u0119dzie odporne na degradacj\u0119 w \u015brodowisku naturalnym a obecne w popio\u0142ach zwi\u0105zki metali ci\u0119\u017ckich zostan\u0105 wbudowane na sta\u0142e w struktur\u0119 krystaliczn\u0105 krzemianu. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c parametry nowego kruszywa umo\u017cliwi\u0105 projektowanie i wykonawstwo beton\u00f3w lekkich i konstrukcji betonowych konkurencyjnych w zakresie g\u0119sto\u015bci oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci termoizolacyjnych dla produkt\u00f3w istniej\u0105cych na rynku. Wyniki zrealizowanego projektu zostan\u0105 wdro\u017cone w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug przy wykorzystaniu opracowanej technologii.", "BENEFICJENT": "N.T.I. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 NOWOCZESNE TECHNIKI INSTALACYJNE", "TYTUL": "Technologia ekologicznego zagospodarowania popio\u0142\u00f3w ze spalania osad\u00f3w \u015bciekowych w posta\u0107 kruszyw lekkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "4339549.50", "WARTOSC": "8438033.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie g\u0142ogowskim, w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w. Zakres projektu obejmuje zakup 8 fabrycznie nowych autobus\u00f3w miejskich, w tym 6 z silnikami Diesel EURO VI oraz 2 z nap\u0119dem hybrydowym. Ponadto, w ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania promocyjne. Za realizacj\u0119 projektu i zarz\u0105dzanie powsta\u0142ymi produktami b\u0119dzie odpowiada\u0107 Wnioskodawca \u2013 Komunikacja Miejska Sp. z o.o. (sp\u00f3\u0142ka, w kt\u00f3rej 100% udzia\u0142\u00f3w posiada Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w). Sp\u00f3\u0142ka dysponuje odpowiednim zapleczem organizacyjno-technicznym pozwalaj\u0105cym na sprawne i rzetelne zarz\u0105dzanie projektem. Realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: -Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej \u2013 8 szt. -Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym- 710 os\u00f3b. -Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. i rezultatu: -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 5,346 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "KOMUNIKACJA MIEJSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdra\u017canie strategii niskoemisyjnych poprzez rozw\u00f3j publicznego transportu zbiorowego w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4114837.43", "WARTOSC": "4840985.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 7 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (w ramach 5 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat G\u0142ogowskiego. W wyniku spotka\u0144 w okresie IX-X\u201917 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI - organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 1000U i 50N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samochodowych i Budowlanych im. Leonarda da Vinci w G\u0142ogowie (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia), Technikum nr 6 w G\u0142ogowie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Jana Wy\u017cykowskiego w G\u0142ogowie (Tech.), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w G\u0142ogowie (Tech. i BSIS), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Politechnicznych w G\u0142ogowie (Tech.). Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z pracodawcami", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Szansa w zawodowcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-28", "DOFINANSOWANIE": "3622660.04", "WARTOSC": "4689928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, wykorzystywanego na potrzeby ochrony zdrowia, zlokalizowanego w G\u0142ogowie przy ul. Ko\u015bciuszki 15a. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii z uwzgl\u0119dnieniem OZE. ZAKRES RZECZOWY Do zakresu rzeczowego nale\u017c\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Opracowanie studium wykonalno\u015bci, 2. Nadz\u00f3r inwestorski, 3. Prace modernizacje: \u2022 Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, \u2022 Docieplenie stropodachu, \u2022 Izolacja przewod\u00f3w grzewczych, \u2022 Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, \u2022 Modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego, \u2022 Monta\u017c instalacji solarnej oraz modernizacja systemu ogrzewania cwu, \u2022 Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, 4. Promocja projektu. 5. Zarz\u0105dzanie projektem. 6. Sporz\u0105dzenie \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej po wykonaniu prac modernizacyjnych. EFEKTY PROJEKTU Efektem realizacji projektu b\u0119dzie: 1. Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cowa o 3 681GJ/rok, tj. o ok. 33,37% aktualnego zapotrzebowania; 2. Spadek wska\u017anika zapotrzebowania na nieodnawialn\u0105 energi\u0119 pierwotn\u0105 do poziomu ok. 170 kWh/m2*rok, co stanowi ok. 71% warto\u015bci referencyjnej wska\u017anika EP dla tego typu budynku, wed\u0142ug wymaga\u0144 dla budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej po 1.01.2021 r. 3. Redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla o 348,682 MgCO2/rok, tj. o ok. 44,75%. 4. Roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w energii w wysoko\u015bci ok. 355 282,09 PLN. 5. Kompleksowa modernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej o powierzchni u\u017cytkowej 10245 m2 i dostosowanie go do wymaga\u0144 dla budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y po 1 stycznia 2021 r.", "BENEFICJENT": "G\u0141OGOWSKI SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Przychodni Specjalistycznej przy ul. Ko\u015bciuszki 15A w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "3320449.48", "WARTOSC": "6802522.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "I. Rozbudowa wraz z przebudow\u0105 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 i Przedszkola w Serbach po\u0142o\u017conego przy ul. Ogrodowej 18, w tym:1. Roboty budowlane w efekcie, kt\u00f3rych nast\u0105pi doprojektowanie \u0142\u0105cznika wraz z mniejsz\u0105 sal\u0105 gimnastyczn\u0105 i z zapleczem sanitarnym (segment A) oraz pi\u0119tra segment\u00f3w B i C (dost\u0119p do kt\u00f3rego stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 dwie klatki schodowe, w tym jedna z d\u017awigiem osobowym), na potrzeby sze\u015bciu sal lekcyjnych (tj.: sala matematyczno- przyrodnicza \u2013 w segmencie C; sala informatyczna \u2013 na 24 os. w segmencie C; 4 sale lekcyjne \u2013 w segmencie B \u2013 wyposa\u017cenie og\u00f3lne) z zapleczem na pomoce dydaktyczne oraz \u015bwietlic\u0119/ bibliotek\u0119 i wydzielonymi pomieszczeniami gospodarczymi i sanitariatami, z kt\u00f3rych jeden b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Niniejsze roboty uwzgl\u0119dni\u0105 takie prace, jak: stan surowym, roboty elewacyjne i wyko\u0144czeniowe, szyb windy, chody zewn\u0119trzne, pochylnia i opaski, a tak\u017ce wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne instalacje sanitarne ielektryczne.2. Nadz\u00f3r inwestorski. 3. Doposa\u017cenie ZS w Serbach w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny zw\u0142aszcza z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i informatycznych w postaci wyposa\u017cenia: sali informatycznej na 48 os., wszystkich sal w meble szkolne, szatni, sali do integracji sensorycznej. 4. Opracowanie technicznej oraz dokumentacji aplikacyjnej. II. Dzia\u0142ania promocyjne. Procent powierzchni u\u017cytkowej w stosunku do ca\u0142ego obiektu cz\u0119\u015bci przedszkolnej wynosi 37,91%, za\u015b cz\u0119\u015bci szkolnej wynosi 62,09%. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina G\u0142og\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w efekcie przedmiotowej inwestycji oraz podmiotem odpowiedzialnym za jej utrzymanie. Natomiast Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Serbach (kt\u00f3ry powstanie zamiast Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Serbach w efekcie utworzenia w jego ramach przedszkola dzi\u0119ki realizacji projektu komplementarnego do niniejszego), b\u0119d\u0105cy jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Gminy, b\u0119dzie t\u0105 infrastruktur\u0105 zarz\u0105dza\u0107", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa wraz z przebudow\u0105 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w miejscowo\u015bci Serby", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4219370.58", "WARTOSC": "8639823.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu g\u0142ogowskiego (POPC01_020334) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 57,23 km. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu g\u0142ogowskiego, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1751 gospodarstw domowych oraz 2 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia oraz budow\u0119 2 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie g\u0142ogowskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie g\u0142ogowskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie g\u0142ogowskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie g\u0142ogowskim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "ALIAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie g\u0142ogowskim POPC01_020334", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2681085.15", "WARTOSC": "5995881.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wzrost modernizacji posiadanych obiekt\u00f3w. Cel ten zostanie zrealizowany dzi\u0119ki wprowadzeniu szeregu usprawnie\u0144 do obecnie posiadanych hal, w kt\u00f3rych ma miejsce produkcja przy wykorzystaniu posiadanego parku maszynowego. W ramach termomodernizacji wnioskodawca planuje: W trzech halach: - modernizacje przegrody \u015bciany zewn\u0119trznej; ocieplenie poprzez przyklejenie na oczyszczonym pod\u0142o\u017cu p\u0142ytami ze styropianu z pe\u0142n\u0105 warstw\u0119 kleju oraz naniesienie warstwy zbroj\u0105cej z siatk\u0105 z w\u0142\u00f3kna szklanego - modernizacje przegrody stropu wewn\u0119trznego poprzez pokrycie p\u0142ytami z we\u0142ny mineralnej stropu - modernizacje przegrody drzwi zewn\u0119trznych i wprowadzenie 'wentylacji grawitacyjnej' - modernizacje przegrody okien zewn\u0119trznych i wprowadzenie 'wentylacji grawitacyjnej' - modernizacje przegrody bramy i wprowadzenie 'wentylacji grawitacyjnej' - popraw\u0119 systemu grzewczego; wymiennikownia wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku, wykonanie instalacji c.o. (piony, poziomy, grzejniki) i zastosowanie automatyki pogodowej - wykonanie instalacji cwu z cyrkulacj\u0105 Wprowadzenie powy\u017cszych usprawnie\u0144 pozytywnie wp\u0142ynie na efekt ekologiczny poprzez zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cowa.", "BENEFICJENT": "ASP POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej trzech hal szans\u0105 wzrostu konkurencyjno\u015bci ASP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2642295.38", "WARTOSC": "5614032.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt dot. kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicz., w kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 Przedszkola Publicz. nr 3, 6, 9, 10, 17 oraz filia Przedszkola Publicz. nr 21.Budynki poddane pracom termomodernizacyjnym zlokalizowane s\u0105 na terenie miasta G\u0142ogowa, w woj. dolno\u015bl.Wnioskodawc\u0105 oraz inwestorem w projekcie jest Gmina M.G\u0142og\u00f3w,a operatorem u\u017cytkuj\u0105cym infrastruktur\u0119 poddan\u0105 termomodernizacji b\u0119d\u0105 przedszkola jako gminne jednostki organ.Obiekty zosta\u0142y przekazane przedszkolom w trwa\u0142y zarz\u0105d.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy wyst\u0119puj\u0105ce w obszarze \u015brodowiskowym oraz funkcjonowania obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w. Projekt wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta G\u0142ogowa.Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w o\u015bwiatowych w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w.W celu w\u0142a\u015bciwego zaplanowania zakresu inwestycji przeprowadzono audyty energetyczne.Zakres prac dla poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w przedszkolnych wynika z charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w oraz potrzeb cieplnych i zosta\u0142 dobrany w taki spos\u00f3b,aby zapewni\u0107 optymaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w.We wszystkich przedszkolach prace zw. b\u0119d\u0105 z popraw\u0105 izolacyjno\u015bci termicznej przegr\u00f3d:\u015bcian, stropodachu(z wy\u0142. tego zakresu z PP nr 10) oraz modernizacj\u0105 instalacji c.o.Ponadto w PP nr 3, 6 wymieniona zostanie stolarka okienna i drzwi zewn\u0119trzne,w PP NR 9 wymienione zostan\u0105 tylko drzwi wej\u015bciowe a w PP nr 17 stolarka okienna w piwnicach.Zakres prac w PP nr 9 zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c modernizacje instalacji c.w.u.We wszystkich budynkach przedszkoli przewiduje si\u0119 monta\u017c g\u0142owic termostat.Ponadto w ramach projektu zaplanowano przeszkolenie dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek przedszkolnych z zakresu efektywno\u015bci energetycznej.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii o 42,40% w stosunku do stanu sprzed realizacji projektu.Ponadto zak\u0142ada si\u0119 spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 42,08% oraz redukcj\u0119 emisji py\u0142u PM10 o 49,72% w stosunku do stanu sprzed inwest", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja przedszkoli publicznych prowadzonych przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 G\u0142og\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "2589455.64", "WARTOSC": "3747805.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samochodowych i Budowlanych w G\u0142ogowie (3 budynki \u2013 Budynek Szko\u0142y, Pawilon 1 i Pawilon 2) oraz Powiatowy Urz\u0105d Pracy w G\u0142ogowie i Urz\u0105d Gminy G\u0142og\u00f3w (1 budynek zajmowany przez te instytucje).Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie g\u0142ogowskim, mie\u015bcie G\u0142og\u00f3w. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. 1. ZSSiB: lokalizacja: ul. Piastowska 2A w G\u0142ogowie, dzia\u0142ka nr 168 (020301_1.0007.168); przygotowanie do realizacji: pozwolenie na budow\u0119: Decyzja Nr 494.2015 z dnia 04.09.2015 r. wydana przez Starost\u0119 G\u0142ogowskiego \u2013 projekt jest przygotowany do realizacji. 2. PUP i UG G\u0142og\u00f3w (1 budynek zajmowany przez te instytucje): lokalizacja: ul. Piaskowa 1 w G\u0142ogowie, dzia\u0142ka nr 174 (020301_1.0007.174); przygotowanie do realizacji: Pozwolenie na budow\u0119 - Decyzja Nr 272 .2015 z dnia 19 maja 2015 r. wydana przez Starost\u0119 G\u0142ogowskiego. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Zakres rzeczowy obejmuje: 1. Zadanie nr 1 Termomodernizacja budynku wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlania: wymiana instalacji CO; wymiana luksfer\u00f3w na okna; wymian drzwi zewn\u0119trznych; wymiana okien na nowe; ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; ocieplenie stropodachu; modernizacja cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie energooszcz\u0119dne. 2. Zadanie nr 2 Termomodernizacja ZSzSiB \u2013 Budynek szko\u0142y: \u2013 modernizacja przegrody \u015bciana zewn\u0119trzna sali sportowej, \u015bciana zewn\u0119trzna od parteru w g\u00f3r\u0119, \u015bciana zewn\u0119trzna piwnica, strop zewn\u0119trznych, pod\u0142oga na gruncie, wentylacja grawitacyjna. 3. Zadanie nr 3 Termomodernizacja ZSzSiB \u2013 Pawilon I: \u2013 modernizacja przegrody \u015bciana zewn\u0119trzna od parteru w g\u00f3r\u0119, strop zewn\u0119trznych, pod\u0142oga na gruncie, wentylacja grawitacyjna OZ1, wentylacja grawitacyjna DZ2. 4. Zadanie nr 4 Termomodernizacja ZSzSiB \u2013 Pawilon", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u0141OGOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu G\u0142ogowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "2517777.03", "WARTOSC": "3028271.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch obiekt\u00f3w mieszkalnych o charakterze opieku\u0144czo \u2013 wychowawczym przy ul. Spadzistej 3 oraz ul. Folwarcznej 53 w G\u0142ogowie na potrzeby Dom\u00f3w Dziecka. Do zakresu rzeczowego nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Budowa dw\u00f3ch obiekt\u00f3w mieszkalnych o charakterze opieku\u0144czo \u2013 wychowawczym na potrzeby Dom\u00f3w Dziecka w G\u0142ogowie wraz z zagospodarowaniem terenu obejmuj\u0105ca: a) prace budowlane - budowa 2 budynk\u00f3w; b) zakup wyposa\u017cenia do 2 budynk\u00f3w. c) Nadz\u00f3r inwestorki 2. Dzia\u0142ania promocyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w mie\u015bcie G\u0142og\u00f3w, w dw\u00f3ch lokalizacjach: przy ul. Spadzistej 3 i przy ul. Folwarcznej 53. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Powiat G\u0142ogowski, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0107 projekt przy pomocy swojego aparatu administracyjnego \u2013 Starostwa Powiatowego. Starostwo dysponuje do\u015bwiadczonymi specjalistami w dziedzinie pozyskiwania \u015brodk\u00f3w unijnych, realizacji inwestycji infrastrukturalnych, rozliczania finansowego i promocji. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, w imieniu Wnioskodawcy nie b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 inne podmioty. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu, produkty projektu zostan\u0105 przekazane w zarz\u0105dzanie Powiatowemu Centrum Administracyjnemu w G\u0142ogowie (operator projektu), kt\u00f3re jest jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 powiatu. Projekt jest kierowany do dzieci na sta\u0142e i czasowo przebywaj\u0105ce w plac\u00f3wce opieku\u0144czo -wychowawczej \"Pod Lipami\" przy ul. Lipowej 10 w G\u0142ogowie, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 poprawy stanu technicznego miejsca ich pobytu oraz przybli\u017cenia do \u015brodowiska lokalnego, od kt\u00f3rego s\u0105 odizolowane. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie I kw.2018-IV kw. 2018 i obecnie jest na etapie prac przygotowawczych. Na potrzeby realizacji zadania Wnioskodawca posiada dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i zabezpieczone \u015brodki finansowe na realizacj\u0119 projektu a w II kw. 2017 uzyska pozwolenie na budow\u0119. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo. Efektem projektu b\u0119dzie: - Liczba utrzymanych miejsc pracy - 6 EPC, - Liczba wsp", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u0141OGOWSKI", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch obiekt\u00f3w mieszkalnych o charakterze opieku\u0144czo \u2013 wychowawczym przy ul. Spadzistej 3 oraz ul. Folwarcznej 53 w G\u0142ogowie na potrzeby Dom\u00f3w Dziecka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2395574.40", "WARTOSC": "9207988.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy Pacjenckiego Stabilizatora Siedzenia Liana II, s\u0142u\u017c\u0105cego do wsparcia procesu leczenia pacjenta poprzez zapewnienie jego stabilnej (siedz\u0105cej) pozycji, dedykowanego osobom o wy\u017cszej wadze, spe\u0142niaj\u0105cego normy krajowe i unijne w zakresie tego typu wyrob\u00f3w medycznych, opracowywanego w ramach realizacji projektu dofinansowanego w konkursie 1.2.A \"Wsparcie dla przedsi\u0119biorstw chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 lub rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R\". Do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 realizacja nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w projektu: - wdro\u017cenie nowego urz\u0105dzenia w postaci Pacjenckiego Stabilizatora Siedzenia Liana II, - budowa hali produkcyjnej, - zakup parku maszynowego. Realizacja projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na zakupie innowacyjnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz budowie hali produkcyjnej w celu wdro\u017cenia do produkcji innowacyjnego produktu, opracowanego w ramach realizacji projektu badawczo-rozwojowego. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 podmioty z bran\u017cy medycznej i rehabilitacyjnej (plac\u00f3wki medyczne, szpitale, domy opieki, klienci indywidualni) zar\u00f3wno z kraju, jak i zza granicy. Efektem projektu b\u0119dzie: - wdro\u017cenie nowego, innowacyjnego urz\u0105dzenia przeznaczonego do wsparcia procesu leczenia pacjenta poprzez zapewnienie jego stabilnej (siedz\u0105cej) pozycji, dostosowanego do potrzeb os\u00f3b o znacznej wadze (nadwadze i oty\u0142o\u015bci), - wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji ww. urz\u0105dzenia w oparciu o technologi\u0119 stretch bendingu, - lepsze dostosowanie oferty Wnioskodawcy do potrzeb bran\u017cy medycznej, - wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy wynik\u00f3w prac B+R, - poszerzenie oferty Wnioskodawcy, - wzrost innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy, - wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "ASP POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ASP Polska poprzez wdro\u017cenie Pacjenckiego Stabilizatora Siedzenia Liana II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2161450.54", "WARTOSC": "2564606.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem projektu jest przede wszystkim podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Zawodowej w G\u0142ogowie. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu. Opracowany zostanie Program Rozwoju, kt\u00f3ry wska\u017ce kierunki do podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w szczeg\u00f3lno\u015bci kszta\u0142cenie praktyczne, utworzenie zostanie Monoprofilowe Centrum Symulacji Medycznej, w kt\u00f3rym to zostan\u0105 utworzone odpowiednie sale symulacyjne (wysokiej wierno\u015bci, pomieszczenie kontrolne, BLS, ALS umiej\u0119tno\u015bci technicznych i piel\u0119gniarskich). Sale zostan\u0105 wyposa\u017cone w zaawansowane, innowacyjne technologiczne symulatory pacjenta, sprz\u0119t medyczny, systemy audio-video itp. W ramach projektu nast\u0105pi przeszkolenie kadry technicznej (odpowiednio przygotuj\u0105 i wykorzystaj\u0105 sprz\u0119t i podtrzymaj\u0105 jego trwa\u0142o\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107) oraz kadry dydaktycznej, kt\u00f3ra nowoczesnymi technikami symulacji medycznej umo\u017cliwi odpowiednie wykorzystanie powsta\u0142ej infrastruktury technicznej oraz wprowadzi nowe techniki symulacyjne do programu kszta\u0142cenia na kierunku piel\u0119gniarstwo. W ramach programu przygotowane zostan\u0105 narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce proces kszta\u0142cenia tj. scenariusze symulacyjne z u\u017cyciem kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane efekty kszta\u0142cenia (nast\u0105pi zmiana sylabus\u00f3w i dostosowanie siatki godzin, w tym cz\u0119\u015b\u0107 godzin zaj\u0119\u0107 praktycznych zostanie zrealizowane metodami symulacji); podr\u0119cznik symulacji wzbogacony o cz\u0119\u015b\u0107 e-lerningow\u0105; baza scenariuszy symulacyjnych. Zostan\u0105 przeprow. dodatkowe zaj\u0119cia/warsztaty i szkolenia dla stud. kierunk\u00f3w Piel\u0119gniarstwo, w tym podn. komp. w zakresie zmien. si\u0119 tend\u00f3w epidemiologicznych i demograficznych jak r\u00f3wnie\u017c na uczelni uruchom.zostanie kszta\u0142cenie w ramach programu studi\u00f3w.Ponadto wzmocniona zostanie wsp\u00f3\u0142praca pomi\u0119dzy PWSZ, a podmiotem leczniczym Szpital (Partner projektu) r\u00f3wnie\u017c jako potencjalny pracodawca absolwent\u00f3w kier. piel\u0119g.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W G\u0141OGOWIE", "TYTUL": "Utworzenie Monoprofilowego Centrum Symulacji Medycznej \u015brodkiem do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia piel\u0119gniarek w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Zawodowej w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2099460.06", "WARTOSC": "2701787.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie z tzw. polimerobetonu elektrotechnicznego odpowiednich kompozycji materia\u0142owych do wytwarzania wyrob\u00f3w elektrotechnicznych wraz z opracowaniem technologii ich formowania. Kompozycje te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 baz\u0119 materia\u0142ow\u0105 do wytwarzania: izolator\u00f3w linowych, wsporczych i przepustowych dla sieci \u015bredniego napi\u0119cia oraz os\u0142on elektroizolacyjnych bezpiecznik\u00f3w i ogranicznik\u00f3w przepi\u0119\u0107. Wymienione urz\u0105dzenia s\u0105 stosowane powszechnie przez energetyk\u0119 zawodow\u0105 w przesyle i rozdziale energii elektrycznej. Sukces rynkowy rezultatu projektu, planowany jest do osi\u0105gni\u0119cia poprzez sprz\u0119\u017cenie trzech g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu: 1. materia\u0142 o zdefiniowanych (po\u017c\u0105danych) w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, 2. energooszcz\u0119dna technologia, 3. konkurencyjne ceny. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 producenci urz\u0105dze\u0144 do przesy\u0142u i rozdzia\u0142u energii elektrycznej, stacji transformatorowych, rozdzielnic. Koncepcja projektu badawczego zak\u0142ada realizacj\u0119 trzech etap\u00f3w \u2013 zada\u0144 badawczych (dw\u00f3ch bada\u0144 przemys\u0142owych i jednej pracy rozwojowej). Pierwsze dwa etapy projektu zak\u0142adaj\u0105 wykonanie bada\u0144 nad materia\u0142em i procesem formowania modelowych element\u00f3w elektroizolacyjnych, natomiast w ramach trzeciego etapu powstan\u0105, z wykorzystaniem opracowanych materia\u0142\u00f3w, prototypy wyrob\u00f3w o wsp\u00f3lnym bazowym elemencie konstrukcyjnym (o okre\u015blonej geometrii). Projekt bazuje na wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Elektrotechniki, Oddzia\u0142 Technologii i Materia\u0142oznawstwa Elektrotechnicznego we Wroc\u0142awiu, kt\u00f3ry b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnym podwykonawc\u0105 us\u0142ug badawczych.", "BENEFICJENT": "N.T.I. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 NOWOCZESNE TECHNIKI INSTALACYJNE", "TYTUL": "Innowacyjna technologia wytwarzania kompozytowych wyrob\u00f3w elektroizolacyjnych i element\u00f3w konstrukcyjnych dla elektroenergetyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6797595.23", "WARTOSC": "7997170.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla poprzez termomodernizacj\u0119 sze\u015bciu budynk\u00f3w Urz\u0119d\u00f3w Skarbowych z terenu wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, podleg\u0142ych Izbie Skarbowej we Wroc\u0142awiu", "BENEFICJENT": "IZBA SKARBOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Urz\u0119d\u00f3w Skarbowych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "2053279.97", "WARTOSC": "5378101.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego nale\u017c\u0105cego do Sp\u00f3\u0142dzielni \"Nadodrze\" w G\u0142ogowie. Budynki zlokalizowane s\u0105 przy ul. Armii Krajowej 2-4, 6-8, 10-12, 14-16, 18-20, 22-26, 28-30, \u0141okietka 19-23, 16-24, 26-28, 30-34, 10-14, Kr\u00f3lewska 16, Jagiello\u0144ska 55, Kasztela\u0144ska 2-6, 8-10. w G\u0142ogowie w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w . Planowany cel pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:modernizacja systemu grzewczego,docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych- balkonowych. Opr\u00f3cz termomodernizacji, Sp\u00f3\u0142dzielnia \"Nadodrze\" w G\u0142ogowie planuj\u0119 takie dzia\u0142ania jak: dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, g\u0142\u00f3wnie niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych poprzez zamontowanie u\u0142atwie\u0144 takich jak: pinezki, ta\u015bmy naprowadzaj\u0105ce Poprzez te dzia\u0142ania pragniemy zapobiega\u0107 dyskryminacji ( w tym przypadku ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107) a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia. Ponad to pragniemy przeszkoli\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi innowacyjnych technologii a tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska i korzystania z Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy termomodernizowanych budynk\u00f3w mieszkalnych. Za realizacj\u0119 projektu w ramach nadzoru odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, natomiast ka\u017cde inne dzia\u0142ania, w tym prace termomodernizacyjne wykonaj\u0105 firmy wy\u0142onione w ramach og\u0142oszonego konkursu. Poziom realizacji zaplanowanych cel\u00f3w zmierzymy przy pomocy wska\u017anik\u00f3w takich jak: powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji,liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii,liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych,ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA NADODRZE W G\u0141OGOWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie miasta G\u0142ogowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-13", "DOFINANSOWANIE": "2027861.21", "WARTOSC": "4727822.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 w projekcie jest Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \"Nadodrze\" w G\u0142ogowie. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenia niezb\u0119dnych prac termomodernizacyjnych, na podstawie przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych dla wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Budziszy\u0144skiej 1-9, Budziszy\u0144skiej 11-17, Budziszy\u0144skiej 19-25, 27-33, Orbitalnej 21-23, Orbitalnej 25-27, Piasta Ko\u0142odzieja 12-14, Piasta Ko\u0142odzieja 4-10 oraz Wawelskiej 5-9 w G\u0142ogowie. Wyniki audyt\u00f3w unaoczni\u0142y g\u0142\u00f3wne problemy z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 ww. budynki. Jest to przede wszystkim wysoka energoch\u0142onno\u015b\u0107 oraz znacz\u0105cy wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a przez przegrody. Wszystko to z\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na podj\u0119cie decyzji o przygotowaniu projektu g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w.Wnioskodawca rozumie problemy wysokiej emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych jak r\u00f3wnie\u017c szkodliwych py\u0142\u00f3w, w tym py\u0142u PM10 do atmosfery, dlatego pragnie przyczyni\u0107 si\u0119 ograniczenia szkodliwej emisji dla dobra nie tylko mieszka\u0144c\u00f3w termomodernizowanych budynk\u00f3w, ale tak\u017ce spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a tym samym przyczyni\u0107 si\u0119 realizacji cel\u00f3w polityki \u015brodowiskowej regionu Dolnego \u015al\u0105ska, Polski oraz klimatycznych aspekt\u00f3w Strategii Europa 2020 oraz Paktu Klimatyczno-Energetycznego UE 3x20. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci budynk\u00f3w. Planowany cel pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: modernizacja systemu grzewczego, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych- balkonowych. Opr\u00f3cz termomodernizacji, Sp\u00f3\u0142dzielnia \"Nadodrze\" w G\u0142ogowie planuje takie dzia\u0142ania jak: dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, g\u0142\u00f3wnie niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych oraz dzia\u0142ania edukacyjne w zakresie ochrony \u015brodowiska i korzystania z OZE.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA NADODRZE W G\u0141OGOWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie miasta G\u0142ogowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "1998848.69", "WARTOSC": "3116447.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt pn. \"Ochrona i udost\u0119pnianie teren\u00f3w nadodrza\u0144skich w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w- II etap\" ma na celu wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w oraz zmniejszenie presji na tereny cenne przyrodniczo poprzez budow\u0119 pomost\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych, ci\u0105gu pieszego, instalacj\u0119 o\u015bwietlenia i monitoringu terenu, realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony przyrody oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, a tak\u017ce odbudow\u0119 nabrze\u017ca Odry w G\u0142ogowie. W wyniku realizacji projektu wsparte nast\u0119puj\u0105ce formy ochrony przyrody. \u2022 Natura 2000- Obszar Ochrony Siedlisk Natura 2000 \u0141\u0119gi Odrza\u0144skie \u2013 PLH020018 \u2022 Natura 2000- Obszar Ochrony Ptak\u00f3w Natura 2000 \u0141\u0119gi Odrza\u0144skie \u2013 PLB020008 Bezpo\u015brednimi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105 zatem wszyscy mieszka\u0144cy Gminy Miejskiej G\u0142og\u00f3w, w tym m\u0142odzie\u017c szkolna, dzieci, osoby starsze a tak\u017ce tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy teren gminy, w tym osoby korzystaj\u0105ce ze szlak\u00f3w wodnych na Odrze i rowerowego szlaku Odry (od G\u0142ogowa do Brzegu Dolnego) W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: - Liczba wspartych form ochrony przyrody: 2 szt. - Liczba utworzonych punkt\u00f3w informacji turystycznej i infokiosk\u00f3w zapewniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 w min. 2 j\u0119zykach obcych: 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona i udost\u0119pnianie teren\u00f3w nadodrza\u0144skich w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1717432.50", "WARTOSC": "2121078.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca jest Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w, kt\u00f3ra w ramach przedmiotowego projektu planuje budow\u0119 kanalizacji deszczowej oraz powi\u0119kszenie retencji na trasie rowu melioracji szczeg\u00f3\u0142owych przy ul. P\u00f3\u0142nocnej. Kanalizacja z Osiedla Piast\u00f3w b\u0119dzie po\u0142\u0105czona z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 kanalizacji deszczowej na osiedlu Nosocice wybudowan\u0105 w ramach projektu dofinansowanego z funduszy UE. Operatorem powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119dzie Wnioskodawca. W wyniku realizacji przedmiotowego projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: produktu, czyli D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci kanalizacji deszczowej - 0,65 km oraz rezultatu, czyli Liczba miast, w kt\u00f3rych podj\u0119to dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zabezpieczeniem przed niekorzystnymi zjawiskami pogodowymi - 1 szt. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy G\u0142ogowa, kt\u00f3rzy najbardziej odczuj\u0105 pozytywne efekty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu oraz zyskaj\u0105 poczucie bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego. Bior\u0105c pod uwag\u0119 zachodz\u0105ce zmiany klimatu oraz coraz cz\u0119stsze wyst\u0119powanie gwa\u0142townych i intensywnych opad\u00f3w atmosferycznych konieczne jest podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ograniczenie zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z wyst\u0119powaniem podtopie\u0144, powodzi itp., szczeg\u00f3lnie na terenach zabudowanych, z utwardzon\u0105 powierzchni\u0105, jak i ochron\u0105 zasobu naturalnego, jakim jest woda.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1688093.47", "WARTOSC": "1987161.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 2 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego (Technika i Bran\u017cowe Szko\u0142y I stopnia) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat g\u0142ogowski. W wyniku spotka\u0144 w okresie IV-V \u201919 dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). Z diagnozy wynika, \u017ce istotnym problemem s\u0105 niskie wyniki U w nauce co przek\u0142ada si\u0119 na zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zawodowych U. Problemem jest tak\u017ce niedostateczne dostosowanie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych U w kontek\u015bcie potrzeb rynku pracy. Stwierdzono r\u00f3wnie\u017c problem w zakresie niedostosowania pracowni praktycznej nauki zawodu do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy. W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI. Projekt dedykowany jest 442U i 35N ze szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samochodowych i Budowlanych im. Leonarda da Vinci w G\u0142ogowie (Technikum, Bran\u017cowa Szko\u0142a I St.), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Politechnicznych w G\u0142ogowie (Technikum) Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne U, uatrakcyjnienie ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie N kszta\u0142cenia zawo., zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Projekt realizowany na ka\u017cdym etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym z pracodawcami.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zawodowiec - dobry fachowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1433305.13", "WARTOSC": "2235130.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w zakresie nauk przyrodniczych w 8 szko\u0142ach podstawowych oraz 5 gimnazjach, prowadzonych przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 G\u0142og\u00f3w (GMG), poprzez adaptacj\u0119 13 sal lekcyjnych na pracownie przyrodnicze i wyposa\u017cenie ich w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. Odbiorcami projektu jest 13 publicznych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, obecni i przyszli uczniowie wszystkich szk\u00f3\u0142 publicznych szczebla podstawowego i gimnazjalnego GMG oraz nauczyciele przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Dzi\u0119ki realizacji projektu GMG wdro\u017cy rekomendowane przez Centrum Nauki Kopernik w W-wie wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych a tak\u017ce organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przyrody w szko\u0142ach i rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w, co potwierdza, \u017ce do zagadnienia wzrostu jako\u015bci nauczania podchodzi si\u0119 w spos\u00f3b kompleksowy. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 17 zada\u0144: Zad. 1-13 adaptacja sal na pracownie przyrodnicze (ka\u017cda szko\u0142a to osobne zadanie), na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 niezb\u0119dne prace remontowe, w tym w zakresie instalacji elektrycznej. Zad. 14 dotyczy wyposa\u017cenia pracowni przyrodniczych ( zakup mebli, pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 badawcz\u0105) w SP nr 2,3,6,7,10,12,14; Zad.15 dotyczy wyposa\u017cenia sali przyrodniczej (zakup mebli, pomocy dydaktyczne i sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107 metoda badawcz\u0105) w SP nr 13; Zad.16 obejmuje wyposa\u017cenie pracowni przyrodn. (zakup mebli, pomocy dydaktyczne i sprz\u0119t niezb\u0119dnego do prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 badawcz\u0105) w Gim. nr 1,2,3,4,5; Zad.17 Dzia\u0142ania promocyjne. Za realizacj\u0119 i trwa\u0142o\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia odpowiada Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w. Wykonawcy prac remontowych oraz dostawcy wyposa\u017cenia zostan\u0105 wybrani przez GMG w trybie ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych- przetarg nieograniczony. Planowane wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 13; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej-13 Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury edukacyjnej wspartej w programie- 3492 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Pracownie przyrodnicze w szko\u0142ach prowadzonych przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 G\u0142og\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1415195.91", "WARTOSC": "1680551.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Doposa\u017cenie SOR w wyroby medyczne. Aparat USG Aparat RTG z ramieniem C Wyposa\u017cenie pracowni endoskopowej Analizator parametr\u00f3w krytycznych W\u00f3zki transportowe Pompy strzykawkowe Zamg\u0142awiacz", "BENEFICJENT": "G\u0141OGOWSKI SZPITAL POWIATOWY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego G\u0142ogowskiego Szpitala Powiatowego Sp. z o.o. w sprz\u0119t medyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-08", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "1296148.98", "WARTOSC": "1713973.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 roboty budowlane, w tym remontowe, zwi\u0105zane z utworzeniem czterech ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w G\u0142ogowie. Inwestycja umo\u017cliwi ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta i b\u0119dzie realizowana na 4 g\u0142ogowskich osiedlach: Kopernika (ul. Keplera),Piast\u00f3w \u015al\u0105skich (ul. K. Sprawiedliwego i ul. Kr\u00f3lowej Jadwigi), Paulin\u00f3w i S\u0142onecznym (od ul. Obro\u0144c\u00f3w Pokoju/ul. T\u0119czowa do ul. Spadzistej). Projekt przewiduje te\u017c monta\u017c stojak\u00f3w na rowery przy ul. Keplera, budow\u0119 linii kablowej o\u015bwietlenia na os. Paulin\u00f3w, w pobli\u017cu ul. T\u0119czowej oraz wydzielenie miejsc przeznaczonych na odpoczynek przy. ul.T\u0119czowek(\u0142awki,kosze na \u015bmieci). Zdecydowano si\u0119 na wykonanie ci\u0105g\u00f3w rowerowych z kostki betonowej bezfazowej oraz nawierzchni z betonowych p\u0142yt. Zaletami tych nawierzchni s\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107, przepuszczalno\u015b\u0107, odporno\u015b\u0107 na temperatur\u0119 i inne czynniki atmosferyczne oraz niskie koszty demonta\u017cu i wymiany. Rozwi\u0105zanie to w pe\u0142ni spe\u0142niaj\u0105ce za\u0142o\u017cenia projektu, generuj\u0105ce najni\u017csze koszty oraz ograniczaj\u0105ce negatywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi ca\u0142kowite odseparowanie ruchu samochodowego, pieszego i rowerowego. Inwestycja w ca\u0142o\u015bci przyczyni si\u0119 do poprawy sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej poprzez po\u0142\u0105czenie istniej\u0105cych dr\u00f3g rowerowych z tymi przewidzianymi do budowy w ramach projektu.Planowane do budowy ci\u0105gi rowerowe (d\u0142. wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w: 2,48 km), s\u0105 bowiem w ca\u0142o\u015bci elementami \u0142\u0105cz\u0105cymi istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 rowerow\u0105. Brak obwodnicy miasta powoduje znaczne obci\u0105\u017cenie ulic, g\u0142\u00f3wnie przez ruch tranzytowy i tym samym zanieczyszczenie powietrza. Budowa nowych ciag\u00f3w rowerowych na terenie miasta i umo\u017cliwienie mieszka\u0144com korzystania z alternatywnego \u015brodka komunikacji jakim jest rower, wp\u0142ynie na zmniejszenie liczby mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych z samochod\u00f3w osobowych, przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do odci\u0105\u017cenia ulic z ruchu pojazd\u00f3w mechanicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Budowa ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w w celu zmniejszenia ruchu zmotoryzowanego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-13", "DOFINANSOWANIE": "1245996.94", "WARTOSC": "3675168.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego nale\u017c\u0105cego do Sp\u00f3\u0142dzielni \"Nadodrze\" w G\u0142ogowie. Budynki zlokalizowane s\u0105 przy ul. Gwia\u017adzistej 1, 3, 5 i 7 w G\u0142ogowie w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Planowany cel pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: modernizacja systemu grzewczego, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych- balkonowych oraz modernizacj\u0119 sytemu grzewczego poprzez monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych wraz z podzielnikiem koszt\u00f3w. Opr\u00f3cz termomodernizacji, Sp\u00f3\u0142dzielnia \"Nadodrze\" w G\u0142ogowie planuj\u0119 takie dzia\u0142ania jak: dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, g\u0142\u00f3wnie niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych poprzez zamontowanie u\u0142atwie\u0144 takich jak: pinezki, ta\u015bmy naprowadzaj\u0105ce Poprzez te dzia\u0142ania pragniemy zapobiega\u0107 dyskryminacji ( w tym przypadku ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107) a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia. Ponad to pragniemy przeszkoli\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi innowacyjnych technologii a tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska i korzystania z Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy termomodernizowanych budynk\u00f3w mieszkalnych. Za realizacj\u0119 projektu w ramach nadzoru odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, natomiast ka\u017cde inne dzia\u0142ania, w tym prace termomodernizacyjne wykonaj\u0105 firmy wy\u0142onione w ramach og\u0142oszonego konkursu. Poziom realizacji zaplanowanych cel\u00f3w zmierzymy przy pomocy wska\u017anik\u00f3w takich jak: powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji, liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA NADODRZE W G\u0141OGOWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie miasta G\u0142ogowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1205015.63", "WARTOSC": "1965437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie kompleksowej technologii utylizacji uci\u0105\u017cliwych odpad\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych, kt\u00f3rej produktami b\u0119d\u0105 bezpieczne \u015brodowiskowo wyroby budowlane . Nie b\u0119d\u0105 to istniej\u0105ce ju\u017c wyroby z dodatkiem odpad\u00f3w, ale nowe, wytworzone wy\u0142\u0105cznie na bazie odpad\u00f3w. Kluczow\u0105 cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 proponowan\u0105 metod\u0105 jest to, \u017ce podczas g\u0142\u00f3wnej operacji spiekania wyprasowanych kszta\u0142tek, zwi\u0105zki metali ci\u0119\u017ckich obecne w surowcach pochodz\u0105cych z odpad\u00f3w, s\u0105 w spos\u00f3b trwa\u0142y wbudowywane w struktur\u0119 powstaj\u0105cej ceramiki, tworz\u0105c odpowiednie krzemiany lub glinokrzemiany \u2013 analogiczne jak w minera\u0142ach naturalnych. Punktem wyj\u015bcia jest nowatorska -w skali \u015bwiatowej- technologia produkcji kruszyw lekkich z odpad\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych - GRANSIL. Planowane jest opracowanie innej metody produkcji, kt\u00f3ra nie uwzgl\u0119dnia procesu granulacji i b\u0119dzie bardziej uniwersalna w zastosowaniu. Projekt realizowany b\u0119dzie przez kadr\u0119 B+R sp\u00f3\u0142ki (z uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b dodatkowo zatrudnionych) eliminuj\u0105c w etan spos\u00f3b konieczno\u015b\u0107 podzia\u0142u praw do efekt\u00f3w projektu, kt\u00f3ra wymagana jest w ramach konsorcjum. Projekt podzielony jest na etapy dotycz\u0105ce: Etap 1 \u2013 receptury Etap 2 \u2013 wypalania Etap 3 \u2013 budowy instalacji prototypowej i wykonania prototypowej produkcji cegie\u0142 celem. Efektem projektu b\u0119dzie: technologia oraz wyr\u00f3b budowlany (odpowiednik) klasycznej ceg\u0142y lecz na bazie innych surowc\u00f3w - odpad\u00f3w. B\u0119dzie to dalszy rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki w kierunku technologii przetwarzania odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "N.T.I. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 NOWOCZESNE TECHNIKI INSTALACYJNE", "TYTUL": "Technologia produkcji formowanych wyrob\u00f3w ceramicznych z odpad\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych (GRANBRICK)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1115044.68", "WARTOSC": "1312444.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci wych. przedszkolnego. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Przedszkole Jarz\u0119binki w G\u0142ogowie w okresie 05.2020-08.2021 i skierowany do:\u25a0 72 dzieci w ramach obecnej plac\u00f3wki [30Dz i 42Ch] i 70 nowych [30Dz i 40Ch]. W grupie 142 dzieci znajdzie si\u0119 38DzN (10Dz i 28Ch)\u25a0 11 [K] nauczycieli przedszkolaZgodnie z analiz\u0105 IRT 2017(dalej IRT) \u015bred. liczba miejsc w przedszkolach na 1000 dzieci w wieku 3-6 lat dla Polski wynios\u0142a 731 (w gm. miejskich by\u0142o to 939). W woj. dolno\u015bl\u0105skim \u015brednia jest nieznacznie wy\u017csza ni\u017c krajowa, wynosi bowiem 761 (w gminach miejskich 910), dla powiatu g\u0142ogowskiego 872,80 ( w gm. wiejskiej 437,01). Wg danych w\u0142asnych Wnioskodawcy [GUS, SIO 2018, IRT 2017] liczba dzieci w wieku przedszkolnym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (na podstawie orzeczenia poradni psychologiczno-pedagogicznych o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego) wynosi\u0142a w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie w rok 2018- 3921 i wykazuje trend rosn\u0105cy na ca\u0142ym obszarze.Zdiagnozowane problemy:1.dost\u0119p do wych. przedszk., 2.oferta edukacyjna w stosunku do potrzeb dzieci, 3.niewystarczaj\u0105ce kompetencje nauczycieliOdpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:\u25a0 uruchomienie 70 nowych miejsc przedszkolnych\u25a0 wsparcie infrastrukturalne przedszkola poprzez zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia do diagnozy i terapii\u25a0 organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych \u25a0 doskonalenie umiej\u0119t, kompetencji/kwalifikacji 11 nauczycieli przedszkola, niezb\u0119dnych do pracy z DzN i umo\u017cliwiaj\u0105cych efektywn\u0105 kontynuacj\u0119 efekt\u00f3w projektu.Planowe efekty:\u25a0 wzrost liczby miejsc w edukacji przedszkolnej przeznaczonych dla DzN;\u25a0 wzrost szans edukacyjnych oraz podniesienie kom. emocjonalno-spo\u0142ecznych i interpersonalnych DzN poprzez partnerstwo z poradni\u0105 psychologiczno-pedagogiczn\u0105\u25a0 wzrost kwalifikacji i nabycie komp. przez nauczycieli oraz rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych w obszarze pracy z DzN;\u25a0 rozw\u00f3j bazy infrastrukturalnej", "BENEFICJENT": "LUCYNA MA\u015aLANKA", "TYTUL": "Jarz\u0119binki- nowoczesne przedszkole w G\u0142ogowie dobrym startem w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1040298.00", "WARTOSC": "1223880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest to niepublicznego przedszkola WYSPA SKARB\u00d3W w G\u0142ogowie, kt\u00f3rego to organem prowadz\u0105cym s\u0105 CISI Pracownicy Krzy\u017ca.Zaplanowane w projekcie dza\u0142ania odpiwiadaj\u0105 na problemy, z kt\u00f3rymi borykaj\u0105 si\u0119 niepe\u0142nosprawne dzieci, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wyr\u00f3wnywania ich szans w dost\u0119pnie do edukacji przedszkolnej, zapewnienia specjalistycznych zaj\u0119\u0107, integrracji z dzie\u0107mi zdrowymi bez dysfunkcji z jednoczesn\u0105 realizacj\u0105 potrzeb edukacyjnych.G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest: \"Wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do edukacji i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej 20 dziewczynek i 20 ch\u0142opc\u00f3w w tym 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych w Przedszkolu WYSPA SKARB\u00d3W w G\u0142ogowie w okresie 01.08.2018-30.06.2020\".Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119uj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 w projekcie:- realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne u dzieci niepe\u0142nosprawnych;-realizacji szkole\u0144 dla nauczycielek przedszkola celem podwy\u017cszenia ich kompetencji/kwalifikacji w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi i rozwijania kompetencji kluczowych u dzieci;-doposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne oraz specjalistyczny sprz\u0119t do wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci niepe\u0142nosprawnych w ramach zaj\u0119\u0107 dodatkowych.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie lepsza jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowanej do dzieci niepe\u0142nosprawych na terenie G\u0142ogowa. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105odpowiadaj\u0105 na potrzebyrodzic\u00f3w, dzieci, nauczycielek wskazanych w przeprowadzonej diagnozie potrzeb.", "BENEFICJENT": "CISI PRACOWNICY KRZY\u017bA", "TYTUL": "Specjalne potrzeby i r\u00f3wne szanse w przedszkolu WYSPA SKARB\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "938270.97", "WARTOSC": "1103848.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost potencja\u0142u edukacyjnego 325 uczni\u00f3w i uczennic oraz 40 nauczycieli z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Przedmo\u015bciu, gimnazjum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Serbach oraz Szko\u0142y Podstawowej w Wilkowie w gminie G\u0142og\u00f3w - wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2019 r. Uczniowie i uczennice ww. szk\u00f3\u0142 osi\u0105gn\u0119li wyniki ni\u017csze ni\u017c \u015brednie wyniki sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty oraz egzaminu gimnazjalnego 2016r. w skali woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Powoduje to mniejsze szanse na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 dalszej edukacji i w konsekwencji p\u00f3\u017aniejsze zatrudnienie.Celem projektu jest tak\u017ce zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji uczni\u00f3w i uczennic niezale\u017cnie od obszaru geograficznego tj. miejski czy wiejski. Ograniczony dost\u0119p do us\u0142ug edukacyjnych na wysokim poziomie przek\u0142ada si\u0119 na wyniki oraz cz\u0119sto determinuje ich przysz\u0142e miejsce na rynku pracy. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla nauczycieli w celu doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych.Projekt przewiduje szereg wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142a\u0144, takich jak: zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze, zaj\u0119cia dodatkowe, doradztwo edukacyjno-zawodowe, zaj\u0119cia specjalistyczno - kompensacyjne dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, zaj\u0119cia pozaszkolne (wyjazdy edukacyjne i obozy naukowe) wykorzystuj\u0105ce metody eksperymentu w edukacji w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz zaj\u0119cia wykorzystuj\u0105ce nowoczesne technologie informacyjno-komunikacyjne, szkolenia/kursy oraz studia podyplomowe dla nauczycieli w celu doskonalenia ich kompetencji i kwalifikacji.Zaplanowane wsparcie w projekcie przyczyni si\u0119 do zrealizowania cel\u00f3w oraz za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych dla projektu. Wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na \u015bredni\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w uzyskanych na spradzianie sz\u00f3stoklasisty i egzaminie gimnazjalnym.", "BENEFICJENT": "KU\u0179NIA TALENT\u00d3W", "TYTUL": "Podnie\u015b swoje kompetencje kluczowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "896480.00", "WARTOSC": "3445845.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach przedmiotowego projektu zamierza dokona\u0107 wi\u0119kszej dywersyfikacji zak\u0142adu ASP Polska. ASP jako marka posiada do\u015bwiadczenie w gi\u0119ciu profili aluminiowych i stalowych - jest to g\u0142\u00f3wnie kompetencja w\u0142a\u015bcicieli ASP GmbH. W wyniku realizacji przedmiotowego projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie nowej technologii gi\u0119cia, kt\u00f3ra aktualnie nie by\u0142a stosowana r\u00f3wnie\u017c przez ASP GmbH. Produkt zostanie skierowany do obecnych odbiorc\u00f3w - czyli do bran\u017cy medycznej, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez ulepszenie obecnych produkt\u00f3w. Drug\u0105 istotniejsz\u0105 grup\u0105 klient\u00f3w b\u0119dzie przemys\u0142 motoryzacyjny. Efektem projektu b\u0119dzie zakup 4 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i zestawienie ich w lini\u0119 technologiczn\u0105. W oparciu o now\u0105 technologi\u0119 Wnioskodawca wdro\u017cy nowy proces w swoim zak\u0142adzie (proces ten jest nieznany i niestosowany w kraju), jak r\u00f3wnie\u017c nowy produkt (r\u00f3wnie\u017c nieznany i niestosowany w kraju). Nadrz\u0119dnym celem projektu, kt\u00f3rego realizacji podj\u0119\u0142a si\u0119 firma ASP Polska, jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, kt\u00f3ry jest to\u017csamy z celem priorytetu I RPO WD. Celem priorytetu jest wzrost konkurencyjno\u015bci dolno\u015bl\u0105skich przedsi\u0119biorstw, g\u0142\u00f3wnie poprzez dzia\u0142ania wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j M\u015aP oraz wzmocnienie i wykorzystanie potencja\u0142u sektora B+R. Celem dzia\u0142ania 1.5.1 A jest wsparcie procesu inwestycyjnego przedsi\u0119biorstw, w szczeg\u00f3lno\u015bci regionu dolno\u015bl\u0105skiego. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: maszyn niezb\u0119dnych do uruchomienia produkcji; - zwi\u0119kszenie zatrudnienia poprzez utworzenie co najmniej 1 etatu; - wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci procesowej i produktowej. Inwestycja jest now\u0105 inwestycj\u0105, nie ma charakteru odtworzeniowego, ani nie dotyczy zakupu udzia\u0142\u00f3w lub akcji innego przedsi\u0119biorstwa. Planowane przez Wnioskodawc\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cie jest inwestycj\u0105 w \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "ASP POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii Stretch bendingu w przedsi\u0119biorstwie ASP Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2281532.00", "WARTOSC": "2684155.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wsparcie 61 MSP z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, w tym MSP znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju (do 24 miesi\u0119cy) i MSP dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji regionu, w zakresie us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez Instytucje Otoczenia Biznesu. Wsparcie MSP obejmie udzielanie konsultacji dotycz\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z dofinansowania na us\u0142ugi doradcze i pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej oraz dostarczenie \u015brodk\u00f3w finansowych (grant\u00f3w) na skorzystanie z tych us\u0142ug doradczych. Projekt zaplanowany zosta\u0142 do realizacji przy wsp\u00f3\u0142pracy Wnioskodawcy ARR ARLEG SA oraz partner\u00f3w: Legnick\u0105 Specjaln\u0105 Stref\u0105 Ekonomiczn\u0105 SA (LSSE SA) i Stowarzyszeniem Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \u201eKraina \u0141\u0119g\u00f3w Odrza\u0144skich\u201d (LGD K\u0141O), co pozwoli na dotarcie do jak najszerszego grona potencjalnych odbiorc\u00f3w i pozyskanie ich do projektu, jak r\u00f3wnie\u017c ukierunkowanie wsparcia na doradztwo na obszary inteligentnych specjalizacji regionu (LSSE SA) oraz pozwoli dotrze\u0107 do firm dzia\u0142aj\u0105cych na obszarach wiejskich (LGD K\u0141O). Przed podj\u0119ciem decyzji o realizacji projektu partnerzy ocenili swoje zasoby kadrowe, techniczne, organizacyjne i finansowe, przeanalizowali szanse i zagro\u017cenia, jak r\u00f3wnie\u017c zbadali zapotrzebowanie na us\u0142ugi doradcze i zakres tych us\u0142ug, co by\u0142o podstaw\u0105 do okre\u015blenia ram projektu. W ramach projektu zaplanowano zadania niezb\u0119dne do p\u0142ynnej i efektywnej realizacji projektu: - wsparcie merytoryczne 61 MSP poprzez prac\u0119 4 konsultant\u00f3w (4x0,5 etatu), - wsparcie grantowe na us\u0142ugi doradcze dla 61 MSP, - przeprowadzenie kampanii informacyjno-promocyjnej, - zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prac administracyjno-biurowych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 oraz sprawn\u0105 i profesjonaln\u0105 obs\u0142ug\u0105 projektu, - utworzenie i funkcjonowanie biura projektu, - zapewnienie koordynacji i zarz\u0105dzania projektem oraz monitoringu dzia\u0142a\u0144 (2 x 0,25 etatu). Realizacja tak zaplanow", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARLEG S.A.", "TYTUL": "GRANTY NA US\u0141UGI DORADCZE DLA MSP Z OBSZARU LEGNICKO-G\u0141OGOWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "878128.47", "WARTOSC": "1037196.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest to niepublicznego przedszkola WYSPA SKARB\u00d3W w G\u0142ogowie, kt\u00f3rego to organem prowadz\u0105cym s\u0105 CISI Pracownicy Krzy\u017ca.Zaplanowane dza\u0142ania odpowiadaj\u0105 na problemy, z kt\u00f3rymi borykaj\u0105 si\u0119 dzieci ON, w szczeg. w zakresie wyr\u00f3wnywania ich szans w dost\u0119pnie do edukacji przedszkolnej, zapewnienia specjalistycznych zaj\u0119\u0107, integrracji z dzie\u0107mi zdrowymi bez dysf. z jednoczesn\u0105 realizacj\u0105 potrzeb edukacyjnych.G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest: \"Wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do edukacji i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej 15 K i 25 M w tym 30 dzieci ON (niepe\u0142nosprawnych) w okresie 01.08.2020-30.06.2022\".Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119uj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 w projekcie:- realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne u 30 dzieci niepe\u0142nosprawnych/10 dzieci pe\u0142nosprawnych;Proponowany program o bazuje na naturalnej spontaniczno\u015bci i aktywno\u015bci dzieci, ich ciekawo\u015bci w poznawaniu \u015bwiata oraz otwarto\u015bci na nowe do\u015bwiadczenia. Program jest odpowiedzi\u0105 na wskazane zapotrzebowanie w przeprowadzonej diagnozie potrzeb.Program na celu: zintegrowanie zespo\u0142u dzieci w oddzial przedszkolnym,rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy w grupie,wdra\u017canie do samodzielnego formu\u0142owania my\u015bli, pogl\u0105d\u00f3w i rozwi\u0105zywania zada\u0144, doskonalenie percepcji s\u0142uchowo-wzrokowo-ruchowej, doskonalenie koncentracji uwagi,dostrzeganie i akceptowanie podobie\u0144stwi r\u00f3\u017cnic dotycz\u0105cych wygl\u0105du, budowanie pozytywnego obrazu siebie, prezentowanie wytwor\u00f3w b\u0119d\u0105cych efektem pracy grupowej, rozpoznawanie i wyra\u017canie uczu\u0107, reagowanie z empati\u0105 i zrozumieniem na potrzeby innych,dzielenie si\u0119 z innymi w\u0142asnymi do\u015bwiadczeniami i prze\u017cyciami, dokonywanie analizy i syntezy zdobytych informacji, wykorzystywanie w praktyce zdobytej wiedzy.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie lepsza jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowanej do dzieci niepe\u0142nosprawych na terenie G\u0142ogowa.", "BENEFICJENT": "CISI PRACOWNICY KRZY\u017bA", "TYTUL": "Lepsze jutro na wyspie skarb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "875160.00", "WARTOSC": "1029600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX.19-VIII.21r. w Technikum nr 2 w ZSTiO w G\u0142ogowie. Grup\u0119 doc. stanowi\u0107 b\u0119dzie 50Ucz. (46K;4M) Technikum nr 2 w ZSTiO w G\u0142ogowie oraz 4 nauczycieli kszta\u0142. zawod. (2K;2M) pracuj\u0105cych w ZSTiO w G\u0142ogowie.Zgodnie z przeprowadzon\u0105 w X.18r. diagnoz\u0105 szko\u0142y, g\u0142\u00f3wnym wyst\u0119puj\u0105cym problemem, kt\u00f3ry Benef. chce rozwi\u0105za\u0107 w wyniku realiz proj. jest brak odpowiednich kompet. i umiej\u0119tno\u015bci przez ucz. ko\u0144cz\u0105cych szko\u0142\u0119 zawodow\u0105 do potrzeb rynku pracy oraz brak odpowiedniego wyposa\u017cenia szko\u0142y do nauki poszczeg\u00f3lnych zawod\u00f3w.Celem g\u0142. proj. jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w Tech. nr 2 w ZSTiO w G\u0142ogowie w woj. dolno\u015bl\u0105skim w wyniku podniesienia kompet. zawodowych oraz klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 50ucz. (46K;4M), podniesienie jako\u015bci kszta\u0142. zawodowego w ZSTiO w G\u0142ogowie oraz podniesienia kompet./ kwalifik. zawod. 4 nauczycieli (2K;2M) z ZSTiO w G\u0142ogowie w okresie IX.19-VIII.21r.W ramach proj. realiz. b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zad.:1) Doposa\u017cenie 3 pracowni zawodowych w Technikum nr 2 w G\u0142ogowie w okr. IX-X.19r.2) Podniesienie kompet. zawodowych 50Ucz.- organizacja kurs\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompet. zawodowe w okr. IX.19-VI.21r.3) Poniesienie kompet. klucz. oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 12Ucz. oraz wsparcie 30Ucz. z zakresu doradztwa eduk.-zawod.w okr. IX.19-VI.21r.4) Doskonalenie kompetencji i kwalifik. zawodowych 4n-li kszta\u0142c. zawodowego z ZSTiO w G\u0142ogowie w okre.IX.19-II.21r.5) Organizacja sta\u017cy zawodowych dla 40Ucz.w okr. VII.20-VIII.21r.G\u0142. rezultaty kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realiz. proj.:- l. n-eli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacj\u0119 lub nabyli kompet. po opuszczeniu progr. -4.- l.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142. zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1- l.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 50.- l. ucz., kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu progr.-12.", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u0141OGOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zawodowc\u00f3w z G\u0142ogowa! - Wsparcie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "844645.00", "WARTOSC": "993700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu (pr.) wsparciem zostanie obj\u0119te Przedszkole Niepubliczne \"Bajkonet\" z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym.Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy:- brak miejsc \u017c\u0142obkowych na terenie miasta G\u0142og\u00f3w;- brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy;- brak zaufanych \u017c\u0142obk\u00f3w.Celem pr.jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 30 os.pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 30 nowych miejsc opieki dla 30 dzieci(15 K/15 M) w term.od IV.2018 do III.2020 na ter.woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105:-5 os.fiz.(5 K) w wieku aktywno\u015bci zawod.wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3;-25 os.fiz.(25 K) powracaj\u0105cych na rynek pr.po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych.W celu realiz.pr. opiek\u0105 zostan\u0105 obj\u0119te 30 dzieci(15 K/15 M)w wieku do lat 3,dla opieki nad kt\u00f3rymi zostan\u0105 zaanga\u017c. 2 opiekunki i 2 piel\u0119gniarki, pe\u0142ni\u0105ce funkcje opiekunki. Negatywna sytuacja si\u0119 zmieni za pomoc\u0105 stworzenia tych nowych miejsc, zapewnienia bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka, zakup niezb\u0119dnych dla rozwoju dziecka pomocy dydaktycznych.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:- l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 30 szt.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu:- l-ba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 25 os.;- l-ba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 5 os.", "BENEFICJENT": "BARBARA WALCZAK BAJKONET", "TYTUL": "Szansa na powr\u00f3t do pracy - nowy \u017c\u0142obek w G\u0142ogowie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "771341.54", "WARTOSC": "1155192.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 prace zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci energetycznej 4 budynk\u00f3w zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego tj.: w G\u0142ogowie. Wszystkie obiekty nale\u017c\u0105 do lidera projektu oraz partner\u00f3w. Wszystkie prace budowlane w ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonane zgodnie z przeprowadzonym audytem energetycznym. W ramach realizowanego projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Budynek przy ul. Piotra Skargi 15 zosta\u0142 wykonany w konstrukcji tradycyjnej murowanej, posiada 4 kondygnacje, 29 mieszka\u0144, w kt\u00f3rych mieszka 66 os\u00f3b. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: a) Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych b) Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne c) Docieplenie os\u0142ony zewn\u0119trznej d) Wymiana stolarki drzwiowej oraz okiennej 2. Budynek przy ul. Jedno\u015bci Robotniczej 6-6a zosta\u0142 wykonany w konstrukcji tradycyjnej murowanej, posiada 4 kondygnacje, 18 mieszka\u0144, w kt\u00f3rych mieszka 58 os\u00f3b. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: a) Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych b) Docieplenie os\u0142ony zewn\u0119trznej 3. Budynek przy ul. Kamienna Droga 37-39 zosta\u0142 wykonany w konstrukcji prefabrykowanej, posiada 4 kondygnacje, 16 mieszka\u0144, w kt\u00f3rych mieszka 69 os\u00f3b. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: a) Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych b) Docieplenie stropodachu c) Docieplenie os\u0142ony zewn\u0119trznej d) wymiana drzwi zewn\u0119trznych 4. Budynek przy ul. Kamienna Droga 47 zosta\u0142 wykonany w konstrukcji prefabrykowanej, posiada 4 kondygnacje, 8 mieszka\u0144, w kt\u00f3rych mieszka 24 os\u00f3b. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: a) Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych b) Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne c) Docieplenie os\u0142ony zewn\u0119trznej By zdiagnozowa\u0107 potrzeby i stan faktyczny budynk\u00f3w, wnioskodawca zleci\u0142 przeprowadzenie audytu, kt\u00f3ry mia\u0142 za zadanie okre\u015bli\u0107 jakie prace budowlane nale\u017cy przedsi\u0119wzi\u0105\u0107, by zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 wybranych obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. PIOTRA SKARGI 15 G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa i g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w miejscowo\u015bci G\u0142og\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "756899.50", "WARTOSC": "890470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie aktywnosci zawodowej grupy docelowej tj.42 os. (min.21K) spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, p. utworzenie nowego \u017clobka (3 nowe gr.,42 m-ca, w tym dost.do os.z niepe\u0142nos) dzia\u0142.zg.z ust.o op.nad dzie\u0107mi do lat 3, pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego utrzymania w G\u0142ogowie, w latach 2017-2019.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:Zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u017c\u0142obkowych w gminie p. utworzenie 42 nowych miejsc, zakup wyposa\u017cenia, prace adaptacyjne oraz pokrycie koszt\u00f3w utrzymania, w l.2017-2019 w G\u0142ogowie. Cel.realiz.p.zad 1.(wska\u017a.1 do 6)Zadanie:Zad.1 Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym dostosowanie do niepe\u0142nosprawnych zgodnie z ustaw\u0105 i pokrywanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego utrzymania.Wska\u017aniki wyra\u017caj\u0105 liczby:utw. m. op.nad dz. w w.do lat: 3\u201342.os.op.si\u0119 dzie\u0107mi w w. do lat: 3-42.os kt\u00f3re powr.na ryn. pracy po przerwie zw. z ur./wych.dz.-21os.pozos.bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y/posz.pracy-21Grupa docelowa:21 os. (11K) powrac. na ryn.pracy po urlop.macierz., rodziciach, wychowaw., spraw.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w w.do l.3.21 os. (10K) pozost. bez zatrudnienia i spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3.W proj.przewidz. koszty (uj.w bud\u017cecie):zakupu i monta\u017c wyposa\u017c. (meble, wypos, zabawki);dostos.budyn.do wymog.,sanepid, org.kuchni,,szatni zgod.z zas.zakupu wyposa\u017c.do prow.zaj\u0119\u0107,zakup i monta\u017c pl.zabawzapewn.bie\u017c\u0105c.funkcjon.Bie\u017c. utrzym.obejmie:wynag.opiekuna w \u017c\u0142ob.koszty NNW i wy\u017cyw.dzieci (z dost.diety do dz.z niepe\u0142.)", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"POZIOMKA\" EWA CZAI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowy niepubliczny \u017c\u0142obek \"Poziomka\" w G\u0142ogowie. Ma\u0142e poziomki - nowe miejsca opieki i aktywizacja zawodowa rodzic\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "744330.28", "WARTOSC": "1124802.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Zakres przedmiotowego projekt obejmuje zagospodarowanie szat\u0105 ro\u015blinn\u0105 teren\u00f3w przy ul. Obro\u0144c\u00f3w Pokoju i Legnickiej oraz Alei Wolno\u015bci w G\u0142ogowie. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest zahamowanie spadku powierzchni teren\u00f3w zieleni oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez rozw\u00f3j i odnow\u0119 teren\u00f3w zielonych na obszarze miasta G\u0142ogowa z uwzgl\u0119dnieniem historycznych za\u0142o\u017ce\u0144 miejskich Teren obj\u0119ty niniejszym projektem znajduje si\u0119 w granicach administracyjnych miasta i po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie w 100 % terenem biologicznie czynnym. Projekt obejmuje nasadzenie wielopi\u0119trowej zr\u00f3\u017cnicowanej ro\u015blinno\u015bci obejmuj\u0105cej gatunki rodzime t.j.rokitnik pospolity, ligustr pospolity, sosna g\u00f3rska. Niniejszy projekt przyczyni si\u0119 do os\u0142abienia zjawiska tzw. miejskiej wyspy ciep\u0142a, poprawi mo\u017cliwo\u015b\u0107 przewietrzania miasta oraz wp\u0142ynie pozytywnie na zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej gminy poprzez tworzenie schronie\u0144 i \u017ar\u00f3d\u0142a po\u017cywienia dla ptak\u00f3w, ma\u0142ych ssak\u00f3w oraz owad\u00f3w. Obj\u0119te projektem tereny zielone b\u0119d\u0105 dost\u0119pne bezp\u0142atnie dla spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie Legnicko - G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 30.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 stworzone miejsca pracy zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 110 podmiotach, z tego 62 zlokalizowanych poza Wroc\u0142awiem, w tym na obszarze LGOI, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w dokument\u00f3w strategicznych powiat\u00f3w, miast i gmin z OSI LGOI, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na tym terenie, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci i stwo", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Subregionu Legnicko-G\u0142ogowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-13", "DOFINANSOWANIE": "649026.39", "WARTOSC": "772235.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy remontu i wyposa\u017cenia budynku przy ul Ko\u0144cowej 3 w G\u0142ogowie na potrzeby mieszka\u0144 socjalnych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 remontu, termomodernizacj\u0119 oraz wyposa\u017cenie ww. budynku. Ponadto zakres projektu obejmuje opracowanie dokumentacji technicznej oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. W wyniku realizacji projektu w budynku powstan\u0105 cztery odpowiednio wyposa\u017cone mieszkania socjalne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z procesem integracji spo\u0142ecznej, aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej na Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w, poprzez remont i wyposa\u017cenie budynku przy ul. Ko\u0144cowej 3 w G\u0142ogowie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe obejmuj\u0105: - zwi\u0119kszenie poziomu przystosowania mieszka\u0144 socjalnych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - zwi\u0119kszenie usamodzielnienia ekonomicznego os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem, - podniesienie skuteczno\u015bci walki z ub\u00f3stwem na terenie G\u0142ogowa, - podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach i gospodarstw o niskich dochodach, - zmniejszenie wyst\u0119powania patologi spo\u0142ecznych, - zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez wykonanie prac termo modernizacyjnych - przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Wsparty w ramach projektu budynek zostanie przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w zapisanych w RPO WD 2014-2020 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS dotycz\u0105cych w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i walki z ub\u00f3stwem, poprzez powi\u0105zanie zaplanowanych w nim dzia\u0142a\u0144 z procesem integracji spo\u0142ecznej i aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanym do uczestnik\u00f3w projektu. Prowadzenie tego procesu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na realizacji w\u0142a\u015bciwych, zindywidualizowanych i kompleksowych program\u00f3w, maj\u0105cych na celu usamodzielnienie ekonomiczne os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem, stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 niniejszego projekt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Remont budynku na ul. Ko\u0144cowej 3 w G\u0142ogowie na potrzeby utworzenia mieszka\u0144 socjalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "604302.18", "WARTOSC": "710943.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Boles\u0142awa Krzywoustego w G\u0142ogowie poprzez realizacj\u0119 w okresie od lutego 2019 r. do lutego 2020 r. zada\u0144 wskazanych w indywidualnej diagnozie szko\u0142y. Projekt stanowi odpowied\u017a na problem jakim jest brak \u015brodk\u00f3w finansowych na organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych umo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 oraz uzdolnie\u0144 uczni\u00f3w, w ramach przygotowa\u0144 do matury (w zakresie rozszerzonym) i do konkurs\u00f3w przedmiotowych. Wsparciem projektowym zostanie obj\u0119ta grupa docelowa z wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, tj. 240 os\u00f3b (154 kobiety i 86 m\u0119\u017cczyzn), w tym 200 uczni\u00f3w i 40 nauczycieli z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w G\u0142ogowie.Zgodnie z tre\u015bci\u0105 indywidualnej diagnozy szko\u0142y oczekiwany jest dalszy rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji ponadgimnazjalnej. Uczniom zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie projektowe w postaci zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, poradnictwa psychologicznego, zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych, doradztwa edukacyjno-zawodowego, a nauczycielom szkolenia. Projekt przyczyni si\u0119 zar\u00f3wno do podniesienia w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, jak i do rozwoju ich w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozwoju kompetencji w\u015br\u00f3d nauczycieli. Z kolei doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne umo\u017cliwi prowadzenie atrakcyjnych zaj\u0119\u0107 w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w G\u0142ogowie.", "BENEFICJENT": "KU\u0179NIA TALENT\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a Przyjaci\u00f3\u0142 Nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "565356.25", "WARTOSC": "665125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX.19-VIII.21r. w Technikum nr 6 w ZSPiB w G\u0142ogowie w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Grup\u0119 doc. stanowi\u0107 b\u0119dzie 50ucz. (32K;18M) Technikum nr 6 w ZSPiB w G\u0142ogowie oraz 2 nauczycieli kszta\u0142. zawod. (2K) pracuj\u0105cych w ZSPiB w G\u0142ogowie.Zgodnie z przeprowadzon\u0105 w X.18r. diagnoz\u0105 szko\u0142y, g\u0142\u00f3wnym wyst\u0119puj\u0105cym problemem, kt\u00f3ry Benef. chce rozwi\u0105za\u0107 w wyniku realiz proj. jest brak odpowiednich kompet. i umiej\u0119tno\u015bci przez ucz. ko\u0144cz\u0105cych szko\u0142\u0119 zawodow\u0105 do potrzeb rynku pracy oraz brak odpowiedniego wyposa\u017cenia szko\u0142y do nauki poszczeg\u00f3lnych zawod\u00f3w.Celem g\u0142. proj. jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w Tech. nr 6 w ZSPiB w G\u0142ogowie w woj. dolno\u015bl\u0105skim w wyniku podniesienia kompet. zawodowych oraz klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 50ucz. (32K;18M), podniesienie jako\u015bci kszta\u0142. zawodowego w ZSPiB w G\u0142ogowie oraz podniesienia kompet./ kwalifik. zawod. 2 nauczycieli (2K) z ZSPiB w G\u0142ogowie w okresie IX.19-VIII.21r. W ramach proj. realiz. b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1) Doposa\u017cenie 10 pracowni zawodowych w Technikum nr 6 w G\u0142ogowie w okr. IX-X.19r.2) Podniesienie kompet. zawodowych 50 uczni\u00f3w - organizacja kurs\u00f3w oraz zaj\u0119\u0107 na uczelni wy\u017cszej w okresie IX.19-VI.21r. 3) Poniesienie kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 16 uczni\u00f3w oraz wsparcie 50 uczni\u00f3w z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego w okr. IX.19-VI.21r.4) Doskonalenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych 2 n-li kszta\u0142c. zawodowego z ZSPiB w G\u0142ogowie w okresie IX.19-II.21r.5) Organizacja sta\u017cy zawodowych dla 40 uczni\u00f3w w okr. VII.20-VIII.21r.G\u0142. rezultaty kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realiz. proj.:- l. n-eli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacj\u0119 lub nabyli kompet. po opuszczeniu progr. -2.- l.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142. zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1- l.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 50.- l. ucz., kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu progr.-16.", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u0141OGOWSKI", "TYTUL": "Rozwijamy kompetencje zawodowe w Zespole Szk\u00f3\u0142 Przyrodniczych i Bran\u017cowych w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548749.37", "WARTOSC": "645587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celemprojektujestwzmocnieniepotencja\u0142uedukacyjnegoII Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Miko\u0142aja Kopernika w G\u0142ogowiepoprzezrealizacj\u0119wokresieod lutego2019 r.do lutego 2020 r.zada\u0144wskazanychwindywidualnejdiagnozieszko\u0142y.Projektstanowiodpowied\u017anaproblemjakimjestbrak\u015brodk\u00f3wfinansowychnaorganizacj\u0119zaj\u0119\u0107dodatkowychumo\u017cliwiaj\u0105cychrozw\u00f3jzainteresowa\u0144orazuzdolnie\u0144uczni\u00f3w,wramachprzygotowa\u0144domatury(wzakresierozszerzonym)idokonkurs\u00f3wprzedmiotowych.Wsparciemprojektowymzostanieobj\u0119tagrupadocelowazwojew\u00f3dztwadolno\u015bl\u0105skiego,tj.220os\u00f3b(160 kobietyi 60 m\u0119\u017cczyzn),wtym 200 uczni\u00f3wi20nauczycielizIILiceumOg\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cegowG\u0142ogowie.Zgodnieztre\u015bci\u0105indywidualnejdiagnozyszko\u0142yoczekiwanajestdalszyrozw\u00f3jkompetencjikluczowych,wykraczaj\u0105cychpozapodstaw\u0119programow\u0105poprzezzwi\u0119kszeniedost\u0119pudowysokiejjako\u015bciedukacjiponadgimnazjalnej.Uczniomzapewnionezostaniekompleksowewsparcieprojektowewpostacizaj\u0119\u0107dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,zaj\u0119\u0107dodatkowych,zaj\u0119\u0107pozaszkolnych (wycieczki edukacyjne oraz ob\u00f3z naukowo-j\u0119zykowy) idoradztwaedukacyjno-zawodowego,anauczycielomkurs\u00f3w zzakresukompetencji zawodowych.Projektprzyczynisi\u0119zar\u00f3wnodopodniesieniaw\u015br\u00f3duczni\u00f3wkompetencjikluczowych,jakidorozwojuichw\u0142a\u015bciwychpostawiumiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy.Zkoleidoposa\u017ceniepracowniprzedmiotowychwnowoczesnysprz\u0119tipomocedydaktyczneumo\u017cliwiprowadzenieatrakcyjnychzaj\u0119\u0107wIILiceumOg\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cegowG\u0142ogowie", "BENEFICJENT": "KU\u0179NIA TALENT\u00d3W", "TYTUL": "PRoLOG! - Projekt Rozwoju Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "522913.00", "WARTOSC": "617094.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowany w regionie problem z dost\u0119pem do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, a tym samym z\u0142\u0105 sytuacj\u0105 na rynku pracy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w tych dzieci w zwi\u0105zku z trudno\u015bci\u0105 w utrzymaniu/podj\u0119ciu zatrudnienia ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zki opieku\u0144cze.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia poprzez utworzenie na terenie Gminy Miejskiej G\u0142og\u00f3w 17 miejsc opieki w \u017b\u0142obku Miejskim nr 1 (1.06.-31.12.2019 r.) oraz zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie 1.09.2019-31.08.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 17 os\u00f3b pracuj\u0105cych (17K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie Gminy Miejskiej G\u0142og\u00f3w (woj. dolno\u015bl\u0105skie).Wnioskodawca w ramach projektu zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:-prace adaptacyjne i remontowe (finansowane cz\u0119\u015bciowo z programu Maluch+)- zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia (finansowany cz\u0119\u015bciowo z programu Maluch+)- zakup wyposa\u017cenia sali do terapii Integracji Sensorycznej (SI),- organizacj\u0119 placu zabaw (finansowana cz\u0119\u015b\u0107iowo z programu Maluch+)- zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych 17 miejsc opieki nad dzie\u0107mi przez 24 miesi\u0105ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty wynikaj\u0105ce z realizacji projektu:- wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 utworzenie 17 nowych miejsc w \u017c\u0142obku miejskim,- liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 14 os\u00f3b (14K).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Wsparcie rodzic\u00f3w w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w - utworzenie nowych miejsc w \u017b\u0142obku Miejskim nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "491769.62", "WARTOSC": "578552.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celemprojektujest:Podniesienieefektywno\u015bcinauczaniawZespolePlac\u00f3wekSzkolno-WychowawczychwG\u0142ogowiepoprzezprzeprowadznie dla48(24K24M)uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zaj\u0119\u0107podnosz\u0105cychkompetencjekluczowezzakresuprzedmiot\u00f3wmatematyczno-przyrodniczych,j\u0119zykaangielskiego,informatyki,przeprowadzenie zaj\u0119\u0107zindywidualizacjipracyzuczniemzespecjalnymipotrzebami rozwojowymiiedukacyjnymi,podniesieniekompetencji42(34K8M)nauczycielipoprzezudzia\u0142wkursachzzakresuindywidualizacjipracyzucznieminauczania,TIKorazudzia\u0142wstudiachpodyplomowychorazdoposa\u017ceniepracowniinformatycznychh,przedmiot\u00f3w przyrodniczychipedagogiczno-psyhologicznejwokresieod01.09.2017do31.01.2019.Celprojektustanowiodpowied\u017anag\u0142\u00f3wneproblemyszko\u0142y:brak\u015brodk\u00f3wnapodniesieniekpmpetencjikluczowychuczni\u00f3w,brak\u015brodk\u00f3wnawsparciewzakresiespecyficznychpotrzebuczni\u00f3wiwzakresiedoradztwazawodowego,konieczno\u015b\u0107doposa\u017ceniapracowniszkolnych,wtymwsprz\u0119tTIKisprz\u0119tdo diagnozyspecjalnych potrzebedukacyjnych.Grupedocelow\u0105projektustanowi:48(24K24M) uczniow z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz42(34K8M)nauczycieli/lekZPS-WwG\u0142ogowiezobszaruLGOIwojew\u00f3dztwadolno\u015bl\u0105skiego.Wramachprojektupodniesionezostanakompetencjekluczoweuczni\u00f3wikompetencje/kwalifikacjezawodowenauczycielizzakresunauczaniaprzedmiot\u00f3wkluczowych przezm.in.:? zaj\u0119ciazj.angielskiego? zaj\u0119ciazblokuprzedmiot\u00f3wprzyrodniczychimatematyki? warszatatyinformatyczne? doradztwozawodoweigrupowe? zaj\u0119ciasocjoterapeutyczne? zaj\u0119ciaterapeutyczne(indywidualneigrupowe)? wsparciedor.-zawodowe? zaj\u0119ciapraktycznezprzedmiot\u00f3wprzyrodniczychwformiewyjazd\u00f3wedukacyjnych? kursyzzakresuTIKdlanauczycieli? studiapodyplomowedlanauczycieli? kursyzzakresupracyzuczniemoszczeg\u00f3lnychpotrzebacedukacyjnychdlanauczycieli.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Akademia\u00a0rozwoju\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych\u00a0-\u00a0ZPS-W\u00a0w\u00a0G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "485885.16", "WARTOSC": "1703134.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci oraz rozw\u00f3j firmy ASP Polska sp. z o.o. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wyposa\u017cenie dzia\u0142u produkcyjnego w nowe urz\u0105dzenia do produkcji innowacyjnego produktu na kt\u00f3ry sp\u00f3\u0142ka posiada patent. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup innowacyjnych maszyn: 1. Obrabiarka do metalu. 2. Frezarka do metalu. 3. Tokarka. 4. Podajnik do tokarki. 5. Maszyna do gi\u0119cia profili metalowych. 6. Zrobotyzowane stanowisko do spawania. 7. Zestaw urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 8. Modu\u0142 oprogramowania do toczenia. 9. System nadzoru pracy maszyn: kamera termowizyjna i urz\u0105dzenie do og\u00f3lnego pomiaru drga\u0144. Do tej pory firma mia\u0142a ograniczone mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne je\u015bli chodzi o produkcj\u0119 specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 jak planowana do produkcji LIANA. W ramach realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa produkcja rozmaitych kszta\u0142t\u00f3w form m. in. z aluminium, co b\u0119dzie niezb\u0119dne do produkcji LIANY- do tego w pojedynczych egzemplarzach (zgodnie z zam\u00f3wieniem klienta)- innowacja procesowa. Umo\u017cliwi to wnioskodawcy r\u00f3wnie\u017c ekonomiczn\u0105 produkcj\u0119. ASP Polska b\u0119dzie w stanie zaoferowa\u0107 odbiorcom precyzyjnie wykonany produkt w dowolnej ilo\u015bci.", "BENEFICJENT": "ASP POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup parku maszynowego szans\u0105 rozwoju dla sp\u00f3\u0142ki ASP Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2179101.65", "WARTOSC": "2563649.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice", "OPIS": "Realizacja projektu pn.\"Profilaktyka raka jelita grubego na terenie subregionu legnicko-g\u0142ogowskiego\" jest zgodna z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020 Osi Priorytetowej 8 \u2013 Rynek pracy Dzia\u0142ania 8.7 \u2013 Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119. G\u0142ownym celem projektu zgodnym z za\u0142o\u017ceniami dzia\u0142ania 8.7 Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119 s\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do poprawy dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy, dedykowanych osobom aktywnym zawodowo oraz wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Niniejszy projekt realizowany w ramach og\u0142oszonego naboru ma na celu wdro\u017cenie programu profilaktyki raka jelita grubego, w tym r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne. Jego celem b\u0119dzie: 1. zwi\u0119kszenie odsetka wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka wykrywanych we wczesnych stadiach zaawansowania (A i B wg Duke'a); 2. Zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107; 3. obni\u017cenie umieralno\u015bci na raka jelita grubego oraz 4. obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju (dzi\u0119ki leczeniu rak\u00f3w wczesnych, a nie zaawansowanych i dzi\u0119ki usuwaniu stan\u00f3w przedrakowych - polip\u00f3w).", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM ZDROWIA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego na terenie subregionu legnicko-g\u0142ogowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "427585.60", "WARTOSC": "814184.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy o wytwarzanie energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych wraz z pod\u0142\u0105czeniem \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzanie energii elektrycznej do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej. Energia wytwarzana b\u0119dzie zar\u00f3wno na potrzeby w\u0142asne (g\u0142\u00f3wnie) jak i dla odsprzeda\u017cy ewentualnych nadwy\u017cek. Projekt polega na budowie (w tym zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144) infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej wytwarzaniu energii przy wykorzystaniu dw\u00f3ch technologii OZE: fotowoltaika (energia elektryczna) i pompa ciep\u0142a (energia cieplna). Dodatkowym elementem Projektu jest zastosowanie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Cele szczeg\u00f3\u0142owe Projektu to m.in. zakup i instalacja \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych: a) cztery samodzielne mikroinstalacje fotowoltaiczne montowane na dachach trzech obiekt\u00f3w pod\u0142\u0105czone do istniej\u0105cych czterech g\u0142\u00f3wnych licznik\u00f3w energetycznych: b) pompa ciep\u0142a - 1 sztuka c) inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105 - 1 sztuka d) monitor LCD - 1 sztuka 5. Opracowaniem wymaganej dokumentacji zg\u0142oszeniowej instalacji - projekty wykonawcze \u2013 4 sztuki Wnioskodawca zrealizuje Projekt i osi\u0105gnie cele/rezultaty projektu poprzez: - inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e oraz instalacj\u0119 i parametryzacj\u0119 nabywanych urz\u0105dze\u0144, by uzyskano maksymaln\u0105, dost\u0119pn\u0105 ilo\u015b\u0107 wytwarzanej energii, - wdro\u017cenie i szkolenia pracownik\u00f3w do zarzadzania systemem wytwarzania energii, - uruchomienie operacyjne urz\u0105dze\u0144. Przewiduje si\u0119, \u017ce w przychodach Wnioskodawcy przewa\u017ca\u0107 b\u0119d\u0105 us\u0142ugi z zakresu dotychczas oferowanych. Stopniowo r\u00f3s\u0142 b\u0119dzie udzia\u0142 w przychodach sprzeda\u017cy energii elektrycznej \u2013 docelowo sprzeda\u017c energii stanowi\u0107 b\u0119dzie jednak poni\u017cej 1% przychod\u00f3w Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"WOLAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j mikroinstalacji fotowoltaicznych w przedsi\u0119biorstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "425940.31", "WARTOSC": "501106.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u edukacyjnego 80 uczni\u00f3w z III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Bohater\u00f3w Westerplatte w G\u0142ogowie oraz 30 uczni\u00f3w z Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. ks. Jana Twardowskiego w G\u0142ogowie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wskazanych w indywidulanych diagnozach szk\u00f3\u0142 oraz podniesienie kompetencji zawodowych 3 nauczycieli zLiceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. ks. Jana Twardowskiego w G\u0142ogowie w okresie od wrze\u015bnia 2017 r. do czerwca 2019 r. Projekt stanowi odpowied\u017a na problem jakim jest osi\u0105ganie przez uczni\u00f3w i uczennice szk\u00f3\u0142 licealnych z G\u0142ogowa niskich wynik\u00f3w w nauce i na egzaminach zewn\u0119trznych (matura). Wsparciem projektowym zostanie obj\u0119ta grupa docelowa z wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, tj. 113 os\u00f3b (96 kobiet i 17 m\u0119\u017cczyzn), w tym 80 uczni\u00f3w z III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego, 30 uczni\u00f3w oraz 3 nauczycieli z Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi. Minimum 50 % uczni\u00f3w wskazanych szk\u00f3\u0142 skorzysta ze wsparcia projektowego.Zgodnie z tre\u015bci\u0105 indywidualnych diagnoz oczekiwana jest poprawa wynik\u00f3w w nauce, w tym na egzaminach zewn\u0119trznych oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji ponadgimnazjalnej.Uczniom zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie w postaci zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, dodatkowych, specjalistycznych, pozaszkolnych i doradztwa edukacyjno-zawodowego, a nauczycielom specjalistyczne kursy i studia podyplomowe. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz do rozwoju ich w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. W szczeg\u00f3lno\u015bci uwaga zostanie zwr\u00f3cona na indywidualne podej\u015bcie do ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez zaj\u0119cia z wykorzystaniem metody biofeedback i zaj\u0119cia z zakresu rehabilitacji ruchowej. Z kolei doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych i specjalistycznych w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne umo\u017cliwi prowadzenie atrakcyjnych zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "KU\u0179NIA TALENT\u00d3W", "TYTUL": "Kompetencje szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1244887.58", "WARTOSC": "1464573.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II2019-XII2020.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 56 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (52 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) z Legnicko\u2013G\u0142ogowskiego Okr\u0119gu Miedziowego.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 56 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-14 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3,tj.wynagrodzenie i koszty sk\u0142adek na ubez.spo\u0142.niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem,kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ust.o opiece nad dzie\u0107mi do 3l.-42 os\u00f3b.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r\u2013kodeks pracy.Rezultaty proj.: \u2022 Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.56 os.\u2022 Liczba os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu:28 os\u00f3b(27K/1M) (80% z 35 os\u00f3b).\u2022 Liczba os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.:17 os\u00f3b (80% z21 os\u00f3b-14 K i 3 M).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektronicznych typu p\u0142yta CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustronnie lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "395770.25", "WARTOSC": "618740.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "I. Poprawa warunk\u00f3w nauczania w Szkole Podstawowej w Wilkowie (po\u0142o\u017conej pod adresem Wilk\u00f3w 66, 24-313, na dzia\u0142ce nr 245/6) oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 w Przedmo\u015bciu (zlokalizowanego przy ul. Szkolnej 3, 67-210 Przedmo\u015bcie, na dzia\u0142ce nr 241/4), w tym: 1. Instalacja elektryczna w Szkole Podstawowej w Wilkowie (w tym: Roboty demonta\u017cowe, Monta\u017c tablic, Instalacja o\u015bwietleniowa i monta\u017c gniazd, Instalacja dzwonkowa, Instalacja nag\u0142o\u015bnienia, Instalacja logiczna i telefoniczna, Instalacja wyr\u00f3wnawcza) wraz z budow\u0105 instalacji o\u015bwietlenia wok\u00f3\u0142 szko\u0142y \u2013 wykonanie rob\u00f3t budowlanych, z zakresu instalacji elektrycznej (z tym, \u017ce instalacja zewn\u0119trzna stanowi wydatek niekwalifikowany). 2. Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Przedmo\u015bciu i Szko\u0142y Podstawowej w Wilkowie, w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny oraz niezb\u0119dne wyposa\u017cenie zw\u0142aszcza z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i informatycznych w postaci: wyposa\u017cenia dw\u00f3ch sal informatycznych, wyposa\u017cenia dw\u00f3ch sal matematyczno-przyrodniczych, wyposa\u017cenia do dw\u00f3ch sal do integracji sensorycznej. Wykaz niniejszego wyposa\u017canie z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w, zosta\u0142 przedstawiony w pkt. W wyniku zakupu ww. wyposa\u017cenia doposa\u017cone zostan\u0105 3 klasy w Przedmo\u015bciu: sala sensoryczna, sala matematyczno \u2013 przyrodnicza, sala informatyczna, oraz 3 klasy w Wilkowie: sala sensoryczna, sala matematyczno \u2013 przyrodnicza, sala informatyczna. 3. Nadz\u00f3r inwestorski. 4. Opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej oraz aplikacyjnej. II. Dzia\u0142ania promocyjne. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina G\u0142og\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w efekcie przedmiotowej inwestycji oraz podmiotem odpowiedzialnym za jej utrzymanie. Natomiast Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Przedmo\u015bciu oraz Szko\u0142a Podstawowa w Wilkowie, b\u0119d\u0105ce jednostkami organizacyjnymi Gminy, b\u0119d\u0105 t\u0105 infrastruktur\u0105 zarz\u0105dza\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja elektryczna w Szkole Podstawowej w Wilkowie wraz z budow\u0105 instalacji o\u015bwietlenia wok\u00f3\u0142 szko\u0142y i wyposa\u017ceniem dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "336341.02", "WARTOSC": "395695.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realziacja eksperymentalnych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z przedmiot\u00f3w przyrodniczych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i szkolenie nauczycieli w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w 11 szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Miejskiej G\u0142og\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych.Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105:1. Szkolenia dla nauczycieli \u2013 21 os\u00f3b;2. Zaj\u0119cia eksperymentalne dla dzieci \u2013 210 os\u00f3b;3. Zakup pakiet\u00f3w edukacyjnych - 210 szt dla uczni\u00f3w i 21 dla nauczycieli;4. Zakup aplikacji 3D - 11 szk\u00f3\u0142;5. Wyjazd dla dzieci do CENTRUM NAUKI KOPERNIK;6. Promocja projektu, w tym organizacja pikniku edukacyjnego i zakup tablic informacyjnych, zakup 2 audycji radiowych (koszty po\u015brewdnie)Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie IV kw. 2018-II kw. 2019Projekt b\u0119dzie kierowany do uczni\u00f3w 11 szk\u00f3\u0142 podstawowych w liczbie 210 os\u00f3b, ich nauczycieli (21 os\u00f3b) i d\u0105\u017cy do rozwi\u0105zania problemu g\u0142\u00f3wnego jakim jest niski poziom kompetencji kluczowych na ryku pracy w zakresie kierunk\u00f3w przyrodniczych.Rezultatem projektu b\u0119dzie:- Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 210 osoby;- Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 21 osoby.- Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 11 szt.- Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 11 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Nauczanie eksperymentalne szans\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w g\u0142ogowskich szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-08-13", "DOFINANSOWANIE": "327232.26", "WARTOSC": "1456842.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 przychodni specjalistycznej przy ulicy gen. W. Sikorskiego 19, dzia\u0142ka nr 62, obr\u0119b IV \u201eChrobry\u201d, G\u0142og\u00f3w, wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Miejska G\u0142og\u00f3w, natomiast Operatorem infrastruktury poddanej termomodernizacji jest Zak\u0142ad Gospodarki Mieszkaniowej w G\u0142ogowie. Grupy docelowe projektu to gabinety/przychodnie lekarskie, lokale us\u0142ugowe i mieszka\u0144cy G\u0142ogowa, podregionu legnicko-g\u0142ogowskiego, a tak\u017ce innych podregion\u00f3w oraz s\u0105siaduj\u0105cych wojew\u00f3dztw. Z uwagi na specjalist\u00f3w przyjmuj\u0105cych w przychodni z jej us\u0142ug korzystaj\u0105 pacjenci z ca\u0142ego regionu. Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawcy z zakresu podniesienia efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zrealizowa\u0142 projekt termomodernizacji plac\u00f3wek o\u015bwiatowych dofinansowany w ramach POIi\u015a. Obecnie jest w trakcie realizacji projektu termomodernizacji przedszkoli publicznych w ramach RPO WD 2014-2020. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy wyst\u0119puj\u0105ce w obszarze \u015brodowiskowym i funkcjonowania budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w G\u0142ogowie. Projekt wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta G\u0142ogowa. G\u0142\u00f3wnym problemem jest niska efektywno\u015b\u0107 energet. budynku przychodni przy ul. gen. W. Sikorskiego 19 w G\u0142ogowie. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energet. przychodni specjalistycznej. W celu w\u0142a\u015bciwego zaplanowania zakresu inwestycji przeprowadzono audyt energetyczny. Zakres projektu obejmuje przygotowanie dokumentacji, kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energet. budynku, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: prace termomodernizacyjne, system zarz\u0105dzania energi\u0105, fotowoltaika, prace udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pozosta\u0142e prace budowlane. Zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne u\u017cytko. docelowych oraz promocj\u0119. Efektem realizacji proj. b\u0119dzie zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii o 61,89%, spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 59,95% oraz oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w funkcjon. budyn", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Gen. W. Sikorskiego 19 w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "322150.00", "WARTOSC": "379000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 zdefiniowane wy\u017cej cele projektu nale\u017cy doposa\u017cy\u0107 Szpitalny Oddzia\u0142 Ratunkowy w aparatur\u0119 medyczn\u0105 i sprz\u0119t poprzez zakup nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 : - kardiomonitor - 3 szt. - defibrylator - 2 szt. - respirator - 1 szt. - USG - 1 szt. - pompa infuzyjna - 1 szt. - aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych - 2 szt. - aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w - 2 szt. - pulsoksymetr - 3 szt. - elektryczne urz\u0105dzenie do ssania - 3 szt. - zestaw do trudnej intubacji - 1 szt. - zestaw do intubacji i wentylacji - 1 szt. - aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta - 2 szt. Ponadto celem ubiegania si\u0119 o dofinansowanie koniecznym jest zarz\u0105dzanie. Celem wype\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w w zakresie informacji i promocji koniecznym sfinansowanie odpowiednich narz\u0119dzi informacyjno \u2013 promocyjnych. G\u0142ogowski Szpital Powiatowy Sp. z o.o. w G\u0142ogowie wype\u0142niaj\u0105c obowi\u0105zek informowania o zakresie realizowanego projektu i wsparciu ze \u015brodk\u00f3w Funduszy Europejskich zastosuje instrumenty promocyjno \u2013 informacyjne w postaci: - umieszczenia tablicy informacyjnej A3 w miejscu realizacji projektu; - umieszczenia tablicy pami\u0105tkowej A3 po zako\u0144czeniu realizacji projektu; - umieszczenia opisu projektu na swojej stronie internetowej http://www.szpital.glogow.pl/; - umieszczenia naklejek informacyjnych na \u015brodkach trwa\u0142ych nabytych w ramach projektu oraz segregatorach z dokumentacj\u0105 projektow\u0105; - oznaczenia znakiem Unii Europejskiej i znakiem Funduszy Europejskich wszystkich dokument\u00f3w zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu, kt\u00f3re podawane b\u0119d\u0105 do wiadomo\u015bci publicznej, np. dokumentacji przetargowej, og\u0142osze\u0144, analiz, raport\u00f3w, wzor\u00f3w um\u00f3w, wzor\u00f3w wniosk\u00f3w oraz b\u0119d\u0105cych przedmiotem korespondencji z osobami i podmiotami uczestnicz\u0105cymi w projekcie.", "BENEFICJENT": "\"G\u0141OGOWSKI SZPITAL POWIATOWY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "DOFINANSOWANIE ZAKUPU SPRZ\u0118TU MEDYCZNEGO DLA SZPITALNEGO ODDZIA\u0141U RATUNKOWEGO W G\u0141OGOWSKIM SZPITALU POWIATOWYM SP. Z O. O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-11-02", "DOFINANSOWANIE": "301419.77", "WARTOSC": "354950.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie 20 miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Publicznym nr 7 w G\u0142ogowie dla dzieci w wieku przedszkolnym, wyr\u00f3wnanie stwierdzonych deficyt\u00f3w w\u015br\u00f3d 10 dzieci (5dz.; 5ch\u0142.) uczestnicz\u0105cych w edukacji przedszkolnej oraz podniesienie wiedzy i kompetencji 1 nauczyciela wychowania przedszkolnego (1K) w okresie XI.20- XII.21r.Cel g\u0142\u00f3wny proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacji dzia\u0142a\u0144 proj.:1. Stworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego (1 oddzia\u0142 integracyjny) w Przedszkolu Publicznym nr 7 w G\u0142ogowie (wyposa\u017cenie w sprz\u0119t, meble i pomoce dydakt.) w okresie XI-XII.20r.;2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowanie oddzia\u0142u przedszkolnego poprzez zaanga\u017cowanie 2 nauczycieli wychowania przedszkolnego oraz 2 pomoce nauczyciela w okresie I-XII.21r.3. Rozszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 10 nowo przyj\u0119tych dzieci (5dz.5ch\u0142.) wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty w\u015br\u00f3d dzieci w okresie I-XII.21r.4. Doskonalenie kompetencji zawodowych 1 nauczyciela z Przedszkola Publicznego nr 7 w G\u0142ogowie w zakresie pedagogiki specjalnej poprzez realizacj\u0119 kursu w okresie I-VI.21r.Grup\u0105 doc. projektu b\u0119dzie 20 dzieci (10dz.; 10ch\u0142.) w wieku przedszkolnym w tym 2 dzieci z niepe\u0142nospr. (2ch\u0142.) przyj\u0119tych do nowoutworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego \u2013 oddzia\u0142 integracyjny w Publicznym Przedszkolu nr 7 w G\u0142ogowie. Obszar realizacji projektu: Gm. Miejska G\u0142og\u00f3w w woj. dolno\u015bl\u0105skim.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- licz. utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w programie - 20- licz. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 1- licz. dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej w programie - 10.- licz. doposa\u017conych o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego (dalej OWP) - 1.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w Przedszkolu Publicznym nr 7 w G\u0142ogowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"INTERTRANS\" PKS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1009882.06", "WARTOSC": "1198246.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 gminach miejskich i miejsko-wiejskich: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 174 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d - podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ oraz Zgorzelec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "646002.82", "WARTOSC": "766496.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jestkompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 38(27K, 11M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast:Legnica, G\u0142og\u00f3w, Przemk\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IV.2018 r. do III.2020 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszystkim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mo\u017cliwo\u015bci danej osoby na rynkupracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych i komput, zdobycie do\u015bwiadczenia zawod, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni Romowie na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "232500.86", "WARTOSC": "473971.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo- rozwojowe (eksperymentalne prace rozwojowe), kt\u00f3rych celem b\u0119dzie opracowanie prototypu Pacjenckiego Stabilizatora Siedzenia Liana II dedykowanego osobom o wy\u017cszej wadze, spe\u0142niaj\u0105cego normy krajowe i unijne w zakresie tego typu wyrob\u00f3w medycznych. Do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 realizacja nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu: - opracowanie technologii produkcji PSS w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 strech bendingu - opracowanie komponent\u00f3w urz\u0105dzenia - analiza stworzonego urz\u0105dzenia pod katem zgodno\u015bci z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i standardami - rozw\u00f3j prac B+R w firmime Zaplanowane prace rozwojowe przebiega\u0107 b\u0119d\u0105 w trzech etapach: w pierwszym Wnioskodawca przeanalizuje mo\u017cliwo\u015bci zastosowania w procesie produkcji PSS rozwi\u0105za\u0144 technologicznych aktualnie stosowanych, w tym technologii strech bendingu, w drugim opracuje konkretne elementy i komponenty maszyny w oparciu i z wykorzystaniem wcze\u015bniej zdefiniowanych technologii, za\u015b w trzecim etapie powstanie prototyp urz\u0105dzenia, kt\u00f3ry nast\u0119pnie zwalidowany zostanie pod k\u0105tem zgodno\u015bci obowi\u0105zuj\u0105cych norm jako\u015bciowych i prawnych zwi\u0105zanych z wprowadzeniem do obrotu wyrobu medycznego klasy I. Odbiorcami projektu b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie bran\u017ca medyczna i rehabilitacyjna (plac\u00f3wki medyczne, szpitale, domy opieki, klienci indywidualni). Efektem projektu b\u0119dzie: - opracowanie prototypu nowego, innowacyjnego urz\u0105dzenia przeznaczonego do wsparcia procesu leczenia pacjenta poprzez zapewnienie jego stabilnej (siedz\u0105cej) pozycji, dostosowanego do potrzeb os\u00f3b o znacznej wadze (nadwadze i oty\u0142o\u015bci) - opracowanie innowacyjnej technologii produkcji ww. urz\u0105dzenia w oparciu o technologi\u0119 strech bendingu - lepsze dostosowanie oferty Wnioskodawcy do potrzeb bran\u017cy medycznej - rozw\u00f3j prac B+R w firmie ASP - poszerzenie oferty Wnioskodawcy - wzrost innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy - wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "BENEFICJENT": "ASP POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie prototypu Pacjenckiego Stabilizatora Siedzenia Liana II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "684422.07", "WARTOSC": "812081.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrz. doros\u0142ych os. b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 86 (51K, 35M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Legnica, K\u0142odzko, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od X.2016 r. do IV.2018 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 os opis w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyskim UP Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w.\u00a0 Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Romska Droga do sukcesu poprzez aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 i edukacj\u0119 - projekt dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839420.37", "WARTOSC": "995990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 83 (50K, 33M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Wa\u0142brzych, Legnica, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IX.2017 r. do IV.2019 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszyskim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni Romowie Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "173859.76", "WARTOSC": "204540.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu \u201eNiepubliczne Przedszkole Ocean Edukacji Rybka\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacji przedszkolnej dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie gminy G\u0142og\u00f3w poprzez: 1. Zaj\u0119cia dodatkowe dla 10 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2: Realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144 kwalifikacyjnych dla 8 nauczycieli w czasie trwania projektu. Wnioskodawca zapewnia jego trwa\u0142o\u015b\u0107 przez okres co najmniej 2 latach. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z gminy G\u0142og\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych i zmniejszy dyskryminacj\u0119 dzieci niepe\u0142nosprawnych. Edukacja w przedszkolu oparta jest o integracj\u0119 dzieci zdrowych z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnienie wysokiej jako\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 przedszkolnych gwarantuj\u0105 dzia\u0142ania udoskonalaj\u0105ce kompetencje nauczycieli. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.12.2016 r. do 31.01.2018 r. Bud\u017cet projektu wynosi 204 540,90 z\u0142.", "BENEFICJENT": "VIOLETTA MARCINKOWSKA OCEAN EDUKACJI RYBKA", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole Ocean Edukacji Rybka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "172872.00", "WARTOSC": "506268.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w kamieniarskich w skali rynk\u00f3w \u015bwiatowych.Pomys\u0142 na realizacj\u0119 projektu zosta\u0142 poparty przez wymagaj\u0105cych Klient\u00f3w klasy Premium, gdzie zauwa\u017cono znaczne zainteresowanie produktami nietuzinkowymi, niedost\u0119pnymi na rynku o wysokim standardzie wykonania. Motywem podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 by\u0142y r\u00f3wnie\u017c uzyskane wyniki prac B+R. Firma wsp\u00f3\u0142pracuje z uznanymi architektami wn\u0119trz, gdzie zg\u0142aszane jest zapotrzebowanie na produkty o wysokim standardzie jako\u015bci. Zg\u0142aszanie na nowe rozwi\u0105zania architektoniczne silnie oddzia\u0142uje na ca\u0142\u0105 bran\u017ce kamieniarstwa. Jest to pewien trend na rynku a za razem u\u017cycie unikalnych komponent\u00f3w \u015bwiadczy o presti\u017cu miejsca/osoby. Poprzez liczne spotkania z klientami i architektami oraz analiz\u0119 zlece\u0144 zauwa\u017cono, \u017ce oferta Wnioskodawcy jest niekompletna. Wnioskodawca oferuje najwy\u017cszej jako\u015bci produkty z surowc\u00f3w: z granitu, marmuru, agglomarmuru i piaskowca. W ofercie natomiast brakuje produkt\u00f3w wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 bran\u017cy, skierowane na Klient\u00f3w indywidualnych oraz w nowatorskim wydaniu. Powy\u017csze analizy zosta\u0142y przeprowadzone poprzez najskuteczniejszy dost\u0119pny kana\u0142 informacyjny \u2013 wywiad u potencjalnego klienta. Klientami z sektora budowlanego s\u0105 przede wszystkim architekci wn\u0119trz z du\u017cych o\u015brodkach aglomeracji (Wroc\u0142aw, Zielona G\u00f3ra, Pozna\u0144) oraz z regionu. Dodatkowo do firmy wp\u0142ywaj\u0105 zam\u00f3wienia od os\u00f3b prywatnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wyznaczone cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost inwestycji w firmie, -wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej oraz nietechnologicznej, -dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci, -wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R, -wzrost zatrudnienia, -wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w w skali europejskiej, -rozw\u00f3j eksportu, -zmniejszenie oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, -rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej, -wzrost przychod\u00f3w Wnioskodawcy oraz -rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM US\u0141UG KAMIENIARSKICH HENRYK CIEMNY", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w kamieniarskich w skali rynk\u00f3w \u015bwiatowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "164288.74", "WARTOSC": "286187.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci do wczesnej edukacji elementarnej i opieki nad dzieckiem poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (g\u0142\u00f3wna grupa odbiorc\u00f3w)na terenie Gminy Miejskiej G\u0142og\u00f3w w utworzonej filii Miejskiego \u017b\u0142obka Integracyjnego w G\u0142ogowie (M\u017bI). M\u017bI nie dysponuje odpowiednimi pomieszczeniami, w kt\u00f3rych mog\u0142yby zosta\u0107 utworzone nowe (potrzebne) miejsca \u017c\u0142obkowe. Inwentaryzacja pomieszcze\u0144 gminnych wskaza\u0142a niewykorzystane pomieszczenia jednostki gminnej - Miejskiego O\u015brodka Rehabilitacji i Us\u0142ug Specjalistycznych w G\u0142ogowie. W 2-kondygnacyjnym budynku o kubaturze 4,5 tys. m3, pow.u\u017cytkowej 1065,7 m2 usytuowanym przy ul. Norwida 5 na dz. nr 77 obr\u0119b Hutnik na potrzeby filii \u017b\u0142obka wydzielone zostan\u0105 3 sale z toaletami i zapleczem (pow.165 m2, I pi\u0119tro), w\u00f3zkownia- 11,4 m2, na parterze, oraz ci\u0105g komunikacyjny. Wykorzystywanie w/w powierzchni regulowane jest umow\u0105 u\u017cyczenia.Budynek jest dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (d\u017awig). W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 prace adaptacyjne wskazanej cz\u0119\u015bci budynku, w celu przystosowania ich do potrzeb \u017c\u0142obka i utworzenia 31 miejsc. Zakupione zostanie r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do funkcjonowania nowych miejsc \u017c\u0142obkowych (wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka i zakup multimedi\u00f3w). Przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne (tablica pami\u0105tkowa, plakaty, reklama w radio, oznakowanie pomieszcze\u0144 i zakupionego wyposa\u017cenia). Prace remontowe zwi\u0105zane z adaptacj\u0105 cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 na fili\u0119 M\u017bI, s\u0105 konieczne do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projektu. Filia M\u017bI przystosowana b\u0119dzie do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych. W projekcie przewidziano utworzenie minimum 3 miejsc dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania istniej\u0105cych na terenie Miasta G\u0142ogowa problem\u00f3w zwi\u0105zanych z brakiem miejsc opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia, a tak\u017ce do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "Prace adaptacyjne i zakup wyposa\u017cenia na potrzeby filii Miejskiego \u017b\u0142obka Integracyjnego w G\u0142ogowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "148440.60", "WARTOSC": "424116.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do oferty firmy nowych us\u0142ug opartych na innowacyjnych urz\u0105dzeniach stomatologicznych wraz z inteligentnym oprogramowaniem informatycznym. Docelowa inwestycja pozwoli na wprowadzenie w firmie innowacji produktowych, innowacji procesowej oraz nietechnologicznej. W efekcie dojdzie do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci oferty gabinetu, co wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na wzrost jego konkurencyjno\u015bci oraz pozytywn\u0105 perspektyw\u0119 wzrostu sprzeda\u017cy w kolejnych latach. Co r\u00f3wnie\u017c istotne, innowacyjne urz\u0105dzenia poprzez szereg proekologicznych funkcjonalno\u015bci przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia negatywnych skutk\u00f3w \u015brodowiskowych m.in. poprzez zmniejszenie dawki promieniowania w badaniu radiologicznym. Wnioskodawca, wprowadzaj\u0105c do swojej oferty nowe us\u0142ugi stomatologiczne o znacznym stopniu innowacyjno\u015bci, pragnie zar\u00f3wno zwi\u0119kszy\u0107 satysfakcj\u0119 obecnego grona odbiorc\u00f3w, jak i pozyska\u0107 nowych pacjent\u00f3w zar\u00f3wno z kraju, jak i z zagranicy. Obecnie najliczniejsz\u0105 grup\u0105 klient\u00f3w s\u0105 osoby z regionu wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego oraz z innych cz\u0119\u015bci kraju. Ok. 5% pacjent\u00f3w stanowi\u0105 klienci zagraniczni. Warto podkre\u015bli\u0107, \u017ce sama geneza projektu powsta\u0142a w du\u017cej mierze z uwagi na obserwacje w\u0142asne Wnioskodawcy, jak i analiz\u0119 rozmaitych bada\u0144 rynkowych dotycz\u0105cych potrzeb klient\u00f3w na rynku us\u0142ug stomatologicznych. Odbiorcy projektu, czyli potencjalni pacjenci prywatnych gabinet\u00f3w stomatologicznych, poszukuj\u0105 obecnie rozwi\u0105za\u0144 o najwy\u017cszym stopniu innowacyjno\u015bci, gwarantuj\u0105cych trafn\u0105 diagnoz\u0119, odpowiedni dob\u00f3r metod leczenia, szybkie rozwi\u0105zanie doskwieraj\u0105cych problem\u00f3w czy redukcj\u0119 mo\u017cliwych niepowodze\u0144 i wizyt powt\u00f3rnych do absolutnego minimum. Nowa oferta Wnioskodawcy, rozszerzona o innowacyjne us\u0142ug wdro\u017cone dzi\u0119ki realizacji projektu, stanowi\u0107 b\u0119dzie odpowied\u017a na te potrzeby.", "BENEFICJENT": "PRAKTYKA STOMATOLOGICZNA EWA I JACEK G\u00d3RSCY S.C.", "TYTUL": "Dywersyfikacja firmy Praktyka Stomatologiczna Ewa i Jacek G\u00f3rscy S.C. poprzez inwestycje w nowoczesne technologie stomatologiczne oraz wprowadzenie innowacji produktowych oraz innowacji procesowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "107737.50", "WARTOSC": "126750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest podniesienie kompetencji 10 niepe\u0142nosprawnych uczni\u00f3w z przedszkoli publicznych nr 1, 3, 19 i 20 w G\u0142ogowie poprzez przeprowadzenie specjalistycznych zaj\u0119\u0107 oraz zakup pakiet\u00f3w edukacyjnych/sprz\u0119tu, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 50 nauczycieli z ww. przedszkoli w okresie 01.08.2016 - 30.06.2017. Corocznie wzrasta l. przedszkolak\u00f3w o specjalnych potrzebach wych.-eduk. Z orzecze\u0144 i opinii wynika, i\u017c zaleca si\u0119 tym dzieciom udzia\u0142 w zr\u00f3\u017cnicowanych formach oddzia\u0142ywania terapeutycznego oraz w zaj\u0119ciach usprawniaj\u0105cych ruchowo. Aktualnie proponowane s\u0105 np. zaj. z logopedii. Zachodzi pilna konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia zaj. terapeutycznych, kt\u00f3re pozwol\u0105 wyr\u00f3wna\u0107 szanse dzieciom o specjalnych potrzebach eduk., rozwin\u0105\u0107 ich kompetencje spo\u0142eczne, umiej\u0119tno\u015bci i pobudzi\u0107 ciekawo\u015b\u0107 \u015bwiata. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia specjalistyczne: arteterapia, sensoplastyka, terapia psychomotoryczna, terapia r\u0119ki, terapia met. W. Scherborne; stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy: hipoterapia oraz rozwijaj\u0105ce kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy, kompetencje matematyczne i nauk.-techn. \u2013 eksperymentatorium. Rosn\u0105ca liczba dzieci posiadaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe orzeczenia lub opinie z powiatowej poradni psych.\u2013pedag. powoduje konieczno\u015b\u0107 podniesienia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli przedszkolnych w zakresie wsparcia dzieci z deficytami. Jedynie 7% nauczycieli z przedszkoli nr 1, 3, 19 i 20 uko\u0144czy\u0142o kursy kwalifikacyjne. Ten niski wska\u017anik spowodowany jest cz\u0119sto brakiem \u015bwiadomo\u015bci potrzeby dokszta\u0142cania si\u0119, niech\u0119ci\u0105 do podnoszenia kwalifikacji i nisk\u0105 motywacj\u0105. W ramach proj. przeprowadzone wi\u0119c zostan\u0105 szkolenia doskonal\u0105ce. Szkolenie dotyczy\u0107 b\u0119dzie planowania dzia\u0142a\u0144 terapeutycznych i eduk. dziecka; wyja\u015bni jego deficyty rozwojowe (m.in. zwi\u0105zane z autyzmem) ze wskazaniem ich wp\u0142ywu na funkcjonowanie; wyposa\u017cy nauczycieli w kompetencje dostrzegania potencja\u0142u i mocnych stron dzieci o specjalnych potrzebach eduk. \u0141\u0105czna l. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem to", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA G\u0141OG\u00d3W", "TYTUL": "G\u0142ogowskie przedszkola r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "59712.50", "WARTOSC": "86407.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOT I ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej technologii przetwarzania pou\u017cytkowego PVB (pochodz\u0105cego z szyb laminowanych) w posta\u0107 regranulatu. Opracowana technologia pozwoli na ponowne wykorzystanie folii PVB i wyeliminowanie problemu zagospodarowania odpad\u00f3w, kt\u00f3re dotychczas by\u0142y sk\u0142adowane b\u0105d\u017a spalane. Prace zaplanowano w ramach 5 zada\u0144. Dotyczy\u0107 one b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno innowacji w zakresie produktu, jak i procesu. Wykonawc\u0105 b\u0119dzie Instytut In\u017cynierii Materia\u0142\u00f3w Polimerowych i Barwnik\u00f3w w Toruniu. REZULTATY PROJEKTU Us\u0142uga badawcza zwi\u0105zana b\u0119dzie z poni\u017cszymi rezultatami: -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych (1 szt.)-regranulat PVB -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych (1 szt.)- nowo opracowana technologia przerobu pou\u017cytkowych odpad\u00f3w folii PVB w posta\u0107 regranulatu -Liczba wprowadzonych innowacji (2 szt.) INNOWACJA PRODUKTOWA W ramach projektu uwzgl\u0119dni\u0107 nale\u017cy innowacje produktow\u0105- w postaci nowego w ofercie przedsi\u0119biorstwa, jak i na polskim rynku produktu-regranulatu PVB pozyskanego z pou\u017cytkowych odpad\u00f3w folii PVB pochodz\u0105cej z szyb laminowanych. INNOWACJA PROCESOWA Przedmiotem projektu jest innowacja procesowa - technologia przetwarzania pou\u017cytkowego PVB w posta\u0107 regranulatu. Technologia cechuje si\u0119 wysokim stopniem innowacyjno\u015bci przez wzgl\u0105d na fakt, i\u017c do tej pory \u017cadna z firm na polskim rynku nie przeprowadza\u0142a recyklingu problematycznego odpadu pou\u017cytkowego w postaci folii PVB. Do tej pory przetwarzane by\u0142y g\u0142\u00f3wnie poprodukcyjne odpady. Recykling ich jest du\u017co \u0142atwiejszy, a koszt pozyskania du\u017co wy\u017cszy. Nasze rozwi\u0105zanie skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z kolei na odpadach pochodz\u0105cych g\u0142\u00f3wnie z szyb s", "BENEFICJENT": "N.T.I. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 NOWOCZESNE TECHNIKI INSTALACYJNE", "TYTUL": "Opracowanie technologii przetwarzania pou\u017cytkowego PVB w posta\u0107 regranulatu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1560.336667398817, "v": "106,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1560,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 823.897570286417, "v": "56,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 429.5821903004743, "v": "29,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 92.45491287412872, "v": "6,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 69.89197592690212, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49.931458443155854, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49.527804428044284, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.18914440930123, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.7845079950799505, "v": "463,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.775278363497921, "v": "462,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5.906002606454636, "v": "403,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.6058665729514443, "v": "177,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.5615884730275875, "v": "106,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.2283667193814796, "v": "83,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1104.8154409008378, "v": "75,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1104,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 699.5721567679963, "v": "47,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 280.14432627540566, "v": "19,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 68.42461401042583, "v": "4,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54.91075352896385, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.7000682363966497, "v": "116,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06352208164938791, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 284.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 681.4687330873309, "v": "46,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "681,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 379.14489061676335, "v": "25,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 170.46445820886782, "v": "11,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 75.87039741111697, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48.832149739354534, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6.71112282551397, "v": "458,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.44571428571428573, "v": "30,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 618.7813849352779, "v": "42,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "618,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 244.4344322907515, "v": "16,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 177.6731012417267, "v": "12,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 296.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 120.80477947636619, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 36.60750893223218, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20.70580507233644, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 14.9875713114274, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.388077666490951, "v": "231,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1423.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.18010894394658233, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 544.9892226029402, "v": "37,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "544,99 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 291.37691530486745, "v": "19,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 229.55099762783342, "v": "15,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11.294645932173607, "v": "771,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.450119047619048, "v": "440,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6.3165446904469045, "v": "431,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 449.1788342704856, "v": "30,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "449,18 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 305.47762827271134, "v": "20,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54.21718502899315, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 49.7972942657998, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 30.311017395888246, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.37570930709307, "v": "640,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264.0017391495344, "v": "18,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "264,00 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 91.72239632753467, "v": "6,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37.036237626661986, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 35.98173138874246, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 23.74337858021438, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.067351959233875, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20.870254641832133, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.963254993264218, "v": "816,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10.290223598664557, "v": "702,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.98223803666608, "v": "681,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.8687878521642359, "v": "59,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.47588414455573125, "v": "32,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 246.6405713699994, "v": "16,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "246,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145.86864610788965, "v": "9,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 9379.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 46.53426843554149, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 32.3127159843027, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21.924940842265567, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178.64742561354186, "v": "12,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "178,65 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 129.41845853101387, "v": "8,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 43.92901071867862, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.299956363849352, "v": "361,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115.90538584314419, "v": "7,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "115,91 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 31.315495372810872, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.82033107831078, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28.89955397411117, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 21.370327563989925, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2.1964505359339306, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.3032273179874656, "v": "89,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 101.3002426345692, "v": "6,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "101,30 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 60.81907075499326, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40.48117187957594, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 72.70762929772155, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "72,71 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 60.35598283839981, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5.852808528085281, "v": "399,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.9883542728284427, "v": "272,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.339043372576583, "v": "91,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.1714402858314297, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 51.25051250512505, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,25 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "176.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "704.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 51.25051250512505, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44.301059714168574, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,30 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.139953874538744, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 13.681192672641012, "v": "934,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.7140851051367656, "v": "117,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.7658280618520472, "v": "52,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24.392079745797457, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.195212030691739, "v": "832,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5.873262607626076, "v": "401,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.417583172260294, "v": "165,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.5704628653429389, "v": "107,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 540.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 0.9517952322380366, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.7321501786446436, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.6516136589937328, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 888.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 17.65812115621156, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,66 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 17.65812115621156, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.633768230539449, "v": "384,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.807136999941428, "v": "191,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.573651379370937, "v": "175,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19645053593393078, "v": "13,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05652931529315293, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.8246718502899317, "v": "261,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,82 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.8246718502899317, "v": "261,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2.716271305570199, "v": "185,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12268.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,72 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "315.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "304.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.707491360627892, "v": "184,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.008779944942306566, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 2.5625256252562525, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.5625256252562525, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.9725525683828267, "v": "66,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,97 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 0.7998210624963392, "v": "54,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.15570476776196332, "v": "10,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.017026738124524102, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}