{"gmina": "G\u0142og\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska G\u0142og\u00f3w", "kod_gus": "030210203000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": "6'602", "budzet": {"dochody": "40,53 mln z\u0142", "wydatki": "39,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27962835.970000003, "dane1": 25704669.979999993, "dane2": 25704669.979999993, "dane3": 2258165.9900000095}, {"label": "2017", "dane0": 30988806.099999994, "dane1": 29253218.56, "dane2": 29253218.56, "dane3": 1735587.5399999954}, {"label": "2018", "dane0": 36460198.39000001, "dane1": 37793121.42999999, "dane2": 36460198.39000001, "dane4": 1332923.0399999842}, {"label": "2019", "dane0": 40525195.78999998, "dane1": 39427740.48999999, "dane2": 39427740.48999999, "dane3": 1097455.2999999896}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4066717.9099999997, "dane1": 7010207.000000001}, {"label": "2017", "dane0": 4318314.08, "dane1": 9125317.969999999}, {"label": "2018", "dane0": 4898940.06, "dane1": 14799699.240000002}, {"label": "2019", "dane0": 5122087.08, "dane1": 9889227.069999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,30 mln z\u0142", "wydatki": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2581659900000095}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2581659900000095}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7355875399999954}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7355875399999954}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3329230399999843}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3329230399999843}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0974552999999896}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0974552999999896}], "dochod_ue": "2,77 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "241.5 z\u0142", "powiat": "65,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "9886.0 z\u0142", "wojewodztwo": "3,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "121,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,23 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "731,45 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5122087.08, "wydatki": 9889227.069999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "541855.87", "WARTOSC": "637477.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego uczni\u00f3w i uczennic z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Przedmo\u015bciu, Zespo\u0142u Szk\u00f3l w Serbach oraz Szko\u0142y Podstawowej w Wilkowie w gminie G\u0142og\u00f3w - wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie. Uczniowie i uczennice ww. szk\u00f3\u0142 osi\u0105gn\u0119li wyniki ni\u017csze ni\u017c \u015brednie wyniki sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty oraz egzaminu gimnazjalnego 2015r. w skali woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Powoduje to mniejsze szanse na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 dalszej edukacji i w konsekwencji p\u00f3\u017aniejsze zatrudnienie. Celem projektu jest tak\u017ce zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji uczni\u00f3w i uczennic niezale\u017cnie od obszaru geograficznego tj. miejski czy wiejski. Ograniczony dost\u0119p do us\u0142ug edukacyjnych na wysokim poziomie przek\u0142ada si\u0119 na wyniki oraz cz\u0119sto determinuje ich przysz\u0142e miejsce na rynku pracy. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla nauczycieli w celu doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych. Projekt przewiduje szereg wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142a\u0144, takich jak: zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze, zaj\u0119cia dodatkowe, doradztwo edukacyjno-zawodowe, zaj\u0119cia wykorzystuj\u0105ce metody eksperymentu w edukacji w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz zaj\u0119cia wykorzystuj\u0105ce nowoczesne technologie informacyjno-komunikacyjne, zaj\u0119cia kompensacyjne, szkolenia/kursy dla nauczycieli w celu doskonalenia ich kompetencji i kwalifikacji oraz wyjazdy edukacyjne. Zaplanowane wsparcie w projekcie przyczyni si\u0119 do zrealizowania cel\u00f3w oraz za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych dla projektu. Wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na \u015bredni\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w ze sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty oraz egzaminu gimnazjalnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KU\u0179NIA TALENT\u00d3W", "TYTUL": "Pi\u0119\u0107 szk\u00f3\u0142 na pi\u0105tk\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-22", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10168042.89", "WARTOSC": "12138369.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin powiatu polkowickiego i g\u0142ogowskiego. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: G\u0142og\u00f3w (miejska), G\u0142og\u00f3w (wiejska), Jerzmanowa, Kotla, Polkowice, Przemk\u00f3w, Radwanice i \u017bukowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 269 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 6,81 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 5,29 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1272 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 8 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Polkowice, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144,kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 powietrzem lepszej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA POLKOWICE", "TYTUL": "Program grantowy na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych z teren\u00f3w wybranych gmin Legnicko - G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4219370.58", "WARTOSC": "8639823.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu g\u0142ogowskiego (POPC01_020334) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 57,23 km. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu g\u0142ogowskiego, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1751 gospodarstw domowych oraz 2 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia oraz budow\u0119 2 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie g\u0142ogowskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie g\u0142ogowskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie g\u0142ogowskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie g\u0142ogowskim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "ALIAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie g\u0142ogowskim POPC01_020334", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1244887.58", "WARTOSC": "1464573.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II2019-XII2020.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 56 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (52 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) z Legnicko\u2013G\u0142ogowskiego Okr\u0119gu Miedziowego.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 56 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-14 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3,tj.wynagrodzenie i koszty sk\u0142adek na ubez.spo\u0142.niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem,kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ust.o opiece nad dzie\u0107mi do 3l.-42 os\u00f3b.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r\u2013kodeks pracy.Rezultaty proj.: \u2022 Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.56 os.\u2022 Liczba os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu:28 os\u00f3b(27K/1M) (80% z 35 os\u00f3b).\u2022 Liczba os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.:17 os\u00f3b (80% z21 os\u00f3b-14 K i 3 M).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektronicznych typu p\u0142yta CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustronnie lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6291908.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2040057.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 295650.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 264183.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119945.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 102666.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101115.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 71759.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61331.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 60000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30116.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28199.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24527.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23766.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 23076.27}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14100.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 13785.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10136.09}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6554.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4950.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2534.81}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1194.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4811629.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2135012.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 490481.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475881.60000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 408081.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 400799.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 397392.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 395704.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 249777.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 191570.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 179680.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 71934.07999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 64295.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52361.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44604.600000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38251.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32086.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23737.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22297.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 18844.08}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 17192.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12921.119999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5116.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4849.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2640.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2468.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 829.39}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 717.84}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2900124.2500000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1241885.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1055022.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 738134.6000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 727739.5099999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 480493.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 441114.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 419187.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 237240.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 230826.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 186593.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 161911.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 161523.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 155110.03}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 110146.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 77765.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 74665.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71700.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71090.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 68944.01000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 67390.13}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 66240.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63811.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 56602.020000000004}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 43839.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 35173.38}, {"name": "Cmentarze", "value": 32532.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29572.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27421.510000000002}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20042.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16093.359999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 15723.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15428.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11417.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11354.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10880.85}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 9248.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8436.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8025.3099999999995}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7835.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5436.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3902.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3871.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3667.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2986.99}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2730.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1674.1599999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1344.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1280.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 704.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 647.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 480.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 44.98}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2195084.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 532579.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 400808.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163783.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 150502.47999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 123559.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 43456.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35231.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14048.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10796.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1178315.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 41838.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1231407.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 739462.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 641600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 171000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 167600.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 113768.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 82288.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13300.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 4000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2326.72}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 623400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23296.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 163526.15}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120519.54}, {"name": "Gimnazja", "value": 865.86}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8627615.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 324811.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 265236.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 205842.47999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 98335.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30116.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15803.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6554.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1950.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1194.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6840023.649999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2197248.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 522441.91000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398392.31}, {"name": "Rodzina", "value": 274741.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 191570.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38251.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26377.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21312.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17192.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12921.119999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10684.61}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4156651.0399999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1626216.0700000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 929772.5599999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 738134.6000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 681328.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 419187.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 391162.48000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 372077.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 220128.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200603.31}, {"name": "Rodzina", "value": 169890.72000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 155110.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 119956.62}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16740.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9617.88}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 480.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2240594.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 532579.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 411605.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 183337.47999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 123559.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 120669.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43456.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14048.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1178315.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 41838.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1231407.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 853231.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 723888.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 171000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 170600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17300.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2326.72}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 623400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23296.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 163526.15}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 121385.4}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9889227.069999995, "v": "9,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.08, "v_pc": "1497,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6374914.22, "v": "6,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 1321964.32, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 499231.0, "v": "499,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 471892.54, "v": "471,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 452306.48, "v": "452,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 275430.92, "v": "275,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 273675.97000000003, "v": "273,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 113768.93, "v": "113,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 35173.38, "v": "35,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35073.0, "v": "35,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27421.510000000002, "v": "27,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8374.8, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9072247.350000001, "v": "9,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.0, "v_pc": "1374,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6375196.57, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2223608.99, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 319622.0, "v": "319,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 77765.08, "v": "77,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 67390.13, "v": "67,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 217.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7835.19, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 829.39, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5069503.41, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 203.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.85, "v_pc": "767,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5023993.41, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 321.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45510.0, "v": "45,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4835566.13, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26, "v_pc": "732,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2942894.1599999997, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1306180.4999999998, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 476345.24, "v": "476,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.85}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 110146.23, "v": "110,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3746795.1499999994, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.5, "v_pc": "567,52 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3266095.5100000002, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 278691.28, "v": "278,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138766.51, "v": "138,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52361.0, "v": "52,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10880.85, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1448674.2400000002, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67, "v_pc": "219,43 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1165550.54, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.45}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 161523.29, "v": "161,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14}, {"name": "Biblioteki", "value": 82288.86, "v": "82,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20042.81, "v": "20,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19268.74, "v": "19,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1035705.5800000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62, "v_pc": "156,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 473433.17, "v": "473,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.71}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 237240.09, "v": "237,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 102666.62, "v": "102,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 101332.0, "v": "101,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61331.8, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24572.96, "v": "24,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15428.25, "v": "15,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11264.01, "v": "11,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8436.68, "v": "8,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1009827.92, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56, "v_pc": "152,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 594917.82, "v": "594,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269664.94, "v": "269,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.7}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 67587.55, "v": "67,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.69}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 66240.57, "v": "66,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11417.04, "v": "11,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 923719.34, "v": "923,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34, "v_pc": "139,92 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "161.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 905709.34, "v": "905,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.05}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2730.0, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1280.0, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 770134.6000000001, "v": "770,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "116,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 770134.6000000001, "v": "770,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 493.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 612632.86, "v": "612,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "92,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 325335.57, "v": "325,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 199732.8, "v": "199,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87564.48999999999, "v": "87,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.29}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 352087.52999999997, "v": "352,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "53,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 346447.52999999997, "v": "346,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.39}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2640.0, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 306646.61, "v": "306,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "46,45 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 217800.11, "v": "217,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28199.5, "v": "28,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 647.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 163526.15, "v": "163,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "24,77 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 163526.15, "v": "163,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 141269.46, "v": "141,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "21,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 74169.04, "v": "74,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 51376.92, "v": "51,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.36}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 15723.5, "v": "15,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.13}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48502.49, "v": "48,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23119.0, "v": "23,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.66}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22617.0, "v": "22,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1422.49, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1344.0, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1674.6, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 618.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "449.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1674.6, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 618.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}