{"gmina": "gmina wiejska Kotla", "kod_gus": "030210203000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": 4430, "budzet": {"dochody": "25,07 mln z\u0142", "wydatki": "23,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "960,96 tys z\u0142", "wydatki": "952,61 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.27474883999998495}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.27474883999998495}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0095671400000006}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0095671400000006}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.228026709999982}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.228026709999982}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.37305691}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.37305691}], "dochod_ue": "1,98 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,61 mln z\u0142", "gmina_pc": "1265.9 z\u0142", "powiat": "43,80 mln z\u0142", "powiat_pc": "9886.0 z\u0142", "wojewodztwo": "2,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "245,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "25,93 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,24 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "3127904.34", "WARTOSC": "6097569.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Kotla - poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 budynku Szko\u0142y Podstawowej w Kotli i Szko\u0142y Filialnej w Chociemy\u015bli, z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (1 powietrzna pompa ciep\u0142a i panele fotowoltaiczne w budynku szko\u0142y w Kotli, 2 gruntowe pompy ciep\u0142a w budynkach Szko\u0142y Filialnej w Chociemy\u015bli, po jednej w ka\u017cdym budynku). Realizacja prac przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia ciep\u0142a i energii elektrycznej i znacz\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci. Inwestorem oraz beneficjentem wnioskuj\u0105cym o wsp\u00f3\u0142finansowanie realizowanego projektu ze \u015brodk\u00f3w RPO WD i jednocze\u015bnie stron\u0105 przy podpisywaniu umowy o dofinansowanie jest Gmina Kotla. Operatorem b\u0119dzie Szko\u0142a Podstawowa w Kotli wraz ze Szko\u0142a Filialn\u0105 w Chociemy\u015bli (jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Gminy). Obszar obj\u0119ty inwestycj\u0105 obejmuje nast\u0119puj\u0105ce tereny: dla SP w Kotli \u2013 dz. nr ewid. 797/2, obr\u0119b Kotla, gm. Kotla, ul. Szkolna 4; dla Szko\u0142y Filialnej w Chociemy\u015bli dz. nr ewid. nr 170, obr\u0119b Chociemy\u015bl, Chociemy\u015bl 23 - budynek 2; dz. nr ewid. nr 171, obr\u0119b Chociemy\u015bl, Chociemy\u015bl 24 - budynek 1 (w tym budynku mieszcz\u0105 si\u0119 oddzia\u0142y przedszkolne). W\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci gruntowej zabudowanej jest Gmina Kotla. Inwestycja jest w pe\u0142ni przygotowana do realizacji. Inwestycja wynika z PGN dla Gminy Kotla. Za wdro\u017cenie inwestycji realizowanej przez Wnioskodawc\u0119 odpowiedzialni b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Gminy w Kotli. Wszystkie zaanga\u017cowane w projekt osoby b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 swoje zadania w oparciu o przyj\u0119ty harmonogram rob\u00f3t i p\u0142atno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z przepisami wsp\u00f3lnotowymi i krajowymi, reguluj\u0105cymi m.in. kwestie konkurencji i zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Osoby odpowiedzialne za realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia posiadaj\u0105 do\u015bwiadczenie niezb\u0119dne do prawid\u0142owego przebiegu inwestycji. Wnioskodawca zapewni skuteczny system monitorowania, sprawozdawczo\u015bci i ewaluacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOTLA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Kotli oraz Szko\u0142y Filialnej w Chociemy\u015bli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 706.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "679011.87", "WARTOSC": "798837.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. u jest podniesienie u 205uczni\u00f3w (109K) SP w Kotli kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki metodzieeksperymentu), rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do 66uczni\u00f3w (37K) (59 z SP w Kotli i 7 z SF w Chociemy\u015bli) , doradztwa edukacyjno-zawodowego (75u (40K, 35M) SP w Kotli) i podniesienie kompetencji zawodowych 20n-li(20K) z SP w Kotli w terminie IX.2019 \u2013VI.2021r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla \u0142\u0105cznie 216uczni\u00f3w (113K) z obu szk\u00f3\u0142 (205 U z SP w Kotli i 7u z SF w Chociemy\u015bli) i zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu/pomocy, doposa\u017cenie 4 pracowni przedmiotowych w SP w Kotli (matematyczna i 3 przedmiot\u00f3w przyrodniczych: przyrodniczo-geograficzna, biologiczno-chemiczna i fizyczna) umo\u017cliwiaj\u0105cych utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, doradztwo edukacyjno-zawodowe z wyjazdami zawodoznawczymi (SP w Kotli), a tak\u017ce szkolenia dla 20nauczycieli (20K) z SP w Kotli. Potrzeba realizacji p. u wynika z uzyskiwania przez uczni\u00f3w niezadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych, a tak\u017ce informacji zawartych w Diagnozie potrzeb. Dotychczasowe wyposa\u017cenie pracowni szkolnych jest niewystarczaj\u0105ce oraz niedostosowane do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach p. u przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na terenie wiejskiej Gminy Kotla - w Szkole Podstawowej w Kotli i Szkole Filialnej w Chociemy\u015bli. P. jest zgodny z w\u0142a\u015bciwym celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WD 2014- 2020 oraz koresponduje ze wska\u017anikami dla danego Dzia\u0142ania/typu p.", "BENEFICJENT": "GMINA KOTLA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji w Gminie Kotla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551255.27", "WARTOSC": "648535.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w Szkole Podstawowej i Gimnazjum w Kotli w terminie IX.2017 \u2013VI.2019r. poprzez realizacje dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w\u015br\u00f3d 213 uczni\u00f3w nabycie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji u 12 nauczycieli ( 12K i 0 M) oraz doposa\u017cenie 9 pracowni przedmiotowych umo\u017cliwiaj\u0105cych utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, a tak\u017ce wsparcie w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi po przez zakup doposa\u017cenia i realizacje zaj\u0119\u0107 edukacyjnych oraz poradnictwem i doradztwem edukacyjno -zawodowym po przez utworzenie Szkolnego Punktu Informacji i Kariery w Sp w Kotli i w Gimnajzum w Kotli. Potrzeba realizacji projektu wynika z uzyskiwania przez uczni\u00f3w wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn. na poziomie ni\u017cszym od \u015bredniej w wojew\u00f3dztwie, a tak\u017ce informacji zawanrtych w Diagnozie potrzeb. Dotychczasowe wyposa\u017cenie pracowni szkolnych jest niewystarczaj\u0105ce oraz niedostosowane do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Diagnoza wskaza\u0142a r\u00f3wnie\u017c na braki i potrzeb\u0119 podnoszenia kompetencji i kwalifikacji zawodowych nauczycieli. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach proj.przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na terenie wiejskiej Gminy Kotla. Projekt jest zgodny z w\u0142a\u015bciwym celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WD 2014- 2020 oraz koresponduje ze wska\u017anikami dla danego Dzia\u0142ania/typu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOTLA", "TYTUL": "Magia nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-22", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10168042.89", "WARTOSC": "12138369.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin powiatu polkowickiego i g\u0142ogowskiego. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: G\u0142og\u00f3w (miejska), G\u0142og\u00f3w (wiejska), Jerzmanowa, Kotla, Polkowice, Przemk\u00f3w, Radwanice i \u017bukowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 269 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 6,81 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 5,29 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1272 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 8 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Polkowice, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144,kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 powietrzem lepszej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA POLKOWICE", "TYTUL": "Program grantowy na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych z teren\u00f3w wybranych gmin Legnicko - G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4219370.58", "WARTOSC": "8639823.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu g\u0142ogowskiego (POPC01_020334) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 57,23 km. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu g\u0142ogowskiego, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1751 gospodarstw domowych oraz 2 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia oraz budow\u0119 2 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144: zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie g\u0142ogowskim; budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie g\u0142ogowskim; dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie g\u0142ogowskim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie g\u0142ogowskim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home). FTTH to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu z osobna, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych. Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji: 01.07.2016 r. \u2013 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "ALIAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie g\u0142ogowskim POPC01_020334", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 540000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 363506.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 91000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40800.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 16971.06}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2351.89}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 905386.57}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 693197.34}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 544049.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104343.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 24391.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19998.57}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12108.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6081.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 5500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19403.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 902421.4899999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 871988.4199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 471893.5299999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 433214.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 378607.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 295995.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 273164.35}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 268817.35000000003}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 184021.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145665.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 102858.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 96064.76000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 76559.80000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64621.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 58578.92}, {"name": "Cmentarze", "value": 57654.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 53261.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 48856.030000000006}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39881.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38525.340000000004}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 30349.879999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28464.79}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 26166.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19017.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15696.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15568.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12209.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11514.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10915.82}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10028.349999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9901.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9324.57}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 9102.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8700.240000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7922.889999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7673.000000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6915.670000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6419.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5739.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3786.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1531.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1371.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1212.58}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 260.66}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 238.05}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 12.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3385740.6200000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2299013.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 368384.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 289914.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 210323.92000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 197455.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 175017.21}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 173917.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 165561.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 154783.04}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 143331.65999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 132306.49000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 132278.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74539.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60650.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44844.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38422.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 26632.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 26252.59}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14487.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12941.000000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11805.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11722.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11040.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8688.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8337.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1089.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 864.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 436.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 394.82}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 375.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3904614.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1540793.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 183790.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 151557.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 140658.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 104403.13}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 92280.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60278.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52495.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15266.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13950.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11590.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11242.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10316.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 10308.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9111.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 9000.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8178.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7984.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2129.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1518.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1447.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1189.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 760.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 400.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 215.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67106.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11399.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 63122.759999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46571.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 7187.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7401.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5497.829999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 839.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 52802.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8516.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 393.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6198.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 995.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 46.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 257912.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25930.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3050.65}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 651500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 363506.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57771.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2351.89}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1461637.4100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 651938.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 146672.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19998.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12108.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11119.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6081.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19403.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1742959.9100000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1061012.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 545215.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 485613.67}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 268817.35000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 231065.29}, {"name": "Rodzina", "value": 211006.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 155270.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 107563.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104064.76000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 66567.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 62365.38999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56356.020000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19017.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14514.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2595.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4549289.149999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2323431.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 384541.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 277178.86}, {"name": "Rodzina", "value": 271450.66000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 154783.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 143331.65999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26632.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18980.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11805.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11722.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8032.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 375.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5629198.850000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 322125.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 192451.05000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 110464.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62007.149999999994}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10316.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3520.4}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1447.62}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 67106.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11399.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75408.32999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 40690.72}, {"name": "Informatyka", "value": 782.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8838.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4767.6}, {"name": "Informatyka", "value": 132.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53196.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8516.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6244.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 995.16}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 257912.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25930.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3050.65}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1430.9092144469532, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.75, "v_pc": "1430,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 932.0582392776525, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 160.85432731376977, "v": "712,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 115.37252144469527, "v": "511,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 68.70246501128669, "v": "304,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50.6534085778781, "v": "224,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43.58842437923251, "v": "193,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 32.00151918735891, "v": "141,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.956329571106094, "v": "52,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6.540352144469526, "v": "28,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.425460496613995, "v": "28,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.7561670428893903, "v": "12,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1379.6062483069973, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.79, "v_pc": "1379,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 892.9747065462755, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 386.9139435665914, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56.73950112866817, "v": "251,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41.53975169300226, "v": "184,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.2954853273137696, "v": "5,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14286004514672687, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 953.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 687.4043498871333, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.85, "v_pc": "687,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 627.2894108352145, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.25}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 27.780124153498875, "v": "123,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.224941309255076, "v": "80,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11.188654627539504, "v": "49,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2.9212189616252826, "v": "12,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 462.6952979683973, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65, "v_pc": "462,70 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 215.03596613995484, "v": "952,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 106.55609255079005, "v": "472,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67.96540180586906, "v": "301,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 61.662381489841984, "v": "273,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.906568848758464, "v": "26,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.514259593679458, "v": "15,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2.054627539503386, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 358.8421128668171, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7, "v_pc": "358,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149.9970902934537, "v": "664,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5376.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 98.08705869074493, "v": "434,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.88152144469526, "v": "145,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31.819158013544016, "v": "140,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23.56729796839729, "v": "104,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.606772009029346, "v": "60,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.44917381489842, "v": "15,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.270331828442438, "v": "14,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1048690744920995, "v": "9,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.058839729119638834, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344.9672731376976, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.44, "v_pc": "344,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 156.47795485327313, "v": "693,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.36}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 122.81016930022574, "v": "544,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.15041534988713, "v": "213,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17.528733634311514, "v": "77,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 223.7188939051919, "v": "991,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18, "v_pc": "223,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 177.16355756207676, "v": "784,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.38603611738149, "v": "94,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 20.54176072234763, "v": "91,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.18}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.6275395033860045, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 121.9317223476298, "v": "540,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27, "v_pc": "121,93 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108.96842889390518, "v": "482,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7.113221218961625, "v": "31,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3.386004514672686, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.464067720090293, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94.60420541760723, "v": "419,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "94,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "410.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 94.60420541760723, "v": "419,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61.65828668171558, "v": "273,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "61,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38.78507449209933, "v": "171,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.849932279909705, "v": "52,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.932986455981942, "v": "48,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.09029345372460497, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 58.21943340857788, "v": "257,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "58,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 58.21943340857788, "v": "257,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33.52982392776524, "v": "148,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "33,53 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31.723954853273142, "v": "140,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.61}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.1286681715575622, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.45146726862302483, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.22573363431151242, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24.280778781038375, "v": "107,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "24,28 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 13.014559819413092, "v": "57,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9.002483069977426, "v": "39,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.263735891647855, "v": "10,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.96351015801354, "v": "84,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.455370203160271, "v": "64,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.22}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 3.8309390519187363, "v": "16,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6772009029345373, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 17.9281625282167, "v": "79,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33, "v_pc": "17,93 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "289.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.9281625282167, "v": "79,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14.16261625282167, "v": "62,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 13.307882618510158, "v": "58,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.8547336343115124, "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.168395033860044, "v": "49,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.419864559819413, "v": "24,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.304740406320541, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.2460474040632054, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19774266365688487, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4.292878103837472, "v": "19,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4.292878103837472, "v": "19,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.045146726862302484, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.045146726862302484, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}