{"gmina": "gmina wiejska Niechl\u00f3w", "kod_gus": "030210204000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": 5028, "budzet": {"dochody": "23,56 mln z\u0142", "wydatki": "25,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "668,99 tys z\u0142", "wydatki": "673,26 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9105340200000033}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9105340200000033}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9658405600000135}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9658405600000135}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4511340600000061}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4511340600000061}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0219621199999787}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0219621199999787}], "dochod_ue": "908,37 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "1009.5 z\u0142", "powiat": "3,98 mln z\u0142", "powiat_pc": "791.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "239,23 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,15 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6839319.41", "WARTOSC": "8069798.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie dofinansowa\u0144 w formie grant\u00f3w, udzielanych: - osobom fizycznym - innym ni\u017c osobom fizycznym podmiotom, w budynkach jednorodzinnych lub w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie gmin G\u0142uszyca, Niechl\u00f3w i Nowa Ruda, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia niskiej emisji oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na terenie gmin. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie obejmuj\u0105cym trzy gminy i fundacj\u0119 IntelEko.pl zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 od lat promocj\u0105 Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Rodzaj instalacji fotowoltaicznych zastosowanych w projekcie to on-grid. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w mikroinstalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii, produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105: - Instalacje fotowoltaiczne do produkcji energii elektrycznej o mocy 3 kW: 62 szt. - Instalacje fotowoltaiczne do produkcji energii elektrycznej o mocy 5 kW: 95 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 woda do produkcji c.w.u. o mocy 2 kW: 71 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 powietrze do produkcji energii cieplnej: 40 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 woda do produkcji energii cieplnej o mocy 16 kW: 39 szt. - Gruntowa pompa ciep\u0142a o mocy 13 kW: 1 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 20 kW: 15 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 25 kW: 46 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 35 kW: 9 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 50 kW: 2 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 75 kW: 2 szt. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: - zainstalowanie urz\u0105dze\u0144 energii odnawialnej o \u0142\u0105cznej mocy 4 095 kW (661 kW elektrycznej i 3434 kW cieplnej), - uruchomienie ich i produkcj\u0119 energii w ilo\u015bci 8 199,36 GJ rocznie - zmniejszenie emisji CO2 o min 799,44 Ton rocznie dzi\u0119ki wykorzystaniu energii odnawialnej.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Eko Gminy - monta\u017c instalacji OZE w dorzeczu rzek Barycz i Bystrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "1114438.44", "WARTOSC": "1311104.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i remont zabytkowego budynku w Bartodziejach (obszar wiejskiej gminy Niechl\u00f3w) w celu jego adaptacji na 13 mieszka\u0144 socjalnych. Projekt uj\u0119ty jest na li\u015bcie \u201eB\u201d wykazu zada\u0144 rewitalizacyjnych Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Niechl\u00f3w na lata 2016-2022, a jego realizacja sprzyja osi\u0105gni\u0119ciu cel\u00f3w programu w sferach spo\u0142ecznej i przestrzenno-funkcjonalnej. W okresie od 11.2016 do 04.2019 zaplanowano realizacj\u0119 zada\u0144: 1)prace przygotowawcze, 2)remont i przebudowa zdegradowanego budynku (roboty budowlane, nadz\u00f3r budowlany, dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce proces integracji spo\u0142ecznej), 3)zarz\u0105dzanie projektem, 4)dzia\u0142ania promocyjne. Wnioskodawca posiada wszystkie wymagane prawem decyzje administracyjne umo\u017cliwiaj\u0105ce rozpocz\u0119cie procesu inwestycyjnego. Zaprojektowane w dokumentacji budowlanej mieszkania socjalne spe\u0142niaj\u0105 warunki okre\u015blone w przepisach prawa oraz uwzgl\u0119dniaj\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Budynek spe\u0142nia kryterium budynku zdegradowanego, czego potwierdzeniem jest protok\u00f3\u0142 z okresowego badania stanu technicznego. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby wykluczone, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Niechl\u00f3w. Mieszkania socjalne w pierwszej kolejno\u015bci przeznaczane b\u0119d\u0105 dla os\u00f3b opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, zak\u0142ady poprawcze oraz m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze, co wynika z uchwa\u0142y Rady Gminy. Efektem projektu b\u0119dzie zaadaptowany budynek na mieszkania socjalne \u2013 1 obiekt, w kt\u00f3rym realizowane s\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne. Za zarz\u0105dzanie maj\u0105tkiem wytworzonym w ramach projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej, Mieszkaniowej i Wodoci\u0105g\u00f3w w Niechlowie (zak\u0142ad bud\u017cetowy Gminy Niechl\u00f3w). Wdra\u017caniem projektu zajmie si\u0119 powo\u0142any przez W\u00f3jta Gminy Zesp\u00f3\u0142 Projektowy, wykazuj\u0105cy si\u0119 du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 inwestycyjnych i rozliczaniu projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE.", "BENEFICJENT": "GMINA NIECHL\u00d3W", "TYTUL": "Remont zabytkowego budynku w Bartodziejach z adaptacj\u0105 na mieszkania socjalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "806604.80", "WARTOSC": "953094.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu:Wzrost dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej 40 dzieci (22dziewczynki i 18 ch\u0142opc\u00f3w) i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 155 dzieci wwieku 3-5 lat (80 dziewczynek i 75 ch\u0142opc\u00f3w) z terenu Gminy Niechl\u00f3w, poprzez utworzenie 40 nowych miejsc przedszkolnych, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowychdla dzieci i studi\u00f3w/szkole\u0144 dla nauczycieli w Przedszkolach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Niechl\u00f3w (Przedszkola: Niechl\u00f3w, Siciny oraz FiliaPrzedszkola w Naratowie) do 31.03.2018Wsparcie w ramach projektu kierowane jest do:1. 155 dzieci (80fziewczynej i 75 ch\u0142opc\u00f3w) w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty tj. 3-5 lat z terenu Gminy Niechl\u00f3w powiat g\u00f3rowski wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.2. Przedszkoli w Niechlowie, Sicinach i Naratowie poprzez doposa\u017cenie i wsparcie nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego tj. Niechl\u00f3w dla 20 dzieci, Narat\u00f3w dla 10 dzieci oraz Siciny dla 10 dzieci.3. 12 nauczycieli (12kobiet) zatrudnionych w przedszkolach w Niechlowie, Sicinach i Naratowie pracuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego powiat g\u00f3rowski Gmina Niechl\u00f3w. Zadania w prjekcie:1.utworzenie 40 nowych miejsc edukacji wczesnoszkolnej w przedszklach w Niechlowie, Siciny i Narat\u00f3w2.realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 155 dzieci z terenu Gminy Niechl\u00f3w3.Studia podyplowe i kursy dla 12 nauczycieli z terenu Gminy Niechl\u00f3wRezultaty: 40 nowoutworzonych miejsc w przedszkolach, 155 dzieci obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi stymuuj\u0105cymi rozw\u00f3j, 12 nauczycieli u kt\u00f3rych wzrosn\u0105 kwlaifikacje/kompetencje.", "BENEFICJENT": "GMINA NIECHL\u00d3W", "TYTUL": "AKADEMIA M\u0141ODEGO GENIUSZA w Gminie Niechl\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "399998.10", "WARTOSC": "470586.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. u jest podniesienie u 176uczni\u00f3w(92K) kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki metodzie eksperymentu), rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno-zawodowego i podniesienie kompetencji zawodowych 20n-li(17K) wSP wNiechlowie (woj. dolno\u015bl\u0105skie) , tj. w Szkole Podstawowej w Niechlowie i Szkole Podstawowej w Sicinach, w terminie IX.2019 \u2013VI.2021r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla 220uczni\u00f3w (115K) i zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu/pomocy, doposa\u017cenie 5 pracowni przedmiotowych (3 w Niechlowie: geograficzna, fizyczna i mi\u0119dzyszkolna biologiczno-chemiczna, 2 w Siecinach: przyrodnicza i matematyczna) umo\u017cliwiaj\u0105cych utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, utworzenie PIK ze stanowiskami do samobadania, a tak\u017ce szkolenia dla 25nauczycieli (21K). Potrzeba realizacji p. u wynika z uzyskiwania przez uczni\u00f3w niezadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych, a tak\u017ce informacji zawartych w Diagnozie potrzeb. Dotychczasowe wyposa\u017cenie pracowni szkolnych jest niewystarczaj\u0105ce oraz niedostosowane do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach p. u przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na terenie wiejskiej Gminy Niechl\u00f3w. P. jest zgodny z w\u0142a\u015bciwym celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WD 2014- 2020 oraz koresponduje ze wska\u017anikami dla danego Dzia\u0142ania/typu p.", "BENEFICJENT": "GMINA NIECHL\u00d3W", "TYTUL": "Kurs na edukacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "373050.12", "WARTOSC": "438882.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci nauczania w 2 szko\u0142ach gminy Niechl\u00f3w: Zespole Szk\u00f3\u0142 w Niechlowie(ZSN) obejmuj\u0105cym szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 oraz wygaszane oddzia\u0142y Publicznego Gimnazjum w Niechlowie i Zespole Szk\u00f3\u0142 w Sicinach (ZSS) obejmuj\u0105cym szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 oraz oddzia\u0142y w\u0142\u0105czonego do szko\u0142y Publicznego Gimnazjum w Naratowie. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne, a dot. zar\u00f3wno zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, szkole\u0144 dla nauczycieli, jak i wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pracownie matematyczne. Zaplanowano:1) dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dotycz\u0105ce wyr\u00f3wnywania brak\u00f3w uczni\u00f3w w zakresie wymaganych osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych2) dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne z zakresu kompetencji kluczowych realizowane r\u00f3wnie\u017c w formie k\u00f3\u0142 zainteresowa\u01443) zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do prowadzenia ciekawych i atrakcyjnych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych (pracownie matematyczne i TIK)4) rozwijanie zainteresowa\u0144 naukami przyrodniczymi dzi\u0119ki zaj\u0119ciom w wyspecjalizowanych jednostkach naukowych dysponuj\u0105cych baz\u0105 dydaktyczn\u0105 i przygotowaniem merytorycznym5) przyznanie uzdolnionym uczniom stypendi\u00f3w6) szkolenia dla nauczycieli matematyki7) szkolenia dla nauczycieli z wykorzystania narz\u0119dzi TIK w dydaktyce oraz innowacyjnego prowadzenia zaj\u0119\u0107.W/w dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez 2 lata szkolne od 09.2017. Niew\u0105tpliwie przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia efektu wzrostu mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych szk\u00f3\u0142 oraz wzrostu poziomu kompetencji kluczowych u ich uczni\u00f3w.Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia przez wszystkie szko\u0142y w okresie do 6 m-cy od daty zako\u0144czenia realizacji projektu, wszystkich funkcjonalno\u015bci, o kt\u00f3rych mowa w Standardach realizacji wybranych form wsparcia w ramach dzia\u0142ania 10.2 RPO WD 2017-2020 (s.7).", "BENEFICJENT": "GMINA NIECHL\u00d3W", "TYTUL": "Edukacja inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "145657.00", "WARTOSC": "255362.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termo modernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w miejscowo\u015bci Niechl\u00f3w przy ul. G\u0142ogowskiej 44. Budynek w 24% jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Banku, kt\u00f3ry prowadzi tam dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugow\u0105, w zwi\u0105zku z tym taka cz\u0119\u015b\u0107 projektu jest uznana za niekwalifikowan\u0105. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie administrator, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NA SWOIM", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynku przy ul. G\u0142ogowskiej 44 w Niechlowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1390206.73", "WARTOSC": "1649702.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST na tereniewoj. dolno\u015bl\u0105skiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 9JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 9JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-9 JST oraz ich pracownicy 150os(100K,50M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA KARPACZ", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105scy Liderzy e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2964138.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1578266.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 1041767.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 584578.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 404924.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 382731.39999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 248525.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 111133.87000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110147.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 70692.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49513.439999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 45642.439999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40970.850000000006}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35742.35}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 24984.390000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20091.000000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15622.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12923.789999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12521.210000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6150.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4786.21}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3586.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 700.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 336.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 226.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 866129.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 632294.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 606882.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 519457.63000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 450497.05999999994}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 368755.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 305930.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 186789.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 92485.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90259.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81046.44000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79053.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 78859.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71861.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 70565.00000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 69313.48000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64978.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 54610.520000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 49580.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29350.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27563.3}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 27020.699999999997}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23605.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22522.379999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20392.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19938.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19466.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18277.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17387.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16989.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14596.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13793.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12778.08}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 10454.4}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6919.849999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6416.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4990.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4286.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3539.1199999999985}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3374.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3065.48}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2473.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1146.8000000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 904.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 800.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 655.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 399.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 299.98}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 248.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 200.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.94}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 599382.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 326663.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 119770.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 117676.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 85362.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 76386.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 70109.91}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 39832.32}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37795.87}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15990.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6109.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152092.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 90871.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13136.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 555136.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52155.11}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 97965.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9448.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3756583.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2486844.52}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 233857.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 172546.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 146125.66}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 142213.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 141904.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 116202.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 105570.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79891.56000000001}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 41023.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 39305.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20293.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18376.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14744.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12350.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10200.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 9580.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7049.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2604.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1634.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1579.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 872.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 452700.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 253952.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18508.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1770.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 53927.93}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12336.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1433.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98019.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8682.52}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128872.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17928.63}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1545379.07}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5114128.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1610721.6400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 588165.0399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 155948.21000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 135472.77000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111133.87000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15622.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12923.789999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12521.210000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11272.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5567.4400000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1226.2199999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1394845.2400000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1311455.4900000007}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 768517.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 491279.11999999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 401577.3400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 226883.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 159905.85999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79053.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 70565.00000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 54610.520000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29749.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27020.699999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22722.379999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16989.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12778.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6504.04}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 299.98}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 248.05}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20.11}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 599382.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 261428.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 157566.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 135345.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117676.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91471.76000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76386.04}, {"name": "Turystyka", "value": 39832.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15990.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152092.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90871.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13136.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 555136.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52155.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 97965.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9448.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6415975.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 560991.9400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 220417.27999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 213417.22000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122819.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14744.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 639.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 736652.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26008.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1770.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 53927.93}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12336.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1433.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 98019.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8682.52}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 128872.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17928.63}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1545379.07}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1393.1478321400157, "v": "7,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.38, "v_pc": "1393,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 738.8792084327765, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 252.16061455847256, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 98.70831742243438, "v": "496,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}, {"name": "Gimnazja", "value": 91.81097852028638, "v": "461,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 73.34045544948289, "v": "368,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 59.80723150357994, "v": "300,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.46509546539381, "v": "268,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10.012330946698489, "v": "50,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.846424025457439, "v": "29,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.481961018297533, "v": "27,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.6352147971360385, "v": "18,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1352.1891030230706, "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.57, "v_pc": "1352,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 757.1445982498011, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 509.5113484486873, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.15717780429594, "v": "227,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 18.39401352426412, "v": "92,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 17.951274860779634, "v": "90,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.87153937947494, "v": "19,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.15915075576770088, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 404.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 658.7967581543359, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.94, "v_pc": "658,80 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 377.46140612569616, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 133.90311256961022, "v": "673,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 120.70057279236276, "v": "606,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16.687229514717583, "v": "83,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6.473554097056484, "v": "32,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.570883054892602, "v": "17,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 491.84256961018286, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.66, "v_pc": "491,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 427.6280708035004, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.94}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37.973158313444706, "v": "190,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.511071996817822, "v": "88,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.2720704057279235, "v": "26,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.458198090692124, "v": "17,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 360.4141666666667, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08, "v_pc": "360,41 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 134.2115692124105, "v": "674,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60.84534407319014, "v": "305,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.99797931583134, "v": "271,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 805.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 46.511016308671444, "v": "233,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28.222844073190135, "v": "141,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.469057279236278, "v": "118,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.159162688941926, "v": "41,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.055717979315832, "v": "20,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.7133929992044551, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.22808273667462214, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 193.7490294351631, "v": "974,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8, "v_pc": "193,75 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 121.39194510739858, "v": "610,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.65}, {"name": "Biblioteki", "value": 50.50755767700875, "v": "253,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15.88293953858393, "v": "79,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.19}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.966587112171838, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 162.00697891805888, "v": "814,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "162,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 143.93380270485284, "v": "723,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.84}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 18.073176213206043, "v": "90,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 556.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 153.95487669053304, "v": "774,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02, "v_pc": "153,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145.1554912490056, "v": "729,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.28}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4.833929992044551, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.965455449482896, "v": "19,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 130.2690354017502, "v": "654,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56, "v_pc": "130,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 130.0701491646778, "v": "653,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19888623707239458, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.74641408114558, "v": "260,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "51,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51.74641408114558, "v": "260,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49.071567223548136, "v": "246,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "49,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26.046507557677014, "v": "130,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20.9964200477327, "v": "105,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.028639618138425, "v": "10,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42.426980906921244, "v": "213,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "42,43 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35.37722553699284, "v": "177,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.049755369928402, "v": "35,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.61}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10.729522673031026, "v": "53,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,73 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10.729522673031026, "v": "53,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.02384645982498, "v": "45,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,02 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.944490851233095, "v": "44,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.07935560859188544, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.517700875099443, "v": "42,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,52 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.241050119331742, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.079355608591886, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19729514717581542, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}]}, {"name": "Turystyka", "value": 7.922100238663484, "v": "39,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15, "v_pc": "7,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 7.922100238663484, "v": "39,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.559069212410501, "v": "32,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,56 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.559069212410501, "v": "32,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.374045346062052, "v": "27,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,37 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 5.374045346062052, "v": "27,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.05966189339697693, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.05966189339697693, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.04933373110580748, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.04933373110580748, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}