{"gmina": "G\u00f3ra", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska G\u00f3ra", "kod_gus": "030210204013", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "eurostat": "PL516", "ludnosc": 20306, "budzet": {"dochody": "109,30 mln z\u0142", "wydatki": "109,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 82094867.57000004, "dane1": 85224785.98000003, "dane2": 82094867.57000004, "dane4": 3129918.4099999964}, {"label": "2017", "dane0": 92139869.81000003, "dane1": 94780613.68999995, "dane2": 92139869.81000003, "dane4": 2640743.8799999207}, {"label": "2018", "dane0": 95895853.03999995, "dane1": 105070227.85999988, "dane2": 95895853.03999995, "dane4": 9174374.819999933}, {"label": "2019", "dane0": 101673033.62, "dane1": 103150825.97000006, "dane2": 101673033.62, "dane4": 1477792.3500000536}, {"label": "2020", "dane0": 109299061.75000001, "dane1": 109120581.64999995, "dane2": 109120581.64999995, "dane3": 178480.10000006855}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14703755.19, "dane1": 23521457.740000013}, {"label": "2017", "dane0": 14677816.33, "dane1": 23563669.529999997}, {"label": "2018", "dane0": 15151366.219999997, "dane1": 25389936.629999995}, {"label": "2019", "dane0": 15807801.52, "dane1": 25796593.19000001}, {"label": "2020", "dane0": 15375546.13, "dane1": 27221700.770000022}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,61 mln z\u0142", "wydatki": "4,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1299184099999966}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1299184099999966}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6407438799999206}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6407438799999206}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.174374819999933}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.174374819999933}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4777923500000536}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4777923500000536}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.17848010000006856}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.17848010000006856}], "dochod_ue": "2,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "647.4 z\u0142", "powiat": "16,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "791.7 z\u0142", "wojewodztwo": "11,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "420,44 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,96 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15375546.13, "wydatki": 27221700.770000022}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "1281275.05", "WARTOSC": "1739588.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt pn. \u201eWymiana nawierzchni i chodnik\u00f3w - Pi\u0142sudskiego w m. G\u00f3ra\u201d obejmuje wymian\u0119 nawierzchni jezdni, parking\u00f3w oraz chodnik\u00f3w ul. Pi\u0142sudskiego, po\u0142o\u017conej w \u015bcis\u0142ym centrum zespo\u0142u urbanistycznego miasta wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w. Inwestycja zostanie zrealizowana na zdegradowanym obszarze, kt\u00f3ry zosta\u0142 obj\u0119ty procesem rewitalizacji oraz wynika z zapis\u00f3w Programu Rewitalizacji dla Gminy G\u00f3ra na lata 2016-2020. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina G\u00f3ra, kt\u00f3ra jest podmiotem uprawnionym do aplikowanie o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 6.3.1 \u2013 OSI i jest przygotowana pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: przygotowanie dokumentacji projektu, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Roboty budowlane przewiduj\u0105 wymian\u0105 nawierzchni jezdni, parking\u00f3w oraz chodnik\u00f3w ul. Pi\u0142sudskiego wykonan\u0105 z kostki granitowej oraz p\u0142yt granitowych, kt\u00f3ra ma nawi\u0105zywa\u0107 to historycznego wygl\u0105du zabytkowego obszaru. W projekcie przewidziane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy wyposa\u017cenia technicznego dr\u00f3g poprawiaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo m.in. urz\u0105dzenia odwadniaj\u0105ce i odprowadzaj\u0105ce wod\u0119 oraz obiekty i urz\u0105dzenia obs\u0142ugi uczestnik\u00f3w ruchu, takie jak przej\u015bcia dla pieszych oraz parkingi. Przeprowadzona inwestycja b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142a potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - nowe nawierzchnie b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y swobodne i bezpieczne poruszanie si\u0119 na w\u00f3zkach czy o kulach, zostan\u0105 obni\u017cone kraw\u0119\u017cniki na przej\u015bciach dla pieszych, kraw\u0119\u017cniki w pozosta\u0142ych miejscach nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 barier, natomiast przej\u015bcia dla pieszych zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bciwie oznakowane. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru zdegradowanego, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz wszyscy mieszka\u0144cy Gminy G\u00f3ra. Wska\u017anikami produktu b\u0119d\u0105: D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g gminnych \u2013 0,28 km, Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,30 ha, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 1szt.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Wymiana nawierzchni drogi i chodnik\u00f3w ul. Pi\u0142sudskiego w m. G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "973166.76", "WARTOSC": "1281695.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z procesem integracji spo\u0142ecznej, jak i r\u00f3wnie\u017c aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w Gminie G\u00f3ra poprzez stworzenie 2 mieszka\u0144 chronionych dla \u0142\u0105cznej liczby 12 os\u00f3b. Mieszkanie chronione, zgodnie z definicj\u0105 jest form\u0105 pomocy spo\u0142ecznej przygotowuj\u0105c\u0105 osoby tam przebywaj\u0105ce, pod opiek\u0105 specjalist\u00f3w, do prowadzenia samodzielnego \u017cycia lub zast\u0119puj\u0105c\u0105 pobyt w plac\u00f3wce zapewniaj\u0105cej ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0119. Mieszkanie chronione zapewni warunki samodzielnego funkcjonowania w \u015brodowisku, w integracji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Dwa miejsca w mieszkaniu chronionym b\u0119d\u0105 dedykowane osobom usamodzielnianym, opuszczaj\u0105cym piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Projekt wynika z Programu Rewitalizacji dla Gminy G\u00f3ra na lata 2016-2020. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w zapisanych w RPO WD 2014-2020 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS dotycz\u0105cych zwi\u0119kszenia zatrudnienia, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i walki z ub\u00f3stwem. Ca\u0142kowity koszt projektu to 1 572 324,22 z\u0142. Wydatki kwalifikowane razem 1 191 065,03z\u0142. Wydatki niekwalifikowane: zagospodarowanie terenu 381 259,19z\u0142. Planowane jest osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Liczba wspartych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne - 1 szt. Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej - 1 szt. W projekcie przewiduje si\u0119 zatrudnienie 4 os\u00f3b. Jest to projekt partnerski, w kt\u00f3rym liderem jest Gmina G\u00f3ra, a partnerami Powiat G\u00f3rowski i Lokalna Grupa Dzia\u0142ania. Lider jest odpowiedzialny za ca\u0142o\u015b\u0107 realizacji rzeczowej i finansowej przedsi\u0119wzi\u0119cia, za osi\u0105gni\u0119cie efektu rzeczowego oraz za trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu, w tym pokrywanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Przebudowa budynku by\u0142ego internatu w m. G\u00f3ra w celu udost\u0119pnienia mieszka\u0144 chronionych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-18", "DOFINANSOWANIE": "944027.94", "WARTOSC": "1111236.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 przebudowa\u0107 istniej\u0105c\u0105 kanalizacj\u0119 deszczow\u0105 wraz z budow\u0105 nowych element\u00f3w sieci kanalizacji deszczowej. Zakres projektu obejmuje: - budow\u0119 wraz z rozbudow\u0105 kanalizacji deszczowej przy ul. D\u0105br\u00f3wki (przy gara\u017cach) odr\u0119bny kosztorys inwestorski, dokumentacja obejmuje wi\u0119ksz\u0105 inwestycje - budow\u0119 kanalizacji deszczowej ul. D\u0105br\u00f3wki (\u0142\u0105cznik) \u2013 kosztorys inwestorski pozycje od 29 do poz. 36, dokumentacja obejmuje wi\u0119ksz\u0105 inwestycje, kanalizacja deszczowa jest przy etapie II, - budow\u0119 kanalizacji deszczowej przy ul. Chabrowej - odr\u0119bny kosztorys inwestorski, dokumentacja obejmuje wi\u0119ksz\u0105 inwestycje, kanalizacja deszczowa jest etapem III - budow\u0119 kanalizacji deszczowej przy ul. Liliowej - odr\u0119bny kosztorys inwestorski, dokumentacja obejmuje wi\u0119ksz\u0105 inwestycje, kanalizacja deszczowa jest etapem IV. D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci wybudowanej: - ul. D\u0105br\u00f3wki (\u0142\u0105cznik) \u2013 111,90m - ul. Chabrowa \u2013 110m - ul. Liliowa 242m D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowanej: - ul. D\u0105br\u00f3wki (gara\u017ce) - 513,54m \u0141\u0105cznie 977,44m", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Budowa wraz z rozbudow\u0105 kanalizacji deszczowej przy ul. D\u0105br\u00f3wki oraz budowa kanalizacji deszczowej przy ul. Chabrowej i Liliowej w m. G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2014-03-04", "DOFINANSOWANIE": "897375.71", "WARTOSC": "2261508.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt pn. \u201ePrzebudowa nawierzchni drogi Pl. Boles\u0142awa Chrobrego w m. G\u00f3ra\u201d obejmuje przebudow\u0119 nawierzchni jezdni, parking\u00f3w oraz chodnik\u00f3w Pl. Chrobrego, po\u0142o\u017conej w \u015bcis\u0142ym centrum zespo\u0142u urbanistycznego miasta wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w. Inwestycja zostanie zrealizowana na zdegradowanym obszarze, kt\u00f3ry zosta\u0142 obj\u0119ty procesem rewitalizacji oraz wynika z zapis\u00f3w Programu Rewitalizacji dla Gminy G\u00f3ra na lata 2016-2020. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina G\u00f3ra, kt\u00f3ra jest podmiotem uprawnionym do aplikowanie o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 6.3.1 \u2013 OSI i jest przygotowana pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: przygotowanie dokumentacji projektu, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Roboty budowlane przewiduj\u0105 rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych nawierzchni jezdni, parking\u00f3w oraz chodnik\u00f3w i wykonanie nawierzchni jezdni, parking\u00f3w oraz chodnik\u00f3w z kostki granitowej, kt\u00f3ra ma nawi\u0105zywa\u0107 to historycznego wygl\u0105du zabytkowego obszaru. W projekcie przewidziane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy wyposa\u017cenia technicznego dr\u00f3g poprawiaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo m.in. urz\u0105dzenia odwadniaj\u0105ce i odprowadzaj\u0105ce wod\u0119 oraz obiekty i urz\u0105dzenia obs\u0142ugi uczestnik\u00f3w ruchu, takie jak przej\u015bcia dla pieszych oraz parkingi. Przeprowadzona inwestycja b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142a potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru zdegradowanego, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz wszyscy mieszka\u0144cy Gminy G\u00f3ra. Wska\u017anikami produktu b\u0119d\u0105: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1szt., D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g gminnych \u2013 0,30 km, Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,41 ha, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 1szt.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Przebudowa nawierzchni drogi Pl. Boles\u0142awa Chrobrego w m. G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "755415.16", "WARTOSC": "888723.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia \u015bwiadczonych us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych i rozszerzenia wsparcia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych o us\u0142ugi asystenckie. Ponadto projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego, kt\u00f3re b\u0119dzie obejmowa\u0107 szkolenia, wsparcie psychologiczne i utworzenie bezp\u0142atnej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego. Projekt skierowany jest do 40 mieszka\u0144c\u00f3w gminy G\u00f3ra, kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zakwalifikowanych do 5 grup docelowych. G\u0142\u00f3wne wsparcie b\u0119dzie skierowane do 12 os\u00f3b niesamodzielnych, dla kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz 12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dla kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi asystenckie. W ramach wsparcia towarzysz\u0105cego 4 osoby zatrudnione do realizacji us\u0142ug opieku\u0144czych i 4 osoby zatrudnione do realizacji us\u0142ug asystencki zostan\u0105 obj\u0119te szkoleniem w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji w/w us\u0142ug. Ponadto 8 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych otrzyma wsparcie psychologiczne. Dodatkowo z bezp\u0142atnej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 24 osoby niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne. W efekcie realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich i zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b, u kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone te us\u0142ugi. Us\u0142ugi towarzysz\u0105ce dope\u0142ni\u0105 i rozszerz\u0105 wachlarz wsparcia g\u0142\u00f3wnego.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "943824.36", "WARTOSC": "1111242.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w ZS w G\u00f3rze oraz SOSW zwi\u0119kszaj\u0105ca szanse 106U (57K 49M) na zatrudnienie w regionie lub kontynuacj\u0119 kszta\u0142cenia zgodnie z predyspozycjami zawodowymi poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz sta\u017cy i praktyk u pracodawc\u00f3w, a tak\u017ce wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y, przeszkolenie 27 nauczycieli (19K 8M) z nowoczesnych tech. inf -kom. w terminie do 31 grudnia 2021 roku.GRUPA DOLCELOWA: Projekt obejmuje 106 uczni\u00f3w (57 K i 49M), w tym 57 uczni\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich (32K i 25M) oraz 13 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych (7K i 6M).Projekt obejmuje 27 nauczycieli (19K i 8M), w tym z teren\u00f3w wiejskich 5 (2K i 1M) oraz 2 nauczycieli niepe\u0142nosprawnych (2K i 0M).G\u0141\u00d3WNE ZADANIA, KT\u00d3RE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU:- zaj\u0119cia dodatkowe zwi\u0119kszaj\u0105ce wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe oraz przygotowuj\u0105ce do egzamin\u00f3w zawodowych.- sta\u017ce i praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w- szkolenie dla nauczycieli- wyposa\u017cenie pracowni zawodowych-wdro\u017cenie nowych metod kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowychCEL ZOSTANIE OSI\u0104GNIETY POPRZEZ:- dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 rynku pracy;- udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych, szkoleniu oraz sta\u017cach/praktykach u pracodawc\u00f3w,- wzbogacenie zaplecza dydaktycznego szko\u0142y w nowe technologie, narz\u0119dzia i materia\u0142y;- wyposa\u017cenie szkolnych pracowni i wdro\u017cenie nowych metod kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowychW ramach projektu wdro\u017cone zostanie rozwi\u0105zanie chmurowe oparte o specjalistyczny system informatyczny w formie Interaktywnej Platformy Zawodowej realizuj\u0105cy wsparcia w formie biblioteczek zawodoznawczych.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY, KT\u00d3RE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE:Nabycie przez uczni\u00f3w po\u017c\u0105danych kompetencji i niezb\u0119dnych kwalifikacji dostosowanych do potrzeb rynku pracy, zakup nowoczesnego sprz\u0119tu oraz podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZS wG\u00f3rze oraz SOSW w W\u0105soszu.OKRES REALIZACJI:01.03.2020-31.12.2021MIEJSCE: Powiat G\u00f3rowski, woj. dolno\u015bl\u0105skie", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u00d3ROWSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie g\u00f3rowskim szans\u0105 na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "679056.26", "WARTOSC": "798889.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "PROBLEM: Niskie wyniki nauczania oraz uzyskane przez uczni\u00f3w na egzaminach zewn\u0119trznych /Baza szk\u00f3\u0142 niedostosowana do potrzeb nowoczesnego procesudydaktycznegoCEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w 6 dolno\u015bl\u0105skich szko\u0142ach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych /poziom SP i Gimnazjum/ dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina G\u00f3ra, osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali regionu, umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szk\u00f3\u0142GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem 303 uczennice i 323 uczni\u00f3w i 100 n-li (K84) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w szko\u0142ach Gminy G\u00f3ra osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali regionuZADANIA:Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez:-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia-organizacj\u0119 k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w-wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowychREZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach Gminy G\u00f3raSkala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prow.w okr.12m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu,oraz \u017ce nie obni\u017cy skali prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania projektu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY SZKOLE IM. EDWARDA MACHNIEWICZA", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe szans\u0105 sukcesu dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "603726.85", "WARTOSC": "791871.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont budynku by\u0142ego internatu, jego wyposa\u017cenie w celu uruchomienia Domu Dziennego Pobytu dla Os\u00f3b Starszych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z procesem integracji spo\u0142ecznej, os\u00f3b starszych w Gminie G\u00f3ra poprzez uruchomienie Domu Dziennego Pobytu dla Os\u00f3b Starszych dla liczby 30 os\u00f3b. Lokalizacja: wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, powiat g\u00f3rowski, Gmina G\u00f3ra,m. G\u00f3ra, ul. Ko\u015bciuszki 33. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w zapisanych w RPO WD 2014-2020 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS dotycz\u0105cych zwi\u0119kszenia zatrudnienia, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i walki z ub\u00f3stwem. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi: 993 324,04 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to: 649 245,79 z\u0142 Planowane jest osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: -Liczba wspartych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne - 1 szt. -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - og\u00f3\u0142em - 4,5 EPC. Jest to projekt partnerski - Gmina G\u00f3ra - Lider i Partnerzy: Powiat G\u00f3rowski, G\u00f3rowskie Stowarzyszenie Klub Seniora \u201ePogodna Jesie\u0144\u201d, Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \u201eUj\u015bcie Baryczy\u201d: Gmin G\u00f3ra-Niechl\u00f3w-W\u0105sosz.Partnerzy w g\u0142\u00f3wnej mierze b\u0119d\u0105 stanowili wsparcie merytoryczne w tworzeniu Projektu oraz koncepcji funkcjonowania plac\u00f3wki. Zapewni\u0105 te\u017c dzia\u0142ania aktywizacyjne, zgodnie ze swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszej inwestycji - przebudowy budynku internatu w celach udost\u0119pnienia mieszka\u0144 chronionych, mieszka\u0144 komunalnych i Dziennego Domu Pobytu dla Os\u00f3b Starszych. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu - obejmuj\u0105 2 zadania bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z utworzeniem Dziennego Domu Pobytu: 1.Przebudowa budynku wraz z zakupem wyposa\u017cenia, nadzorem inwestorskim i dokumentacj\u0105. 2. Promocj\u0119 projektu. W\u0142a\u015bcicielem maj\u0105tku powsta\u0142ego w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie Wnioskodawca \u2013 Gmina G\u00f3ra.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Przebudowa budynku by\u0142ego Internatu w G\u00f3rze w celu utworzenia dziennego pobytu os\u00f3b starszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie OSI Dolina Baryczy poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 30.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 utrzymane miejsca oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a ankieta na ponad 118 podmiotach, z tego 42 podmioty prowadz\u0105 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 we Wroc\u0142awiu, a 76 podmiot\u00f3w dzia\u0142a na obszarze wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego bez Wroc\u0142awia.m, w tym na obszarze OSI DB. Analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w dokument\u00f3w strategicznych powiat\u00f3w, miast i gmin z OSI DB, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na tym terenie, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym pr", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "470233.10", "WARTOSC": "659429.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szko\u0142a Podstawowa, Gimnazjum i Przedszkole w Czerninie. Projekt realizowany jest na terenie gminy G\u00f3ra. Zakres termomodernizacji obejmuje docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, odnowienie elewacji, wymian\u0119 okien i drzwi oraz monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do oszcz\u0119dno\u015bci energii, zmniejszenia emisji CO2 oraz redukcji zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 u\u017cytkownicy budynk\u00f3w poniewa\u017c realizacja inwestycji znacznie poprawi komfort cieplny w budynku. Po\u015brednio projekt wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy dzi\u0119ki pozytywnemu oddzia\u0142ywaniu na \u015brodowisko oraz zmniejszeniu koszt\u00f3w utrzymania budynk\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szko\u0142a Podstawowa, Gimnazjum i Przedszkole w Czerninie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "417056.96", "WARTOSC": "494674.58", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "PROBLEM: Ograniczona liczba miejsc dla dzieci 3,4 letnich w Przedszkolu nr 1 w G\u00f3rze- baza lokalowa posiada ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 sal/Baza przedszkola niedostosowana do potrzeb nowoczesnego procesu dydaktycznego CEL: Utworzenie nowych dodatkowych miejsc w przedszkolu dla dzieci 3,4 letnich/poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Przedszkolu by\u0142oby wsparciem dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnejGRUPA: Projekt obejmuje wsparciem 152 dzieci -89 M i 63 K i 20 nauczycieli ucz\u0119szczaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w Przedszkolu nr 1 w G\u00f3rzeZADANIA:Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez:- zagospodarowanie sal w budynku na terenie ogrodu przedszkolnego i utworzenie 18 nowych miejsc w Przedszkolu, - organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych zdiagnozowane deficyty rozwojowe dzieci,-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania i uzdolnienia dzieci w wieku przedszkolnym,-wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej Przedszkola/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju dzieci.- doskonalenie umiej\u0119tno\u015bc, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli pracuj\u0105cych w Przedszkolu nr 1 w G\u00f3rze, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.REZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie utworzenie 18 nowych miejsc w przedszkolu dla dzieci 3 i 4 letnich/ nabycie przez .....dzieci i .....nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji/ podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Przedszkolu Publicznym nr 1 w G\u00f3rze.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez przedszkole nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prow.w okr.12m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu oraz \u017ce nie obni\u017cy skali prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY SZKOLE IM. EDWARDA MACHNIEWICZA", "TYTUL": "Marzenia do spe\u0142nienia - edukacyjna przygoda malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1390206.73", "WARTOSC": "1649702.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST na tereniewoj. dolno\u015bl\u0105skiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 9JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 9JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-9 JST oraz ich pracownicy 150os(100K,50M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA KARPACZ", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105scy Liderzy e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.22}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-07", "DATA_START": "2015-11-24", "DOFINANSOWANIE": "315350.00", "WARTOSC": "760480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii podgrzewania asfaltu stanowi\u0105cej element wytw\u00f3rni mas bitumicznych w miejscowo\u015bci G\u00f3ra. W przedsi\u0119wzi\u0119ciu planuje si\u0119 wykonanie nowego systemu podgrzewania zbiornik\u00f3w magazynowych asfaltu. Wnioskodawca zamierza wymieni\u0107 dotychczas u\u017cywane cztery poziome zbiorniki do asfaltu, nieizolowane, ogrzewane olejem opa\u0142owym na dwa zbiorniki do asfaltu pionowe, izolowane, ogrzewane elektrycznie. Planuje sie zakup i zabudow\u0119 dw\u00f3ch nowych zbiornik\u00f3w wraz z systemem podgrzewania asfaltu z wykorzystaniem grza\u0142ek elektrycznych. Grza\u0142ki b\u0119d\u0105 umieszczone w pochwach zanurzonych w zbiornikach. Dodatkowo nale\u017cy wykona\u0107 instalacj\u0119 do tankowania zbiornik\u00f3w asfaltu, instalacj\u0119 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 dwa nowe zbiorniki z wie\u017c\u0105 mieszalnicz\u0105 oraz instalacj\u0119 oleju grzewczego w obr\u0119bie wie\u017cy mieszalniczej. Wyszczeg\u00f3lnione instalacje b\u0119d\u0105 ogrzewane z zastosowaniem grza\u0142ek elektrycznych. Taka modernizacja pozwoli na wyeliminowanie z linii podgrzewania i nawa\u017cania asfaltu nagrzewnicy olejowej zasilanej olejem opa\u0142owym. Realizacja projektu pozwoli na uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci energii a co za tym idzie zmniejszenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 znaczne zredukowanie emisji substancji szkodliwych dla \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO DROGOWE \"DROGBUD\" - GOSTY\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja linii podgrzewania asfaltu w Przedsi\u0119biorstwie Drogowym \"DROGBUD\" - Gosty\u0144 Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-15", "DOFINANSOWANIE": "277705.62", "WARTOSC": "326712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "PROBLEM: Niski wska\u017anik edukacyjnej warto\u015bci dodanej w zakresie nauczania przedmiot\u00f3w matematyczno przyrodniczych, baza szko\u0142y wymagaj\u0105ca doposa\u017cenia w nowoczesny sprzet dydaktyczny, s\u0142abezainteresowanie uczni\u00f3w gimnazjum dalsz\u0105 nauk\u0105 w LO w G\u00f3rze.CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia przedmiot\u00f3w matematyczno- przyrodniczych w LO w G\u00f3rze poprzez kszta\u0142towanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej. Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w rozwi\u0105zywania problem\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin z wykorzystaniem metod oraz narz\u0119dzi informatycznych.GRUPA: Projekt obejmie wsparciem120 uczni\u00f3w LO w G\u00f3rze realizuj\u0105cych r\u00f3\u017cne formy zaj\u0119\u0107 w tym: 30 uczni\u00f3w realizujacych innowacj\u0119 z ROBOTYKI, 45 uczni\u00f3w innowacj\u0119 z KOMPUTUKI, 30 uczni\u00f3w obejm\u0105 zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z matematyki, 30 uczni\u00f3w program \"Klasa z ECDL\" , 20 uczni\u00f3w zrealizuje w formie e-lerningowej kurs kwalifikacyjny EE09 w zawodzie technik informatyk, po 10 uczni\u00f3w uczesniczy\u0107 b\u0119dzie w zaj\u0119ciach ko\u0142a matematycznego i informatycznego.ZADANIA:Realizacj\u0119 innowacji metodycznej, organizacyjnej i pedagogicznej polegaj\u0105cej na wprowadzeniu do planu nauczania przedmiot\u00f3w KOMPUTYKI i ROBOTYKI.Realizacja zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczychRealizacja zaj\u0119\u0107\"KLASA z ECDL\"Realizacja zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe.Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 w formie k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144Realizacja kursu kwalifikacyjnego EE09 z wykorzystaniem nauczaniae-lerningowegoDoposa\u017cenie bazy dydaktycznej LO w G\u00f3rze zgodnie z rekomendacjami MEN w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacjiREZULTATY:Nabycie przez 120 uczni\u00f3w (80 K) kluczowych kompetencji dla rynku pracy i podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w LO w G\u00f3rze. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych dotychczas przez szko\u0142\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w trakcie realizacji projektu i po jego zako\u0144czeniu. Nabyte do\u015bwiadczenie i wyposa\u017cenie szko\u0142ysprzyja\u0107 b\u0119dzie podejmowaniu kolejnych wyzwa\u0144 edukacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie jako\u015bci kszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u00d3ROWSKI", "TYTUL": "KOMPUTYKA i ROBOTYKA - nasz spos\u00f3b na poznanie i opisanie \u015bwiata. Innowacyjne nauczanie informatyki i przedmiot\u00f3w matematyczno- przyrodniczych w LO G\u00f3ra.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3657739.36", "WARTOSC": "4339985.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "Projekt \u201eM\u0142odzi \u2013 skuteczni na rynku pracy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 1.01.2017-31.12.2018 \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 240os. (144K, 96M) m\u0142odych do 29r.\u017c, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (168os. biernych zaw.: 100K, 68M; 72os. bezrobotnych: 44K, 28M, w tym 17os. d\u0142ugotrwale bezrob.:11K, 6M), nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 32os. (20K, 12M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla dzia\u0142ania 1.3 / Poddzia\u0142ania 1.3.1, zamieszkuj\u0105cych wg KC w WD w powiatach: g\u00f3rowskim, k\u0142odzkim, wa\u0142brzyskim, z\u0142otoryjskim lub lw\u00f3weckim, w tym 96os. (58K, 38M) z teren\u00f3w wiejskich w ww. powiatach. \u00a0 Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i szans na zatrudnienie os\u00f3b m\u0142odych z grupy docelowej poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z diagnoz\u0105 indywidualnej sytuacji na rynku pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy \u00a0 Wszyscy uczestnicy obligatoryjnie skorzystaj\u0105 z poradnictwa zawodowego i identyfikacji potrzeb, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu- ka\u017cdy uczestnik otrzyma pe\u0142n\u0105 ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne do poprawy sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa) i dostosowane do potrzeb okre\u015blonych w IPD. \u00a0 Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie: 1. wyznaczenie \u015bcie\u017cki zawodowej wszystkim uczestnikom 2. uzyskanie kompetencji lub kwalifikacji przez min.204 uczestnik\u00f3w (124K, 80M), w tym uzyskanie kwalifikacji przez min. 102 uczestnik\u00f3w (62K, 40M) 3. podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.17% UP z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. min. 6os. (4K, 2M)min.35% UP d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj. min. 6os (4K, 2M)min.48% UP o niskich kwalifikacjach-o ile dotyczy min.43% U", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "M\u0142odzi - skuteczni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-22", "DOFINANSOWANIE": "221254.64", "WARTOSC": "308238.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 rewitalizacj\u0119 Wie\u017cy G\u0142ogowskiej w G\u00f3rze przy ul. G\u0142ogowskiej, w celu jej udost\u0119pnienia do zwiedzania, jako wie\u017cy widokowej oraz jako miejsca prezentacji wystaw dotycz\u0105cych historii miasta oraz miejsca inscenizacji historycznych. Wie\u017ca G\u0142ogowska zbudowana w XV w. pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 wie\u017cy obronnej przy Bramie G\u0142ogowskiej, wpisana do rejestru zabytk\u00f3w decyzja nr A/3730/853 z dnia 17.02.1961. Lokalizacja Wie\u017cy w samym centrum miasta czyni j\u0105 dost\u0119pn\u0105 dla turyst\u00f3w i przechodni\u00f3w. Wie\u017ca powr\u00f3ci\u0107 ma do spo\u0142ecznej przestrzeni miasta jako dominanta b\u0119d\u0105ca materialnym \u015bladem elementu z herbu miasta. Do tej pory wie\u017ca by\u0142a niedost\u0119pna dla zwiedzaj\u0105cych. Pomieszczenia wewn\u0105trz wie\u017cy maj\u0105 by\u0107 udost\u0119pniane w celu podziwiania panoramy miasta, zwiedzania, prezentacji wystaw dotycz\u0105cych historii miasta oraz inscenizacji historycznych. Dodatkowo planuje si\u0119 powr\u00f3t do tradycji - zegar miejski wybija\u0142 b\u0119dzie pe\u0142ne godziny, a raz dziennie odgrywany b\u0119dzie hejna\u0142 G\u00f3ry. Rewitalizacja b\u0119dzie obejmowa\u0142a wykonanie prac we wn\u0119trzu obiektu: napraw\u0119 schod\u00f3w, strop\u00f3w, uzupe\u0142nienie poszycia deskowego w pod\u0142odze, wymian\u0119 pod\u0142ogi sosnowej i wykonanie nowych pod\u0142\u00f3g z desek d\u0119bowych, oczyszczenie ca\u0142ej powierzchni mur\u00f3w, remont istniej\u0105cych drzwi wej\u015bciowych, likwidacj\u0119 istniej\u0105cej instalacji elektrycznej z usuni\u0119ciem starych przewod\u00f3w i uzupe\u0142nieniem ubytk\u00f3w w murach i spoinach po starej instalacji, przeniesienie miejsca lokalizacji uk\u0142adu pomiarowego z zabezpieczeniem na poziom 0,wykonanie nowej natynkowej instalacji o\u015bwietlenia i gniazd, remont instalacji zegarowej, zamontowanie czterech nowych mechanizm\u00f3w nap\u0119dzaj\u0105cych wskaz\u00f3wki na ka\u017cdej tarczy sterowanych radiowo i regulowanych elektronicznie, wymian\u0119 na nowe wewn\u0119trznych okiennic z \u017caluzjami na poziomie 6,napraw\u0119 drewnianych okien na poziomie 5 oraz wykonanie i osadzenie nowych okien na poziomie 2,3i4.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105: tury\u015bci indywidualni oraz zorganizowane grupy turystyczne, wszyscy mieszka\u0144cy miasta oraz dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku Wie\u017cy G\u0142ogowskiej w m. G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "186400.00", "WARTOSC": "286590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest zakup wynik\u00f3w przeprowadzonych prac badawczych polegaj\u0105cych na opracowaniu nowej receptury oraz sposobu produkcji nowych produkt\u00f3w owocowych z nasionami chia poddanych utrwalaniu metod\u0105 pasteryzacji. Badania b\u0119d\u0105 skoncentrowane na opracowaniu receptur opartych na sk\u0142adnikach pochodzenia naturalnego oraz opracowaniu sposob\u00f3w produkcji opartych na naturalnych mechanizmach zachowania nasion chia w r\u00f3\u017cnych mikrobiologicznie \u015brodowiskach co da Wnioskodawcy znaczn\u0105 przewag\u0119 rynkow\u0105. Zakres projektu polega na zakupieniu bada\u0144 przeprowadzanych w ramach 4 zada\u0144 badawczych: 1. Opracowanie koncepcji linii przetwor\u00f3w owocowych z chia 2. Opracowanie metody przygotowania nasion chia i doboru surowc\u00f3w do otrzymania stabilnego produktu finalnego 3. Opracowanie procesu technologicznego przygotowania pasteryzowanych przetwor\u00f3w owocowych oraz deser\u00f3w w warunkach laboratoryjnych 4. Sprawdzenie technologii w warunkach rzeczywistych oraz kompilacja wynik\u00f3w bada\u0144 wszystkich zada\u0144 w formie dokumentacji technologicznej Rezultatem b\u0119dzie kompilacja danych technicznych b\u0119d\u0105cych wynikiem powy\u017cszych zada\u0144. Rezultat przyjmie posta\u0107 kompletnej dokumentacji technicznej dotycz\u0105cej nowej receptury oraz sposobu produkcji nowych produkt\u00f3w owocowych z nasionami chia poddanych utrwalaniu metod\u0105 pasteryzacji. Rezultat poprzez swoj\u0105 posta\u0107 i zakres informacji b\u0119dzie gotowy do wdro\u017cenia w firmie Wnioskodawcy. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa wyst\u0119puj\u0105ca w projekcie na poziomie kraju oznacza wyst\u0119powanie nast\u0119puj\u0105cych cech w ostatecznym produkcie: 1. Ustabilizowanie r\u00f3wnomiernego rozmieszczenia nasion chia w ostatecznym produkcie mimo zastosowania procesu pasteryzacji i \u015brodowis", "BENEFICJENT": "RUNOLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy dzi\u0119ki zakupieniu wynik\u00f3w bada\u0144 naukowych prowadz\u0105cych do opracowania nowej receptury i sposobu produkcji linii produkt\u00f3w z nasionami chia poddanych utrwalaniu metod\u0105 pasteryzacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2179101.65", "WARTOSC": "2563649.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice", "OPIS": "Realizacja projektu pn.\"Profilaktyka raka jelita grubego na terenie subregionu legnicko-g\u0142ogowskiego\" jest zgodna z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020 Osi Priorytetowej 8 \u2013 Rynek pracy Dzia\u0142ania 8.7 \u2013 Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119. G\u0142ownym celem projektu zgodnym z za\u0142o\u017ceniami dzia\u0142ania 8.7 Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119 s\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do poprawy dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy, dedykowanych osobom aktywnym zawodowo oraz wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Niniejszy projekt realizowany w ramach og\u0142oszonego naboru ma na celu wdro\u017cenie programu profilaktyki raka jelita grubego, w tym r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne. Jego celem b\u0119dzie: 1. zwi\u0119kszenie odsetka wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka wykrywanych we wczesnych stadiach zaawansowania (A i B wg Duke'a); 2. Zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107; 3. obni\u017cenie umieralno\u015bci na raka jelita grubego oraz 4. obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju (dzi\u0119ki leczeniu rak\u00f3w wczesnych, a nie zaawansowanych i dzi\u0119ki usuwaniu stan\u00f3w przedrakowych - polip\u00f3w).", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM ZDROWIA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego na terenie subregionu legnicko-g\u0142ogowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4496472.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1985404.9600000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1689290.1700000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1412268.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1256814.02}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1227906.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1061048.8299999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 962282.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 912029.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 801164.6300000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 541943.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 517662.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 369194.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 287150.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 267997.89}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 217447.41999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 214460.93}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 187968.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 169072.13}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 163557.03999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 100016.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 99433.42000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93933.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 86907.38}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 85347.39000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 82551.32999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 78720.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 65641.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63691.34}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 48605.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45856.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 43729.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41300.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40856.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 33772.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 31140.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 30951.37}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29073.699999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28802.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 28379.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26542.889999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20948.85}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20541.48}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11887.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10691.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9646.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9423.119999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8747.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7403.099999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6322.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 5999.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4054.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2999.99}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1918.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1490.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1404.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 900.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 859.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 693.34}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 204.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 150.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4133568.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3607388.36}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1019200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 381591.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306106.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 236587.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 210158.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 144172.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 128056.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 120338.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 41194.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22117.86}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 22115.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19999.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 990000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 832500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 494045.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 233803.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17876.53}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 12403.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9999.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1993.71}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219820.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 138660.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 119999.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 98354.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 48000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15261513.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5304427.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 4378065.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1482157.3}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1357169.2599999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1216100.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1213933.2499999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 933637.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 806188.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 785913.4400000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 759682.3300000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 530619.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 530512.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457223.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 340851.3300000001}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 314548.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 202709.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 144461.07}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 128749.34000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 123761.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79807.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78052.82999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54139.39}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35124.34}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22582.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14563.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2600.0000000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2469.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 902.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 769276.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 510189.79}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 76317.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 207419.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 92021.5}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 43622.57}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19431538.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10252063.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1492569.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1071308.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 689425.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 338820.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 300185.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 260000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 233506.58000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 175620.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 73700.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 48362.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27255.39}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19646.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19376.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13270.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12970.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8030.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4759.3}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4453.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3454.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1213.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1060.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 347.48}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 200.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 131.72}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1219992.02}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1000000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 182461.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3509.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 412.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233670.78999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 794.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27490.449999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 454.6}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6462964.699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3733272.910000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1650807.5399999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1471312.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1343522.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1270258.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1256814.02}, {"name": "Rodzina", "value": 1084353.5200000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 964201.6499999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 307022.02999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 300833.74}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 118492.59000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41756.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37691.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10151.44}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "Turystyka", "value": 204.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7740957.22}, {"name": "Turystyka", "value": 1019200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 690750.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 381591.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 210158.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 144172.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 120338.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44233.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41194.04}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1822500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 494045.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 233803.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22402.989999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17876.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1993.71}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219820.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 151354.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 138660.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 119999.91}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22373485.360000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5705450.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3838897.1599999997}, {"name": "Rodzina", "value": 2148641.5300000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1357169.2599999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 785913.4400000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 128749.34000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80676.19999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79807.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37724.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22582.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2469.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 902.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 769276.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 510189.79}, {"name": "Turystyka", "value": 76317.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 207419.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 92021.5}, {"name": "Turystyka", "value": 43622.57}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 30373506.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3182187.7899999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 393241.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 272529.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 207750.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73700.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4453.22}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1219992.02}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1000000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 182461.21}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3509.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 412.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 233670.78999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 794.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27490.449999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 454.6}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 33606501.87000001, "v": "33,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.79, "v_pc": "1655,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19605073.32, "v": "19,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11111761.66, "v": "11,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1020996.8599999998, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 823879.1100000001, "v": "823,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 400027.37000000005, "v": "400,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 369194.65, "v": "369,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 187968.18, "v": "187,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 86907.38, "v": "86,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 693.34, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27221700.770000022, "v": "27,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.94, "v_pc": "1340,57 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17774759.52, "v": "17,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 5721638.630000002, "v": "5,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1304879.9799999997, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1036525.8399999999, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 571801.4, "v": "571,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 562866.57, "v": "562,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 169072.13, "v": "169,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 65641.93, "v": "65,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14514.77, "v": "14,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9824977.939999998, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.0, "v_pc": "483,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5548836.569999999, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.47}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4135487.6599999997, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 140653.71, "v": "140,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.43}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8966378.890000002, "v": "8,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.21, "v_pc": "441,56 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1782577.7999999996, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1506624.32, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1266716.74, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1072798.9, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 912029.36, "v": "912,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 707640.0, "v": "707,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 635432.1800000003, "v": "635,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 389656.5, "v": "389,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 338970.09, "v": "338,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 260000.0, "v": "260,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93933.0, "v": "93,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8036029.679999999, "v": "8,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.36, "v_pc": "395,75 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4645221.17, "v": "4,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1320211.07, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 143.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1297636.3699999999, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 615940.61, "v": "615,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 101354.13, "v": "101,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28802.35, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20541.48, "v": "20,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6322.5, "v": "6,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7528685.159999998, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89, "v_pc": "370,76 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6868897.53, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 202709.86, "v": "202,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190861.28999999998, "v": "190,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 185266.76, "v": "185,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55863.72, "v": "55,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25086.0, "v": "25,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2909916.9599999995, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66, "v_pc": "143,30 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2611644.63, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.74}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 241206.1, "v": "241,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 53069.229999999996, "v": "53,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3997.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2477324.33, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27, "v_pc": "122,00 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1454488.48, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 990000.0, "v": "990,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20948.85, "v": "20,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11887.0, "v": "11,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1377152.02, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "67,82 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1377152.02, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1343522.61, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23, "v_pc": "66,16 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1271414.28, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 43729.05, "v": "43,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 28379.28, "v": "28,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1219992.02, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "60,08 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1219992.02, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1139343.79, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.04, "v_pc": "56,11 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "220.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "166.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1139343.79, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1100199.19, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "54,18 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 846146.61, "v": "846,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 233506.58000000002, "v": "233,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19646.0, "v": "19,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1000000.0, "v": "1 000,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5343.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "49,25 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "132.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1000000.0, "v": "1 000,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 624526.1200000001, "v": "624,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "30,76 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 400055.42, "v": "400,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 217447.41999999998, "v": "217,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17372.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6164.15, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 859.13, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 502959.93, "v": "502,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "24,77 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 489187.46, "v": "489,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9423.119999999999, "v": "9,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4349.35, "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 121575.78, "v": "121,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 117571.78, "v": "117,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4004.0000000000005, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 119394.59000000001, "v": "119,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,88 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 79622.0, "v": "79,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.68}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 33772.6, "v": "33,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 5999.99, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}