{"gmina": "W\u0105sosz", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska W\u0105sosz", "kod_gus": "030210204043", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "eurostat": "PL516", "ludnosc": 7315, "budzet": {"dochody": "39,90 mln z\u0142", "wydatki": "39,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30531159.429999996, "dane1": 29056987.52999999, "dane2": 29056987.52999999, "dane3": 1474171.900000006}, {"label": "2017", "dane0": 31431099.13000001, "dane1": 30417986.969999984, "dane2": 30417986.969999984, "dane3": 1013112.1600000262}, {"label": "2018", "dane0": 34054948.17, "dane1": 36718545.329999976, "dane2": 34054948.17, "dane4": 2663597.159999974}, {"label": "2019", "dane0": 34855792.07, "dane1": 32581699.480000015, "dane2": 32581699.480000015, "dane3": 2274092.589999985}, {"label": "2020", "dane0": 39898827.39999999, "dane1": 39402451.07000001, "dane2": 39402451.07000001, "dane3": 496376.3299999833}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7109954.090000001, "dane1": 10072423.229999993}, {"label": "2017", "dane0": 6277101.149999999, "dane1": 9171366.120000003}, {"label": "2018", "dane0": 6940461.13, "dane1": 9777487.08}, {"label": "2019", "dane0": 6758011.450000001, "dane1": 10395530.239999998}, {"label": "2020", "dane0": 6070393.829999999, "dane1": 11302468.000000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,71 mln z\u0142", "wydatki": "2,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 67.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.474171900000006}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.474171900000006}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0131121600000261}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0131121600000261}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.663597159999974}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.663597159999974}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.274092589999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.274092589999985}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4963763299999833}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4963763299999833}], "dochod_ue": "2,87 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "1023.1 z\u0142", "powiat": "5,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "791.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "609,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,28 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,06 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6070393.829999999, "wydatki": 11302468.000000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7687740.00", "WARTOSC": "9044400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych na terenie Gmin: W\u0105sosz , Dobroszyce i Jemielno. Projekt ma charakter grantowy, wi\u0119c dok\u0142adna ilo\u015b\u0107 i spos\u00f3b wymiany instalacji znana b\u0119dzie po przeprawadzeniu naboru grantobiorc\u00f3w po uzyskaniu dofinansowania zgodnie z kryteriami okre\u015blonymi w Procedurze realizacji projektu grantowego stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik do wniosku. Minimalna ilo\u015b\u0107 instalacji podlegaj\u0105cych modernizacji okre\u015blona jest we wska\u017aniku produktu i wynosi 208 szt. Planowane jest wymiana wysokoemisyjnych kot\u0142\u00f3w grzewczych na nast\u0119puj\u0105ce instalacje : - pompy ciep\u0142a - kot\u0142y na biomas\u0119 - kot\u0142y gazowe - grzejniki elektryczne Dopuszcza si\u0119 monta\u017c system\u00f3w fotowoltaicznych, zar\u00f3wno jako \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a do system\u00f3w elektrycznych , jak i wspomagaj\u0105cych systemy grzewcze np. pompy ciep\u0142a. Wielko\u015b\u0107 i moc instalacji okre\u015blona b\u0119dzie w uproszczonych audytach energetycznych, kt\u00f3re opracowane zostan\u0105 po wyborze grantobiorc\u00f3w. Warunkiem podpisania umowy z grantobiorc\u0105 na realizacje zadania b\u0119dzie wykazanie w audycie odpowiedniego zmniejszenia emisji CO2 o min 30%. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach umowy partnerskiej 3 gmin gdzie liderem jest Gmina W\u0105sosz, co wynika z podpisanej umowy partnerskiej. Umowa ta zak\u0142ada \u017ce: - granty i wynagrodzenie os\u00f3b do obs\u0142ugi grantobiorc\u00f3w wyp\u0142acane b\u0119d\u0105 przez poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w - pozosta\u0142e koszty projektu ponoszone b\u0119d\u0105 przez lidera projektu z wydzielonego konta bankowego, na kt\u00f3re pozostali partnerzy przekazywa\u0107 b\u0119d\u0105 swoje cz\u0119\u015bci wk\u0142adu w\u0142asnego. - rozliczenie projektu realizowane b\u0119dzie przez lidera. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: - wymiana kot\u0142\u00f3w na nowoczesne urz\u0105dzenia grzewcze w ilo\u015bci minimum 208 szt. - uruchomienie ich i produkcj\u0119 energii cieplnej w ilo\u015bci 9220 GJ rocznie - zmniejszenie emisji CO2 o min 1544 Ton rocznie", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na ekologiczne w budynkach mieszkalnych na obszarze Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-13", "DOFINANSOWANIE": "680603.67", "WARTOSC": "800710.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "PROBLEM: Niskie wyniki nauczania oraz uzyskane przez uczni\u00f3w na egzaminach zewn\u0119trznych /Baza szk\u00f3\u0142 niedostosowana do potrzeb nowoczesnego procesudydaktycznego/ Niskie umiej\u0119tno\u015bci n-li w zakresie organizacji procesu dydaktycznego z udzia\u0142em metod aktywizuj\u0105cych oraz r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi TIKCEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w kontekscie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy.GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem449 uczni\u00f3w trzech plac\u00f3wek w tym 249uczennic i 200 uczni\u00f3w i35 n-li (31K).Projekt obejmuje 3 szko\u0142y w gminie Wasosz: PSP w Czarnoborsku, PSP w P\u0142oskach oraz PSP w W\u0105soszu(im. Boles\u0142awa Chrobrego).ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia -organizacj\u0119k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych rozwijaj\u0105cychkompetencje kluczowe uczni\u00f3w -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzeniazaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych -podniesienie poziomu kwalifikacji nauczycieli w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi cyfrowych w nauczaniuprzedmiotowym REZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia wszko\u0142ach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Pozytywna edukacja w gminie W\u0105sosz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "567921.04", "WARTOSC": "668142.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 16 os.(16k) z Gm. W\u0105sosz poprzez utworzenie 16 miejsc w Klubie dzieci\u0119cym na terenie Gm. W\u0105sosz do 01.09.2018 r i obj\u0119cie opiek\u0105 16 dz. w wieku do 3 lat w okresie 1.09.2018-31.08.2020r. (24 m-ce).Grupa docelowa: 8 os\u00f3b (8k) powracaj\u0105cych na r.p. po urlopach macierz., rodzi.. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.8 os\u00f3b (8k) pozostaj\u0105cych bez zatrud, na urlopach wychowawczych, i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3Os zamieszka\u0142e/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skie- Gminy W\u0105sosz. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci, rodzic\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w grup\u0119 doc., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 1rok \u017cycia do 3 lat.Zadania:1.Utworzenie 16 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Klubie Dzieci\u0119cym w W\u0105soszu.2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 16 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Klubie Dzieci\u0119cym w W\u0105soszu.G\u0142\u00f3wne rezultaty to:-utworzenie pierwszego klubu dzieci\u0119go (16 nowych miejsc ) na terenie Gminy W\u0105sosz.-wsparcie 16 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.p. po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka oraz pozostaj\u0105ce bez pracy kt\u00f3re znalaz\u0142y/poszukuj\u0105 zatrudnienie.-pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 24 miesi\u0105ce.-\u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych na rzecz 16 dzieci przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy dla W\u0105sosza!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "450000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem zaplanowanego przez firm\u0119 Krogulec Okleiny projektu jest realizacja inwestycji obejmuj\u0105cej zakup okre\u015blonych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (3 szt.) oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (1 szt.), zmierzaj\u0105ca do wdro\u017cenia innowacji zar\u00f3wno procesowej, jak i produktowej. Poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz zintegrowanego z nimi oprogramowania mo\u017cliwe stanie si\u0119 skonstruowanie nowej linii produkcyjnej zdolnej do wytwarzania znacz\u0105co udoskonalonego produktu, kt\u00f3rym jest formatka z p\u0142yty drewnopochodnej charakteryzuj\u0105ca si\u0119 cechami niedost\u0119pnymi obecnie na rynku krajowym. Ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c klientami firmy s\u0105 podmioty zamawiaj\u0105ce w ilo\u015bciach hurtowych (m.in. producenci mebli) wyst\u0119powanie innowacyjnych cech jest weryfikowane przez Wnioskodawc\u0119 na partii 1000 sztuk formatek. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie: 1.04.2019 r. - 30.09.2019 r. Miejscem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie hala produkcyjna przy ul. Rzemie\u015blniczej 11 w W\u0105soszu, gdzie obecnie sp\u00f3\u0142ka prowadzi swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105. Dzi\u0119ki przeprowadzonym wewn\u0105trz firmy pracom B+R opracowano rozwi\u0105zania, kt\u00f3rych celem jest maksymalne ograniczenie powstaj\u0105cych w obecnym procesie produkcyjnym wad produktu, b\u0119d\u0105cych efektem niew\u0142a\u015bciwej temperatury surowca podczas okleinowania. Istot\u0105 opracowanej przez zesp\u00f3\u0142 sp\u00f3\u0142ki Krogulec Okleiny innowacji jest system pomiaru temperatury p\u0142yty i w konsekwencji ewentualne jej dogrzanie do po\u017c\u0105danej warto\u015bci poprzez zastosowanie promiennik\u00f3w podczerwieni tu\u017c przed na\u0142o\u017ceniem okleiny. Odbiorcami udoskonalonego produktu b\u0119d\u0105 dotychczasowi, stali klienci jak r\u00f3wnie\u017c nowi, kt\u00f3rych grono z ka\u017cdym rokiem ulega zwi\u0119kszeniu. Sp\u00f3\u0142ka Krogulec kieruje swoj\u0105 ofert\u0119 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci do producent\u00f3w mebli, kt\u00f3rzy w najwi\u0119kszym stopniu zainteresowani s\u0105 innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami i sta\u0142ym podnoszeniem jako\u015bci parametr\u00f3w element\u00f3w meblowych.", "BENEFICJENT": "KROGULEC OKLEINY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MAGDALENA KROGULEC ZOFIA KROGULEC PIOTR KROGULEC", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w firmie Krogulec Okleiny technologii innowacyjnego sposobu okleinowania p\u0142yt drewnopochodnych czego efektem b\u0119dzie wprowadzenie do oferty znacz\u0105co udoskonalonych formatek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2016-01-10", "DOFINANSOWANIE": "386400.00", "WARTOSC": "1188180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa parku maszynowego firmy Aleks-Tech w celu rozwini\u0119cia dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci poprzez rozszerzenie oferty. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 dwie nowe maszyny, tj. hydrauliczna prasa kraw\u0119dziowa sterowana CNC oraz centrum obr\u00f3bcze CNC 4 osiowe do obr\u00f3bki metali. Pozwol\u0105 one na poszerzenie oferty przedsi\u0119biorstwa o nowe us\u0142ugi, kt\u00f3rych wykonywanie by\u0142o do tej pory niemo\u017cliwe. Nowe maszyny pozwol\u0105 na wprowadzenie nowej dotychczas nie wykonywanej przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi gi\u0119cia stali zwyk\u0142ych i nierdzewnych, kwasoodpornych do d\u0142ugo\u015bci 3050 mm, o nacisku 175 ton. Realizacja projektu pozwoli na wykonywanie innowacyjnej us\u0142ugi frezowania i wiercenia profili z aluminium, stop\u00f3w metali lekkich i PCV o d\u0142ugo\u015bci do 7000 mm. Zakupione centrum obr\u00f3bcza CNC pozwoli wnioskodawcy wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105 technologi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 obr\u00f3bce profili z aluminium, stop\u00f3w metali lekkich i PCV. Dotychczasowy park maszynowy ogranicza wnioskodawc\u0119, nie pozwalaj\u0105c mu na sprostanie rosn\u0105cym oczekiwaniom dotychczasowych odbiorc\u00f3w jak i rynku. Zakup nowoczesnego centrum CNC pozwoli tak\u017ce na skr\u00f3cenie procesu produkcji dotychczasowych komponent\u00f3w. Po dokonaniu zakupu b\u0119dzie mo\u017cna je wykonywa\u0107 na jednej a nie jak dotychczas na trzech maszynach. Dzi\u0119ki temu zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie energii elektrycznej w przedsi\u0119biorstwie, zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 a zatem i ekonomiczno\u015b\u0107 produkcji. Dzi\u0119ki realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo Aleks-Tech rozwinie si\u0119 ilo\u015bciowo i jako\u015bciowo. Firma zwi\u0119kszy zatrudnienie. Rozszerzenie oferty pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 ilo\u015b\u0107 wykonywanych us\u0142ug co poprawi pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105, a co za tym idzie zwi\u0119kszy przychody firmy. Pozwoli r\u00f3wnie\u017c na lepsze zaspokojenie potrzeb, zar\u00f3wno dotychczasowych jak i przysz\u0142ych odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\u015aWIERGOCKI SEBASTIAN ALEKS-TECH", "TYTUL": "Rozbudowa parku maszynowego w celu poszerzenia oferty firmy Aleks-Tech", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "943824.36", "WARTOSC": "1111242.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w ZS w G\u00f3rze oraz SOSW zwi\u0119kszaj\u0105ca szanse 106U (57K 49M) na zatrudnienie w regionie lub kontynuacj\u0119 kszta\u0142cenia zgodnie z predyspozycjami zawodowymi poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz sta\u017cy i praktyk u pracodawc\u00f3w, a tak\u017ce wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y, przeszkolenie 27 nauczycieli (19K 8M) z nowoczesnych tech. inf -kom. w terminie do 31 grudnia 2021 roku.GRUPA DOLCELOWA: Projekt obejmuje 106 uczni\u00f3w (57 K i 49M), w tym 57 uczni\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich (32K i 25M) oraz 13 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych (7K i 6M).Projekt obejmuje 27 nauczycieli (19K i 8M), w tym z teren\u00f3w wiejskich 5 (2K i 1M) oraz 2 nauczycieli niepe\u0142nosprawnych (2K i 0M).G\u0141\u00d3WNE ZADANIA, KT\u00d3RE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU:- zaj\u0119cia dodatkowe zwi\u0119kszaj\u0105ce wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe oraz przygotowuj\u0105ce do egzamin\u00f3w zawodowych.- sta\u017ce i praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w- szkolenie dla nauczycieli- wyposa\u017cenie pracowni zawodowych-wdro\u017cenie nowych metod kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowychCEL ZOSTANIE OSI\u0104GNIETY POPRZEZ:- dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 rynku pracy;- udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych, szkoleniu oraz sta\u017cach/praktykach u pracodawc\u00f3w,- wzbogacenie zaplecza dydaktycznego szko\u0142y w nowe technologie, narz\u0119dzia i materia\u0142y;- wyposa\u017cenie szkolnych pracowni i wdro\u017cenie nowych metod kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowychW ramach projektu wdro\u017cone zostanie rozwi\u0105zanie chmurowe oparte o specjalistyczny system informatyczny w formie Interaktywnej Platformy Zawodowej realizuj\u0105cy wsparcia w formie biblioteczek zawodoznawczych.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY, KT\u00d3RE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE:Nabycie przez uczni\u00f3w po\u017c\u0105danych kompetencji i niezb\u0119dnych kwalifikacji dostosowanych do potrzeb rynku pracy, zakup nowoczesnego sprz\u0119tu oraz podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZS wG\u00f3rze oraz SOSW w W\u0105soszu.OKRES REALIZACJI:01.03.2020-31.12.2021MIEJSCE: Powiat G\u00f3rowski, woj. dolno\u015bl\u0105skie", "BENEFICJENT": "POWIAT G\u00d3ROWSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie g\u00f3rowskim szans\u0105 na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "242910.94", "WARTOSC": "285777.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego 8 os.(8k) pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z Gm. W\u0105sosz poprzez utworzenie 8 miejsc w Klubie dzieci\u0119cym na terenie Gm. W\u0105sosz do 30.09.2019 r i obj\u0119cie opiek\u0105 8 dz. w wieku do 3 lat w okresie 1.10.2019-30.09.2021r. (24 m-ce).Grupa docelowa:8 (8K) os\u00f3b pracuj\u0105cych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Os zamieszka\u0142e/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skie- Gminy W\u0105sosz. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci, rodzic\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w grup\u0119 doc., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 1rok \u017cycia do 3 lat.Zadania:1.Utworzenie 8 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Klubie Dzieci\u0119cym w W\u0105soszu.2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 8 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Klubie Dzieci\u0119cym w W\u0105soszu.G\u0142\u00f3wne rezultaty to:-utworzenie 8 nowych miejsc na terenie Gminy W\u0105sosz,-wsparcie 8 os\u00f3b pracuj\u0105cych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,-pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 24 miesi\u0105ce.-\u015bwiadczenie opieki na rzecz 8 dzieci przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "W\u0105sosz stawia na maluchy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-16", "DOFINANSOWANIE": "240000.00", "WARTOSC": "738000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Celem projektu jest uruchomienie produkcji detali z aluminium o wi\u0119kszych gabarytach, wdro\u017cenie nowej technologii produkcji i poprawa zdolno\u015bci produkcyjnych firmy. Przedmiotem projektu jest nabycie centrum obr\u00f3bczego, kt\u00f3re umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie wskazanych cel\u00f3w. Szacunkowa warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych: 600 tys. z\u0142 (wynik analizy rynku dostawc\u00f3w). Projekt b\u0119dzie realizowany w jednym etapie. Centrum zostanie zainstalowane w nowej hali produkcyjnej,kt\u00f3rej budowa zako\u0144czy si\u0119 we wrze\u015bniu br. Hala znajduje si\u0119 w miejscu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez ALEKS-TECH, posiada niezb\u0119dn\u0105 do zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 infrastruktur\u0119.Ze 120 m2 powierzchni nowej hali na potrzeby obrabiarki zostanie wydzielonych 30 m2. Inwestycja b\u0119dzie finansowana \u015brodkami w\u0142asnymi oraz zewn\u0119trznymi. Planowane rozpocz\u0119cie realizacji inwestycji: sierpie\u0144 2018, zako\u0144czenie: lipiec 2019. Efektem realizacji b\u0119dzie: 1. Powi\u0119kszenie zasob\u00f3w technicznych firmy o 1 szt. \u015brodka trwa\u0142ego - centrum obr\u00f3bczego CNC 2. Powi\u0119kszenie zasob\u00f3w ludzkich z tytu\u0142u utworzenia jednego nowego stanowiska pracy 3. Wdro\u017cenie innowacji procesowej: nowej technologii obr\u00f3bki profili umo\u017cliwiaj\u0105cej osi\u0105ganie wysokiej wydajno\u015bci procesu, dok\u0142adno\u015bci i jako\u015bci wykonania 4. Wdro\u017cenie innowacji produktowej: wi\u0119kszych gabarytowo produkt\u00f3w - schod\u00f3w, podest\u00f3w, balustrad, etc. 5. Zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z tytu\u0142u realizacji projektu (\u0142\u0105cznie 2,5 mln z\u0142 w okresie realizacji i trwa\u0142o\u015bci projektu) 6. Pojawienie si\u0119 efektu ekoinnowacji: - zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w w \u015brodowisku - przyczynianie si\u0119 do wyd\u0142u\u017cania cyklu \u017cycia produktu - zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 gwarantuj\u0105cych zmniejszenie poziomu ha\u0142asu Projekt b\u0119dzie inwestycj\u0105 now\u0105 w rozumieniu definicji nowej inwestycji odnosz\u0105cej si\u0119 do dokument\u00f3w programowych i obejmie zakup 1 \u015brodka trwa\u0142ego - nowoczesnego centrum obr\u00f3bczego CNC.", "BENEFICJENT": "\u015aWIERGOCKI SEBASTIAN ALEKS-TECH", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w firmie ALEKS-TECH innowacji produktowej i procesowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1633493.52", "WARTOSC": "1947845.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa", "OPIS": "Projekt realizacje wsparcie dla 8 JST woj.dolno\u015bl\u0105skiego i 2 opolskiego i 221 pracownik\u00f3w tych JST przez1.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakr:a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej przez uruch.60 nowych us\u0142ug na ePUAP b) poprawy dost\u0119pno\u015bci do info o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy przez wdro\u017cenie modu\u0142u \u015aled\u017a spraw\u0119 w BIP w 10 JST, wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy z dost\u0119pem do informacji dot.za\u0142atwiania spraw podatkowych i op\u0142atowych i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 przekazywan\u0105 klientowi drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 10 JST oraz elektronizacj\u0119 i udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w w w/w obszarze b) usprawnienia procesu zarz\u0105dzania us\u0142ugami w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi informatycznych pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 komunikacji dot.spraw podatkowych wewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie d\u0142ugofalowej polityki fiskalnej doskonal\u0105cej obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorcy i generuj\u0105cej dochody JST w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w (133os) 10 JST w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym \u015bwiadczenia e-us\u0142ug.2.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr:a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JSTb) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje przez opracowanie kart nieruchomo\u015bci i udost\u0119pnienie ich w Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy-10 JST, udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w dot.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami -3JSTc) procedur zarz\u0105dczych w w tym obszarze d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST (88os) w tym obszarze, w tym dot.modeli i zasad tworzenia mieszka\u0144 wspomaganych i obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tym zakr.W 10 JST zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta z realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy dostepne on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1905147.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1591201.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 849937.0999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 670011.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 471427.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 400893.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 293688.70999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 274330.92}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 200000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 191411.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 190825.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145853.09}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 121082.51000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88539.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80901.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 75366.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 73607.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67617.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 66948.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 61054.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 60807.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60729.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 50000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46157.36}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40673.270000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23417.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 22698.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21407.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20264.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19913.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18312.67}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 18019.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14093.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13846.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12915.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12074.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10371.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9939.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8722.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6942.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6720.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 5833.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4748.1900000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3125.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2594.36}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2393.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1494.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 702.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 577.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 319.8}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6090855.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2097025.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 940224.5399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 788511.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 754052.1499999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 359087.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 280337.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 245132.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 242365.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 220631.82000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 168292.80000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 150055.68}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 129980.92}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 121232.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 76688.79000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60743.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52407.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26479.949999999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 22925.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22893.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22772.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18127.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7086.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2100.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 395.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 420000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 256446.59}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 195000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12854.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 307200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 289373.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 45000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35357.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 523165.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 162850.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160747.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 86223.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 35000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33406.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28560.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 23161.03}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 19926.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11984.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6765.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6956126.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3143639.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 297253.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 265095.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 189163.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 159303.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114564.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114377.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93668.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61404.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38093.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27878.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 26948.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26500.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20338.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18197.88}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15909.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13553.08}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 8153.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6804.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5052.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1560.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 758.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 205832.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77274.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 43350.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12000.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34200.51}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 18848.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10018.489999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3650.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 337626.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152660.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 73132.64}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 24766.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 7717.41}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6367.349999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4685.88}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1976117.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 303453.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 290472.79}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2499025.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1728824.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1090720.4200000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 745942.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 506613.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 451392.58999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 326758.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 266948.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 191144.97999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 173131.05}, {"name": "Rodzina", "value": 158403.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86522.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68523.15}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 29393.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6942.27}, {"name": "Turystyka", "value": 4748.1900000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4589.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1280.04}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8840298.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2338636.0999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 956804.7200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 276807.86000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 252218.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 129980.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60743.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22893.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18127.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2100.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1793.25}, {"name": "Turystyka", "value": 1500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 620000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 256446.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 195000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12854.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 307200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 289373.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35357.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 523165.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 249073.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 178007.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35145.909999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33406.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19926.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18065.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10364860.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 531048.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 406556.68000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 246527.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100472.62000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27878.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 205832.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 77274.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43350.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12000.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 34200.51}, {"name": "Rodzina", "value": 18848.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10018.489999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3650.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 337626.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 148780.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73132.64}, {"name": "Rodzina", "value": 24766.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3879.8199999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 7717.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6367.349999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4685.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1976117.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 303453.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 290472.79}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11302468.000000004, "v": "11,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.68, "v_pc": "1545,11 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7266606.250000002, "v": "7,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 1158584.9099999997, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 867511.9399999998, "v": "867,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 400893.66, "v": "400,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 391378.54, "v": "391,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 378435.65, "v": "378,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 300251.7, "v": "300,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 270348.23, "v": "270,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 164042.40000000002, "v": "164,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60729.61, "v": "60,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 22925.2, "v": "22,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20264.91, "v": "20,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 495.0, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11057237.859999996, "v": "11,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06, "v_pc": "1511,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7015253.56, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3281135.27, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.67}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 396416.73999999993, "v": "396,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 294700.22000000003, "v": "294,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46157.36, "v": "46,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23417.71, "v": "23,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5158692.660000001, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.09, "v_pc": "705,22 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2150279.42, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2130104.21, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 557651.48, "v": "557,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 162850.0, "v": "162,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40673.270000000004, "v": "40,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35357.48, "v": "35,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31776.800000000003, "v": "31,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3410714.209999999, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65, "v_pc": "466,26 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2860198.1499999985, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 230112.08000000005, "v": "230,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163794.09, "v": "163,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116972.26, "v": "116,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.96, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18312.67, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1939246.03, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.92, "v_pc": "265,11 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 939417.3899999999, "v": "939,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 274330.92, "v": "274,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 189163.9, "v": "189,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 179792.47000000003, "v": "179,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 159303.79, "v": "159,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114564.51, "v": "114,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61404.14, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13846.94, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6844.01, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 577.96, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1451878.0100000002, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 107.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68, "v_pc": "198,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 855047.51, "v": "855,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396830.50000000006, "v": "396,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1092513.6700000002, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77, "v_pc": "149,35 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1010050.79, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.45}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 61054.99, "v": "61,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21407.89, "v": "21,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1015070.77, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 184.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57, "v_pc": "138,77 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 819750.97, "v": "819,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 416.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 195319.8, "v": "195,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.24}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 909878.61, "v": "909,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3, "v_pc": "124,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 818954.6399999999, "v": "818,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 67698.0, "v": "67,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23225.97, "v": "23,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 558540.7500000001, "v": "558,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41, "v_pc": "76,36 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 479607.62, "v": "479,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 78933.13, "v": "78,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 513276.58999999997, "v": "513,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "70,17 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 421047.47, "v": "421,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88539.12, "v": "88,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3690.0, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 337626.5, "v": "337,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "46,16 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 337626.5, "v": "337,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 237395.80999999997, "v": "237,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "32,45 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 143727.50999999998, "v": "143,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93668.3, "v": "93,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 149193.06000000003, "v": "149,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "20,40 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128361.14, "v": "128,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.03}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 19926.0, "v": "19,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 905.92, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 95858.32, "v": "95,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,10 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95858.32, "v": "95,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86522.7, "v": "86,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,83 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 73607.7, "v": "73,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12915.0, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.92}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49216.13, "v": "49,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47020.13, "v": "47,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1494.0, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 702.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 29393.16, "v": "29,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,02 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "897.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29393.16, "v": "29,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 6248.1900000000005, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,85 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 6248.1900000000005, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1280.04, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1280.04, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}