{"gmina": "W\u0105dro\u017ce Wielkie", "typ_gminy": "gmina wiejska W\u0105dro\u017ce Wielkie", "kod_gus": "030210105062", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 3986, "budzet": {"dochody": "23,85 mln z\u0142", "wydatki": "21,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16892029.280000005, "dane1": 17804587.889999993, "dane2": 16892029.280000005, "dane4": 912558.6099999882}, {"label": "2017", "dane0": 19582400.37, "dane1": 22391839.049999993, "dane2": 19582400.37, "dane4": 2809438.6799999923}, {"label": "2018", "dane0": 24981456.919999987, "dane1": 27633351.949999962, "dane2": 24981456.919999987, "dane4": 2651895.029999975}, {"label": "2019", "dane0": 22723843.630000003, "dane1": 24145770.460000012, "dane2": 22723843.630000003, "dane4": 1421926.8300000094}, {"label": "2020", "dane0": 23848071.07, "dane1": 21374926.790000014, "dane2": 21374926.790000014, "dane3": 2473144.2799999863}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3328905.4899999998, "dane1": 4907296.859999998}, {"label": "2017", "dane0": 3799026.2500000005, "dane1": 5137014.509999999}, {"label": "2018", "dane0": 3406603.37, "dane1": 5993672.290000001}, {"label": "2019", "dane0": 3290477.8, "dane1": 5969652.089999999}, {"label": "2020", "dane0": 3479793.92, "dane1": 5560410.199999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "974,32 tys z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 57.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9125586099999883}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9125586099999883}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8094386799999924}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8094386799999924}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.651895029999975}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.651895029999975}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4219268300000094}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4219268300000094}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4731442799999863}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4731442799999863}], "dochod_ue": "695,55 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "2054.2 z\u0142", "powiat": "3,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "815.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "128,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "280,53 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,07 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3479793.92, "wydatki": 5560410.199999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2016-03-24", "DOFINANSOWANIE": "3025430.70", "WARTOSC": "3942289.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne polegaj\u0105ce na przebudowie 5,08 km infrastruktury drogowej powiatu jaworskiego(drogi 2184D, po\u0142o\u017conej na terenie gminy W\u0105dro\u017ce Wielkie. Wnioskodawc\u0105 jest Powiat Jaworski natomiast operatorem przebudowanej infrastruktury b\u0119dzie Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych w Jaworze. Zakres prac obejmie: wykonanie prac rozbi\u00f3rkowych, wykonanie nawierzchni jezdni i chodnika, zjazd\u00f3w na posesje, wykonanie odwodnienia powierzchniowego do istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej. Dzia\u0142ania projektowe zosta\u0142y podzielone na 3 etapy. Etap I obejmuje przebudow\u0119 drogi powiatowej 2184D w miejscowo\u015bci Mierczyce, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: - nak\u0142adka bitumiczna z warstwy \u015bcieralnej betonu asfaltowego,-wyr\u00f3wnanie istniej\u0105cej nawierzchni bitumicznej warstw\u0105 profiluj\u0105c\u0105 z betonu asfaltowego,- budowa chodnika z kostki betonowej. Etap II obejmuje przebudow\u0119 drogi powiatowej 2184D w miejscowo\u015bci W\u0105dro\u017ce Wielkie do zjazdu z A4, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy:- nak\u0142adka bitumiczna z warstwy \u015bcieralnej betonu asfaltowego, - wyr\u00f3wnanie istniej\u0105cej nawierzchni bitumicznej warstw\u0105 profiluj\u0105c\u0105 z betonu asfaltowego, -budowa chodnika z kostki betonowej. Etap III obejmuje przebudow\u0119 drogi powiatowej 2184D od zjazdu A4 do granicy powiatu jaworskiego, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy:- nak\u0142adka bitumiczna z warstwy \u015bcieralnej betonu asfaltowego, - wyr\u00f3wnanie istniej\u0105cej nawierzchni bitumicznej warstw\u0105 profiluj\u0105c\u0105 z betonu asfaltowego, - przebudowa istniej\u0105cego przystanku autobusowego. Zakres zaprojektowanych prac budowlanych nie przewiduje zmiany/poszerzenia granic pasa drogowego. W ramach rob\u00f3t budowlanych zaprojektowano obiekty i urz\u0105dzenia obs\u0142ugi uczestnik\u00f3w ruchu, co w przedmiotowym wniosku zosta\u0142o zawarte jako infrastruktura towarzysz\u0105ca. S\u0105 to prace polegaj\u0105ce na: - przebudowie istniej\u0105cego przystanku autobusowego,- wykonaniu chodnika (na d\u0142ugo\u015bci 1680 m),kt\u00f3re dodatkowo wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w drogi.", "BENEFICJENT": "POWIAT JAWORSKI", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej Powiatu Jaworskiego poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej 2184D- etap I,II,III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 759.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-01", "DATA_START": "2016-06-17", "DOFINANSOWANIE": "2713205.30", "WARTOSC": "4847723.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Gminie W\u0105dro\u017ce Wielkie wraz z zastosowaniem paneli fotowoltaicznych do produkcji energii w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Budziszowie Wielkim. Do zakresu rzeczowego nale\u017cy:1. Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przepompowni\u0105 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 6,7 km wmiejscowo\u015bci Budzisz\u00f3w Wielki. 2. Monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy do 40 kW i dostawa agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego na potrzeby w\u0142asne w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Budziszowie Wielkim. 3. Zakup wozu asenizacyjnego o poj. 6000 L.4. Rozbudowa mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Budziszowie Wielkim z 45 m3/d do 90 m3/d. 5. Modernizacja 9 przepompowni w Budziszowie Wielkim. 6. Nadz\u00f3r inwestorski. 7. Prace przygotowawcze: przygotowanie dokumentacji technicznej wraz z kosztorysami,opracowanie wniosku i studium wykonalno\u015bci.8. Dzia\u0142ania promocyjne.Planowany projekt d\u0105\u017cy do zwi\u0119kszenia odbioru i oczyszczania \u015bciek\u00f3w bytowo-przemys\u0142owych na terenie Gminy i zwi\u0119kszenia liczby pod\u0142\u0105czonych do sieci mieszka\u0144c\u00f3w. W obecnym stanie Gmina W\u0105dro\u017ce Wielkie posiada 31,3 km wybudowanej kanalizacji sanitarnej i obs\u0142uguje 54% RLM tj. 2197 os. na 5800 mieszka\u0144c\u00f3w aglomeracji W\u0105dro\u017ce Wielkie (\u0179r\u00f3d\u0142o: KPO\u015aK). Efektem projektu b\u0119dzie: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacji sanitarnej \u2013 6,7 km (2018 r); - Liczba wspartych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2013 1 szt. (2018 r.) osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI 19) \u2013 590 RLM (2019 r.). Projekt d\u0105\u017cy do: - zwi\u0119kszenie zu\u017cycia pr\u0105du z OZE w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w; - poprawy stanu \u015brodowiska w zakresie jako\u015bci wody, powietrza, gleby. Projekt b\u0119dzie realizowany metod\u0105 wykopu otwartego oraz miejscami metod\u0105 bezwykopow\u0105. Zaprojektowano rozdzielczy system kanalizacji sanitarnej grawitacyjno \u2013 ci\u015bnieniowy. Projektuje si\u0119 ci\u0105g technologiczny rozbudowywanej mechaniczno-biologicznej oczyszczalni ECO-LINE.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104DRO\u017bE WIELKIE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej Gminy W\u0105dro\u017ce Wielkie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 680.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5805449.57", "WARTOSC": "6839940.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 5 gmin, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji i na ich terenie b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 miejsce realizacji projektu. Liderem b\u0119dzie Miasto i Gmina Bolk\u00f3w a partnerami gminy: Krotoszyce, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice i W\u0105dro\u017ce Wielkie \u2013 partnerstwo zosta\u0142o usankcjonowane umow\u0105 partnersk\u0105, podpisan\u0105 w dniu 27.02.2019 r. Zawi\u0105zane partnerstwo ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5 poprzez wsparcie dotycz\u0105ce modernizacji system\u00f3w grzewczych, obejmuj\u0105ce wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na: - pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ch\u0142odniczej lub - instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub - instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119 lub paliwa gazowe Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c instalacje system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105, a tak\u017ce uzasadnione modernizacje systemu grzewczego pozostaj\u0105ce w zwi\u0105zku przyczynowo - skutkowym ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych element edukacyjny w postaci spotka\u0144 informacyjnych (prelekcji) w poszczeg\u00f3lnych gminach oraz materia\u0142\u00f3w (ulotek) w wersji papierowej i elektronicznej (publikowanych on-line na stronach partner\u00f3w). Ponadto projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c koszty promocji i koszty zarz\u0105dzania projektem. Projekt wynika z Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin, co potwierdzaj\u0105 za\u0142\u0105czone O\u015bwiadczenia Grantowa formu\u0142a projektu przewiduje rozdysponowanie grant\u00f3w w\u015br\u00f3d Odbiorc\u00f3w ostatecznych, kt\u00f3rzy prawid\u0142owo dokonali wymiany na dopuszczone w konkursie niskoemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA BOLK\u00d3W", "TYTUL": "Zwalczanie emisji kominowej poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "441768.41", "WARTOSC": "519727.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Projektem obj\u0119tych zostanie 259 uczni\u00f3w, 127 dziewczynek (dalej dz) oraz 132 ch\u0142opc\u00f3w (dalej ch\u0142) Szko\u0142y Podstawowej w W\u0105dro\u017cu Wielkim (109dz/99ch\u0142) oraz Gimnazjum w Budziszowie Wielkim (18dz/33ch\u0142) a tak\u017ce 22 nauczycielki (dalej k) i 2 nauczycieli (dalej m) tych\u017ce szk\u00f3\u0142.Zakres wsparcia oraz grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podstawie przeprowadzonej diagnozy problem\u00f3w i potencja\u0142\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142, obejmuj\u0105cych przede wszystkim:uczni\u00f3w uzyskuj\u0105cych wysokie wyniki edukacyjne z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, informatycznych i j\u0119zykowych,uczni\u00f3w uzyskuj\u0105cych wyniki edukacyjne znacznie poni\u017cej \u015bredniej, zagro\u017conych wypadni\u0119ciem ze \u015bcie\u017cki edukacyjnej,uczni\u00f3w przejawiaj\u0105cych dysfunkcje rozwojowe utrudniaj\u0105ce uczenie si\u0119,uczni\u00f3w potrzebuj\u0105cych pomocy w okre\u015bleniu swoich predyspozycji,uczni\u00f3w wymagaj\u0105cych znacznej korekty wad wymowy,n-li potrzebuj\u0105cych wsparcia w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz stosowania alternatywnych metod prowadzenia lekcji mobilizuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107 uczni\u00f3w.Przeprowadzona diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry jest organem prowadz\u0105cym szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby i oczekiwania uczni\u00f3w oraz kadry pedagogicznej okre\u015blono nast\u0119puj\u0105cy zakres wsparcia:a) zaj\u0119cia:rozwijaj\u0105ce dla uczni\u00f3w uzdolnionychumo\u017cliwiaj\u0105ce zdobycie za\u015bwiadczenia z zakresu j\u0119zyk\u00f3w obcychwyr\u00f3wnuj\u0105ce dla uczni\u00f3w przejawiaj\u0105cych trudno\u015bci w naucelogopedyczne dla uczni\u00f3w z wadami wymowywykorzystuj\u0105ce nowe formy i programy nauczania w celu rozbudzenia kreatywno\u015bci uczni\u00f3wz zakresu doradztwa zawodowego oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci uczni\u00f3wb) wycieczki edukacyjnec) nauczycieli potrzebuj\u0105cych szkole\u0144 rozwijaj\u0105cych kompetencje odpowiadaj\u0105ce potrzebom edukacyjnym uczni\u00f3wd) wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia dydaktyczne i sprz\u0119t TIK praz doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych pozwalaj\u0105ce na wprowadzenie metody eksperymentue) zakup platformy edukacyjnej pozwalaj\u0105cej na wykorzystanie materia\u0142\u00f3w interaktywnych na zaj\u0119ciach.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104DRO\u017bE WIELKIE", "TYTUL": "Lepszy start dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadgimnazjalnych Gminy W\u0105dro\u017ce Wielkie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-28", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "2872755.60", "WARTOSC": "3537180.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j e-us\u0142ug Gmin z terenu Powiatu Jaworskiego\u201d realizowany jest przez Partnerstwo Gmin Jawor, M\u015bciwoj\u00f3w i W\u0105dro\u017ce Wielkie. Liderem projektu oraz Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Jawor. Jednostkami administracyjnymi reprezentuj\u0105cymi Gminy s\u0105 Urz\u0105d Miasta Jawor, Urz\u0105d Gminy M\u015bciwoj\u00f3w, Urz\u0105d Gminy W\u0105dro\u017ce Wielkie. Projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142alno\u015bci Jaworskiego O\u015brodka Kultury (e-us\u0142uga e-rezerwacje) oraz Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej w M\u015bciwojowie. Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci cyfrowych danych publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w pracownik\u00f3w administracji oraz wszystkich os\u00f3b zainteresowanych korzystaniem z informacji publicznej udost\u0119pnianej przez gminy Jawor, M\u015bciwoje i W\u0105dro\u017ce Wielkie. Cel ten jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Osi Priorytetowej 2 Technologie informacyjne Regionalnego Programu Operacyjnego: Zwi\u0119kszone wykorzystanie e-us\u0142ug publicznych RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego. Niniejszy projekt zak\u0142ada uruchomienie 27 nowych e-us\u0142ug, w tym 23 o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci: 12 e-us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (personalizacja), 5 e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (transakcja) i 6 e-us\u0142ug na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (dwustronna interakcja). Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w pe\u0142nym zakresie i zapewnienie im pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci wymaga modernizacji posiadanego przez Gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w Partnerstwie sprz\u0119tu komputerowego i serwerowego, modernizacji sieci teleinformatycznej w pomieszczeniu serwerowni w W\u0105dro\u017cu Wielkim. Konieczne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie nowych system\u00f3w informatycznych oraz integracja istniej\u0105cych system\u00f3w dziedzinowych w Gminach.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWOR", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug Gmin z terenu Powiatu Jaworskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "816371.70", "WARTOSC": "960437.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z powiatu jaworskiego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.10.2017-31.07.2019 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Projekt obejmuje wsparciem 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. t.j. os. bezrobotne z III profilem, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, K, os.bierne zawdowo podlegaj\u0105ce wykluczeniu (zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cych (wg KC) powiat jaworski. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celucelu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.1: \"Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia\" poprzez zrealizowanie wsparcia obejmuj\u0105cego:Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105-poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne dla 72os;Aktywizacj\u0119 zawodow\u0105-poradnictwo zawdowoe indywidualne i grupowe dla 72os., szkolenia zawdowoe dla 72os , sta\u017ce zawdowoe dla 36os., po\u015brednictwo pracy indywidualne i grupowe 72os.G\u0142ownymi efektami projektu b\u0119dzie: osi\u0105gni\u0119cie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 60%, -podj\u0119cie zatrudnienia przez min 30% UP.Projekt realizowany od 01.10.2017-31.007.2019.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 960 437,30 z\u0142.Wk\u0142ad wlasny 48 021,87 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU RYNKU PRACY \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu jaworskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "432225.00", "WARTOSC": "508500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie ekologicznej infrastruktury energetycznej w oparciu o odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii poprzez monta\u017c instalacji solarnej w trzech budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Domach Pomocy Spo\u0142ecznej w Jaworze, Bolkowie i Mierczycach. Zaprojektowane kolektory s\u0142oneczne b\u0119d\u0105 funkcjnowa\u0107 na potrzeby produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i b\u0119d\u0105 umieszczone na dachach budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119d\u0105 inwestycje. W obiektach wyznaczonych do inwestycji zostan\u0105 zamontowane: kolektory s\u0142oneczne, podgrzewacze CWU, regulatory solarne, zestawy monta\u017cowe do kolektor\u00f3w, solarne naczynia wzbiorcze, separatory powietrza. Wnioskodawca wykona tablice informacyjne, kt\u00f3re zostan\u0105 zamontowane na budynkach DPS informuj\u0105ce o wytworzonej energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz wskazujacych \u017ar\u00f3d\u0142o finansowania wraz z nazw\u0105 beneficjenta.Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 podopieczni i pracownicy DPS w Jaworze, Bolkowie i Mierczycach tj. oko\u0142o 190 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT JAWORSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie infrastruktury energetycznej w oparciu o odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach DPS na terenie Powiatu Jaworskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 138000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 55520.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16722.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 2708.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3898647.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1381010.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172396.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 157864.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 149700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 78604.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 65230.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59145.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 48328.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42265.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34279.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 19073.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18700.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12696.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12432.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9982.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8227.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4776.58}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4516.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1400.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1205.5}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1017.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 428.98}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3322250.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1481841.5499999998}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 544462.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 513496.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 361790.88999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 337155.54999999993}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 323731.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 186589.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 143919.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 139860.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 120105.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72389.20999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58662.020000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33422.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23997.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23157.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15355.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6680.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4580.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4282.18}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1348671.62}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1154518.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 811439.3800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 430712.75999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 349069.43999999994}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225384.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 180847.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 178147.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 160287.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 126021.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120217.06999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 103321.04000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 100664.44000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98512.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59497.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51502.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36865.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29257.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23967.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23347.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22889.690000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20754.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18400.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18134.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 14557.759999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14246.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13942.99}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9415.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8849.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8304.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7140.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7129.030000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5883.3099999999995}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 4628.63}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 4072.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3714.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2897.14}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2830.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2699.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1903.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 825.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 669.12}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 566.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 305.92}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 123.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 108465.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 41110.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31948.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18925.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5133.07}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 280527.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 420434.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276968.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104797.32}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9214.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14449.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2550.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1626.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 138000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55520.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16722.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2708.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5430375.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 321437.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 206108.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 160174.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44262.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12696.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4516.34}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4410634.9799999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1507341.5499999998}, {"name": "Rodzina", "value": 581164.9099999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 554817.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 505710.82999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139860.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23157.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6680.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4580.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4282.18}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1818211.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1546133.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 838869.4400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 465703.4099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300132.54999999993}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 190027.65}, {"name": "Rodzina", "value": 154973.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 137883.40000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 126021.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121818.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58034.340000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 46862.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17257.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8849.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6708.3099999999995}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 4072.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 566.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 108465.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 41110.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31948.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18925.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5133.07}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 280527.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 420434.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276968.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104797.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9214.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14449.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2550.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1626.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6166513.979999999, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.84, "v_pc": "1547,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3932070.5, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1577015.4399999997, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 438836.99, "v": "438,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 174366.12, "v": "174,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23347.13, "v": "23,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20754.54, "v": "20,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 123.26, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5560410.199999999, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.01, "v_pc": "1394,98 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3948513.7700000005, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 692858.25, "v": "692,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 428257.63, "v": "428,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179308.07, "v": "179,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 135461.58, "v": "135,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95566.05, "v": "95,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36865.6, "v": "36,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29636.26, "v": "29,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13942.99, "v": "13,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3122325.46, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.6, "v_pc": "783,32 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "688.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "201.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1744606.9900000002, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1345753.4700000002, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29257.0, "v": "29,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 2708.0, "v": "2,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2149941.11, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.05, "v_pc": "539,37 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1977784.7099999995, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 81501.86, "v": "81,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32640.0, "v": "32,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23967.51, "v": "23,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16722.03, "v": "16,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1623974.0599999998, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59, "v_pc": "407,42 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1398671.62, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 180847.44, "v": "180,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27840.079999999998, "v": "27,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3714.92, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1127280.5699999998, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27, "v_pc": "282,81 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 463553.93, "v": "463,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225384.62, "v": "225,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 157864.07, "v": "157,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 143919.94, "v": "143,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59145.47, "v": "59,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 48328.99, "v": "48,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14246.67, "v": "14,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12432.3, "v": "12,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1404.5800000000002, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 364258.21, "v": "364,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "91,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 214378.3, "v": "214,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.85}, {"name": "Biblioteki", "value": 138000.0, "v": "138,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11879.91, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276968.41, "v": "276,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "69,49 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "199.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276968.41, "v": "276,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 217328.40000000002, "v": "217,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "54,52 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138918.71000000002, "v": "138,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 55520.0, "v": "55,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22889.690000000002, "v": "22,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.53}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 192971.82, "v": "192,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "48,41 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 158692.22, "v": "158,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34279.6, "v": "34,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 174806.00000000003, "v": "174,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "43,85 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 151500.08000000002, "v": "151,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23000.0, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 305.92, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 155327.99, "v": "155,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "38,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 126599.54, "v": "126,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17593.3, "v": "17,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8304.35, "v": "8,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.34}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2830.8, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 126021.53, "v": "126,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "31,62 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 126021.53, "v": "126,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62614.340000000004, "v": "62,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,71 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56082.05, "v": "56,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.56}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 4628.63, "v": "4,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1903.66, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32089.0, "v": "32,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31264.0, "v": "31,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 825.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17257.61, "v": "17,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,33 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 14557.759999999998, "v": "14,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.35}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2699.85, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.64}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 4072.1, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "1,02 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1028.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 4072.1, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 566.0, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 566.0, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}