{"gmina": "M\u0119cinka", "typ_gminy": "gmina wiejska M\u0119cinka", "kod_gus": "030210105032", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 4971, "budzet": {"dochody": "34,82 mln z\u0142", "wydatki": "27,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18975266.019999996, "dane1": 18615655.190000005, "dane2": 18615655.190000005, "dane3": 359610.82999999076}, {"label": "2017", "dane0": 22945564.619999997, "dane1": 24415754.369999994, "dane2": 22945564.619999997, "dane4": 1470189.7499999963}, {"label": "2018", "dane0": 27899172.910000008, "dane1": 31454286.549999982, "dane2": 27899172.910000008, "dane4": 3555113.6399999745}, {"label": "2019", "dane0": 30629474.030000005, "dane1": 29410718.73000001, "dane2": 29410718.73000001, "dane3": 1218755.2999999933}, {"label": "2020", "dane0": 34815815.69, "dane1": 27837799.760000013, "dane2": 27837799.760000013, "dane3": 6978015.929999985}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4048169.9199999995, "dane1": 5702045.1400000015}, {"label": "2017", "dane0": 4354425.65, "dane1": 5954989.140000001}, {"label": "2018", "dane0": 4076683.85, "dane1": 6993960.420000004}, {"label": "2019", "dane0": 4258422.51, "dane1": 7396772.380000002}, {"label": "2020", "dane0": 3736740.64, "dane1": 6902548.190000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,10 mln z\u0142", "wydatki": "1,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 68.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3596108299999908}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3596108299999908}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4701897499999963}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4701897499999963}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.5551136399999743}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.5551136399999743}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2187552999999933}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2187552999999933}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.978015929999985}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.978015929999985}], "dochod_ue": "980,32 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "49,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "9869.5 z\u0142", "powiat": "4,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "815.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,82 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "649,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "60,51 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,20 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3736740.64, "wydatki": 6902548.190000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "442937952.91", "WARTOSC": "3875236430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka o d\u0142ugo\u015bci 67,20, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci bazowej TEN-T. Projektowany odcinek drogi ekspresowej S3 zlokalizowany jest w po\u0142udniowo - zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg projektowanej drogi ekspresowej S3 rozpoczyna si\u0119 w gminie Krotoszyce, nast\u0119pnie trasa przechodzi przez gminy M\u0119cinka, Jawor, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice, Dobromierz, Bolk\u00f3w, Stare Bogaczowice, Czarny B\u00f3r, Marcisz\u00f3w, Kamienna G\u00f3ra i Lubawka. Na ca\u0142ym odcinku projektowanej drogi ekspresowej przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym i pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144: \u2022 Zadanie I: od w\u0119z\u0142a Legnica II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Jawor II (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie II: od w\u0119z\u0142a Jawor II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie III: od w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie IV: od w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) do granicy pa\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6823.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237992862.71", "WARTOSC": "667591500.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Miku\u0142owa-Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Budowa linii b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo po trasie linii istniej\u0105cej oraz cz\u0119\u015bciowo po trasie nowej. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 233 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 100 km, a modernizacja ok. 33 km.) Planowana trasa przebiega przez obszar 14 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Sulik\u00f3w, Siekierczyn, Luba\u0144, Nowogrodziec, Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Pielgrzymka, Z\u0142otoryja, Krotoszyce, M\u0119cinka, Legnickie Pole, Ruja, Prochowice, \u015acinawa, Lubin), le\u017c\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w (zgorzeleckiego, luba\u0144skiego, boles\u0142awieckiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego oraz lubi\u0144skiego). Stacja elektroenergetyczna 400/220/110 kV Miku\u0142owa jest stacj\u0105 przyelektrownian\u0105, w wykonaniu napowietrznym, zlokalizowan\u0105 na terenie gminy Sulik\u00f3w. Zakres rzeczowy budowy linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie (realizowana w trybie \u201epod klucz\u201d).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1237.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-01-31", "DOFINANSOWANIE": "3191711.75", "WARTOSC": "3759955.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie jaworskim na terenie gminy M\u0119cinka. Przedmiotem projektu jest modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119ysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: projekt ma charakter grantowy, g\u0142\u00f3wnym jego elementem b\u0119dzie og\u0142oszenie i przeprowadzenie otwartego konkursu na granty w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gminy M\u0119cinka. Uzasadnieniem dla wyboru rozwi\u0105za\u0144 i technologii w ramach grantu b\u0119dzie ka\u017cdorazowo ich zgodno\u015b\u0107 z polskimi i europejskimi normami oraz korzystny stosunek jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania umo\u017cliwi\u0105 ograniczenie emisji kominowej na terenie dolno\u015bl\u0105skiej strefy ochrony powietrza. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Gmina M\u0119cinka. Projekt realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za projekt: Gmina M\u0119cinka poprzez Urz\u0105d Gminy w M\u0119cince. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. Gmina M\u0119cinka b\u0119dzie udziela\u0142a grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie dzia\u0142ania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u0118CINKA", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - zwalczanie emisji kominowej w Gminie M\u0119cinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 642.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-29", "DOFINANSOWANIE": "911815.45", "WARTOSC": "1625486.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "Wybrane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje utworzenie ci\u0105gu pieszo-rowerowego pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Jawor, a My\u015blib\u00f3rz (gmina Paszowice) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1796,92 m, wraz z wykonaniem oznakowania i drogowskaz\u00f3w, a tak\u017ce podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w obr\u0119bie Parku Krajobrazowego \u201eChe\u0142my\u201d i ma na celu zmniejszenie presji na cenne przyrodniczo obszary, a tak\u017ce wzrost wykorzystania bogactwa przyrodniczego i rozw\u00f3j turystyki. W ramach prac planowane jest utworzenie ci\u0105gu pieszo-rowerowego o szeroko\u015bci 2,0 + 1,5 m obustronnie wygrodzonego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 796,92 m, wraz z miejscami po\u0142\u0105cze\u0144 z drog\u0105 powiatow\u0105 i przebudow\u0105 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w gruntowych, a tak\u017ce stref\u0119 wypoczynku o wymiarach 25 m x 3 m z \u0142awkami, stojakami dla rower\u00f3w, koszem na \u015bmieci i wiat\u0105. Jednocze\u015bnie, w ramach ma\u0142ej architektury, zakupione i zamontowane zostan\u0105 tablice edukacyjno-informacyjne wraz z oznaczeniami szlaku rowerowego i symbolami QR powi\u0105zanymi ze stron\u0105 internetow\u0105. W zakresie edukacji ekologicznej wykonane zostan\u0105 materia\u0142y edukacyjne w postaci broszur, ulotek i map o obszarach cennych przyrodniczo, jak r\u00f3wnie\u017c wykonana zostanie strona internetowa z wykorzystaniem nowoczesnych technologii z systemami kod\u00f3w QR umieszczonych na tablicach informacyjnych wzd\u0142u\u017c nowoutworzonej infrastruktury. Ponadto, przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania mi\u0119kkie w postaci konkurs\u00f3w wiedzy ekologicznej dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych. Wnioskodawc\u0105 oraz podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 inwestycji b\u0119dzie Powiat Jaworki pe\u0142ni\u0105cy rol\u0119 Lidera Projektu w partnerstwie z Gmin\u0105 Paszowice. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci wykorzystywania niskoemisyjnych \u015brodk\u00f3w transportu, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisyjno\u015bci sektora transportu i zmniejszenia presji na cenne przyrodniczo obszary, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "POWIAT JAWORSKI", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej prowadz\u0105cej do Parku Krajobrazowego \u201eChe\u0142my\u201d \u2013 celem udost\u0119pnienia bogactwa przyrodniczego i rozwoju turystyki w Powiecie Jaworskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2451691.20", "WARTOSC": "4008658.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eModernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy M\u0119cinka, Paszowice i Udanin\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 6 zada\u0144: W ramach poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 planuje si\u0119: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Paszowice - L-303 / L-304. Istniej\u0105ce linie wykonane s\u0105 przewodami stalowo-aluminiowymi, kt\u00f3re s\u0105 nieizolowane - linia L-303 przewodem AFL 6-70mm2, linia L-304 przewodem AFL 6-95mm2. Zmodernizowana linia kablowa zostanie poprowadzona przewodami o wi\u0119kszym przekroju. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie tak\u017ce wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. W ramach Zadania 1 powstanie: 2,6 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, 0,4 km nowo wybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Chro\u015blice \u2013 L-304 / L-249. Modernizacja dokonana b\u0119dzie poprzez zastosowanie przewod\u00f3w o wi\u0119kszym przekroju i wy\u017cszej temperaturze pracy. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie tak\u017ce wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. W ramach Zadania 2 powstanie: 4,5 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE. Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Piotrowice - L-304. Linia napowietrzna SN na odcinku od R-304-1 do R-304-2 w m. Piotrowice jest wykonana przewodami 3x AFL-6 70mm2, natomiast odga\u0142\u0119zienia do R-304-14 i R-304-15 s\u0105 wykonane przewodami 3x AFL-6 35mm2. Modernizacja dokonana b\u0119dzie poprzez zastosowanie przewod\u00f3w o wi\u0119kszym przekroju i wy\u017cszej temperaturze pracy. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie tak\u017ce wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanic", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy M\u0119cinka, Paszowice i Udanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "801346.00", "WARTOSC": "942760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie kompetencje kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 SP Piotrowice oraz ZS M\u0119cinka w gminie M\u0119cinka oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w kt\u00f3re wynikaj\u0105 ze s\u0142abych wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.Projekt pt.: \"Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych drog\u0105 do sukcesu w gminie M\u0119cinka\" realizowany b\u0119dzie w SP w Piotrowicach oraz ZS M\u0119cinka w gminie M\u0119cinka w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2019. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 283uczni\u00f3w/uczennic (145 uczennic i 138 uczni\u00f3w) w tym 10 uczni\u00f3w (4 uczennic i 6 uczni\u00f3w) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W celu zniwelowania w/w problem\u00f3w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce, dla uczni\u00f3w zdolnych oraz zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Wsparciem obejmiemy r\u00f3wnie\u017c 27 nauczycieli w tym 22 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie wykorzystania metod eksperymentu w edukacji, w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cona zostanie pracownia przyrodnicza.Efektem jest podniesienie kompetencji kluczowych w zakresie nowoczesnych metod oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i zwi\u0119kszenia (podniesienia) wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych u 95 % uczni\u00f3w tj. 269 os. w tym 138 uczennic i 131 uczni\u00f3w, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 10 uczni\u00f3w w tym 4 uczennic i 6 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz podniesienie kompetencji zawodowych 100% nauczycieli tj 27 os\u00f3b w tym 22 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn ze Szk\u00f3\u0142 w gminie M\u0119cinka w terminie do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u0118CINKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych drog\u0105 do sukcesu w Gminie M\u0119cinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "658979.58", "WARTOSC": "921125.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 20 os. z Gm. M\u0119cinka poprzez utworzenie 20 miejsc w \u017c\u0142obku na terenie Gm. M\u0119cinka do 01.01.2019 r i obj\u0119cie opiek\u0105 20 dz. w wieku do 3 lat w okresie1.01.2019-31.12.2020r. (24 m-ce).Grupa docelowa:19 os\u00f3b (19K) powracaj\u0105cych na r.p. po urlopach macierz., rodzi., wychow. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3;1 os. (1K) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Os zamieszka\u0142e/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skie- Gminy M\u0119cinka. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci, rodzic\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w grup\u0119 doc., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 20 tydz. \u017cycia do 3 lat.Zadania:1Utworzenie 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku w M\u0119cince.2Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 20 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku w M\u0119cince.G\u0142\u00f3wne rezultaty to:-utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka (20 nowych miejsc ) na terenie Gminy M\u0119cince.-wsparcie 20 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.p. po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka oraz pozostaj\u0105ce bez pracy kt\u00f3re znalaz\u0142y/poszukuj\u0105 zatrudnienie.-pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 24 miesi\u0105ce.-\u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych na rzecz 20 dzieci przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u0118CINKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w M\u0119cince", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "520782.59", "WARTOSC": "612685.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wych. przedszk. na ter. Gm. M\u0119cinka poprzez utworzenie 20 nowych miejsc wych. przedszk. w nowoutw. OWP w Przyby\u0142owicach, zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcj., rozszerzenie oferty eduk. przedszkola poprzez realizacj\u0119 dodatk. zaj. dla 20 dzieci (9dz.,11ch.) wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty w\u015br\u00f3d dzieci z OWP oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompet. zawod. 4 n-li (4K) OWP w Przyby\u0142owicach w okresie 01.06.2020 \u2013 30.09.2021 r.Wsparcie w ramach proj. zostanie skierowane bezpo\u015brednio do:20 dzieci (9dziew., 11ch\u0142op.) w wieku przedszkolnym zg. z ust. Prawo O\u015bwiaty tj. 20 dzieci (9dziew., 11ch\u0142op.) przyj\u0119tych na nowoutw. miejsca ,4 nauczycieli (4K) z wykszta\u0142. wy\u017cszym, organizuj\u0105cych proces nauczania w OWP w Przyby\u0142owicach,Uczestnicy proj. to osoby zamieszkuj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na ter. Gminy M\u0119cinka (woj. dolno\u015bl\u0105skie, w rozum. KC)nowoutworzone Przedszkole w Przyby\u0142owicach (woj. dolno\u015bl\u0105skie).Zadania realizowane w projekcie:Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w Gminie M\u0119cinkaBie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnegoRealizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla dzieciDoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWPWska\u017aniki:a) produktu:Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-20Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinans. w programie-20Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-4Liczba uczni\u00f3w obj. wsparciem w zakresie rozwij. komp. kluczowych lub umiej. uniwersalnych w programie-20Liczba miesi\u0119cy bie\u017c\u0105cego funkcj. nowopowsta\u0142ych miejsc przedszkolnych-12b) rezultatu:Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-4Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli komp. kluczowe lub umiej. uniwersalne po opuszczeniu programu-17", "BENEFICJENT": "GMINA M\u0118CINKA", "TYTUL": "Idziemy do przedszkola w Przyby\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "490361.64", "WARTOSC": "634413.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej o funkcji integracyjnej, tj. \u015bwietlicy wiejskiej w Przyby\u0142owicach. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie jaworskim, w gminie M\u0119cinka, pod adresem Przyby\u0142owice 19 na dzia\u0142ce 107.Dotychczas opracowano audyty energetyczne, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada komplet prawomocnych zezwole\u0144 na realizacj\u0119 inwestycji. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych. Zakres rzeczowy obejmuje: 1. Zadanie nr 1 Termomodernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy M\u0119cinka - budynek \u015bwietlicy wiejskiej w Przyby\u0142owicach (Dzia\u0142anie nr 1 Dokumentacja aplikacyjna; 2. Dzia\u0142anie nr 2 Roboty budowlane - \u015bwietlica wiejska w Przyby\u0142owicach; 3. Dzia\u0142anie nr 3 Nadz\u00f3r inwestorski; Dzia\u0142anie nr 4 Edukacja ekologiczna) oraz Zadanie nr 2 Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u0118CINKA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy M\u0119cinka - budynek \u015bwietlicy wiejskiej w Przyby\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRA\u017bYNA OKI\u0143SKA, JERZY RUBINKOWSKI ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWY IRGRADEX", "TYTUL": "Wsparcie p\u0142ynno\u015bci finansowej firmy IRGRADEX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "4158157.21", "WARTOSC": "6879716.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Legnica, Mi\u0142kowice, M\u0119cinka, Krotoszyce\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 8 zada\u0144: Zadanie 1 - Budowa i modernizacja sieci SN pomi\u0119dzy L-222 a R-238 w miejscowo\u015bci Legnica w zakresie budowy linii kablowej SN 3xXRUHAKXS 1x240/25 mm2 pomi\u0119dzy L-222 a R-238 w miejscowo\u015bci Legnica. W celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych modernizacji wymaga te\u017c obecna stacja transformatorowa SN/nn R-238. W ramach Zadania 1 powstanie: 0,8 km nowo wybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 2 - Budowa sieci SN w miejscowo\u015bci Legnica - L-207; L-289; L-225 oraz modernizacja sieci SN L-207; L-289, dotyczy budowy powi\u0105za\u0144 linii SN L-207 z L-289 i L-225 od s\u0142upa nr 50 do stacji R-225-11 Ziemnice, budowy linii kablowej SN XRUHAKXS 1x240/25 mm2, modernizacji linii kablowej SN na odcinku od R-288-4 do R-288-5 na XRHAKXS3x120mm2, modernizacji stacji 20/0,4kV R-2884 i R-288-5, zabudowy 2 roz\u0142\u0105cznik\u00f3w radiowych oraz modernizacji linii kablowej SN od stacji R-289-3 do R-289-4 na 3x1XRUHAKXS 1x120. W ramach Zadania 2 powstanie: 0,2 km nowo wybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, 0,8 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Raszowa Ma\u0142a - L961 Zmodernizowana b\u0119dzie: linia napowietrzna SN 3xBLL- T- 70mm2; linia kablowa SN 3xXRUHAKXS1x120/25mm2; linia napowietrzna SN GREENPAS 70mm2 oraz s\u0142upowa stacja transformatorowa 20/0,4kV R-263-42. W ramach Zadania 3 powstanie: 9,1 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 4 \u2013 Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Grzymalin - L-223 Modernizacja linii napowietrznej SN L-223 na odcinku od R-223-29 Grzymalin do toru g\u0142\u00f3wnego (za od\u0142\u0105cznikiem nr 270) w miejscowo\u015bci Grzymal", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Legnica, Mi\u0142kowice, M\u0119cinka, Krotoszyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "816371.70", "WARTOSC": "960437.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z powiatu jaworskiego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.10.2017-31.07.2019 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Projekt obejmuje wsparciem 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. t.j. os. bezrobotne z III profilem, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, K, os.bierne zawdowo podlegaj\u0105ce wykluczeniu (zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cych (wg KC) powiat jaworski. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celucelu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.1: \"Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia\" poprzez zrealizowanie wsparcia obejmuj\u0105cego:Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105-poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne dla 72os;Aktywizacj\u0119 zawodow\u0105-poradnictwo zawdowoe indywidualne i grupowe dla 72os., szkolenia zawdowoe dla 72os , sta\u017ce zawdowoe dla 36os., po\u015brednictwo pracy indywidualne i grupowe 72os.G\u0142ownymi efektami projektu b\u0119dzie: osi\u0105gni\u0119cie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 60%, -podj\u0119cie zatrudnienia przez min 30% UP.Projekt realizowany od 01.10.2017-31.007.2019.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 960 437,30 z\u0142.Wk\u0142ad wlasny 48 021,87 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU RYNKU PRACY \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu jaworskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1189150.8699999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1151467.5299999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 828894.9000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 804027.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 566793.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 403315.63999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 329712.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 322496.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 307546.30000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 264917.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 190404.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 114016.04999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112761.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100464.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99324.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 97392.81}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54175.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42225.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36299.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32818.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24347.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 22551.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22017.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21487.69}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20788.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16998.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16903.14}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 15302.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15235.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14177.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13399.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12302.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9700.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8912.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8898.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8603.63}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6950.08}, {"name": "Cmentarze", "value": 4437.18}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1133.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1020.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 319.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 281.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 262.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 1.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 885757.78}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 277524.65}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 273974.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104783.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 76382.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44977.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 41739.15}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 39469.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35547.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16506.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3453262.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1914201.8900000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 1181373.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 585095.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492112.36}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 380306.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 270118.60000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 189631.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 156438.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 131108.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68254.45000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59521.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31628.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23141.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 20080.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19264.670000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16479.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8857.43}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8043.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5200.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 494.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 158.89000000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 106.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5354475.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1392089.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 229696.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 199207.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 189396.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 187800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181245.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 46724.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38613.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24897.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21929.8}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19800.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18399.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17276.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14920.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10581.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7417.2}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 6068.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5124.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4766.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1250.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 904.21}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 259.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 103009.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 82418.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 64088.61}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7999.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 107171.31}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 22000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11510.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4516.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 330090.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 59231.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 182556.39}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 283013.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 108964.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 21443.350000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19229.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11309.78}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9300.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 60512.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 56227.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1640995.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1379797.0999999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1189150.8699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 853444.9700000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 560835.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 447080.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 322496.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 312672.58}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 264917.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 148753.26}, {"name": "Rodzina", "value": 78860.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37255.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36299.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33557.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7970.08}, {"name": "Turystyka", "value": 1133.72}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 201.67}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1174788.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 273974.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 216713.09999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44977.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 41739.15}, {"name": "Rodzina", "value": 39469.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5249401.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1929801.8900000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 585095.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 492112.36}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 380306.19}, {"name": "Rodzina", "value": 247746.87999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85228.87000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26041.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19264.670000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8043.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2131.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 106.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6934365.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 464703.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 273349.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 204768.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53013.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24897.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19800.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6068.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4766.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1250.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 259.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 103009.3}, {"name": "Rodzina", "value": 82418.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64088.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7999.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 135400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 117171.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16026.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 330090.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 59231.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 182556.39}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 283013.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108964.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 21443.350000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19229.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11309.78}, {"name": "Rodzina", "value": 9300.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 60512.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 56227.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7813358.509999997, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06, "v_pc": "1571,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5422600.899999999, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1557426.4600000002, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.93}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 574937.4999999999, "v": "574,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 219709.42, "v": "219,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24347.58, "v": "24,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14177.76, "v": "14,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 158.89000000000001, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6902548.190000004, "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.79, "v_pc": "1388,56 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4219263.830000001, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 1535643.52, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 304551.66000000003, "v": "304,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 299697.81, "v": "299,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 210484.98, "v": "210,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 147437.88999999998, "v": "147,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126244.56000000001, "v": "126,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42225.77, "v": "42,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16998.17, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3091024.18, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1, "v_pc": "621,81 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2748220.8100000005, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 194644.0, "v": "194,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 103009.3, "v": "103,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19385.0, "v": "19,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15862.0, "v": "15,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9903.07, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2221787.840000001, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98, "v_pc": "446,95 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1324505.6799999997, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 438862.63999999996, "v": "438,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 242089.25999999998, "v": "242,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2062.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.89}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 86576.85999999999, "v": "86,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 63747.89, "v": "63,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54175.75, "v": "54,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11829.76, "v": "11,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1575525.8699999999, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65, "v_pc": "316,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "1596.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "490.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1575525.8699999999, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1439812.82, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17, "v_pc": "289,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "73.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 885757.78, "v": "885,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1754.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 542548.75, "v": "542,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11506.29, "v": "11,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.79}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1403896.7600000005, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04, "v_pc": "282,42 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 607496.9699999999, "v": "607,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 329712.91, "v": "329,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 229696.67, "v": "229,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 189396.17, "v": "189,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21929.8, "v": "21,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16903.14, "v": "16,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8761.1, "v": "8,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 957335.45, "v": "957,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43, "v_pc": "192,58 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "115.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 957335.45, "v": "957,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 836940.72, "v": "836,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0, "v_pc": "168,36 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 505388.35000000003, "v": "505,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 273974.1, "v": "273,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.73}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21487.69, "v": "21,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20788.58, "v": "20,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 15302.0, "v": "15,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 704924.25, "v": "704,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53, "v_pc": "141,81 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "102.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 491575.94000000006, "v": "491,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112761.38, "v": "112,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100586.93, "v": "100,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 333704.77999999997, "v": "333,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "67,13 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 162273.02, "v": "162,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.62}, {"name": "Biblioteki", "value": 107171.31, "v": "107,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54260.45, "v": "54,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 182556.39, "v": "182,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "36,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 182556.39, "v": "182,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 168957.05000000002, "v": "168,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "33,99 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135400.0, "v": "135,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18321.71, "v": "18,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15235.34, "v": "15,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.01}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68499.0, "v": "68,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,78 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41499.0, "v": "41,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.58}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53013.6, "v": "53,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,66 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38613.6, "v": "38,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14400.0, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46505.36, "v": "46,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 42068.18, "v": "42,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 4437.18, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.54}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35814.00000000001, "v": "35,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,20 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34794.00000000001, "v": "34,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1020.0, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1133.72, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,23 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1133.72, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 461.27000000000004, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 261.27000000000004, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.64}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.35}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}