{"gmina": "M\u015bciwoj\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska M\u015bciwoj\u00f3w", "kod_gus": "030210105042", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 4135, "budzet": {"dochody": "18,56 mln z\u0142", "wydatki": "17,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16634178.959999997, "dane1": 15622473.030000003, "dane2": 15622473.030000003, "dane3": 1011705.9299999941}, {"label": "2017", "dane0": 18556042.560000006, "dane1": 18087154.980000004, "dane2": 18087154.980000004, "dane3": 468887.58000000194}, {"label": "2018", "dane0": 20352956.560000002, "dane1": 20833968.110000007, "dane2": 20352956.560000002, "dane4": 481011.55000000447}, {"label": "2019", "dane0": 18560697.720000006, "dane1": 17387826.810000025, "dane2": 17387826.810000025, "dane3": 1172870.9099999815}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2175834.3, "dane1": 3909488.4099999997}, {"label": "2017", "dane0": 2332223.15, "dane1": 4442362.350000002}, {"label": "2018", "dane0": 2450680.6799999997, "dane1": 6198805.8100000005}, {"label": "2019", "dane0": 2403056.87, "dane1": 4451287.23}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "512,02 tys z\u0142", "wydatki": "655,16 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0117059299999942}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0117059299999942}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4688875800000019}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4688875800000019}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.48101155000000445}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.48101155000000445}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1728709099999814}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1728709099999814}], "dochod_ue": "1,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "38,61 mln z\u0142", "gmina_pc": "9336.6 z\u0142", "powiat": "3,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "815.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "352,66 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "685,01 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2403056.87, "wydatki": 4451287.23}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "442937952.91", "WARTOSC": "3875236430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka o d\u0142ugo\u015bci 67,20, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci bazowej TEN-T. Projektowany odcinek drogi ekspresowej S3 zlokalizowany jest w po\u0142udniowo - zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg projektowanej drogi ekspresowej S3 rozpoczyna si\u0119 w gminie Krotoszyce, nast\u0119pnie trasa przechodzi przez gminy M\u0119cinka, Jawor, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice, Dobromierz, Bolk\u00f3w, Stare Bogaczowice, Czarny B\u00f3r, Marcisz\u00f3w, Kamienna G\u00f3ra i Lubawka. Na ca\u0142ym odcinku projektowanej drogi ekspresowej przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym i pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144: \u2022 Zadanie I: od w\u0119z\u0142a Legnica II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Jawor II (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie II: od w\u0119z\u0142a Jawor II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie III: od w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie IV: od w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) do granicy pa\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6823.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-17", "DATA_START": "2017-04-14", "DOFINANSOWANIE": "3016726.03", "WARTOSC": "3549089.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze oraz zahamowanie degradacji cennej infrastruktury poprzez odbudow\u0119 obiekt\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zabytkowego folwarku dworu Nostitz\u2019\u00f3w i przystosowanie ich do pe\u0142nienia nowych funkcji spo\u0142ecznych i gospodarczych. Zabudowania folwarku waz z ogrodem ozdobnym obj\u0119te s\u0105 ochron\u0105 prawn\u0105 na podstawie decyzji Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w nr A/3127/559/L. Projekt stanowi pierwszy etap prac i obejmuje dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do odbudowy jednego z trzech budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad folwarku i przywr\u00f3cenie go spo\u0142ecze\u0144stwu, jako obiekt aktywizacji spo\u0142ecznej i gospodarczej. W nowej formie budynek A (dawna stodo\u0142a) stanie si\u0119 obiektem spe\u0142niaj\u0105cym funkcje spo\u0142eczne, gdzie zlokalizowane b\u0119dzie mini muzeum po\u017carnictwa, remiza ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej z zapleczem, pomieszczenia og\u00f3lnodost\u0119pnej si\u0142owni, pomieszczenie dla lokalnych organizacji pozarz\u0105dowych oraz sala konferencyjna. Obecny stan techniczny budynku wskazuje na zu\u017cycie w 65% - brak posadzek, nieszczelny dach, konstrukcja wi\u0119\u017aby z licznymi ubytkami, mury zawilgocone, ze zniszczonym tynkiem, piwnica zalana wod\u0105. W celu nadania budynkowi nowych funkcji niezb\u0119dne jest m.in. dokonanie prac rozbi\u00f3rkowych, prace osuszaj\u0105cych i odgrzybiaj\u0105cych, odbudowa wi\u0119\u017aby dachowej, renowacja zabytkowej elewacji, podzia\u0142 wewn\u0119trznej przestrzeni, instalacje elektryczne i sanitarne (wraz z bia\u0142ym monta\u017cem), stolarka drzwiowa i okienna, prace wyko\u0144czeniowe wewn\u0105trz budynku. W ramach prac termomodernizacyjnych: izolacje termiczne i gruntowe pompy ciep\u0142a. W projekcie uwzgl\u0119dniono potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: pochylnia z balustradami, o\u015bwietlenie z systemem powiadamiania alarmowego, wyposa\u017cenie sanitariat\u00f3w w sygnalizacj\u0119 alarmowo-przyzywow\u0105, przyciski przywo\u0142awcze. Odbudowa obiektu przyczyni si\u0119 do wzrostu to\u017csamo\u015bci spo\u0142ecznej, niwelacji problem\u00f3w spo\u0142ecznych - patologii, bezrobocia, wykluczenia spo\u0142ecznego. B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c impulsem do poprawy jako\u015bci przestrzeni", "BENEFICJENT": "GMINA M\u015aCIWOJ\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowych zabudowa\u0144 folwarcznych we wsi M\u015bciwoj\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 729.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-19", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "1481460.19", "WARTOSC": "2169249.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Wnioskodawc\u0119 - Gmin\u0119 M\u015bciwoj\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Siekierzyce wchodz\u0105cej w sk\u0142ad aglomeracji M\u015bciwoj\u00f3w, kt\u00f3ra zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w IV aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (KPO\u015aK) jest r\u00f3wnie\u017c zgodna z Master Planem dla wdra\u017cania dyrektywy 91/271/EWG. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje r\u00f3wnie\u017c rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Siekierzyce. Planowana inwestycja obejmowa\u0107 b\u0119dzie wykonanie: - ruroci\u0105gu grawitacyjnej kanalizacji sanitarnej O200 PVC \u2013 2671 m - przy\u0142\u0105czy kanalizacji sanitarnej O160 PVC \u2013 897,20 m (w tym odcinki od studni do instalacji w budynkach - 114,5m) - studni kanalizacyjnych O 1000, - 73 szt. - studni kanalizacyjnych O 400 \u2013 39 szt. - ruroci\u0105gu t\u0142ocznego O90 PE \u2013 741,35 - przepompowni \u015bciek\u00f3w \u2013 2 szt. - zasilenia energetycznego przepompowni \u015bciek\u00f3w - sieci wodoci\u0105gowej O160 PE \u2013 763,75 m - sieci wodoci\u0105gowej O90 PE \u2013 29,8 m - O80 - 5,0 m - przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowe O40 PE \u2013 93,65 m - modernizacja hydroforni sieciowej \u015acieki sp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 do istniej\u0105cego kolektora w Niedaszowie. Kolektorem tym \u015bcieki z Niedaszowa odp\u0142ywaj\u0105 do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w M\u015bciwojowie. Kanalizacja sanitarna b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0107 144 mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Szacowana ilo\u015b\u0107 odprowadzanych \u015bciek\u00f3w planowan\u0105 sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105 b\u0119dzie wynosi\u0142a Q\u015brD=21,6 m3/d, QmaxD=28,1m3/d. Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej zaprojektowano z rur PVC O 160-200, przewody ci\u015bnieniowe z rur PE O90. Na sieci kanalizacji sanitarnej wykonane b\u0119d\u0105 szczelne studnie w\u0142azowe betonowe o \u015brednicy O1000, natomiast na przy\u0142\u0105czach kanalizacyjnych projektuje si\u0119 studzienki niew\u0142azowe jako studnie PE o \u015brednicy O 425. Sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105 zaprojektowano z rur PE-HD PN10, Na sieci zaprojektowane zosta\u0142y hydranty nadziemne, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 celom p.po\u017c jak i do cel\u00f3w technologicznych. Budowa sieci kanalizacji sanitarnej i przepompowni \u015bciek\u00f3w pozwoli na uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciek", "BENEFICJENT": "GMINA M\u015aCIWOJ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wsi Siekierzyce oraz budowa sieci wodoci\u0105gowej wsi Siekierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 358.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "993291.72", "WARTOSC": "1812145.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem projektu jest rozbudowa oddzia\u0142u przedszkolnego Szko\u0142y Podstawowej w Targoszynie celem utworzenia nowych miejsc przedszkolnych na terenie Gminy M\u015bciwoj\u00f3w, co wp\u0142ynie na wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej w gminie oraz regionie. Obecnie jedyn\u0105 form\u0105 edukacji przedszkolnej w gminie s\u0105 oddzia\u0142y przedszkolne przy podstaw\u00f3wkach. G\u0142\u00f3wne zamierzenia projektowe zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez rozbudow\u0119 punktu przy SP w Targoszynie w wyniku czego mo\u017cliwe b\u0119dzie utworzenie w sumie 72 miejsc przedszkolnych, co umo\u017cliwi dzieciom wszechstronny rozw\u00f3j i przygotowanie do podj\u0119cia nauki w szkole. Obecne mo\u017cliwo\u015bci powierzchniowe nie pozwalaj\u0105 na utworzenie dodatkowych miejsc w plac\u00f3wce, w zwi\u0105zku z tym niezb\u0119dna jest rozbudowa oddzia\u0142u przedszkolnego. Prace prowadzone b\u0119d\u0105 na dzia\u0142ce nr 195/3 stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia inwestycji, zgodnie z PFU, obejmuj\u0105: przebudow\u0119 klatki schodowej i dachu oraz cz\u0119\u015bciowe docieplenie budynku i roboty wyko\u0144czeniowe na potrzeby utworzenia 1 sali dydaktycznej i jadalni przedszkolnej, w kt\u00f3rej wydawane b\u0119d\u0105 posi\u0142ki dostarczane przez firm\u0119 cateringow\u0105, dobudowanie nowych pomieszcze\u0144 przedszkolnych, w tym: dwie sale dydaktyczne, sala gier i zabaw przeznaczona do zaj\u0119\u0107 ruchowych, sensorycznych i korekcyjnych dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, cz\u0119\u015b\u0107 komunikacyjna, zaplecze higieniczno-sanitarne z dost\u0119pem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, szatnia, pomieszczenie magazynowe i pomieszczenie sprz\u0105taczki. Przedszkole wyposa\u017cone zostanie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: meble, pomoce dydaktyczne, zestawy gimnastyczne, rehabilitacyjne i motoryczne niezb\u0119dne podczas codziennych zaj\u0119\u0107 oraz zabawki i sprz\u0119t multimedialny dzi\u0119ki kt\u00f3remu wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 i dynamika prowadzonych zaj\u0119\u0107 dla dzieci. Ponadto jadalnia wyposa\u017cona zostanie w podstawowe meble i sprz\u0119t AGD. Przedszkole dostosowane zostanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, co umo\u017cliwi im czynny udzia\u0142 w \u017cyciu przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u015aCIWOJ\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa oddzia\u0142u przedszkolnego Szko\u0142y Podstawowej w Targoszynie celem utworzenia zespo\u0142u przedszkolnego wraz z sal\u0105 gier i zabaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5805449.57", "WARTOSC": "6839940.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 5 gmin, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji i na ich terenie b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 miejsce realizacji projektu. Liderem b\u0119dzie Miasto i Gmina Bolk\u00f3w a partnerami gminy: Krotoszyce, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice i W\u0105dro\u017ce Wielkie \u2013 partnerstwo zosta\u0142o usankcjonowane umow\u0105 partnersk\u0105, podpisan\u0105 w dniu 27.02.2019 r. Zawi\u0105zane partnerstwo ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5 poprzez wsparcie dotycz\u0105ce modernizacji system\u00f3w grzewczych, obejmuj\u0105ce wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na: - pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ch\u0142odniczej lub - instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub - instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119 lub paliwa gazowe Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c instalacje system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105, a tak\u017ce uzasadnione modernizacje systemu grzewczego pozostaj\u0105ce w zwi\u0105zku przyczynowo - skutkowym ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych element edukacyjny w postaci spotka\u0144 informacyjnych (prelekcji) w poszczeg\u00f3lnych gminach oraz materia\u0142\u00f3w (ulotek) w wersji papierowej i elektronicznej (publikowanych on-line na stronach partner\u00f3w). Ponadto projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c koszty promocji i koszty zarz\u0105dzania projektem. Projekt wynika z Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin, co potwierdzaj\u0105 za\u0142\u0105czone O\u015bwiadczenia Grantowa formu\u0142a projektu przewiduje rozdysponowanie grant\u00f3w w\u015br\u00f3d Odbiorc\u00f3w ostatecznych, kt\u00f3rzy prawid\u0142owo dokonali wymiany na dopuszczone w konkursie niskoemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA BOLK\u00d3W", "TYTUL": "Zwalczanie emisji kominowej poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "841876.91", "WARTOSC": "1134605.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku administracyjnego w M\u015bciwojowie poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci termomodernizacj\u0119 obiektu oraz zastosowanie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105cego OZE tj. powietrzn\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a. Realizacja celu nast\u0105pi poprzez modernizacj\u0119 systemu grzewczego polegaj\u0105c\u0105 na zastosowaniu powietrznej pompy ciep\u0142a, kt\u00f3ra stanowi\u0107 b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a dla budynku. Przeprowadzona zostanie wymiana instalacji c.o., ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w i stropodachu, pod\u0142ogi na gruncie, , wymiana okien na nowe o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U=1,3 W/m2K, zamontowane zostan\u0105 nawiewniki higrospokowe, wymiana drzwi o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U=1,7 W/m2K. Nie przewiduje si\u0119 \u017cadnych zmian w zagospodarowaniu terenu. W wyniku podj\u0119tych prac termomodernizacyjnych ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 1016 GJ/rok. Zastosowane dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 osi\u0105gni\u0119cie rocznego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 w budynku na poziomie 90%, czyli powy\u017cej 25%. W budynku zastosowany zostanie system zarz\u0105dzania energi\u0105: automatyczne sterowanie prac\u0105 uk\u0142adu pompy ciep\u0142a poprzez czujnik pogodowy umiejscowiony na \u015bcianie budynku, czujniki wewn\u0105trz budynku oraz wewn\u0119trzny regulator temperatury. Ponadto zastosowane zostan\u0105 zawory termostatyczne. Pracownicy urz\u0119du zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie obs\u0142ugi systemu ogrzewania aby zapobiega\u0107 strat\u0105 energii, osoby odpowiedzialne za obs\u0142ug\u0119 systemu zostan\u0105 przeszkolone w zakresie obs\u0142ugi powietrznej pompy ciep\u0142a co zapewni efektywno\u015b\u0107 korzystania z systemu. Ponadto przygotowane zostan\u0105 stosowne ulotki i og\u0142oszenia skierowane zar\u00f3wno do pracownik\u00f3w jak te\u017c do petent\u00f3w, promuj\u0105ce oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii, ekologiczne aspekty zastosowania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "BENEFICJENT": "GMINA M\u015aCIWOJ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy w M\u015bciwojowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "396942.85", "WARTOSC": "466991.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem projektu jest wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych dzia\u0142aj\u0105cych na terenie gminy M\u015bciwoj\u00f3w, w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, w tym tak\u017ce wyposa\u017cenie w pomoce umo\u017cliwiaj\u0105ce prac\u0119 z uczniem o szczeg\u00f3lnych potrzebach edukacyjnych, co wp\u0142ynie w konsekwencji na popraw\u0119 efekt\u00f3w kszta\u0142cenia w gminie oraz regionie. Na terenie gminy M\u015bciwoj\u00f3w licz\u0105cej 4086 mieszka\u0144c\u00f3w,dzia\u0142aj\u0105 dwie szko\u0142y podstawowe: w Snowidzy i w Targoszynie oraz jedno publiczne gimnazjum w Marcinowicach. Obecnie do szko\u0142y w Snowidzy ucz\u0119szcza 89 dzieci, do Targoszyna 97, natomiast w Gimnazjum pobiera nauk\u0119 92 os. Mimo systematycznej poprawy warunk\u00f3w kszta\u0142cenia, nadal odczuwalny jest niedostatek nowoczesnej bazy materialnej, zapewniaj\u0105cej odpowiednie warunki nauki. R\u00f3wnie\u017c stan podstawowych mebli tj. \u0142awki i krzes\u0142a, jest z\u0142y. Sale wyposa\u017cone s\u0105 w u\u017cywane od wielu lat meble, kt\u00f3re s\u0105 wyeksploatowane i nieergonomiczne. Niezadowalaj\u0105cy stan infrastruktury szkolnej oraz braki w wyposa\u017ceniu uwidaczniaj\u0105 si\u0119 szczeg\u00f3lnie w por\u00f3wnaniu z plac\u00f3wkami z teren\u00f3w miejskich. Nauka przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych bez mo\u017cliwo\u015bci bezpo\u015bredniej obserwacji zachodz\u0105cych proces\u00f3w, na podstawie teoretycznych stwierdze\u0144, nie jest nauk\u0105 efektywn\u0105, przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wzrostu efekt\u00f3w kszta\u0142cenia. Z wyj\u0105tkiem SP w Targoszynie, posiadaj\u0105cej pracowni\u0119 przyrodnicz\u0105, pozosta\u0142e szko\u0142y nie maj\u0105 dobrze zorganizowanych sal do nauki przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Barier\u0105 edukacyjn\u0105, s\u0105 r\u00f3wnie\u017c braki w zakresie wyposa\u017cenia pracowni matematycznych i informatycznych. Przestarza\u0142e wyposa\u017cenie lub jego zupe\u0142ny brak powoduje, \u017ce lekcje maj\u0105 charakter bierny - uczniowie s\u0105 jedynie obserwatorami do\u015bwiadcze\u0144 wykonywanych przez nauczyciela lub obserwatorami do\u015bwiadczenia przedstawionego na filmie. W celu osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego zamierzenia projektowego w szkole w Snowidzy wyposa\u017cone w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne zostan\u0105 dwie pracownie: matematyczno-przyrodnicza oraz pracownia komput", "BENEFICJENT": "GMINA M\u015aCIWOJ\u00d3W", "TYTUL": "\u201eNowoczesne pracownie \u2013 wyposa\u017cenie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne szk\u00f3\u0142 z terenu gminy M\u015bciwoj\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "392682.98", "WARTOSC": "461979.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "Realizacja niniejszej inwestycji obejmuje wdro\u017cenie 6 e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (e-rejestracja, e-konsultacje, e-diagnostyka, e-laboratorium, e-kolejka, epowt\u00f3rki recept) oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w Gminnym O\u015brodku Zdrowia w M\u015bciwojowie. Inwestycja zostanie zlokalizowana w siedzibie Wnioskodawcy w M\u015bciwojowie 59-407 M\u015bciwoj\u00f3w 5a oraz wchodz\u0105cym w sk\u0142ad Gminnego O\u015brodka Zdrowia Punkcie Lekarskim w Snowidzy (59-407 M\u015bciwoj\u00f3w, Snowidza 91). Projekt adresowany jest do trzech grup docelowych: pacjent\u00f3w, personelu oraz partner\u00f3w. Celem strategicznym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do najwy\u017cszej jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych w obszarze ochrony zdrowia, sp\u00f3jnych z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zakup analizy przedwdro\u017ceniowej, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialno-prawnych, us\u0142ug instalacyjnych. Korzystanie przez grupy docelowe z e-us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Wnioskodawca zak\u0142ada wykorzystanie w ramach zaprojektowanych e-us\u0142ug responsywnych portali, kt\u00f3re wy\u015bwietla\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprawnie na wszystkich urz\u0105dzeniach \u2013 komputerach stacjonarnych, tabletach i smartfonach. Wykorzystanie interfejs\u00f3w webowych dla projektowanych e-us\u0142ug pozwoli na realizacj\u0119 postulatu dost\u0119pno\u015bci niezale\u017cnie od typu i specyfikacji sprz\u0119towej urz\u0105dzenia u\u017cytkownika. Wdra\u017cany w ramach projektu system informatyczny nie dubluje \u017cadnych funkcjonalno\u015bci, ani cel\u00f3w system\u00f3w og\u00f3lnokrajowych. Gminny", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK ZDROWIA W M\u015aCIWOJOWIE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informatycznego w plac\u00f3wce leczniczej w celu poprawy jako\u015bci oraz dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-28", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "2872755.60", "WARTOSC": "3537180.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j e-us\u0142ug Gmin z terenu Powiatu Jaworskiego\u201d realizowany jest przez Partnerstwo Gmin Jawor, M\u015bciwoj\u00f3w i W\u0105dro\u017ce Wielkie. Liderem projektu oraz Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Jawor. Jednostkami administracyjnymi reprezentuj\u0105cymi Gminy s\u0105 Urz\u0105d Miasta Jawor, Urz\u0105d Gminy M\u015bciwoj\u00f3w, Urz\u0105d Gminy W\u0105dro\u017ce Wielkie. Projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142alno\u015bci Jaworskiego O\u015brodka Kultury (e-us\u0142uga e-rezerwacje) oraz Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej w M\u015bciwojowie. Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci cyfrowych danych publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w pracownik\u00f3w administracji oraz wszystkich os\u00f3b zainteresowanych korzystaniem z informacji publicznej udost\u0119pnianej przez gminy Jawor, M\u015bciwoje i W\u0105dro\u017ce Wielkie. Cel ten jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Osi Priorytetowej 2 Technologie informacyjne Regionalnego Programu Operacyjnego: Zwi\u0119kszone wykorzystanie e-us\u0142ug publicznych RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego. Niniejszy projekt zak\u0142ada uruchomienie 27 nowych e-us\u0142ug, w tym 23 o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci: 12 e-us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (personalizacja), 5 e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (transakcja) i 6 e-us\u0142ug na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (dwustronna interakcja). Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w pe\u0142nym zakresie i zapewnienie im pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci wymaga modernizacji posiadanego przez Gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w Partnerstwie sprz\u0119tu komputerowego i serwerowego, modernizacji sieci teleinformatycznej w pomieszczeniu serwerowni w W\u0105dro\u017cu Wielkim. Konieczne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie nowych system\u00f3w informatycznych oraz integracja istniej\u0105cych system\u00f3w dziedzinowych w Gminach.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWOR", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug Gmin z terenu Powiatu Jaworskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-16", "DATA_START": "2017-04-14", "DOFINANSOWANIE": "310004.00", "WARTOSC": "513007.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem zadania jest przywr\u00f3cenie funkcji kulturalnych, spo\u0142ecznych i rekreacyjnych budynkowi \u015bwietlicy wiejskiej we wsi Snowidza, poprzez remont i wyposa\u017cenie obiektu. Podj\u0119te dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 pe\u0142ne wykorzystanie obiektu i przeznaczenie pomieszcze\u0144 na centrum aktywno\u015bci lokalnej, gdzie siedzib\u0119 zyskaj\u0105 lokalne organizacje pozarz\u0105dowe oraz grupy nieformalne dzia\u0142aj\u0105ce na terenie wsi. Wyremontowane pomieszczenia I pi\u0119tra stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 baz\u0119 dla lokalnych tw\u00f3rc\u00f3w gdzie prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia uspo\u0142eczniaj\u0105ce ze uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b marginalizowanych. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 na I pi\u0119trze obiektu, kt\u00f3re z uwagi na daleko posuni\u0119t\u0105 degradacj\u0119 od kilkunastu lat jest nieu\u017cytkowane. Zakres prac b\u0119dzie obejmowa\u0142 roboty rozbi\u00f3rkowe, budowlane i wyko\u0144czeniowe, instalacje wod.-kan. i instalacje elektryczne, wydzielenie sanitariat\u00f3w wraz z bia\u0142ym monta\u017cem. Z uwagi na liczne nieszczelno\u015bci powoduj\u0105ce zacieki i zawilgocenia konstrukcji dachu, wykonane zostanie nowe pokrycie dachowe. Parter budynku poddany zostanie pracom w zakresie cz\u0119\u015bciowej rozbi\u00f3rki istniej\u0105cych pod\u0142\u00f3g drewnianych, wymianie i wyko\u0144czeniu, monta\u017cu drzwi, monta\u017cu systemu klimatyzacji wraz z osprz\u0119tem i zasilaniem elektrycznym, monta\u017cu kurtyn powietrznych, na\u0142o\u017cenie pow\u0142ok malarskich, wykonanie wentylacji bezprzewodowej na zapleczu gospodarczym, ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych. Zastosowane zostan\u0105 usprawnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, tj. zakup i zastosowanie schodo\u0142azu, niwelacja prog\u00f3w. Ponadto wyposa\u017cenie obiektu w meble, nag\u0142o\u015bnienie i sprz\u0119t AGD do dzia\u0142alno\u015bci w zakresie warsztat\u00f3w kulinarnych, projekt\u00f3w dot. rozwoju produktu lokalnego i innych dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w GPR (Uchwa\u0142a XIX.125.2016 z 14.09.2016). Projekt realizowany przez Wnioskodawc\u0119 - Gm. M\u015bciwoj\u00f3w. Dzia\u0142ka nr 229/1 stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u015aCIWOJ\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja wsi Snowidza poprzez remont i wyposa\u017cenie budynku \u015bwietlicy wiejskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "278762.61", "WARTOSC": "278762.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TINARG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TINARG Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-19", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "244321.88", "WARTOSC": "667813.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "Termin realizacji projektu 01.08.2019-31.05.2020. Teren realizacji: woj. dolno\u015bl\u0105skie, powiat jaworski, gmina M\u015bciwoj\u00f3w, we wsi Targoszyn 68. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest umo\u017cliwienie firmie Kuzik sp. z o. o. rozw\u00f3j oferowanych us\u0142ug poprzez wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, kt\u00f3re usprawni\u0105 proces produkcyjny ju\u017c na etapie projektowania. Innowacyjne rozwi\u0105zania oferowane na tak wczesnym etapie wsp\u00f3\u0142pracy z klientem pozwalaj\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci oferty wnioskodawcy oraz jej rozszerzenie o nowe us\u0142ugi i innowacyjne produkty na rynku poprzez lepsze dopasowanie produktu do potrzeb klienta. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu jest zakup frezarskiego centrum obr\u00f3bczego, kt\u00f3re umo\u017cliwi obr\u00f3bk\u0119 wi\u0119kszych element\u00f3w (do 1200 kg), wykonanie skomplikowanych detali,obr\u00f3bk\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych materia\u0142\u00f3w.Dodatkowe korzy\u015bci: skr\u00f3cenie czasu realizacji zalece\u0144, realizacja wi\u0119kszej ilo\u015bci zlece\u0144, obni\u017ceniem koszt\u00f3w zu\u017cycia energii (u\u017cywanie 1 maszyny zamiast 4), popraw\u0119 jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci wykonywanego zlecenia co przek\u0142ada si\u0119 na mniejsz\u0105 ilo\u015b\u0107 reklamacji, zmniejszenie ilo\u015bci zlece\u0144 (podzlece\u0144) firmom zewn\u0119trznym poprzez zwi\u0119kszenie swoich mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcyjnych, zaoferowanie szerszego wachlarza us\u0142ug i produkt\u00f3w nieoferowanych na terenie powiatu, kt\u00f3re w chwili obecnej ze wzgl\u0119du na zasoby techniczne i sprz\u0119towe nie mog\u0105 by\u0107 realizowane, zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji dzi\u0119ki zminimalizowaniu ilo\u015bci odpadu. Zakup centrum wzmocni dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlow\u0105 i us\u0142ugow\u0105 Wnioskodawcy co pozwoli na jej szybki rozw\u00f3j oraz konkurencyjno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem innowacyjnych us\u0142ug i produkt\u00f3w oraz usprawni proces produkcji. Projekt przewiduje zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 pozytywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na polityki horyzontalne UE. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 klienci kupuj\u0105cy maszyny do \u0142upania kamienia, cz\u0119\u015bci zamienne do ww. maszyn, korzystaj\u0105cy z us\u0142ug obrabiania metali, klienci zlecaj\u0105cy wykonanie drobnych element\u00f3w potrzebnych do utrzymania w\u0142asnej produkcji.", "BENEFICJENT": "KUZIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja w innowacje warunkiem wzrostu konkurencyjno\u015bci i szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Kuzik Sp. Z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.08}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-11-26", "DOFINANSOWANIE": "222694.30", "WARTOSC": "554076.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie nowej niespotykanej do tej chwili w Polsce technologii produkcji drewnianych \u0142\u0105cznik\u00f3w meblowych oraz rozpocz\u0119cie produkcji na rynek Polski i zagraniczny nowych \u0142\u0105cznik\u00f3w meblowych typu DOMINO oraz tradycyjnych \u0142\u0105cznik\u00f3w meblowych o nieznanej do tej pory parametrach jako\u015bciowych.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenach wiejskich w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie ju\u017c zagospodarowanym, uzbrojonym i zabudowanym oraz jest ekoinwestycj\u0105.W ramach projektu zakupione zostan\u0105 \u015brodki trwa\u0142e: - automatyczna strugarka profiluj\u0105ca wprowadzaj\u0105c\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 procesow\u0105 oraz dzi\u0119ki kt\u00f3rej uzyska si\u0119 dwa nowe innowacyjne produkty; - g\u0142owice z no\u017cykami b\u0119d\u0105ce niezb\u0119dnym elementem wyposa\u017cenia umo\u017cliwiaj\u0105cym produkcj\u0119 za\u0142o\u017conych innowacyjnych produkt\u00f3w; - instalacja odci\u0105gowa do zakupionej maszyny, w celu zachowania warunk\u00f3w technologicznych pracy maszyny oraz BHP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO CDG SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w Przedsi\u0119biorstwie CDG s.c. nowej technologii produkcji \u0142\u0105cznik\u00f3w meblowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-15", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "1837387.58", "WARTOSC": "3177965.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 trzy zadania inwestycyjne: \"Budowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bciach Jarosz\u00f3wka Kolonia-Micha\u0142\u00f3w\", \"Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Jawor\" oraz \"Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Grzegorz\u00f3w\". Przedmiot projektu: \u201eBudowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bciach Jarosz\u00f3wka Kolonia - Micha\u0142\u00f3w\u201d: W ramach zadania zaprojektowano przebudow\u0119 sieci napowietrzno-kablowej niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia w miejscowo\u015bciach Jarosz\u00f3wka i Micha\u0142\u00f3w poprzez zmodernizowanie linii napowietrznej nN zasilanej ze stacji R-742-22 oraz R-742-25 polegaj\u0105cej na wymianie przewod\u00f3w i s\u0142up\u00f3w, przebudowie odcinka linii na lini\u0119 dwunapi\u0119ciow\u0105, budowie linii kablowych nN i budowie s\u0142upowych stacji 20/0,42 kV - 2 szt. \"Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Jawor\u201d: W ramach zadania zaprojektowano przebudow\u0119 polegaj\u0105ca na zmodernizowaniu sieci napowietrzno-kablowej niskiego napi\u0119cia w miejscowo\u015bci Jawor w rejonie ulic Starojaworskiej, Spornej i Zachodniej w zakresie takich element\u00f3w sieci jak: - obwody nr IV i V zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-56, - obwody nr VI, VII i VIII zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-303-14, - obwody nr IX, XIV i XV zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-303-11, - obwody nr X i XI zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-324-12, - obw\u00f3d nr XII zasilany ze stacji o numerze ruchowym R-324-25. \u201eModernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Grzegorz\u00f3w\u201d: W ramach zadania zaprojektowano przebudow\u0119 sieci napowietrznej niskiego napi\u0119cia w miejscowo\u015bci Grzegorz\u00f3w polegaj\u0105c\u0105 na modernizacj\u0119 linii napowietrznej niskiego napi\u0119cia typu AsXSn 4x120 mm2, AsXSn 4x70 mm2 , AsXSn 4x25 mm2 oraz linii kablowej niskiego napi\u0119cia typu YAKXS 4x35 mm2 i linii kablowej niskiego napi\u0119cia YAKXs4x120mm2. Cel projektu: Cel projektu, czyli zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii elektrycznej z OZE, Sp\u00f3\u0142ka zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez wykonanie rob\u00f3t bud", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Chojn\u00f3w, Jawor i M\u015bciwoj\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "324547.44", "WARTOSC": "381820.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk", "OPIS": "Projekt \u201ePsychologiczne wsparcie jest wa\u017cne w \u017cyciowym starcie\u201d zak\u0142ada utworzenie punkt\u00f3w wsparcia psychologicznego dla uczni\u00f3w/uczennic zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie i jest skierowany do 6 szk\u00f3\u0142 Podstawowych (w tym jeden oddzia\u0142 gimnazjalny) w gminach: M\u015bciwoj\u00f3w (SP w Snowidzy, SP w Snowidzy z odd. Gim. w Marcinowicach, SP w Targoszynie) i Mirsk (SP w R\u0119biszowie, SP w Krobicy SP w Giebu\u0142towie) i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z w/w gminami. W projekcie przewidziano: 1440 godz. porad psychologicznych dla 335 uczni\u00f3w (142D/193CH), 1380 godzin terapii Biofeedback dla 46 uczni\u00f3w (21D/25CH), 96 godz. szkole\u0144 dla 40 nauczycieli (40K/4M) i 40 godz. szkole\u0144 dla 200 rodzic\u00f3w (180K/20M) z tematyki umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie z problemami dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz 51 godzin szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dla 100 uczni\u00f3w (45D/55CH). Wyniki diagnozy wskaza\u0142y jednoznacznie na potrzeb\u0119 realizacji projektu w zwi\u0105zku brakiem w/w szko\u0142ach zatrudnionych psycholog\u00f3w i wskazaniem do obj\u0119cia pomoc\u0105 psychologiczn\u0105 65% uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do w/w szk\u00f3\u0142 335U (142D/193CH). Za\u0142o\u017cenie projektu obejmuj\u0105 tak\u017ce:- organizacj\u0119 pomocy psychologicznej terapii i szkole\u0144 w miejscy dost\u0119pnym dla wszystkich grup Benefcjent\u00f3w - w szko\u0142ach- zakup profesjonalnych narz\u0119dzi do diagnozy psychologicznej (test\u00f3w, program\u00f3w komp)- zakup sprz\u0119tu do terapii Biofeedback - jako jedynej obecnie skutecznej terapii dla dzieci i m\u0142odzie\u017cyG\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie i zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci bezpo\u015bredniego korzystania przez uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142 z diagnoz, porad i terapii psychologicznej w kontek\u015bcie nabywania kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych i/oraz ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, przez okres 2 lat. Kompetencje nabyte przez uczestnik\u00f3w projektu (uczni\u00f3w, nauczycieli, rodzic\u00f3w) b\u0119d\u0105 trwa\u0142e i b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez okres podczas realizacji a tak\u017ce po jego zako\u0144czeniu przez okres min. 5 lat.", "BENEFICJENT": "\"POMAGANIE PRZEZ WSPIERANIE\"", "TYTUL": "Psychologiczne wsparcie jest wa\u017cne w \u017cyciowym starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "816371.70", "WARTOSC": "960437.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z powiatu jaworskiego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.10.2017-31.07.2019 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Projekt obejmuje wsparciem 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. t.j. os. bezrobotne z III profilem, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, K, os.bierne zawdowo podlegaj\u0105ce wykluczeniu (zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cych (wg KC) powiat jaworski. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celucelu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.1: \"Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia\" poprzez zrealizowanie wsparcia obejmuj\u0105cego:Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105-poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne dla 72os;Aktywizacj\u0119 zawodow\u0105-poradnictwo zawdowoe indywidualne i grupowe dla 72os., szkolenia zawdowoe dla 72os , sta\u017ce zawdowoe dla 36os., po\u015brednictwo pracy indywidualne i grupowe 72os.G\u0142ownymi efektami projektu b\u0119dzie: osi\u0105gni\u0119cie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 60%, -podj\u0119cie zatrudnienia przez min 30% UP.Projekt realizowany od 01.10.2017-31.007.2019.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 960 437,30 z\u0142.Wk\u0142ad wlasny 48 021,87 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU RYNKU PRACY \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu jaworskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 655155.9299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 565329.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 561589.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 450795.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 217428.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 193433.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127224.56000000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121364.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 113586.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 106050.51999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 91214.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 77413.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 77064.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42441.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34876.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25774.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25656.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23330.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19703.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16688.059999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12936.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11643.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9500.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9073.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8127.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2646.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2237.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1941.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1461.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1453.1399999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1439.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1047.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 928.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 472.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 391.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 286.75}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.56}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2459389.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1630652.8399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 643956.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 442202.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 308633.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 78054.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71913.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63449.240000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55262.020000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32851.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27337.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23529.739999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20770.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12122.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10582.039999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5867.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5072.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2150.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 834.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 978143.84}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 232851.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 165939.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116667.37}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 26457.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24075.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12149.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1230.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3123625.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1118260.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 139200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125525.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 124392.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92811.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 84246.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70276.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 55406.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33318.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31795.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 22830.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 12706.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10050.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7031.92}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4064.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3872.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 320.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 139539.42}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 105583.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100113.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 263428.09}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 115180.83}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 337229.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15430.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 141960.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2370.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 989910.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 924972.1999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 539550.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 489011.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 292069.78}, {"name": "Rodzina", "value": 147374.31999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 110183.31999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43441.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32211.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21247.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18188.059999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2486.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2104.2999999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1461.29}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3337401.1999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1676941.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 671293.65}, {"name": "Rodzina", "value": 131676.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33872.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12424.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12122.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10582.039999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6967.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1212225.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 165939.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97723.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26457.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24075.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18943.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12149.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4381085.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 323341.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 158843.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 123975.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55406.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7031.92}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 150878.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145729.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48628.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 263428.09}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 115180.83}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 352659.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 144330.67}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4660136.26, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.8, "v_pc": "1127,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3167725.7099999995, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1209251.33, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 172979.66, "v": "172,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 91214.4, "v": "91,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9500.85, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9073.0, "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 391.31, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 412.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4451287.23, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.6, "v_pc": "1076,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3105225.3400000003, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 542447.01, "v": "542,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 538769.0599999999, "v": "538,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 169168.80000000002, "v": "169,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75785.50000000001, "v": "75,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19703.52, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188.0, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2541274.3699999996, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.61, "v_pc": "614,58 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2280706.0999999996, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126978.14, "v": "126,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79214.39, "v": "79,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1300.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28609.0, "v": "28,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25766.739999999994, "v": "25,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1298853.4299999997, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.46, "v_pc": "314,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 815125.7299999999, "v": "815,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 124392.66, "v": "124,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121364.46, "v": "121,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 93284.43, "v": "93,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70276.33, "v": "70,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 62213.18, "v": "62,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8127.64, "v": "8,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4069.0, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1233472.54, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09, "v_pc": "298,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 978143.84, "v": "978,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5924.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.3}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 232851.3, "v": "232,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12873.16, "v": "12,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9317.49, "v": "9,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 286.75, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1128666.53, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.49, "v_pc": "272,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 655155.9299999999, "v": "655,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 193433.01, "v": "193,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171847.19999999995, "v": "171,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.22}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 105583.68, "v": "105,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.35}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2646.71, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 781360.9800000001, "v": "781,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49, "v_pc": "188,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 611698.76, "v": "611,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.28}, {"name": "Biblioteki", "value": 139539.42, "v": "139,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.85}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17800.0, "v": "17,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12322.8, "v": "12,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 495979.11, "v": "495,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85, "v_pc": "119,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 470204.49, "v": "470,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25774.62, "v": "25,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 330770.07000000007, "v": "330,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "79,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 329270.07000000007, "v": "329,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.54}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 148456.56, "v": "148,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "35,90 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146514.72, "v": "146,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.69}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1941.84, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 646.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 115180.83, "v": "115,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "27,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 115180.83, "v": "115,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 56287.270000000004, "v": "56,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "13,61 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49731.68, "v": "49,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6555.59, "v": "6,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.64}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55406.25, "v": "55,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 55406.25, "v": "55,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54023.09, "v": "54,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53023.09, "v": "53,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35011.00000000001, "v": "35,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16965.0, "v": "16,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16562.0, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 834.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1461.29, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,35 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1461.29, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}