{"gmina": "Paszowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Paszowice", "kod_gus": "030210105052", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 3980, "budzet": {"dochody": "23,05 mln z\u0142", "wydatki": "25,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15071845.370000003, "dane1": 14521900.789999995, "dane2": 14521900.789999995, "dane3": 549944.5800000075}, {"label": "2017", "dane0": 15647669.739999996, "dane1": 16239523.430000007, "dane2": 15647669.739999996, "dane4": 591853.6900000107}, {"label": "2018", "dane0": 16864436.660000004, "dane1": 15576982.510000011, "dane2": 15576982.510000011, "dane3": 1287454.149999993}, {"label": "2019", "dane0": 20579429.340000007, "dane1": 17486872.80999999, "dane2": 17486872.80999999, "dane3": 3092556.530000016}, {"label": "2020", "dane0": 23054483.329999987, "dane1": 25133496.84, "dane2": 23054483.329999987, "dane4": 2079013.5100000128}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2394872.1200000006, "dane1": 4462510.100000001}, {"label": "2017", "dane0": 2540804.6, "dane1": 4921177.209999999}, {"label": "2018", "dane0": 2699209.9899999993, "dane1": 5112274.939999998}, {"label": "2019", "dane0": 2832504.46, "dane1": 5689902.490000002}, {"label": "2020", "dane0": 2933857.0699999994, "dane1": 5815415.589999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "813,69 tys z\u0142", "wydatki": "813,53 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5499445800000076}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5499445800000076}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5918536900000106}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5918536900000106}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.287454149999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.287454149999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.092556530000016}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.092556530000016}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0790135100000127}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0790135100000127}], "dochod_ue": "285,19 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "9097.0 z\u0142", "powiat": "3,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "815.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "111,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2933857.0699999994, "wydatki": 5815415.589999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "442937952.91", "WARTOSC": "3875236430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka o d\u0142ugo\u015bci 67,20, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci bazowej TEN-T. Projektowany odcinek drogi ekspresowej S3 zlokalizowany jest w po\u0142udniowo - zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg projektowanej drogi ekspresowej S3 rozpoczyna si\u0119 w gminie Krotoszyce, nast\u0119pnie trasa przechodzi przez gminy M\u0119cinka, Jawor, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice, Dobromierz, Bolk\u00f3w, Stare Bogaczowice, Czarny B\u00f3r, Marcisz\u00f3w, Kamienna G\u00f3ra i Lubawka. Na ca\u0142ym odcinku projektowanej drogi ekspresowej przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym i pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144: \u2022 Zadanie I: od w\u0119z\u0142a Legnica II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Jawor II (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie II: od w\u0119z\u0142a Jawor II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie III: od w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie IV: od w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) do granicy pa\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6823.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-14", "DOFINANSOWANIE": "2131385.31", "WARTOSC": "3360562.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja budynku po by\u0142ym PGR na budynek mieszkalny i gospodarczy w Paszowicach. Zabytkowy obiekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie jaworskim, gminie Paszowice, miejscowo\u015bci Paszowice. Dotychczas przeprowadzono inwentaryzacj\u0119 obiektu, opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 wraz z kosztorysami oraz sporz\u0105dzono dokumentacj\u0119 aplikacyjn\u0105. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Wnioskodawca posiada zezwolenie na realizacj\u0119 inwestycji: Decyzja 83/2017 z dnia 27.03.2017 roku wydana przez Starost\u0119 Jaworskiego, obejmuje ca\u0142y zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt jest zgodny z LPR: Uchwa\u0142a Nr XXIV/131/2016 Rady Gminy Paszowice z dnia 6 grudnia 2016 r. w sprawie przyj\u0119cia Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Paszowice na lata 2016 \u2013 2025. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Projekt obejmuje: Zadanie nr 1 Rewitalizacja Budynku, w tym utworzenie cz\u0119\u015bci mieszkalnej (6 lokali, w kt\u00f3rych nie b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza) i us\u0142ugowej (6 lokali, 33,3% powierzchni u\u017cytkowej) i Zadanie nr 2 Dzia\u0142ania promocyjne. Uzasadnieniem dla wyboru technologii jest jej zgodno\u015b\u0107 z polskimi i europejskimi normami oraz korzystny stosunek jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania umo\u017cliwi\u0105 popraw\u0119 estetyki przestrzeni publicznej, dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i popraw\u0119 jego efektywno\u015bci energetycznej. Wska\u017aniki: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach: 1 szt. - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105: 0,11 ha. - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina Paszowice. Projekt b\u0119dzie realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Za projekt b\u0119dzie odpowiedzialny Urz\u0105d Gminy w Paszowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA PASZOWICE", "TYTUL": "Adaptacja budynku w Paszowicach, dz. nr 5/54, z zagospodarowaniem terenu, gmina Paszowice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 535.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2014-07-21", "DOFINANSOWANIE": "1451762.49", "WARTOSC": "5069503.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez firm\u0119 AEP Rybicki, Zawada sp\u00f3\u0142ka jawna. Realizacja projektu ma na celu dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy i wprowadzenie do oferty dw\u00f3ch nowych us\u0142ug, opartych o innowacyjno\u015b\u0107 procesow\u0105. Projekt obejmuje swoim zakresem: - kompleksow\u0105 budow\u0119 hali magazynowo-produkcyjnej - zakup wycinarki plazmowej - zakup wycinarki laserowej - zakup suwnicy - zakup automatycznego magazynu windowego - zakup w\u00f3zka wid\u0142owego - zakup rega\u0142\u00f3w - zakup oprogramowania do obs\u0142ugi maszyn - zakup dzia\u0142ki pod budow\u0119 - zarz\u0105dzanie projektem Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ca\u0142kowity koszt projektu wyniesie 5358931,68 PLN, z czego koszty kwalifikowane okre\u015blono na 3456577,36 PLN. Firma ubiega si\u0119 o 1451762,49 PLN dofinansowania. Miejsce realizacji inwestycji znajduje si\u0119 na terenie dzia\u0142ki wnioskodawcy w miejscowo\u015bci Z\u0119bowice (powiat jaworski). Inwestycja realizowana b\u0119dzie w okresie od kwietnia 2016 do czerwca 2017 roku.", "BENEFICJENT": "AEP RYBICKI, ZAWADA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa hali produkcyjnej oraz zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 celem wprowadzenia innowacyjnej us\u0142ugi obr\u00f3bki termicznej w firmie AEP Rybicki, Zawada sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 364.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5805449.57", "WARTOSC": "6839940.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 5 gmin, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji i na ich terenie b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 miejsce realizacji projektu. Liderem b\u0119dzie Miasto i Gmina Bolk\u00f3w a partnerami gminy: Krotoszyce, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice i W\u0105dro\u017ce Wielkie \u2013 partnerstwo zosta\u0142o usankcjonowane umow\u0105 partnersk\u0105, podpisan\u0105 w dniu 27.02.2019 r. Zawi\u0105zane partnerstwo ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5 poprzez wsparcie dotycz\u0105ce modernizacji system\u00f3w grzewczych, obejmuj\u0105ce wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na: - pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ch\u0142odniczej lub - instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub - instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119 lub paliwa gazowe Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c instalacje system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105, a tak\u017ce uzasadnione modernizacje systemu grzewczego pozostaj\u0105ce w zwi\u0105zku przyczynowo - skutkowym ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych element edukacyjny w postaci spotka\u0144 informacyjnych (prelekcji) w poszczeg\u00f3lnych gminach oraz materia\u0142\u00f3w (ulotek) w wersji papierowej i elektronicznej (publikowanych on-line na stronach partner\u00f3w). Ponadto projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c koszty promocji i koszty zarz\u0105dzania projektem. Projekt wynika z Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin, co potwierdzaj\u0105 za\u0142\u0105czone O\u015bwiadczenia Grantowa formu\u0142a projektu przewiduje rozdysponowanie grant\u00f3w w\u015br\u00f3d Odbiorc\u00f3w ostatecznych, kt\u00f3rzy prawid\u0142owo dokonali wymiany na dopuszczone w konkursie niskoemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA BOLK\u00d3W", "TYTUL": "Zwalczanie emisji kominowej poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "702656.32", "WARTOSC": "1017372.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Urz\u0119du Gminy w Paszowicach i O\u015brodka Zdrowia w Paszowicach (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, powiat jaworski, gmina Paszowice, miejscowo\u015b\u0107 Paszowice, obszar wiejski. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Projekt obejmuje: Dokumentacj\u0119 (Zadanie nr 1); Roboty budowlane \u2013 budynek UG w Paszowicach (Zadanie nr 2), Roboty budowlane \u2013 budynek O\u015brodka Zdrowia w Paszowicach (Zadanie nr 3), Nadz\u00f3r inwestorski (Zadanie nr 4), Promocja projektu (Zadanie nr 5). Dotychczas zrealizowano prace przygotowawcze. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Pozyskano zezwolenia budowlane na ca\u0142y zakres inwestycji: Zadanie nr 2: decyzja nr 357/2013 z dnia 10-10-2013, wydana przez Starost\u0119 Jaworskiego \u2013 obejmuje ca\u0142y zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia i jest prawomocna; Zadanie nr 3: decyzja nr 241/2013 z dnia 29.07.2013 oraz decyzja zmieniaj\u0105ca nr 118/2016 z dnia 18.05.2016 r. \u2013 wydana przez Starost\u0119 Jaworskiego \u2013 obejmuje ca\u0142y zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia i jest prawomocna. Zadanie nr 2 Roboty budowlane: budynek UG w Paszowicach: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu pod poddaszem nieogrzewanym, ocieplenie stropodachu, monta\u017c nawiewnik\u00f3w higroskopowych regulowanych automatycznie, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, budowa kot\u0142owni gazowej z gazowym, kondensacyjnym kot\u0142em c.o. Zadanie nr 3 Roboty budowlane: budynek O\u015brodka Zdrowia w Paszowicach: modernizacja systemu grzewczego, w tym wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na gruntow\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a oraz wymiana instalacji c.o.; wymiana drzwi zewn\u0119trznych na nowe; ocieplenie stropodachu; wymiana okien; monta\u017c nawiewnik\u00f3w higroskopowych; ocieplenie stropu; modernizacja instalacji c.w.u.; ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych. Komponent edukacyjny zaplanowano m.in. przeszkolenie os\u00f3b stale przebywaj\u0105cych w obiektach w zakresie oszcz\u0119dnego gospodarowa", "BENEFICJENT": "GMINA PASZOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku O\u015brodka Zdrowia w Paszowicach oraz Urz\u0119du Gminy Paszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2451691.20", "WARTOSC": "4008658.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eModernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy M\u0119cinka, Paszowice i Udanin\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 6 zada\u0144: W ramach poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 planuje si\u0119: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Paszowice - L-303 / L-304. Istniej\u0105ce linie wykonane s\u0105 przewodami stalowo-aluminiowymi, kt\u00f3re s\u0105 nieizolowane - linia L-303 przewodem AFL 6-70mm2, linia L-304 przewodem AFL 6-95mm2. Zmodernizowana linia kablowa zostanie poprowadzona przewodami o wi\u0119kszym przekroju. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie tak\u017ce wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. W ramach Zadania 1 powstanie: 2,6 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, 0,4 km nowo wybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Chro\u015blice \u2013 L-304 / L-249. Modernizacja dokonana b\u0119dzie poprzez zastosowanie przewod\u00f3w o wi\u0119kszym przekroju i wy\u017cszej temperaturze pracy. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie tak\u017ce wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. W ramach Zadania 2 powstanie: 4,5 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE. Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Piotrowice - L-304. Linia napowietrzna SN na odcinku od R-304-1 do R-304-2 w m. Piotrowice jest wykonana przewodami 3x AFL-6 70mm2, natomiast odga\u0142\u0119zienia do R-304-14 i R-304-15 s\u0105 wykonane przewodami 3x AFL-6 35mm2. Modernizacja dokonana b\u0119dzie poprzez zastosowanie przewod\u00f3w o wi\u0119kszym przekroju i wy\u017cszej temperaturze pracy. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 przewod\u00f3w na izolowane, konieczna b\u0119dzie tak\u017ce wymiana s\u0142up\u00f3w na nowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do zmienionych napr\u0119\u017ce\u0144 mechanic", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy M\u0119cinka, Paszowice i Udanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "644812.12", "WARTOSC": "758602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Z diagnozy potrzeb wynika, i\u017c na terenie gminy Paszowice (powiat jaworski, woj.dolno\u015bl\u0105skie) isnieje zapotrzebowanie na utworzenie nowych miejsc opieki dla dzieci w wieku 3-5 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie przedszkola w gminie Paszowice dla 24 dzieci, obj\u0119cie 24 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi oraz podniesienie kompetencji 5 nauczycieli do 31 maja 2022 r. Bie\u017cace funkcjonowanie b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142finansowane przez UE w okresie 1.01.2021-31.12.2021.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby zdiagnozowane w gminie Paszowice w zakresie edukacji przedszkolnej. Na etapie przygotowywania wniosku, opracowano \u201eDiagnoz\u0119 zapotrzebowania na nowe miejsca przedszkolne na terenie gminy Paszowice\u201d, kt\u00f3ra wykaza\u0142a, \u017ce na terenie gminy niezb\u0119dne jest utworzenie nowych miejsc przedszkolnych.Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO WD, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142.10.1 \u201eZwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej i podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w przedszkolach\u201d, b\u0119dzie mierzony wska\u017anikiem produktu \u201eLiczba miejsc wychowania przedszk. dofinansowanych w programie [szt.]\u201d.Wnioskodawca w ramach projektu za\u0142o\u017cy\u0142: adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie budynku i placu zabaw na potrzeby utworzenia przedszkola dla 24 dzieci, zatrudnienie wykwalifikowanej kadry, zapewnienie ca\u0142odniowego wy\u017cywienia, przeprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla dzieci, przeszkolenie 2 nauczycieli, w celu podniesienia ich kompetencjiWnioskodawca zapewnia, \u017ce dost\u0119p do efekt\u00f3w projektu zostanie zapewniony na r\u00f3wnych zasadach, zgodnie z \u201eWytycznymi w zakr. realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym., zar\u00f3wno na etapie realizacji projektu, podczas rekrutacji do OWP i w trakcie trwania edukacji przedszkolnej.Strony internetowe wykorzystywane podczas dzia\u0142a\u0144 inform. b\u0119d\u0105spe\u0142nia\u0142y standard co najmniej na poziomie WCAG 2.0 AA, co zapewni dost\u0119p do inform. tak\u017ce osobom z dysfunkcjami r\u00f3\u017cnego typu.", "BENEFICJENT": "GMINA PASZOWICE", "TYTUL": "Utworzenie nowego przedszkola w Paszowicach, gmina Paszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "394313.49", "WARTOSC": "394313.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MARTEX SP\u00d3\u0141KA JAWNA STANIS\u0141AW FURTAK I S-KA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "374626.87", "WARTOSC": "440737.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Zadanie obejm. realiz. proj. eduk. w odp. na potrzeby diagnozow. w 3 szko\u0142ach gm.Paszowice(pow.jaworski,woj.doln.):SP w Paszowicach,SP w Pogwizdowie i Gimnazjum w Wiadrowie, przemian. p\u00f3\u017aniej na SP w Wiadrowie. Pozycje bud\u017cet. dotycz\u0105ce Gimn. w Wiadrowie odpow. od 01.09.2017 SzP w Wiadrowie. Szczeg\u00f3\u0142. diagnoz dokonano w lutym 2016,po uprzednim zankietowaniu dyr. szk\u00f3\u0142,wychowawc\u00f3w, nauczycieli i rodzic\u00f3w. Przedm. proj.jest szereg dzia\u0142a\u0144 w 3 wiejskich szko\u0142ach obejmuj.: -kszta\u0142tow. kompet.klucz. na rynku pracy-matemat.,informatyczn.,porozumiew. si\u0119 j.obcych,komp.spo\u0142ecznych,umiej\u0119tn.uczenia si\u0119,inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119bior. oraz postaw kreatywn.,innowacyjn. i pracy zespo\u0142., - wdro\u017cenie innowac. i interdyscyplinarn.metod pracy oraz doszkszta\u0142c. kadry w tym zakr.(w tym budowa i moderacja nowej sieci wsp\u00f3\u0142pr. nauczycieli), - wdro\u017cenie metod naucz. eksperyment.kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompet.przyrodniczo-matemat.,doposa\u017cenie szk.pracowni przyrodn.i matemat.,stworzenie i doposa\u017cenie pracowni przyrodniczo-matem.w jednej ze szk\u00f3\u0142 gminy oraz dokszta\u0142cenie kadry w tym zakresie, - doradztwo i opiek\u0119 psychol.-pedagogiczn\u0105, - poradnictwo i doradztwo edukac.-zawodowe(w Gimnazjum), - doposa\u017c. szkolnych pracowni w sprz\u0119t TIK oraz dokszta\u0142c. kadry z zakresie komp.cyfrowych. Wsparcie stanowi uzupe\u0142n.ienie dzia\u0142a\u0144 szk\u00f3\u0142 prowadzonych dotychczas. Wsparciem proj.zostan\u0105 obj\u0119te 3 szko\u0142y, 190uczni\u00f3w,16nauczycieli i 110rodzic\u00f3w. Efektem realiz. proj.b\u0119dzie zapewn. r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci eduk. w 3 wiejskich szko\u0142ach gminy Paszowice poprzez rozszerz. ofert edukac.szk\u00f3\u0142,wdro\u017c. nowych metod pracy z uczniem i doposa\u017c. szk\u00f3\u0142 oraz udzielenie odpowiedn. wsparcia grupie odbiorczej w zakr.odpowiad. ich potrzebom. Dzia\u0142anie w partners.,dzi\u0119ki wypracow. przez lata wsp\u00f3\u0142pracy,podzia\u0142owi zada\u0144 i skoordynow. aktywno\u015bci pozwoli na efektywn\u0105 realiz. projektu. A warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 b\u0119dzie wzmocn. wsp\u00f3\u0142pracy NGO I JS, zwi\u0119kszenie jako\u015bci, skuteczno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSP\u00d3LNIE LEPIEJ", "TYTUL": "Nowa cyfra-nowa szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "354276.81", "WARTOSC": "416796.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 proj.edukacyjnego w Szkole Podstawowej w Paszowicach, Szkole Podstawowej w Pogwizdowie oraz Szkole Podstawowej w Wiadrowie (gmina Paszowice,pow.jaworski,woj.dolno\u015bl.) w odpowiedzi na potrzeby zidentyfikowane w Diagnozach Potrzeb Edukacyjnych tych szk\u00f3\u0142, opracowanych w lutym 2018 i zatwierdzonych przez ogran prowadz\u0105cy.Dzia\u0142ania w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 obejmuj\u0105:1. WARSZTATY ROZWOJOWE DLA UCZNI\u00d3W Z ZAKRESU:- nauk matematyczno \u2013przyrodnicznych wzbogacone o modu\u0142y z zakresu ekperymentu, robotyki oraz praktyczne zaj\u0119cia pozaszkolne - nauk j\u0119zyk\u00f3w obcych- TIK wzbogacone o modu\u0142y z zakresu bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego tytu\u0142u zagro\u017ce\u0144 2. DOPOSA\u017bENIE PRACOWNI PRZEDMIOTOWYCH W POMOCE DYDAKTYCZNE ORAZ NARZ\u0118DZIA TIK3. WARSZTATY DLA UCZNI\u00d3W \u201eTERENOWA GRA KSI\u0104\u017bKOWA\u201d podzielone na dwa modu\u0142y:- warsztaty z zakresu przygotowania i opracowania 3 nowych gier terenowych przez szkolne grupy uczni\u00f3w - warsztaty z zakresu przeprowadzenia gry w terenie przez uczni\u00f3w4. DORADZTWO I OPIEKA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA obejmuj\u0105ca:- treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - dy\u017cyry psychologa - wsparcie dla uczni\u00f3w i ich rodzic\u00f3w - zaj\u0119cia logopedyczne5. WSPARCIE PORADNICTWA I DORADZTWA EDUKACYJNO-ZAWODOWEGO obejmuj\u0105ce:- wiztyty studyjne w lokalnych i regionalnych szko\u0142ach \u015brednich oraz zak\u0142adach pracyWsparciem zostanie obj\u0119tych: co najmn.240 uczni\u00f3w i 40 rodzic\u00f3wDzia\u0142ania proj.b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. - skala dzia\u0142a\u0144 szk\u00f3\u0142 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedz z\u0142o\u017cenie wniosku o dofin. ORAZ b\u0119d\u0105 prowadz\u0105ce zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem.Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich funkcjonalno\u015bci pomocy dydaktycznych, narz\u0119dzi TIK i urz\u0105dze\u0144, zakupionych w ramach proj. w okresie do 6 miesi\u0119cy od daty zako\u0144czenia proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WSP\u00d3LNIE LEPIEJ\"", "TYTUL": "Szko\u0142a Cyfra Gra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "290434.37", "WARTOSC": "341687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zak\u0142ada komplementarne us\u0142ugi wsparcia rodzin, w tym us\u0142ugi pracy z rodzin\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniurodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej (Dz. U. z 2015r. poz. 332) m.in. poprzez: konsultacje i poradnictwo specjalistyczne, w tymobywatelskie (mobilna praca specjalist\u00f3w wraz z towarzyszeniem przy za\u0142atwianiu spraw),terapi\u0119 i mediacj\u0119, organizowanie dla rodzin spotka\u0144, maj\u0105cych na celuwymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapobieganie izolacji, zwanych grupami wsparcia lub grupami samopomocowymi. Oferuje r\u00f3wnie\u017c pomoc dla rodziny prze\u017cywaj\u0105cej trudno\u015bciw wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo wychowawczych poprzez wsparcie rodziny wspieraj\u0105cej.Wsparciem obejmiemy 12 rodzin zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Marcisz\u00f3w i Bolk\u00f3w zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, priorytetowo do\u015bwiadczaj\u0105cychwielokrotnegowykluczenia spo\u0142ecznego. Potrzeba realizacji dzia\u0142a\u0144 wynika z tendencji wzrostowej dysfunkcjonalno\u015bci rodzin w wieloproblemowym aspekcie - bezrobocie, ub\u00f3stwo,przemoc, uzale\u017cnienia,rozbicie rodzin, przest\u0119pczo\u015b\u0107 oraz braku dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wregionie. Projekt niweluje dysproporcje w dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparcia rodziny. Dzi\u0119ki wsparciu specjalist\u00f3w, rodzice odbuduj\u0105 sw\u00f3jpotencja\u0142 do pe\u0142nienia roli opieku\u0144czo-wychowaczej zwi\u0119kszaj\u0105c kompetencje spo\u0142eczne, odzyskaj\u0105 poczucie kontroli, a tak\u017ce wzro\u015bnie ich motywacja do zmiany swojejsytuacji, a dzieci zdob\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci do przejawiania po\u017c\u0105danych spo\u0142ecznie postaw. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wzorowa\u0107 si\u0119 na autorytetach po\u017c\u0105danych modelachrodziny wspieraj\u0105cej, a tak\u017ce w ramach grup samopomocowych wzmocni\u0105 swoje poczucie sprawczo\u015bci i solidarno\u015bci, wzajemnej pomocy i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w kierunkurozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych.Zapewnione wsparcie znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do wzrostu wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych lokalnie, a tak\u017ce do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci uczestnik\u00f3w w zakresie w\u0142asnych obowi\u0105zk\u00f3w i uprawnie\u0144.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RODZINNA STACJA", "TYTUL": "Otwarci na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "1476877.67", "WARTOSC": "1744575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informat. oraz komunikacyjno-informacyjnych w zakresie realizacji zada\u0144 publicznych przez partner\u00f3w proj.: Gmin\u0119 Wo\u0142\u00f3w (lider) i Gmin\u0119 Paszowice (partner). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez gminy- typ projektu 2.1.A w zakresie b, e (dominuj\u0105cy zakres), 2.1.C, a i c. W proj. zaplanowano: - uruchomienie u obu partner\u00f3w: centralnej platformy e-us\u0142ug mieszka\u0144ca, us\u0142ug finansowych, systemu zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz - w Gminie Wo\u0142\u00f3w: elektronizacj\u0119 procesu partycypacji spo\u0142ecznej i rozbudow\u0119 systemu informacji przestrzennej, - w Gminie Paszowice: uruchomienie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w. \u0141\u0105cznie wdro\u017conych zostanie 8 system\u00f3w teleinformat. (5 u lidera , 4 u partnera, 1 system (zarz\u0105dzania bud\u017cetem) b\u0119dzie systemem wsp\u00f3lnym uruchomionym w chmurze IAAS) oraz uruchomione zostan\u0105 64 us\u0142ugi: 20 us\u0142ug na 3 PD, 44 us\u0142ugi na 4 PD (6 us\u0142ug udost\u0119pnionych z tytu\u0142u uruchomienia systemu zarz\u0105dzania bud\u017cetem zostanie wdro\u017conych u obu partner\u00f3w, jednak policzone zosta\u0142y jednokrotnie, s\u0105 to takie same us\u0142ugi [liczone pojedynczo us\u0142ugi to 70 szt.]). Zakres przedmiotowy projektu to odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby: - urz\u0119d\u00f3w i ich pracownik\u00f3w w zakresie zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wykonywanych zada\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 na poszerzenie dost\u0119pu klient\u00f3w do informacji/ zasob\u00f3w po\u017c\u0105danych z punktu widzenia realizacji obowi\u0105zk\u00f3w obywatelskich, - klient\u00f3w w zakresie wysokiej popularno\u015bci us\u0142ug. Zakres e-us\u0142ug wpisuje si\u0119 w obszar tematyczny dok. programowego RPO WD [SPE\u0141NIA KRYT. SPEC. 13] - dost\u0119p do informacji przestrzennej. Realizacja proj. docelowo s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszeniu liczby spraw urz\u0119dowych za\u0142atwianych przez klient\u00f3w elektronicznie. Proj. realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo wykonuj\u0105ce swoje zadania statutowe za po\u015brednictwem UM w Wo\u0142owie i UG w Paszowicach, wspiera\u0107 b\u0119dzie rozw\u00f3j platformy ePUAP, zapewni te\u017c interoperacyjn", "BENEFICJENT": "GMINA WO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-Us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wo\u0142\u00f3w i Gminy Paszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-15", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "143233.46", "WARTOSC": "172868.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice", "OPIS": "Celem proj. jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w zakresie edukacji podstawowej i gimnazjalnej wGm. Paszowice poprzez zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych dla 2 szk\u00f3\u0142podstawow. i 1 gimnazjum, do kt\u00f3rych potencjalnie mo\u017ce ucz\u0119szcza\u0107 520 uczni\u00f3w. W rezultacie zewsparcia skorzysta min. 250 uczn.Proj. jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby zdiagnozowane w szko\u0142ach. W ramach proj.zaplanowano:1. Dzia\u0142ania promocyjne,2. Studium wykonalno\u015bci i 3. Wniosek o dofinans. \u2013 opracowane przez firm\u0119 wy\u0142onion\u0105 w drodzezapytania ofert.,4. SP Paszowice; doposa\u017c. pracowni: matematycznej, przyrodniczej i informatycznej.5. SP Pogwizd\u00f3w; doposa\u017c. pracowni: mat. i inf.6. Gimnazjum w Wiadrowie; doposa\u017cenie pracowni mat. i inf.Szko\u0142y doposa\u017cone zostan\u0105 w niezb\u0119dny nowoczesny sprz\u0119t (m.in. komputery, laptopy, projektory,tablice interaktywne) i materia\u0142y dydaktyczne (m.in. tablice zwyk\u0142e wraz z przyrz\u0105dami).Na doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zostanie og\u0142oszony przetarg nieograniczony przez Gm. Paszowice. Wszystkiezam\u00f3w. publ. zostan\u0105 przeprowadzone przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Gminy. Odbi\u00f3r wyposa\u017c. odWykonawcy zam\u00f3wienia nast\u0105pi na podstawie protoko\u0142u odbioru, a nast\u0119pnie protoko\u0142emprzekazane do szk\u00f3\u0142 do u\u017cytkowania.Beneficjent dysponuje personelem oraz innymi zasobami, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do w\u0142a\u015bciwegozarz\u0105dzania proj., posiada stosowne kompetencje oraz do\u015bwiadczenie w realizacji wielu r\u00f3\u017cnych proj.wsp\u00f3\u0142finansowanych z UE, \u015brodk\u00f3w krajowych i in.Maj\u0105c na uwadze uwzgl\u0119dnienie w proj. konieczno\u015bci dostosowania infrastrukt. i wyposa\u017cenia dopotrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w lutym 2016 r. dokonano analizy w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i personeluSP Paszowice, SP Pogwizd\u00f3w i Gimnazjum w Wiadrowie pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci do potrzebpotencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w produktu proj. i mo\u017cliwo\u015bci wyst\u0105pienia w\u015br\u00f3d nich os. zniepe\u0142nosprawno\u015bciami. Nie zidentyfikowano os. z niepe\u0142nospr. ruchow\u0105 ani takich, dla kt\u00f3rychkonieczne by\u0142oby zaplanowanie w proj. koszt\u00f3w mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. W proj. nieprzewidziano wi\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA PASZOWICE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum w Gminie Paszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "816371.70", "WARTOSC": "960437.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z powiatu jaworskiego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.10.2017-31.07.2019 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Projekt obejmuje wsparciem 44K i 28M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. t.j. os. bezrobotne z III profilem, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, K, os.bierne zawdowo podlegaj\u0105ce wykluczeniu (zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej) z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cych (wg KC) powiat jaworski. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celucelu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 9.1.1: \"Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia\" poprzez zrealizowanie wsparcia obejmuj\u0105cego:Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105-poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne dla 72os;Aktywizacj\u0119 zawodow\u0105-poradnictwo zawdowoe indywidualne i grupowe dla 72os., szkolenia zawdowoe dla 72os , sta\u017ce zawdowoe dla 36os., po\u015brednictwo pracy indywidualne i grupowe 72os.G\u0142ownymi efektami projektu b\u0119dzie: osi\u0105gni\u0119cie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 60%, -podj\u0119cie zatrudnienia przez min 30% UP.Projekt realizowany od 01.10.2017-31.007.2019.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 960 437,30 z\u0142.Wk\u0142ad wlasny 48 021,87 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU RYNKU PRACY \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu jaworskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1367362.49}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 812916.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 394021.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 382617.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 357261.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 291663.10000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197166.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 192172.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 112684.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 72545.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 72286.79000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58324.61000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40840.369999999995}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 30407.32}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30108.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28112.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 24906.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22317.63}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15990.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15964.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12133.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10943.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10836.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10288.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8307.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7200.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 6500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6495.33}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6201.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5965.67}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4950.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4181.83}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4102.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2626.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 1533.56}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1137.27}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 954.68}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 396.91}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113.98}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 93.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8.96}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3826299.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1846532.5600000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 377051.0899999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 311352.26999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 187127.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 184508.12999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 89192.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 44484.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29936.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27677.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19101.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18179.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17620.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9828.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9074.72}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8508.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8013.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6369.610000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5756.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4109.89}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 613.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 428.09000000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 271000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 43084.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2534726.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 229413.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 81385.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21549.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1839136.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 475377.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 15682.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1409331.0399999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 98212.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 2767.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3970548.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1216464.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 176695.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 136200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92796.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 56780.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 53238.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43003.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26992.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25040.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 21093.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8700.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7933.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4318.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4259.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2841.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1027.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 75313.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8684.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8500.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 251.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13678.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1532.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1500.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55512.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4662.68}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 47974.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15230.699999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3704.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2687.7899999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 653.81}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1898784.8599999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 968012.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 439629.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 382112.8499999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 307010.87999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 301995.10000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 91500.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72545.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71256.64999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30108.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26439.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23338.609999999997}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 6500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3476.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1534.18}, {"name": "Turystyka", "value": 1381.59}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4533984.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1864712.2000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 339528.29999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 170166.69}, {"name": "Rodzina", "value": 63370.50000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17620.88}, {"name": "Turystyka", "value": 14137.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8936.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8397.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6369.610000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4543.079999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 271000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43084.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2534726.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 279934.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52415.19}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1795041.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 475377.38}, {"name": "Turystyka", "value": 44095.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15682.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1384126.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 98212.94}, {"name": "Turystyka", "value": 25204.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2767.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5323212.4799999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 214077.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 205977.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 87772.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26992.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4259.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1980.35}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75313.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8684.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8500.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13678.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1532.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1500.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 338000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4662.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1512.62}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 47974.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15230.699999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3704.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2687.7899999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 653.81}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5815415.589999999, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.13, "v_pc": "1461,16 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4486008.139999999, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 799212.35, "v": "799,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 194356.53, "v": "194,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 112684.14, "v": "112,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 98000.23000000001, "v": "98,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48803.36, "v": "48,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28112.86, "v": "28,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28007.0, "v": "28,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10288.41, "v": "10,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9942.57, "v": "9,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5478083.350000001, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.79, "v_pc": "1376,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4004586.47, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1248323.8, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 214243.34, "v": "214,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10836.54, "v": "10,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 93.2, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3539947.92, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 684.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.08, "v_pc": "889,43 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "335.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "893.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3220365.2199999997, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 773.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 319582.7, "v": "319,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2909996.2300000004, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.57, "v_pc": "731,15 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2785613.98, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 67723.31, "v": "67,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20199.62, "v": "20,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18179.64, "v": "18,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 954.68, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2607272.17, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 273.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37, "v_pc": "655,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2607272.17, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 522.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2426532.0300000003, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65, "v_pc": "609,68 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1236089.62, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 813529.21, "v": "813,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 273558.45, "v": "273,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 71003.40999999999, "v": "71,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1054.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12133.0, "v": "12,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10605.220000000001, "v": "10,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4950.44, "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4662.68, "v": "4,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 860617.15, "v": "860,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42, "v_pc": "216,24 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394716.88, "v": "394,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197166.5, "v": "197,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92796.19, "v": "92,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 53238.02, "v": "53,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52078.48, "v": "52,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43211.79, "v": "43,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19101.31, "v": "19,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8307.98, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 444172.33, "v": "444,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "111,60 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 405864.7, "v": "405,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22317.63, "v": "22,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15990.0, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 382683.91, "v": "382,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "96,15 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 360108.72, "v": "360,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14575.19, "v": "14,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 364137.23000000004, "v": "364,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 296.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "91,49 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 333720.95, "v": "333,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.64}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 30407.32, "v": "30,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 8429.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.35}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8.96, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 84818.59, "v": "84,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "21,31 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84818.59, "v": "84,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57476.44, "v": "57,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "14,44 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54850.0, "v": "54,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2626.44, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 47974.22, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "12,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 47974.22, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31736.259999999995, "v": "31,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,97 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23977.909999999996, "v": "23,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.55}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 558.35, "v": "0,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26992.44, "v": "26,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26992.44, "v": "26,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26469.98, "v": "26,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 24936.42, "v": "24,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.2}, {"name": "Cmentarze", "value": 1533.56, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.79}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22471.0, "v": "22,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21646.0, "v": "21,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 825.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 6500.0, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,63 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1704.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 6500.0, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}