{"gmina": "Kowary", "typ_gminy": "gmina miejska Kowary", "kod_gus": "030210106021", "kod_gus_powiatu": "030210106000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "11'188", "budzet": {"dochody": "44,33 mln z\u0142", "wydatki": "45,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39794156.35000002, "dane1": 36068067.55000001, "dane2": 36068067.55000001, "dane3": 3726088.8000000045}, {"label": "2017", "dane0": 40210953.470000006, "dane1": 38848146.16999999, "dane2": 38848146.16999999, "dane3": 1362807.3000000194}, {"label": "2018", "dane0": 42582404.13999999, "dane1": 41983555.929999985, "dane2": 41983555.929999985, "dane3": 598848.2100000083}, {"label": "2019", "dane0": 44332143.279999994, "dane1": 45578231.93999997, "dane2": 44332143.279999994, "dane4": 1246088.659999974}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5619595.39, "dane1": 9094405.85}, {"label": "2017", "dane0": 6032132.649999999, "dane1": 10081506.870000003}, {"label": "2018", "dane0": 6231585.429999999, "dane1": 11650499.340000007}, {"label": "2019", "dane0": 6830135.4399999995, "dane1": 12540807.729999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,76 mln z\u0142", "wydatki": "2,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 55.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.7260888000000043}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.7260888000000043}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3628073000000194}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3628073000000194}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5988482100000083}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5988482100000083}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.246088659999974}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.246088659999974}], "dochod_ue": "922,86 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "899.2 z\u0142", "powiat": "20,28 mln z\u0142", "powiat_pc": "1813.0 z\u0142", "wojewodztwo": "6,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "305,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6830135.4399999995, "wydatki": 12540807.729999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-29", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3972697.87", "WARTOSC": "5099334.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja zdegradowanej przestrzeni publicznej w mie\u015bcie Kowary celem nadania jej dawnej \u015bwietno\u015bci i nadania nowych funkcji. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 rewitalizacyjnych: - renowacja elewacji budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 3, - przebudowa boiska sportowego Szko\u0142y Podstawowej nr 3, - przebudowa bie\u017cni i wyposa\u017cenie w o\u015bwietlenie Stadionu Miejskiego (etap I), - przebudowa mostu drogowego nr 5856 przy ul. Wary\u0144skiego (115856D) w Kowarach. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Miejska Kowary, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 projekt przy pomocy swojego aparatu administracyjnego \u2013 Urz\u0119du Miejskiego w Kowarach. W urz\u0119dzie zostanie powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 ds. obs\u0142ugi projektu sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z do\u015bwiadczonych pracownik\u00f3w urz\u0119du w dziedzinie pozyskiwania \u015brodk\u00f3w unijnych, realizacji inwestycji infrastrukturalnych, rozliczania finansowego i promocji. Urz\u0105d b\u0119dzie wspiera\u0107 podmiot realizuj\u0105cy projekt w zakresie realizacji zadania dot. remontu elewacji i przebudowy boiska sportowego \u2013 Dyrektor Szko\u0142y Podstawowej nr 3 przy ul. 1 Maja 72 w Kowarach. Operatorem projektu po zako\u0144czeniu jego realizacji b\u0119dzie Szko\u0142a Podstawowa nr 3 w zakresie infrastruktury budynku szko\u0142y i boiska sportowego oraz Miejski Klub Sportowy \u201eOlimpia\u201d Kowary\u201d z siedzib\u0105 w Kowarach (ul.1 Maja 1, 58-530 Kowary) w zakresie Stadionu Miejskiego. Projekt b\u0119dzie kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru zdegradowanego w mie\u015bcie Kowary, mieszka\u0144c\u00f3w gminy i powiatu. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, stanowi etap szerszej koncepcji rewitalizacji. Realizacja projektu rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w 2014 roku od przygotowania dokumentacji technicznej. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja pozosta\u0142ego zakresu rzeczowego, kt\u00f3ry potrwa do 2019 r. Na potrzeby realizacji zadania Wnioskodawca posiada komplet pozwole\u0144 na budow\u0119, pozwole\u0144 konserwatorskich, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i zabezpieczone \u015brodki finansowe na realizacj\u0119 projektu. Zadani", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KOWARY", "TYTUL": "Renowacja elewacji budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 3 i przebudowa boiska sportowego Szko\u0142y Podstawowej nr 3 oraz przebudowa bie\u017cni i wyposa\u017cenie w o\u015bwietlenie Stadionu Miejskiego (etap I), oraz przebudowa mostu drogowego nr 5856 przy ul. Wary\u0144skiego (115856D) w Kowarach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "799988.14", "WARTOSC": "941162.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu:Podniesienie jako\u015bci edukacji w kowarskich szko\u0142achCzas realizacji: 1.01.2018 - 31.XII.2019Realizatorzy:- Lider - FundacjaEdukacji Przedszkolnej- Partner1 -GminaKowarySzko\u0142y uczestnicz\u0105ce w projekcie:- Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Kowarach- Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w KowarachCel projektu:Podniesienie u 197 uczni\u00f3w 2 kowarskich szk\u00f3\u0142 (Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 1) kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych oraz wyposa\u017cenie ww. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przyrodnicze a tak\u017ce podniesienie kwalifikacji 50 nauczycieli w okresie od stycznia 2018r. do grudnia 2019r.Odbiorcy projektu:- 246uczni\u00f3w z 2 kowarskichszk\u00f3\u0142- 58 nauczycieli z ww. szk\u00f3\u0142ZadaniaZadanie 1 \u2013 AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCIZadanie 2 \u2013NAUKA POPRZEZ EKSPERYMENTZadanie 3 \u2013INDYWIDUALIZACJA PRACY Z UCZNIEMZadanie 4 \u2013 DOSKONALENIE NAUCZYCIELIWybrane wska\u017aniki:Wska\u017anik produktu \u2013 Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie [osoby] - 246os\u00f3bWska\u017anik rezultatu \u2013 Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 50os\u00f3b", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji w kowarskich szko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "624695.14", "WARTOSC": "734935.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 20 os\u00f3b (16K, 4M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Kowary (woj. dolno\u015bl\u0105skie) poprzez utworzenie i funkcjonowanie Edukacyjnego Klubu Seniora w Kowarach w okr. od 01.12.2019 do 30.12.2022r.Zadania realizowane w ramach projektu:Utworzenie nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie KowaryBie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Klubu Seniora.Grupa docelowa: 20 os\u00f3b (16K,4M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym tj. 20 os. (16K,4M) pow. 60 r.\u017c. \u2013 uczestnicy Klubu Seniora, potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu.Wska\u017aniki:a) produktu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 20.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 20.b) rezultatu:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu- 20.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KOWARY", "TYTUL": "Dobra pora na aktywne i edukacyjne \u017cycie Seniora w Gminie Kowary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-29", "DATA_START": "2016-08-11", "DOFINANSOWANIE": "602080.46", "WARTOSC": "1219637.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano rewitalizacj\u0119 techniczn\u0105 18 budynk\u00f3w, stanowi\u0105cych cz\u0119\u015b\u0107 zabudowy Star\u00f3wki Kowarskiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika bezpo\u015brednio z Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Miejskiej Kowary na lata 2016-2023, kt\u00f3ry stanowi kluczowy el. miejskiej polit. rew. w perspektywie do roku 2023. Podzia\u0142 zada\u0144 w projekcie reguluje umowa partnerska z 02.08.2016r. W zakres proj. wchodzi mod. pokrycia dachowego z robotami towarzysz\u0105cymi, wymiana i renowacja stolarki okiennej i drzwiowej oraz remont z odnow\u0105 el. architektonicznych elewacji 18 budynk\u00f3w wielorodzinnych w tym 16 bud. wsp\u00f3lnot mieszkaniowych i 2 bud. komunalnych. Obszar proj. obejmuje centrum us\u0142ugowo-mieszkaniowe Kowar, zesp\u00f3\u0142 \u015br\u00f3dmiejski oraz tereny mieszk. zabudowy wielorodzinnej. Jednocze\u015bnie nale\u017cy wskaza\u0107 g\u0142\u00f3wne zjawiska problemowe obszaru zdegradowanego. Pierwszym z nich jest utrata funkcji centrotw\u00f3rczych przez obszar. Drugim istotnym el. jest degradacja techniczna cz\u0119\u015bci tkanki miejskiej, kt\u00f3ra uniemo\u017cliwia efektywne wyk. potencja\u0142\u00f3w tur. i wyp. obszaru. Trzecim czynnikiem jest ograniczona atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru wynikaj\u0105ca z zaniku funkcji symbolicznych i integracyjnych \u2013 jest to szczeg\u00f3lnie istotne z punktu widzenia przeobra\u017cenia spo\u0142. terenu zdegr. i spo\u0142., kt\u00f3ra go zamieszkuje. W ramach projektu planowana jest renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych bud. mieszk.(nie obejmuje budowy nowych obiekt\u00f3w), zgodnie z za\u0142o\u017ceniami poddzia\u0142ania 6.3.3. Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w ZIT-AJ (Dzia\u0142. 6.3 Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w, RPO WD 2014-2020). Projekt zak\u0142ada: - modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w zgodnie z opracowanymi proj. bud., - zastosowanie udogodnie\u0144 dla os\u00f3b niep. - dzia\u0142ania wp\u0142ywaj\u0105ce na popraw\u0119 ef. en. bud. Udzia\u0142 termomod. og\u00f3\u0142em w proj. nie stanowi elementu przewa\u017caj\u0105cego - wynosi 7,59% warto\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowanych przewidzianych na prace budowlane. Bud. obj\u0119te proj. znajduj\u0105 si\u0119 w w rej. zabytk\u00f3w/gminnej ew. zabytk\u00f3w. Proj. realizuje ws", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KOWARY", "TYTUL": "Renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Star\u00f3wki Kowarskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "358677.04", "WARTOSC": "421973.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "W Gminie Kowary brakuje miejsca dla co najmniej 57 dzieci w wieku 3-5 lat. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich to 3-4-latki. Rodzice dzieci w wieku przedszkolnym zmuszeni s\u0105\u00a0pozostawa\u0107 z nimi w domu lub w inny spos\u00f3b zapewnia\u0107 im opiek\u0119. Powoduje to nier\u00f3wno\u015b\u0107 szans edukacyjnych dla dzieci z tej miejscowo\u015bci. Projekt zosta\u0142 przygotowany w\u00a0partnerstwie Wnioskodawcy z Gmin\u0105 Kowary jako odpowied\u017a na zapotrzebowanie spo\u0142eczne i postulaty samych rodzic\u00f3w i spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Projekt zak\u0142ada utworzenie\u00a0nowej plac\u00f3wki przedszkolnej dla 25 dzieci w istniejacym pomieszczeniu b\u0119d\u0105cej w dyspozycji Gminy Kowary w plac\u00f3wce publicznej. Pomieszczenie to zostanie zaadaptowane\u00a0i wyposa\u017cone w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zagwarantowanie najwy\u017cszej jako\u015bci funkcjonowania plac\u00f3wki poprzez zapewnienie\u00a0wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dostosowanych do specyfiki dzieci w wieku przedskzolnym oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci i wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w dzieki\u00a0zaj\u0119ciom dodatkowym zaplanowanym w projekcie. R\u00f3wnie wa\u017cna jest edukacja rodzic\u00f3w - zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i ich kompetencji wychowawczych jest wa\u017cnym\u00a0czynnikiem zwiekszaj\u0105cym szanse edukacyjne samych dzieci - edukacja jest kontynuowana r\u00f3wnie\u017c w domu. Dlatego te\u017c zaplanowali\u015bmy cykl warsztat\u00f3w z rodzicami, kt\u00f3rych\u00a0zadaniem jest r\u00f3wnie\u017c w\u0142\u0105czenie rodzic\u00f3w w prac\u0119 edukacyjn\u0105 przedszkola.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ", "TYTUL": "Idziemy do przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "356306.37", "WARTOSC": "419183.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Czas realizacji: 1.01.2019 - 31.XII.2020Realizatorzy:- Lider - Fundacja Edukacji Przedszkolnej- Partner - Gmina KowarySzko\u0142y uczestnicz\u0105ce w projekcie:- Szko\u0142a Podstawowa nr 3 w KowarachCel projektu:Podniesienie u156 uczni\u00f3w Szko\u0142a Podstawowa nr 3 kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez obj\u0119cie ich wsparciem wramach zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych oraz wyposa\u017cenie ww. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przyrodnicze a tak\u017ce podniesienie kwalifikacji 20 nauczycieli wokresie od stycznia 2019r. do grudnia 2020r.Odbiorcy projektu:- 194 uczni\u00f3w- 24 nauczycieliZadaniaZadanie 1 \u2013 AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCIZadanie 2 \u2013 NAUKA POPRZEZ EKSPERYMENTZadanie 3 \u2013 INDYWIDUALIZACJA PRACY Z UCZNIEMZadanie 4 \u2013 DOSKONALENIE NAUCZYCIELIWybrane wska\u017aniki:Wska\u017anik produktu \u2013 Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie [osoby] - 194 os\u00f3bWska\u017anik rezultatu \u2013 Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 20 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci edukacji w Szkole Podstawowej nr 3 im. J\u00f3zefa Gielniaka w Kowarach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "315450.00", "WARTOSC": "862230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji nowego, nieznanego i niestosowanego produktu jakim jest golarka medyczna z powierzchni\u0105 zbieraj\u0105c\u0105 resztki w\u0142os\u00f3w. Cele oraz rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 projektu, czyli zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji inwestycji: wtryskarka, formy wtryskowe, termostat olejowy. G\u0142\u00f3wny cel projektu, rozszerzenie oferty produktowej oraz ekspansja i promocja na rynkach krajowym i zagranicznym, zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji planowanych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "INORIS MEDICAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii do produkcji golarki medycznej z powierzchni\u0105 zbieraj\u0105c\u0105 resztki w\u0142os\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "210165.14", "WARTOSC": "405223.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynku O\u015brodka O\u015bwiatowo \u2013 Wypoczynkowego Wojk\u00f3w w Kowarach\u201d dotyczy zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej poprzez realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na dociepleniu stropodachu granulatem celulozowym w cz\u0119\u015bci niskiej i wysokiej budynku, wymianie starych okien drewnianych na nowe okna pcv, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, modernizacj\u0119 systemu grzewczego poprzez wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowe kot\u0142y gazowe, popraw\u0119 sprawno\u015bci instalacji centralnego ogrzewania poprzez monta\u017c nowych zawor\u00f3w grzejnikowych z g\u0142owicami termostatycznymi, popraw\u0119 izolacji termicznej rur w piwnicach, wraz z p\u0142ukaniem instalacji, modernizacj\u0119 systemu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej poprzez zastosowanie pompy ciep\u0142a, poprawa izolacji termicznej rur w piwnicach. Roboty b\u0119d\u0105 realizowane w trzech etpach: I. Termoizilacja elewaci wraz z wymian\u0105 okien drewnianych na PCV, II. Docieplenie stropodachu poprzez wdmuchanie granulatu celulozowego do cze\u015bci niskiej i wysokiej obiektu O\u015brodka, III. Przebudowa kot\u0142owni z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (z kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na gazowe, kondensacyjne). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2016 r. do 31.12.2017 r. Odbiorcami efekt\u00f3w rzeczowych realizacji projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna Gminy Miasta Kowary oraz osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug turystycznych i rehabilitacyjnych. Celem g\u0142ownym projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja obiektu O\u015brodka \"Wojk\u00f3w\" wraz z wymian\u0105 i modernizacj\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a energii maj\u0105ca, aby podnie\u015b\u0107 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a poprzez zastsowanie technologii wykorzystuj\u0105cej OZE. Cele szczeg\u00f3lowe projektu zosta\u0142y wyra\u017cone w formie wska\u017anik\u00f3w produktu (cz\u0119\u015b\u0107 S wniosku). Rezultatem projektu b\u0119dzie zmodernizowany obiekt, zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa oraz wzmocnienie jego pozycji na rynku us\u0142ug turystycznych. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesienie 1955 Gj/rok, zmnieszy si\u0119 energia ko\u0144cowa do 1961 Gj/rok", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI PRO FUTURO SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MA\u0141GORZATA I DARIUSZ SZYMA\u0143SCY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku O\u015brodka O\u015bwiatowo \u2013 Wypoczynkowego Wojk\u00f3w w Kowarach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1390206.73", "WARTOSC": "1649702.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST na tereniewoj. dolno\u015bl\u0105skiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 9JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 9JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-9 JST oraz ich pracownicy 150os(100K,50M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA KARPACZ", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105scy Liderzy e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2334361.15", "WARTOSC": "2899701.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142aszczyzn\u0105 obu instytucji jest ochrona dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego \u015al\u0105ska. Muzeum u podstaw swojej dzia\u0142alno\u015bci ma ochron\u0119 i promowanie historii, dziej\u00f3w, kultury i sztuki \u015al\u0105ska. Dodatkowo muzeum jest liderem w adaptacji zabytkowych budynk\u00f3w na potrzeby wystawiennicze. Dzi\u0119ki remontowi swojej obecnej siedziby, pa\u0142acu miejskiego Sch\u0151nhof w G\u0151rlitz, Muzeum przywr\u00f3ci\u0142o unikatowy budynek renesansowy do \u017cycia, dzi\u0119ki czemu zosta\u0142 on udost\u0119pniony szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w. Karkonoski Park Narodowy - lider w dziedzinie ochrony przyrody na terenie 6 gmin, sta\u0142 si\u0119 w 2013 roku w\u0142a\u015bcicielem Pa\u0142acu i zabudowa\u0144 mieszkalno-gospodarczych dawnej ordynacji maj\u0105tku Schaffgotsch\u00f3w \u2013 s\u0142ynnej \u015bl\u0105skiej rodziny arystokratycznej. Budynek Ma\u0142ej Stajni wraz z ca\u0142ym zespo\u0142em zabudowa\u0144 i pa\u0142acem Schaffgotsch\u00f3w w Sobieszowie wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A/5033/900/J (z dn. 14 sierpnia 1987 roku). Obaj Partnerzy doskonale uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 w kompetencjach merytorycznych. Realizacja pozwoli na: 1. Udost\u0119pnienie zabytkowej Ma\u0142ej Stajni na cele nowoczesnego centrum z sal\u0105 multimedialn\u0105, przy wsparciu merytorycznym niemieckiego Partnera jako lidera w adaptacji budynk\u00f3w zabytkowych. 2. Unowocze\u015bnienie i rozszerzenie wystawy sta\u0142ej Muzeum (zakup sprz\u0119tu i wystawa \"\u015al\u0105sk po 1945 roku). 3. Stworzenie 3 wystaw przy merytorycznym udziale pracownik\u00f3w obu Partner\u00f3w, poprzedzone kwerendami, seminarium i warsztatami. 4. Organizacj\u0119 programu edukacyjnego m\u0142odzie\u017cy szkolnej z Jeleniej G\u00f3ry i Saksonii w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci polsko-niemieckiego dziedzictwa kulturowego. 5. Skierowanie ruchu turystycznego do Parku i Muzeum poprzez oznakowanie trasy Jelenia G\u00f3ra - G\u00f6rlitz tablicami informacyjnymi.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015al\u0105sk - wsp\u00f3lne dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe / Schlesien \u2013 gemeinsames Kultur- und Naturerbe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "385983.00", "WARTOSC": "867125.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie", "OPIS": "SA.42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego (PPP), inwestycja pocz\u0105tkowa oraz zakup us\u0142ugi towarzysz\u0105cej wdro\u017ceniu, kt\u00f3rych efektem b\u0119d\u0105 nowe projekty wzornicze nawiewnik\u00f3w ci\u015bnieniowych okiennych i \u015bciennych oraz filtra antysmogowego. Nawiewniki ci\u015bnieniowe stosowane s\u0105 w budownictwie i zapewniaj\u0105 dop\u0142yw \u015bwie\u017cego powietrza do pomieszcze\u0144 reguluj\u0105c przep\u0142yw powietrza przez frez w ramie okiennej lub otw\u00f3r w \u015bcianie. Brookvent nie dysponuje w ramach swojej oferty tego typu produktami, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 sterowane manualnie, a kt\u00f3rych ch\u0119\u0107 stosowania jest zg\u0142aszana przez architekt\u00f3w/projektant\u00f3w, inwestor\u00f3w oraz u\u017cytkownik\u00f3w. Jednocze\u015bnie kolejnymi potrzebami wobec nawiewnik\u00f3w jest poprawa parametr\u00f3w akustycznych i ich designu, a tak\u017ce zmniejszenie przepuszczalno\u015bci zanieczyszcze\u0144 poprzez zastosowanie odpowiednich filtr\u00f3w o niskiej przepuszczalno\u015bci, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane w obu rodzajach nawiewnik\u00f3w, co zmniejszy materia\u0142och\u0142onno\u015b\u0107 produkcji. Ww. trudno\u015bci zostan\u0105 wyeliminowane w wyniku realizacji: 1. PPP, w ramach kt\u00f3rego zrealizowane zostan\u0105: 1.1. Przeprowadzenie wst\u0119pnej diagnozy - diagnoza wykonalno\u015bci i zasadno\u015bci realizacji projektu z perspektywy obecnej sytuacji Wnioskodawcy, jego zasob\u00f3w ludzkich, infrastrukturalnych i finansowych. 1.2. Synteza i analiza - potwierdzenie za\u0142o\u017ce\u0144 postawionych w diagnozie w zakresie kluczowych potrzeb, w tym synteza informacji zebranych od potencjalnych odbiorc\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 oraz z zakresu koniecznych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, zako\u0144czona opracowaniem za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego. 1.3. Stworzenie prototyp\u00f3w i testowanie rozwi\u0105za\u0144 \u2013 przeprowadzenie procesu zaprojektowania i stworzenie prototyp\u00f3w dla nawiewnik\u00f3w oraz filtra, wraz z ich designem oraz nast\u0105pi ich test i weryfikacja poziomu osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych parametr\u00f3w technicznych. 2. Inwestycji pocz\u0105tkowej obejmuj\u0105cej nak\u0142ady na \u015aT i WNiP, niezb\u0119dne do wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w. 3. Us\u0142ug towarzysz\u0105cych wdro\u017ce", "BENEFICJENT": "BROOKVENT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych ci\u015bnieniowych nawiewnik\u00f3w okiennych i \u015bciennych o poprawionej akustyce oraz filtra antysmogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "114015.30", "WARTOSC": "114015.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LAKFAM JERZY ZAKRZEWSKI, ARTUR ZAKRZEWSKI, SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie firmy LAKFAM Sp. J. J. Zakrzewski, A.Zakrzewski poprzez finansowanie kapita\u0142u obrotowego w celu zaspokojenia pilnych potrzeb w zakresie p\u0142ynno\u015bci i przezwyci\u0119\u017cenia trudno\u015bci finansowych, kt\u00f3re zaistnia\u0142y wskutek pandemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-10", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "556500.65", "WARTOSC": "704996.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w SP ZOZ Szpitalu Specjalistycznym MSW w Jeleniej G\u00f3rze. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie dost\u0119p do elektronicznych us\u0142ug publicznych na terenie aglomeracji jeleniog\u00f3rskiej, a tak\u017ce podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez plac\u00f3wk\u0119. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania oraz jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych (rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych dla obywateli), co nast\u0105pi poprzez stworzenie niezb\u0119dnych warunk\u00f3w organizacyjnych i technicznych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na wzrost efektywno\u015bci pracy. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat cel\u00f3w projektu przedstawiono w punkcie F.1. Bezpo\u015brednim beneficjentem projektu b\u0119dzie SP ZOZ Szpital Specjalistyczny MSW w Jeleniej G\u00f3rze. Beneficjentami po\u015brednimi (grupy docelowe) b\u0119d\u0105: 1. Mieszka\u0144cy aglomeracji jeleniog\u00f3rskiej oraz pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego korzystaj\u0105cy z us\u0142ug Szpitala. 2. Zewn\u0119trzni instytucjonalni odbiorcy informacji z grupy kontrahent\u00f3w. 3. Zewn\u0119trzni indywidualni odbiorcy informacji z grupy obywateli nie b\u0119d\u0105cy pacjentami Szpitala, ale poszukuj\u0105cy informacji o jednostce, w tym o zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug. 4. Wewn\u0119trzni odbiorcy informacji z grupy personelu medycznego i administracyjnego Szpitala. Projekt realizowany b\u0119dzie w SP ZOZ Szpitalu Specjalistycznym MSW w Jeleniej G\u00f3rze oraz w jednostkach zamiejscowych: 1. Cieplickie Centrum Leczenia Nerwic. 2. Cieplickie Centrum Specjalistyki Ambulatoryjnej. 3. Centrum Us\u0142ug Medycznych i Profilaktyki Zdrowotnej \u201ePrzedwio\u015bnie\u201d w Kowarach. 4. Centrum Leczenia \u201ePrzedwio\u015bnie\u201d w Kowarach. W wyniku realizacji projektu zakupione zostan\u0105 \u015brodki trwa\u0142e oraz systemy informatyczne, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie 7 elektronicznych us\u0142ug publicznych, w tym 5 us\u0142ug udost\u0119pnianych on-line o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci - transakcja Wdro\u017cone us\u0142ugi charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokim stopniem powszechno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL SPECJALISTYCZNY MSW W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej Szpitalu Specjalistycznym Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych w Jeleniej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "591725.97", "WARTOSC": "696149.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der Bergbau im Grenzraum Niederschlesien-Sachsen steht nicht nur vor Herausforderungen in Bereichen wie Wirtschaft, Energiepolitik, Umweltschutz und Revitalisierung der Bergbaufolgelandschaften. Es gilt auch, die grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit der niederschlesischen und s\u00e4chsischen Fachbeh\u00f6rden des Bergbaus zu verbessern, da bei den verantwortlichen Akteuren das Wissen \u00fcber Verwaltungsabl\u00e4ufe, Zust\u00e4ndigkeiten und Genehmigungsprozesse in der Nachbarregion oft fehlt. Dies hat u.a. eine mangelnde \u00dcbertragung und Harmonisierung von effektiven Verfahrensans\u00e4tzen oder langandauernde Verwaltungsprozesse bei Vorhaben mit grenz\u00fcberschreitenden Umweltauswirkungen zur Folge. Ein weiteres Problem in der Region sind Konflikte zwischen Bergbauunternehmen, Aufsichtsbeh\u00f6rden und Anwohnern. Sowohl in Niederschlesien als auch Sachsen fehlt ein Managementsystem zur Konfliktvermeidung bzw. -minderung. Auch gibt es ein Informationsdefizit zum Thema Bergbau in der \u00d6ffentlichkeit in beiden L\u00e4ndern, so dass in Diskussionen oft die erforderliche Sachlichkeit fehlt. Vor diesem Hintergrund hat sich MineLife zum Ziel gesetzt, die Kooperationsm\u00f6glichkeiten im Bereich des Bergbaus auszubauen und dabei die Zusammenarbeit und den Austausch der Institutionen im F\u00f6rdergebiet zu intensivieren. Dies geschieht im ersten Arbeitspaket \u00fcber ProjektmaBnahmen, die einen Kompetenzausbau in den Bereichen Verwaltung und Technik in den Nachbarregionen bewirken (Fachexkursionen, Fachbeitr\u00e4ge in Bergbaupublikationen der Partner etc.). Im zweiten Arbeitspaket werden MaBnahmen zur Entwicklung von Konfliktmanagementinstrumenten an zwei Referenzstandorten (einer in PL und einer in SN) umgesetzt. Zur Versachlichung der \u00f6ffentlichen Diskussionen zum Thema Bergbau, strebt die Projektpartnerschaft im dritten Arbeitspaket \u00f6ffentlichkeitswirksame MaBnahmen f\u00fcr die Kommunikation der wirtschaftlichen Bedeutung und Umweltauswirkungen des Bergbaus im Grenzgebiet gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung an.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHES OBERBERGAMT", "TYTUL": "Leben mit dem Bergbau (Akronym: MineLife)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "406854.08", "WARTOSC": "478651.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego i dost\u0119pu do jego atrakcji historycznych i kulturowych poprzez stworzenie miejsc gromadzenia wiedzy, wystaw i ekspozycji oraz promocja regionu.Projekt polega na poznawaniu i promocji ma\u0142o znanej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza tradycji piwowarskich i atrakcji turystycznych w Kowarach i Zittau. Dzi\u0119ki projektowi powstan\u0105 miejsca upami\u0119tniaj\u0105ce czasy, kiedy tradycje piwowarskie by\u0142y \u017cywe. Istotnym elementem projektu b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lne spotkania partner\u00f3w oraz szeroki wachlarz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i komunikacyjnych. Wszystkie dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu, czyli zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa kulturowego i naturalnego aby wsp\u00f3lnie rozwija\u0107 si\u0119 we wsp\u00f3lnym regionie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KOWARY", "TYTUL": "Odkrywanie Polsko-Niemieckich Tradycji Piwowarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "402009.90", "WARTOSC": "472952.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Utworzenie Polsko-Sakso\u0144skiej Akademii Aktywno\u015bci Senior\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cej przy KARR S.A. i w Ostritz przy IBZ St. Marienthal z nast\u0119puj\u0105cymi zadaniami: - pozyskanie100 senior\u00f3w zainteresowanych wzmocnieniem kompetencji interkulturowych i cyfrowych w celu pracy jako ambasador wolontariusz instytucji kraju s\u0105siedniego - opracowanie przewodnika turystycznego dla senior\u00f3w na temat instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na wsp\u00f3lnym pograniczu - wsparcie senior\u00f3w w tworzeniu materia\u0142\u00f3w promocyjnych dotycz\u0105cych oferty instytucji kraju s\u0105siedniego -monitoring merytoryczny senior\u00f3w \u2013 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozpowszechnianiem oferty kraju s\u0105siedniego - dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, 2. Seniorzy zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w instytucji kraju s\u0105siedniego podczas 18 warsztat\u00f3w tematycznych. W tym celu zostanie opracowana przez Partner\u00f3w projektu koncepcja kursu szkoleniowego dla senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w. Pakiet edukacyjny obejmuje (16 wsp\u00f3lnych polsko-sakso\u0144skich warsztat\u00f3w tematycznych po 20 uczestnik\u00f3w + 2 opiekun\u00f3w ka\u017cde, po dwa dni z noclegami i wy\u017cywieniem w miejscu seminarium) odb\u0119dzie si\u0119 cz\u0119\u015bciowo w grupach narodowych, cz\u0119\u015bciowo w grupach sakso\u0144sko \u2013 polskich. Dla polskich uczestnik\u00f3w projektu zaplanowane s\u0105 dwa dwudniowe warsztaty narodowe w siedzibie KARR S.A. (15 os\u00f3b) 3. Przeszkoleni seniorzy- ambasadorzy po\u0142\u0105cz\u0105 swoje dzia\u0142ania w ramach swojego otoczenia instytucjonalnego: organizacjach po\u017cytku publicznego, Uniwersytetach Trzeciego Wieku, Gminnych Radach Seniora, Klubach Seniora, we wsp\u00f3lnotach lokalnych w tym dzia\u0142aj\u0105cych przy ko\u015bcio\u0142ach i zwi\u0105zkach wyznaniowych, r\u00f3\u017cnorodnych towarzystwach spo\u0142eczno-kulturalnych w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 promowa\u0107 ofert\u0119 instytucji kraju s\u0105siada. Zadania z zakresu promocji i marketingu seniorzy -ambasadorzy b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 jako woluntariusze w formach wypracowanych i poznanych na warsztatach.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA S. A.", "TYTUL": "Aktywni seniorzy! Transgraniczny marketing oferty instytucji kultury, turystyki, edukacji i opieki zdrowotnej w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym poprzez wolontariat. Aktywni Seniorzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1233818.74", "WARTOSC": "1463952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie projako\u015bciowych rozwi\u0105za\u0144 (4 rozwi\u0105zania) w 27 POZtach, w tym 21 nale\u017c\u0105cych do Grupy EMC, zlokalizowanym na terenie7 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skim, \u015bl\u0105skim, opolskim, wielkopolskim, pomorskim, zachodniopomorskim, mazowieckim, w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentom powy\u017cej 60 roku \u017cycia. W ramach projektu w okresie 24 m-cy nast\u0105pi poprawa proces\u00f3w zwi\u0105zanych z:- udzielaniem pacjentom informacji dot. zasad korzystania z systemu opieki zdrowotnej z perspektywy POZ -korzystania z program\u00f3w profilaktycznych (w tym profilaktyka aktywnego starzenia z wykorzystaniem autorskich aplikacji - testysenioralne.pl), - obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w (standardy komunikacji oraz procesy organizacyjne poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107sposobu oferowania \u015bwiadcze\u0144 medycznych - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci, \u0142atwiejszy kontakt, prostsze procedury) -zarz\u0105dzaniem ruchem pacjent\u00f3w mi\u0119dzy lekarzem POZ a specjalistami AOS, diagnostyki i rehabilitacji. Ulepszone procesy b\u0119d\u0105 definiowane przy bezpo\u015brednim udziale pacjent\u00f3w a celem ich wdro\u017cenia jest optymalizacja i wzrost efektywno\u015bci leczenia os\u00f3b starszych na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej wpieranej przez AOS, diagnostyk\u0119 i rehabilitacj\u0119 , aby ograniczy\u0107 ich korzystanie z leczenia szpitalnego oraz opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "EMC SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "EMC Przychodznie POZ przyjazne Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2228871.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2062402.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 934528.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 791163.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 567981.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 494763.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 342319.31000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 254898.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 253664.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 229476.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 221389.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 214417.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 192276.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 162827.78000000003}, {"name": "Cmentarze", "value": 155295.57}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 154687.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 151668.04}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 136152.56999999998}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 113657.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 88422.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 81622.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 72294.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 69475.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58040.81}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 52493.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51934.51}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 47720.380000000005}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 46650.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 39622.090000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38288.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33185.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 30834.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 26214.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18408.020000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16877.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16331.79}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13637.61}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12873.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11622.779999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9225.1}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8028.0599999999995}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7644.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6450.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4608.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3013.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2187.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1980.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 546.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 373.3}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 269.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 190.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 58.71}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 660064.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 610391.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 523507.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 265076.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 121991.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66989.17}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 15500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14439.94}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 139405.63}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 82442.08000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3349.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2882.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 591.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 508.75}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4416141.4799999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2946143.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 1380440.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 964112.05}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 767261.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 614041.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 453048.73}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 441537.92000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 419061.92000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 260844.55000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 247035.94000000003}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 190938.93999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 181058.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 167694.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 136449.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 89223.49999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 68729.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 66027.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53177.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44860.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 36670.969999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31900.879999999997}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20936.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 16584.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9962.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8687.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5244.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3507.9}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32689.66}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 7208.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4050.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6924.91}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1272.15}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 270085.72}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 260888.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 56000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25030.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6547812.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3874764.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 648504.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 562323.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 355516.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 298146.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 187342.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 153368.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40682.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32526.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26300.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20656.96}, {"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 9800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7875.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5800.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5780.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5292.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5251.68}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1155.81}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1042.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 866.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 293.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1250918.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 466753.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 296312.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 262948.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161586.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26930.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 568513.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 486112.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 248107.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 234248.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 211000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 181200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33327.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 25636.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 226891.18}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33343.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57488.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5884.2}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4920128.240000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1711390.1899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1394055.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 827701.7400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 354950.55000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 348577.0900000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 221389.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 201945.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 159704.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115903.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85931.67000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68825.43}, {"name": "Turystyka", "value": 47720.380000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36607.619999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30093.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18459.83}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1980.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 804083.8400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 660064.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462791.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121991.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109926.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104662.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14439.94}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 225196.71000000002}, {"name": "Turystyka", "value": 2882.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 591.0}, {"name": "Turystyka", "value": 508.75}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8109312.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3127201.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1417160.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 451783.49000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 419061.92000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 294402.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57606.969999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53177.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46655.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29225.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18650.059999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 16584.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34828.07}, {"name": "Turystyka", "value": 7208.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1911.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5431.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1493.48}, {"name": "Turystyka", "value": 1272.15}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 283085.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 260888.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81030.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10720723.399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1783139.2200000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 159148.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52950.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46482.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 44918.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9800.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 592.05}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1250918.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 466753.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 296312.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 262948.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161586.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26930.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 802762.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 774219.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 211000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 181200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38327.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25636.88}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 226891.18}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33343.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57488.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5884.2}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12540807.729999999, "v": "12,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.51, "v_pc": "1120,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6384154.369999998, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 2726992.35, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.74}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1021046.4799999999, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 695957.12, "v": "695,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.54}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 556237.9600000001, "v": "556,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 263912.94000000006, "v": "263,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 239762.95000000004, "v": "239,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 176919.7, "v": "176,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157070.82, "v": "157,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155175.94, "v": "155,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 78900.28, "v": "78,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51491.72, "v": "51,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33185.1, "v": "33,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11551276.07, "v": "11,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.34, "v_pc": "1032,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6634950.0, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4022836.4799999995, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 642268.2100000001, "v": "642,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 181200.0, "v": "181,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 69475.31, "v": "69,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 546.07, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5077968.140000001, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14, "v_pc": "453,88 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2282048.8200000003, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1807806.02, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 494763.73, "v": "494,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 259265.52999999997, "v": "259,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 229476.04, "v": "229,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4608.0, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5057147.03, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.09, "v_pc": "452,02 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1186405.1, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 934528.86, "v": "934,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 648504.8, "v": "648,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 621168.9999999999, "v": "621,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 562323.6, "v": "562,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 502942.9, "v": "502,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1518.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 355889.73, "v": "355,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 187342.23, "v": "187,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58040.81, "v": "58,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4166819.079999999, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14, "v_pc": "372,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3534345.909999999, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 219346.15, "v": "219,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 192990.09, "v": "192,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163202.41999999998, "v": "163,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56934.51, "v": "56,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2020426.8199999998, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 256.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43, "v_pc": "180,59 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1742166.6300000001, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1040.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 278260.19, "v": "278,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.77}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1151900.3399999999, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52, "v_pc": "102,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 563600.0, "v": "563,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300134.63, "v": "300,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 436.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 248165.71, "v": "248,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.47}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 916492.6000000001, "v": "916,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "81,92 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e jednostki ochrony przeciwpo\u017carowej", "value": 565014.4900000001, "v": "565,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 217450.0, "v": "217,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122828.11, "v": "122,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9200.0, "v": "9,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 881454.49, "v": "881,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93, "v_pc": "78,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 881454.49, "v": "881,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 831204.8899999999, "v": "831,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82, "v_pc": "74,29 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 342319.31000000006, "v": "342,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.18}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 260888.32, "v": "260,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227997.25999999998, "v": "228,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.42}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 592728.0700000001, "v": "592,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "52,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 277176.34, "v": "277,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.76}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 269069.45999999996, "v": "269,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40682.27, "v": "40,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5800.0, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 226891.18, "v": "226,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "20,28 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 226891.18, "v": "226,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 201945.57, "v": "201,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "18,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 155295.57, "v": "155,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.89}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 46650.0, "v": "46,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 162559.24000000002, "v": "162,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "14,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 133282.69000000003, "v": "133,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 26214.99, "v": "26,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3061.56, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 90059.89, "v": "90,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 44256.99999999999, "v": "44,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43015.89000000001, "v": "43,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2187.0, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Turystyka", "value": 76177.68999999999, "v": "76,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "6,81 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 76177.68999999999, "v": "76,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30093.11, "v": "30,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26889.58, "v": "26,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3013.5, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 190.03, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1980.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "395.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1980.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}