{"gmina": "gmina miejska Piechowice", "kod_gus": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": 6363, "budzet": {"dochody": "28,24 mln z\u0142", "wydatki": "29,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,21 mln z\u0142", "wydatki": "1,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5017662700000107}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5017662700000107}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.328239659999989}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.328239659999989}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.979497360000018}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.979497360000018}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4975507999999895}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4975507999999895}], "dochod_ue": "487,64 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "1872.6 z\u0142", "powiat": "11,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "1813.0 z\u0142", "wojewodztwo": "3,61 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "24,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "317,10 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1786120.34", "WARTOSC": "2933405.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja i adaptacja dwukondygnacyjnego budynku starej hali fabrycznej \u201ekuglerni\u201d oraz przyleg\u0142ego terenu wraz ze znajduj\u0105cym si\u0119 w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie kominem przy ul. \u017bymierskiego 73 w Piechowicach. Celem jest utworzenie centrum edukacyjno-historycznego o nazwie \u201e Kryszta\u0142owy Pawilon\u201d po\u015bwi\u0119conego tradycjom i historii produkcji szk\u0142a kryszta\u0142owego w Karkonoszach i G\u00f3rach Izerskich. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe: 1.Utworzenie Centrum Dozna\u0144 i Eksperyment\u00f3w; 2.Utworzenie Interaktywnej \u015bcie\u017cki historycznej - \u201ew\u0119dr\u00f3wka przez epoki\u201d; 3.Utworzenie Centrum przy kominie. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany etapami \u2013 w pierwszej kolejno\u015bci przeprowadzona zostanie procedura wyboru wykonawc\u00f3w/dostawc\u00f3w, nast\u0119pnie zrealizowane zostan\u0105 roboty budowlane, zakup i dostawa wyposa\u017cenia, w dalszej kolejno\u015bci udost\u0119pniona zostanie powierzchnia dla u\u017cytkownik\u00f3w obiekt\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul. \u017bymierskiego 73 w Piechowicach. Procedura wyboru wykonawc\u00f3w, dostawc\u00f3w przeprowadzona zostanie zgodnie z aktualn\u0105 na dzie\u0144 przeprowadzenia procedury wersj\u0105 wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020. Wnioskodawca posiada niezb\u0119dne zaplecze organizacyjno\u2013techniczne gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz wdro\u017cenie jego rezultat\u00f3w. Lokalizacja projektu to: ul. \u017bymierskiego 73, Piechowice, powiat jeleniog\u00f3rski. Projekt zostanie wykonany w technologii tradycyjnej. Szczeg\u00f3\u0142owy opis rozpatrywanych wariant\u00f3w technologicznych zosta\u0142 zawarty w rozdz. 4.2 Studium Wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TRADYCJI SUDECKICH", "TYTUL": "Rewitalizacja i adaptacja obszaru zabytkowego po\u0142o\u017conego przy ul. Kryszta\u0142owej 73 w Piechowicach w celu przystosowania do pe\u0142nienia nowych funkcji kulturalnych i turystycznych w zakresie popularyzacji tradycji szklarskich regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 280.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-09", "DOFINANSOWANIE": "1598416.00", "WARTOSC": "6143911.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wprowadzenia nowego kompletnego ci\u0105gu linii technologicznej do produkcji, kontroli i pakowania p\u0142ytek ceramicznych, kt\u00f3rych aktualnie Wnioskodawca nie wykonuje. Wnioskodawca zrealizuje projekt poprzez zakup trzech \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. B\u0119d\u0105 to: linia do cyfrowego nadruku aplikacji na p\u0142ytki ceramiczne, linia do sortowania p\u0142ytek ceramicznych oraz modu\u0142 ochronny z system utrzymania temperatury.Zakup tych urz\u0105dze\u0144 pozwoli na wdro\u017cenie do oferty nowej gamy produkt\u00f3w o cechach i parametrach aktualnie nieznanych i niestosowanych w kraju. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu rozwi\u0105za\u0144 procesowych, w tym takich kt\u00f3re nie s\u0105 jeszcze znane i zastosowane w kraju. Projekt zostanie zrealizowany w obr\u0119bie aktualnie posiadanych powierzchni produkcyjnych w zak\u0142adzie Wnioskodawcy - zgodnie z wskazan\u0105 lokalizacj\u0105 projektu. Realizacja inwestycji nie wymaga pozwole\u0144 ani wykonania prac budowlanych. Wnioskodawca jest w pe\u0142nej gotowo\u015bci do jego realizacji zar\u00f3wno od strony technicznej, zasob\u00f3w ludzkich, jak r\u00f3wnie\u017c posiada zapewnione odpowiednie finansowanie projektu. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Polcolorit S.A. poprzez poszerzenie oferty rynkowej i odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby klient\u00f3w. Za\u0142o\u017cenia przedmiotowego projektu wpisuj\u0105 si\u0119 wprost w cele programowe i s\u0105 realne do osi\u0105gni\u0119cia, poniewa\u017c s\u0105 wynikiem potrzeb, analiz i dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci firmy. Wnioskodawca szczeg\u00f3\u0142owo rozpozna\u0142 rynek i jego potrzeby. Sta\u0142e, bardzo dobre relacje z klientami pozwalaj\u0105 Wnioskodawcy odpowiednio szybko reagowa\u0107 na potrzeby rynku, oraz kreowa\u0107 nowe trendy w bran\u017cy. Odbiorcami wynik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 aktualni klienci, kt\u00f3rych wymagania ci\u0105gle rosn\u0105 wraz z rozwojem bran\u017cy i nowymi trendami w wzornictwie. Wnioskodawca b\u0119dzie konkurowa\u0142 produktem na rynku polskim i europejskim. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Zakup 3 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych 2) Wzrost zatrudnienia", "BENEFICJENT": "POLCOLORIT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Poszerzenie oferty produktowej firmy POLCOLORIT S.A. poprzez wdro\u017cenie nowej technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1317919.50", "WARTOSC": "2113544.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje zagadnienia dotycz\u0105ce projektowania, optymalizacji, automatyzacji, robotyzacji procesu produkcyjnego oraz optymalizacji konstrukcji w\u00f3zka do farszu. W\u00f3zki do farszu (cymbry) s\u0105 przeznaczone do transportu wewn\u0119trznego, g\u0142\u00f3wnie w zak\u0142adach bran\u017cy spo\u017cywczej (przemys\u0142u mi\u0119snego i rybnego). G\u0142\u00f3wnym elementem konstrukcyjnym w\u00f3zka jest pojemnik, do kt\u00f3rego mocuje / spawa si\u0119 pozosta\u0142e elementy. W bran\u017cy u\u017cywane s\u0105 nazwy: cymber, zbiornik do farszu, w\u00f3zek do farszu, zbiornik za\u0142adunkowy. Zak\u0142adane cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 prac B+R ukierunkowanych na: -opracowanie linii pilota\u017cowej niezb\u0119dnej do wykonania prototypu nowej konstrukcji pojemnika w\u00f3zka do farszu; -opracowanie prototypu pojemnika w\u00f3zka w formie wyt\u0142oczki. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: -zostan\u0105 opracowane i zbudowane prototypy nast\u0119puj\u0105cych stanowisk: do okrawania obrze\u017ca; do fazowania kraw\u0119dzi ociekowej; do podwini\u0119cia kraw\u0119dzi ociekowej; do mycia, zdejmowania folii wed\u0142ug ustalonych potrzeb w oparciu o wyniki poprzedniej operacji; do pakowania i przygotowania do transportu; narz\u0119dzie do pr\u00f3b t\u0142oczenia ; -przeprowadzone zostan\u0105 badania na ww. stanowiskach oraz na stanowisku t\u0142oczenia; -wykonana zostanie seria pilota\u017cowa w\u00f3zk\u00f3w do farszu, -przeprowadzone zostan\u0105 testy u\u017cytkowe na serii pilota\u017cowej; -sprawdzona zostanie technologia w warunkach rzeczywistych w celu okre\u015blenia czy mo\u017ce ona zosta\u0107 zaimplementowana do tych warunk\u00f3w. Opracowane rezultaty prac B+R znajd\u0105 swoje zastosowanie poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac w postaci opracowanej linii pilota\u017cowej oraz prototypu pojemnika w\u00f3zka do farszu do dzia\u0142alno\u015bci PHP METAL, dzi\u0119ki czemu na ich bazie mo\u017cliwe b\u0119dzie wprowadzenie na rynek nowatorskiej konstrukcji pojemnika w\u00f3zka do farszu i rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy do firm z grupy docelowej. Projekt wpisuje si\u0119 w regionaln\u0105 inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Dolnego \u015al\u0105ska\u2013produkcja maszyn i urz\u0105dze\u0144, obr\u00f3bka materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "METAL PIECHOWICE SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie linii pilota\u017cowej oraz prototypu pojemnika w\u00f3zka do farszu wykonanego z jednego kawa\u0142ka materia\u0142u metod\u0105 t\u0142oczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-07", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1259580.00", "WARTOSC": "3688770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "(1) GENEZA INWESTYCJI - Potrzeby w zakresie inwestycji obj\u0119te wnioskiem o dofinansowanie istniej\u0105 od ponad roku i Wnioskodawca w tym zakresie przeprowadzi\u0142 szereg prac przygotowawczych, m. in. prace badawcze polegaj\u0105ce na badaniach technologii pozyskania drewna, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do zg\u0142oszenia patentowego w Urz\u0119dzie Patentowym RP (nr P.419608 z 26.11.2016 r.). Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacji produktowej (us\u0142ugowej) oraz procesowej w skali kraju poprzez wdro\u017cenie wynalazku technologii pozyskiwania drewna jako realizacja ekoinnowacji w inteligentnej specjalizacji RSI WD pn. \"Technologie pozyskiwania drewna\". (2) PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest dywersyfikacja produkcji - Wnioskodawca planuje opanowa\u0107 niezagospodarowan\u0105 nisz\u0119 na rynku: dywersyfikacja portfela us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie na rynek wynalazku technologii pozyskiwania drewna jako realizacja ekoinnowacji. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 umocni\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 w bran\u017cy pozyskiwania drewna oraz dokona\u0107 ekspansji w niszy rynku dla le\u015bnictwa. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacji produktowej (us\u0142ugowej) oraz procesowej w skali kraju poprzez wdro\u017cenie wynalazku technologii pozyskiwania drewna (nr P.419608 z 26.11.2016 r.) jako realizacja ekoinnowacji w inteligentnej specjalizacji RSI WD pn. \"Technologie pozyskiwania drewna\". (3) OPIS REZULTAT\u00d3W PROJEKTU w odniesieniu do stanu istniej\u0105cego w ramach niniejszego projektu Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 na rynek krajowy innowacyjn\u0105 technologi\u0119 pozyskiwania drewna \u2013 technologi\u0119 i uk\u0142ad do ustalania wagi \u0142adowanego drewna przy u\u017cyciu zakupionych w ramach projektu maszyn, kt\u00f3re s\u0105 dedykowane do wynalazku Wnioskodawcy. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu wynalazku Wnioskodawcy (nr P.419608 z 26.11.2016 r. \u2013 dokumentacja patentowa stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie) mo\u017cliwe b\u0119dzie za\u0142adowanie drewna o w\u0142a\u015bciwej wadze tak aby nie prze\u0142adowa\u0107 \u015brodk\u00f3w transportu drewna \u2013 jest to unikalne w skali kraju rozwi\u0105zanie, kt", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG LE\u015aNYCH WAL-HEN HENRYK SZCZYBURA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynalazku ustalania wagi \u0142adowanego drewna w ekoinnowacyjnej technologii pozyskiwania drewna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "736000.00", "WARTOSC": "2943891.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "\"Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j P.H.P. METAL JERZY SIOFER b\u0119d\u0105cej \u015brednim przedsi\u0119biorstwem poprzez inwestycj\u0119 w now\u0105 technologi\u0119 i wprowadzenie na rynek znacz\u0105co udoskonalonego produktu.W ramach projektu nast\u0105pi zakup linii technologicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z wycinarki laserowej i urz\u0105dzenia za\u0142adowczo-wy\u0142adowczego,dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie: -skr\u00f3cenie czasu wykonania pojedynczego detalu od 92,86% do 95,86%; -zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej o ok. 50,74%; -zmniejszenie koszt\u00f3w wykonania detalu o od 76,79% do 83,66%; -czterokrotne zwi\u0119kszenie dok\u0142adno\u015bci wykonania detalu z 0,2 mm do 0,05 mm; -wprowadzenie nowego sposobu badania rynku polegaj\u0105cego na umiejscowieniu na rynku od kilku do kilkunastu wersji wyrobu w ramach jednej serii pilota\u017cowej zamiast serii pilota\u017cowej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z jednej wersji wyrobu (jak to mia\u0142o miejsce dotychczas). W ramach projektu nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wykonywania kr\u00f3tkich serii przygot\u00f3wek korygowanych oraz wyrob\u00f3w t\u0142oczonych z blachy,a tak\u017ce dywersyfikacja produkcji poprzez wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy element\u00f3w i podzespo\u0142\u00f3w metalowych takich jak m.in.:elementy wentylacji,obudowy,cz\u0119\u015bci podzespo\u0142\u00f3w w przemy\u015ble samochodowym,wsporniki, blachy kotwi\u0105ce,p\u00f3\u0142ki mocuj\u0105ce,os\u0142ony element\u00f3w wiruj\u0105cych,nietypowe balustrady,por\u0119cze, ogrodzenia,okucia,itp. o dok\u0142adno\u015bci wykonania 0,05mm.Ww. elementy przed wprowadzeniem na rynek b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 badane przez potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w w nowy spos\u00f3b,tj. dzi\u0119ki udost\u0119pnieniu kr\u00f3tkiej serii pilota\u017cowej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z od kilku do kilkunastu wersji wyrobu (a nie jednej wersji wyrobu). G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami tych element\u00f3w b\u0119d\u0105 firmy z bran\u017cy motoryzacyjnej, przemys\u0142 budowlany,przemys\u0142 elektromaszynowy,inne wykorzystuj\u0105ce w swej dzia\u0142alno\u015bci elementy i podzespo\u0142y wykonane z metalu.Projekt wpisuje si\u0119 w regionaln\u0105 inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Dolnego \u015al\u0105ska\u2013produkcja maszyn i urz\u0105dze\u0144,obr\u00f3bka materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "METAL PIECHOWICE SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wykonywania przygot\u00f3wek korygowanych oraz wyrob\u00f3w t\u0142oczonych z blachy z dok\u0142adno\u015bci\u0105 wykonania do 0,05 mm w kr\u00f3tkich seriach (do 1000 szt.)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-06-12", "DOFINANSOWANIE": "2789524.67", "WARTOSC": "3286175.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Nowe rozwi\u0105zania i pojawiaj\u0105ce si\u0119 w \u015blad za nimi nowe e-us\u0142ugi sprawiaj\u0105 \u017ce konieczne jest poszerzanie oferty gmin by odpowiada\u0142a ona na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. Dlatego kontynuuj\u0105c swoje wcze\u015bniejsze dzia\u0142ania Lubomierz, Mirsk, Piechowice i Wle\u0144 (gminy o podobnej charakterystyce i zbli\u017conym dotychczasowym poziomie rozwoju e-us\u0142ug) przygotowa\u0142y projekt (P.) kt\u00f3ry zak\u0142ada wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0105zane z tym prace integracyjne systemu, zakupy sprz\u0119tu i niezb\u0119dne dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce. Na P. z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119: \u2022 EBOI \u2022 ZSPE \u2022 PPPZ \u2022 Platforma us\u0142ug publicznych udost\u0119pniaj\u0105ca dane z system\u00f3w dziedzinowych. \u2022 Aplikacja mobilna na 3 platformy systemowe zintegrowana z platform\u0105 us\u0142ug publicznych. \u2022 System elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentami \u2022 E-konsultacje spo\u0142eczne \u2022 E-Rada \u2022 GIS (wypis/wyrys) \u2022 Integracja poszczeg\u00f3lnych system\u00f3w \u2022 Zakupy sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do funkcjonowania nowych e-us\u0142ug \u2022 Promocja \u2022 Szkolenia \u2022 Zarz\u0105dzanie P. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug \u015bwiadczonych przez urz\u0119dy 4 gmin poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy (25 315 os\u00f3b). Beneficjentami b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c urz\u0119dy gmin kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi i zwi\u0119ksz\u0105 wydajno\u015b\u0107. Wszystkie e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 dla beneficjent\u00f3w ostatecznych ca\u0142kowicie bezp\u0142atne. P. b\u0119dzie realizowany w gminach Lubomierz, Mirsk, Piechowice i Wle\u0144 (lokalizacja). Sprz\u0119t i zainstalowane na nim oprogramowanie zlokalizowane b\u0119d\u0105 w Urz\u0119dach Gmin. Wska\u017aniki P. \u2022 Osoby obj\u0119te szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych- 80 \u2022 Podmioty kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego- 4 \u2022 Projekty w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u2013 1 \u2022 Urz\u0119dy kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego\u2013 4 \u2022 Udost\u0119pnione on-line dokumenty zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego- 200 \u2022 Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnione on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4\u2013 15", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIERZ", "TYTUL": "Informatyzacja Urz\u0119d\u00f3w Gmin Lubomierz, Mirsk, Piechowice, Wle\u0144 w celu wdro\u017cenia e-us\u0142ug publicznych - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "572250.00", "WARTOSC": "2011050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego firmy PHP Metal b\u0119d\u0105cej \u015bredniej wielko\u015bci przedsi\u0119biorstwem. W ramach projektu zakupione zostanie wyposa\u017cenie dzia\u0142u B+R niezb\u0119dne do prowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad automatyzacj\u0105 procesu produkcji w zakresie obr\u00f3bki plastycznej metalu. Pierwsz\u0105 lini\u0105 produkcyjn\u0105, kt\u00f3ra zostanie zautomatyzowana w wyniku prowadzonych prac B+R b\u0119dzie innowacyjna linia pilota\u017cowa przeznaczona do produkcji nadstawek europalet. Koncepcja planowanej do zbudowania linii technologicznej zak\u0142ada zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcji nadstawek europalet: po pierwsze ca\u0142e nadstawki europalet \u0142\u0105cznie z zawiasami b\u0119d\u0105 produkowane w jednym miejscu (u jednego producenta), zamiast jak mia\u0142o to miejsce dotychczas przez r\u00f3\u017cnych producent\u00f3w (osobno zawias\u00f3w, osobno europalet), po drugie zamiast u\u017cycia do produkcji ka\u017cdego zawiasu 38 szt. nit\u00f3w, ka\u017cdy zawias b\u0119dzie posiada\u0142 38 kolc\u00f3w. Zamocowanie zawiasu b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o poprzez wprasowanie kolc\u00f3w w desk\u0119 powoduj\u0105c powstanie zwartej ca\u0142o\u015bci. Nowa technologia zak\u0142ada uproszczenie procesu produkcyjnego, skr\u00f3cenie czasu produkcji, wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii, wyeliminowanie zu\u017cycia wody, oleju hydraulicznego, \u015bciek\u00f3w, wyeliminowanie powstawania wi\u00f3r\u00f3w). B\u0119dzie to pierwsza tego typu linia pilota\u017cowa na \u015bwiecie. Jej opracowaniem i wdro\u017ceniem zajmie si\u0119 zesp\u00f3\u0142 B+R firmy PHP Metal. Projekt wpisuje si\u0119 w regionaln\u0105 inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Dolnego \u015al\u0105ska \u2013 produkcja maszyn i urz\u0105dze\u0144, obr\u00f3bka materia\u0142\u00f3w. W wyniku realizacji projektu przeprowadzone zostan\u0105 prace badawczo-rozwojowe nad automatyzacj\u0105 procesu produkcji w zakresie obr\u00f3bki plastycznej metalu oraz zaprojektowana zostanie innowacyjna automatyczna linia do produkcji nadstawek europalet. Ponadto planowane s\u0105 prace B+R maj\u0105ce na celu zautomatyzowanie kolejnych linii produkcyjnych (m. in. do produkcji kap o wymiarach 80 mm x 80 mm).", "BENEFICJENT": "METAL PIECHOWICE SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej PHP Metal poprzez zakup wyposa\u017cenia dzia\u0142u B+R niezb\u0119dnego do prowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad automatyzacj\u0105 procesu produkcji w zakresie obr\u00f3bki plastycznej metalu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "485507.48", "WARTOSC": "964658.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest termomodernizacja starej hali produkcyjnej i osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie 83,09%. Budynek przemys\u0142owy znajduje si\u0119 na dzia\u0142ce gruntu nr 82 o powierzchni 0,6910 ha w Piechowicach przy ul. Siewnej 2 i posiada ksi\u0119g\u0119 wieczyst\u0105 o nr JG1J/00027391/0. Powierzchnia u\u017cytkowa hali wynosi 1 500 m2. Do prac zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 obiektu (hali) mo\u017cna zaliczy\u0107: roboty rozbi\u00f3rkowe dotycz\u0105ce dachu, docieplenie dach (wykonanie lekkiej obudowy dachu z ociepleniem oraz monta\u017c konstrukcji uzupe\u0142niaj\u0105cych z profili zimnogi\u0119tych wraz z na\u015bwietylami w po\u0142aci dachowej), docieplenie \u015bcian (wykonanie lekkiej obudowy \u015bcian z blach stalowych z ociepleniem piank\u0105 pouliretanow\u0105 i monta\u017c konstrukcji uzupe\u0142niaj\u0105cych z profili zimnogi\u0119tych), wymiana bram wjazdowych na now\u0105 stolark\u0119 oraz okien, wymiana drzwi zewn\u0119trznych oraz wykonanie obr\u00f3bek blacharskich (rynny i rury spustowe), wykonanie instalacji odgromowej, a tak\u017ce wymiana starego pieca w\u0119glowego na gazowy. Wraz z now\u0105 kot\u0142owani\u0105 zostanie zmieniony system grzewczy, jak te\u017c instalacja ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zostan\u0105 za\u0142o\u017cone liczniki ciep\u0142a oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej a tak\u017ce termostaty i zawory podpionowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie poprawi efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku, w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 hala produkcyjna. Inwestycja zak\u0142ada ulepszenia w wyniku, kt\u00f3rego nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 dostarczan\u0105 do budynku na potrzeby ogrzewania, a tak\u017ce poprawi izolacyjno\u015b\u0107 ciepln\u0105 budynku. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c dzi\u0119ki g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej hali nast\u0105pi ulepszenie termomodernizacyjne \u2013 czyli efektywno\u015b\u0107 energetyczna na poziomie 83,09%. Ponadto zmiany te b\u0119d\u0105 korzystne dla \u015brodowiska. Odbiorcami projektu s\u0105 przede wszystkim pracownicy firmy, dla kt\u00f3rych znacznie poprawi\u0105 si\u0119 warunki oraz \u015brodowisko pracy. P", "BENEFICJENT": "PPU PARKAN RAFA\u0141 SIOFER", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna hali produkcyjnej PPU Parkan Rafa\u0142 Siofer przy ulicy Siewnej 2 w Piechowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "348925.00", "WARTOSC": "509915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dPrzedmiotem projektu jest opracowanie przez Kolglass nowego projektu wzorniczego w postaci produktu kryszta\u0142owego o nowym wygl\u0105dzie i funkcjach u\u017cytkowych. Zakres projektu obejmuje: 1) przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie znacz\u0105co ulepszony produkt, w tym: a) przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu, maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u firmy Kolglass oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego Kolglass pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. Audyt zosta\u0142 przeprowadzony przez Kolglass samodzielnie a jego efektem jest raport z audytu z dnia 31.07.2018 r.; b) stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych. Us\u0142uga ta swym zakresem b\u0119dzie obejmowa\u0142a: -analiz\u0119 potencja\u0142u nowego projektu wzorniczego; -analiz\u0119 potencja\u0142u nowego projektu wzorniczego w oparciu o oczekiwania odbiorc\u00f3w; -opracowanie strategii produktowej nowego wzoru oraz briefu produktowego; -opracowanie strategii komunikacji. c) opracowanie projektu oraz prototypu oraz przeprowadzenie test\u00f3w znacz\u0105co ulepszonego produktu. Us\u0142uga ta swym zakresem b\u0119dzie obejmowa\u0142a: -opracowanie projektu oraz prototypu produktu; -opracowanie dokumentacji graficznej nowego produktu. 2) us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia znacz\u0105co ulepszonego produktu w postaci produktu kryszta\u0142owego o nowym wygl\u0105dzie i funkcjach u\u017cytkowych. Us\u0142ugi te swym zakresem b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: -doradztwo w zakresie wdro\u017cenia...", "BENEFICJENT": "KOLGLASS HURT IMPORT EXPORT RYSZARD KOLAT", "TYTUL": "Opracowanie przez Kolglass nowego projektu wzorniczego w postaci produktu kryszta\u0142owego o nowym wygl\u0105dzie i funkcjach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-29", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "340180.80", "WARTOSC": "566968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest renowacja i remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Kryszta\u0142owej 98 w zachodniej cz\u0119\u015bci Piechowic, na dzia\u0142ce nr 120/3 - obr\u0119b 0006. Inwestycja zostanie przeprowadzona w jednym etapie, a zakres prac obejmuje m.in.: remont i ocieplenie dachu, renowacj\u0119 elewacji, wymiana stolarki okiennej, remont lub wymiana drzwi, odwodnienie i izolacj\u0119 \u015bcian fundamentowych, wymian\u0119 instalacji elektrycznej z elementami zarz. energi\u0105, remont klatki schodowej i nie dotyczy zagospodarowania terenu. Budynek jest dost\u0119pny dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z poziomu terenu. Budynek powsta\u0142 w III \u0107w. XIX w., z funkcj\u0105 mieszkaln\u0105 (nie wyst\u0119puj\u0105 mieszkania wspomagane ani socjalne). Obiekt zosta\u0142 wzniesiony jako wolnostoj\u0105cy, trzykondygnacyjny, cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony, z dachem p\u0142askim, w technologii tradycyjnej murowanej \u2013 \u015bciany i fundamenty ceglane, drewniana konstrukcja dachu, prosty detal architektoniczny. Po\u0142o\u017cony jest w strefie konserwatorskiej \u201eB\u201d i obj\u0119ty wpisem do Wojew\u00f3dzkiej i Gminnej Ewidencji Zabytk\u00f3w. Inwestycja realizowana b\u0119dzie przy u\u017cyciu tradycyjnej technologii i materia\u0142\u00f3w dozwolonych do stosowania przy budynkach zabytkowych (np. tynki mineralne, silikaty), z zastosowaniem metody elektrofizycznej przy osuszaniu, z odtworzeniem detalu architektonicznego. Wyb\u00f3r technologii podyktowany jest wiekiem i rodzajem zabudowy oraz wytycznymi konserwatorskimi i wskazaniami obowi\u0105zuj\u0105cych MPZP. Inwestorem jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa z\u0142o\u017cona z os\u00f3b fizycznych oraz Gminy Miejskiej Piechowice, w kt\u00f3rej imieniu dzia\u0142a Zarz\u0105d Nieruchomo\u015bci \u201eWsp\u00f3lny Dom\u201d Sp. z o.o., zapewniaj\u0105c obs\u0142ug\u0119 pod wzgl\u0119dem formalnym, administracyjnym i technicznym. Inwestycja zlokalizowana jest na obszarze rewitalizacji (Piechowice Centrum-Zach\u00f3d) i zosta\u0142a wpisana na list\u0119 \u201eA\u201d pod nr 35 Lokalnego Programu Rewitalizacji przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 nr 156/XXIV/2016 Rady Miasta Piechowice z dnia 19.07.2016 r.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. KRYSZTA\u0141OWA 98 W PIECHOWICACH", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku przy ul. Kryszta\u0142owej 98 w Piechowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOLGLASS HURT IMPORT EKSPORT RYSZARD KOLAT", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Kolglass Hurt Import Eksport Ryszard Kolat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2015-09-08", "DOFINANSOWANIE": "3786517.95", "WARTOSC": "4473572.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn", "OPIS": "Wnioskodawca, Beneficjent, Lider - Miasto Jelenia G\u00f3ra. Partnerzy projektu: Gmina Miejska Piechowice i Gmina Podg\u00f3rzyn. Inwestorzy i u\u017cytkownicy (w granicach administracyjnych) - Miasto JG oraz G.Piechowice i G.Podg\u00f3rzyn. Teren planowanej inwestycji obejmuje 3 s\u0105siaduj\u0105ce gminy - Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0119, Podg\u00f3rzyn i Piechowice. Celem projektu jest ochrona,udost\u0119pnianie i promowanie potencja\u0142u turystycznego lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych s\u0142u\u017c\u0105ce zmniejszaniu presji na obszary cenne przyrodniczo w Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy regionu, tury\u015bci, ekolodzy, naukowcy, instytucje zwi\u0105zane z ochron\u0105 \u015brodowiska,NGO, kluby sportowe. Z.projektu: 1.Bud. sieci rowerowych tras MTB wraz z oznak. i ma\u0142\u0105 archit.: Wykonanie rowerowych tras MTB o d\u0142. 63,5 km i szer.0,6 -1,5 m z nawierzchni\u0105 z grunt\u00f3w rodzimych, oznakowaniem tras - zgodne z dok. pn. Standardy projekt. i wykonawcze syst. rowerow.dla MJG i m. archit. (tab.info.- 5 szt) 2.Dzia\u0142. romoc.: -Informacja na stronach internetowych UM JG oraz G. Piechowice i Podg\u00f3rzyn. -Tablice informacyjne i pami\u0105tkowe. -Wystawa fotograficzna zorganizowana w TCTA w Sobieszowie. 3.Dzia\u0142. eduk.: -Rower. wycieczka edukac. -Mapki A4 z przeb. tras turystycznych wraz z informacjami o walorach przyrodniczych teren\u00f3w obj\u0119tych projektem z zastosowaniem znaku QR-CODE. -Wykon. tablic inform. z map\u0105 przedsta. trasy rowerowe wraz z inform. o walorach przyrodniczych oraz ze znak. QR-CODE. Wska\u017aniki produktu: 1.Liczba wspartych form ochrony przyrody - 3 szt 2.D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych - 63,5 km 3.Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK- 3 szt Wska\u017anik rezultatu: 1. Pow.siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony- 17 ha. Projekt realizowany b\u0119dzie na podstawie umowy partnerskiej. Zgodnie z umow\u0105 powo\u0142any Zesp\u00f3\u0142 Koordynacji Projektu. Cz\u0142onkowie zespo\u0142u posiadaj\u0105 niezb\u0119dne kwalifikacje, wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w realizacji oraz rozliczaniu inwestycji, w tym ze \u015brodk\u00f3w UE. We wsp\u00f3\u0142pracy z inspektora", "BENEFICJENT": "MIASTO JELENIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Bli\u017cej przyrody, chroni\u0105c przyrod\u0119 - budowa zr\u00f3wnowa\u017conych tras rowerowych MTB w Karkonoszach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METAL PIECHOWICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 obrotowy dla METAL PIECHOWICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-29", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "217538.13", "WARTOSC": "530468.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Kryszta\u0142owej 42 w zachodniej cz\u0119\u015bci Piechowic, na dzia\u0142kach nr 116/1 - obr\u0119b 008. Projekt realizowany b\u0119dzie w jednym etapie, a zakres prac obejmuje m.in.: remont i ocieplenie dachu (niezb\u0119dne rozbi\u00f3rki, wymiana i naprawy konstrukcji no\u015bnej (tj. deskowania wi\u0119\u017aby dachowej), przemurowanie komin\u00f3w, nowe pokrycie z papy termozgrzewalnej i dach\u00f3wki, wymiana obr\u00f3bek blacharskich i orynnowania), remont i ocieplenie elewacji (wymiana tynk\u00f3w, oczyszczenie \u015bcian, wzmocnienie naro\u017cnika budynku), wymian\u0119 i remont stolarki okiennej i drzwiowej, wykonanie izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian fundamentowych, wymian\u0119 instalacji elektrycznej z element. zarz\u0105dzania energi\u0105, remont klatki schodowej i nie dotyczy zagospodarowania terenu. Budynek jest dost\u0119pny dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z poziomu terenu. Powsta\u0142 w IV \u0107w. XIX w. Dominuje funkcja mieszkalna (nie wyst\u0119puj\u0105 mieszkania wspomagane ani socjalne), budynek posiada jeden lokal u\u017cytkowy. Obiekt po\u0142o\u017cony jest w strefie konserwatorskiej \u201eB\u201d i obj\u0119ty wpisem do Gminnej Ewidencji Zabytk\u00f3w. Inwestycja realizowana b\u0119dzie przy u\u017cyciu tradycyjnej technologii i materia\u0142\u00f3w dozwolonych do stosowania przy budynkach zabytkowych (np. tynki mineralne, silikaty), z zastosowaniem metody elektrofizycznej przy osuszaniu, z odtworzeniem detalu architektonicznego. Wyb\u00f3r technologii podyktowany jest wiekiem i rodzajem zabudowy oraz wytycznymi konserwatorskimi i wskazaniami obowi\u0105zuj\u0105cego miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego. Inwestor to Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa z\u0142o\u017cona z os\u00f3b fizycznych oraz Gminy Miejskiej Piechowice, w jej imieniu dzia\u0142a Zarz\u0105d Nieruchomo\u015bci \u201eWsp\u00f3lny Dom\u201d Sp. z o.o. Inwestycja mie\u015bci si\u0119 w obszarze rewitalizacji, jest wpisana na list\u0119 \"A\" Lokalnego Programu Rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. KRYSZTA\u0141OWA 42 PIECHOWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku przy ul. Kryszta\u0142owej 42 w Piechowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "678750.50", "WARTOSC": "798530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 68 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano:a) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej,b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy,c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy.d) sta\u017ce zawwodoweUczestnikami projektu b\u0119dzie 68 os\u00f3b, w tym: 34 kobiet i 34 m\u0119\u017cczyzn z nast\u0119puj\u0105cych gmin: Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica. Uczestnicy projektu to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym , w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105ce poziomy efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej (Kryt. 3. -efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej) :- w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi co najmniej 34% (26 os\u00f3b. tj. 35%) oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej 22% - 17 os\u00f3b,- w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi co najmniej 34% (4 osoby) oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej 22% (2 osoby)Projekt jest zgodny z przepisami prawa krajowego i unijnego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci zgodny z z przepisami w zakresie pomocy publicznej, prawa pracy,kodeksu cywilnego oraz zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "150926.00", "WARTOSC": "177560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie kompetencje kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142SP NR1w Piechowicach oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w kt\u00f3re wynikaj\u0105 ze s\u0142abych wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.Projekt pt.: Zdobywamy wiedz\u0119 realizowany b\u0119dzie wSP NR1 W Piechowicach w w okresie od 01.11.2017-31.12.2018. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 120 uczni\u00f3w (56Dz i 64Ch) w tym 1 Ch niepe\u0142nosprawny. W celu zniwelowania w/w problem\u00f3w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce, dla uczni\u00f3w zdolnych oraz zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Wsparciem obejmiemy r\u00f3wnie\u017c 30 nauczycieli (22K i 8M). Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie wykorzystania metod eksperymentu w edukacji, w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cona zostanie pracownia przyrodnicza.Efektem jest podniesienie kompetencji kluczowych w zakresie nowoczesnych metod oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i zwi\u0119kszenia (podniesienia) wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych u120 uczni\u00f3w (56Dz i 64Ch) w tym 1 Ch niepe\u0142nosprawny,poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz podniesienie kompetencji zawodowych 100% nauczycieli tj 30 nauczycieli (22K i 8M)wSzkole Podstawowej nr. 1 w Piechowicach do 31.12.2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PIECHOWICE", "TYTUL": "Zdobywamy wiedz\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749889.37", "WARTOSC": "2508471.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba", "OPIS": "Celem projektu ochrona i odtworzenie siedlisk oraz zminimalizowanie wp\u0142ywu antropopresji na cenne siedliska. Projekt w ca\u0142o\u015bci realizowany jest na terenie KPN (N2000 PLH020006 i PLB020007), w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: szlak zielony od Pielgrzym\u00f3w do Prze\u0142\u0119czy Karkonoskiej; w\u0119ze\u0142 szlak\u00f3w \u015anie\u017cne Kot\u0142y; ska\u0142y Paciorki, strefa wypoczynkowa \u201eSpalona Stra\u017cnica\u201d; ska\u0142y na Szrenicy. Powierzchnia obszaru obj\u0119tego projektem wynosi 93,08 ha, z czego 88,7 ha (97%) obejmuje siedliska wymienione w za\u0142\u0105czniku nr I dyrektywy 92/43/EWG: 4070 (zaro\u015bla kosodrzewiny) - 7,9 ha; 91D0 (bory i lasy bagienne) - 27,5 ha; 9410 (g\u00f3rskie bory \u015bwierkowe) \u2013 53,3ha. Podejmowane dzia\u0142ania: modernizacja nawierzchni, zabudowa przeciwerozyjna, kanalizacja ruchu turystycznego (roboty budowlane 2,5 mil z\u0142) ograniczenie wyst\u0119powania ro\u015blin synantropijnych, edukacja ekologiczna, oczyszczanie siedlisk, monitoring botaniczny (us\u0142ugi 0,3 mil z\u0142). Efekty ekol: odtworzenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz z\u0142o\u017cono\u015bci uk\u0142ad\u00f3w ekologicznych w otoczeniu modernizowanych obiekt\u00f3w; zabezpieczanie przed degradacj\u0105 i zanikaniem gatunk\u00f3w, populacji i zoocenoz o charakterze naturalnym, gatunk\u00f3w o du\u017cej randze ekologicznej i prawnej (N2000, gatunki prawnie chronione, endemity, relikty) wraz z ich siedliskami; ograniczenie proces\u00f3w erozyjnych oraz przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwych stosunk\u00f3w wodnych; zwi\u0119kszenie area\u0142u powierzchniowego zajmowanego przez zagro\u017cone siedliska oraz w\u0142a\u015bciwe dla nich gatunki fauny i flory; podniesienie bezpiecze\u0144stwa i kultury zwiedzania, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej i uwra\u017cliwienie na potrzeby ochrony. Projekt stanowi kontynuacj\u0119 wieloletnich dzia\u0142a\u0144 Karkonoskiego Parku Narodowego, kt\u00f3rych celem jest zminimalizowanie niekorzystnego wp\u0142ywu zjawisk zwi\u0105zanych z turystyk\u0105 na terenie Karkonoszy.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Ochrona najcenniejszych ekosystem\u00f3w Karkonoskiego Parku Narodowego - etap V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-12", "DATA_START": "2018-04-19", "DOFINANSOWANIE": "93715.32", "WARTOSC": "161592.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest renowacja i remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Mickiewicza 1 w zachodniej cz\u0119\u015bci Piechowic, na dzia\u0142kach nr 25 - obr\u0119b 0005. Obiekt nie jest obj\u0119ty wpisem do Wojew\u00f3dzkiej i Gminnej Ewidencji Zabytk\u00f3w, natomiast znajduje si\u0119 w granicach historycznego uk\u0142adu urbanistycznego miejscowo\u015bci oraz strefie obserwacji archeologicznej miasta. Inwestycja zostanie zrealizowana etapami, a zakres prac obejmuje m.in.: remont i docieplenie dachu oraz elewacji, wymian\u0119 i remont stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie i izolacj\u0119 \u015bcian fundamentowych, wymian\u0119 instalacji elektrycznej, remont klatki schodowej. Do budynku dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami jest dost\u0119p z poziomu terenu, planowany jest monta\u017c pochylni. Inwestycja realizowana b\u0119dzie przy u\u017cyciu tradycyjnej technologii i materia\u0142\u00f3w zapewniaj\u0105cych optymaln\u0105 jako\u015b\u0107 (np. tynki renowacyjne, silikaty), z zastosowaniem metody elektrofizycznej przy osuszaniu. Wyb\u00f3r technologii, zakres prac podyktowany jest stanem technicznym, wiekiem i typem zabudowy oraz zapisami obowi\u0105zuj\u0105cego MPZP. Przed przyst\u0105pieniem do realizacji prac, zgodnie z zaleceniem Regionalnej Dyrekcji Ochrony \u015arodowiska, wykonana zostanie ekspertyza ornitologiczna i chiropterologiczna pod k\u0105tem gniazdowania gatunk\u00f3w chronionych. Inwestorem jest Gmina Miejska Piechowice. Nadz\u00f3r inwestycyjny b\u0119dzie prowadzony przez pracownik\u00f3w merytorycznych Referatu Gospodarczego i Nadzoru W\u0142a\u015bcicielskiego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracownikami merytorycznymi Zarz\u0105du Nieruchomo\u015bci \"Wsp\u00f3lny Dom\" Sp. z o.o. Inwestycja zlokalizowana jest na obszarze rewitalizacji (Piechowice Centrum-Zach\u00f3d) i zosta\u0142a wpisana a list\u0119 \u201eA\u201d LPR nr poz. 6. W wyniku realizacji projektu zostanie wyremontowany 1 budynek mieszkalny z 3 mieszkaniami, zlokalizowany na obszarze rewitalizacji na terenie miasta wraz z dostosowaniem obiektu do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PIECHOWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku przy ul. Mickiewicza 1 w Piechowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2334361.15", "WARTOSC": "2899701.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142aszczyzn\u0105 obu instytucji jest ochrona dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego \u015al\u0105ska. Muzeum u podstaw swojej dzia\u0142alno\u015bci ma ochron\u0119 i promowanie historii, dziej\u00f3w, kultury i sztuki \u015al\u0105ska. Dodatkowo muzeum jest liderem w adaptacji zabytkowych budynk\u00f3w na potrzeby wystawiennicze. Dzi\u0119ki remontowi swojej obecnej siedziby, pa\u0142acu miejskiego Sch\u0151nhof w G\u0151rlitz, Muzeum przywr\u00f3ci\u0142o unikatowy budynek renesansowy do \u017cycia, dzi\u0119ki czemu zosta\u0142 on udost\u0119pniony szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w. Karkonoski Park Narodowy - lider w dziedzinie ochrony przyrody na terenie 6 gmin, sta\u0142 si\u0119 w 2013 roku w\u0142a\u015bcicielem Pa\u0142acu i zabudowa\u0144 mieszkalno-gospodarczych dawnej ordynacji maj\u0105tku Schaffgotsch\u00f3w \u2013 s\u0142ynnej \u015bl\u0105skiej rodziny arystokratycznej. Budynek Ma\u0142ej Stajni wraz z ca\u0142ym zespo\u0142em zabudowa\u0144 i pa\u0142acem Schaffgotsch\u00f3w w Sobieszowie wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A/5033/900/J (z dn. 14 sierpnia 1987 roku). Obaj Partnerzy doskonale uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 w kompetencjach merytorycznych. Realizacja pozwoli na: 1. Udost\u0119pnienie zabytkowej Ma\u0142ej Stajni na cele nowoczesnego centrum z sal\u0105 multimedialn\u0105, przy wsparciu merytorycznym niemieckiego Partnera jako lidera w adaptacji budynk\u00f3w zabytkowych. 2. Unowocze\u015bnienie i rozszerzenie wystawy sta\u0142ej Muzeum (zakup sprz\u0119tu i wystawa \"\u015al\u0105sk po 1945 roku). 3. Stworzenie 3 wystaw przy merytorycznym udziale pracownik\u00f3w obu Partner\u00f3w, poprzedzone kwerendami, seminarium i warsztatami. 4. Organizacj\u0119 programu edukacyjnego m\u0142odzie\u017cy szkolnej z Jeleniej G\u00f3ry i Saksonii w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci polsko-niemieckiego dziedzictwa kulturowego. 5. Skierowanie ruchu turystycznego do Parku i Muzeum poprzez oznakowanie trasy Jelenia G\u00f3ra - G\u00f6rlitz tablicami informacyjnymi.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015al\u0105sk - wsp\u00f3lne dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe / Schlesien \u2013 gemeinsames Kultur- und Naturerbe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "49200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa poprzez pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 proeksportowych. Opracowana Strategia Biznesowa zostanie nast\u0119pnie wdro\u017cona do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy \u201eKolglass\u201d. Przyczyn\u0105 wyboru zaproponowanej metody realizacji dzia\u0142a\u0144 jest konieczno\u015b\u0107 zaanga\u017cowania wyspecjalizowanego podmiotu w zakresie wykonania przedmiotowej us\u0142ugi doradczej ukierunkowanej na zidentyfikowanie oraz wyb\u00f3r optymalnych dzia\u0142a\u0144 proeksportowych adekwatnych do mo\u017cliwo\u015bci, plan\u00f3w oraz zasob\u00f3w Wnioskodawcy. Zlecenie wykonania przedmiotowej us\u0142ugi firmie zewn\u0119trznej pozwoli firmie \u201eKolglass\u201d na uzyskanie nowej wiedzy w zakresie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju przedsi\u0119biorstwa w oparciu o dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105, co z kolei przyczyni si\u0119 do poszerzenia rynk\u00f3w zbytu oraz pozyskanie nowych klient\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz wzmocnienie pozycji rynkowej r\u00f3wnie\u017c w uj\u0119ciu mi\u0119dzynarodowym poprzez zwi\u0119kszenie handlu na rynkach zagranicznych. Zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie (stworzenie D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej) w pe\u0142ni przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gniecia g\u0142\u00f3wnego celu jakim jest internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego firmy \u201eKolglass\u201d. Zak\u0142adane cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez wykonanie przez wyspecjalizowan\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105 us\u0142ugi w postaci opracowania dokumentu pod nazw\u0105 D\u0142ugoterminowa Strategia Rozwoju. Rezultaty ww. dokumentu znajd\u0105 swoje zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci firmy \u201eKolglass\u201d poprzez wdro\u017cenie zaplanowanych w D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej dzia\u0142a\u0144 do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy, dzi\u0119ki czemu na ich bazie mo\u017cliwa b\u0119dzie internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w w postaci szk\u0142a kryszta\u0142owego oraz us\u0142ugi turystycznej na nowe rynki", "BENEFICJENT": "\"KOLGLASS\" HURT-IMP-EX.K\u0141ODZKO-USTRONIE KOLAT RYSZARD", "TYTUL": "\u201ePrzygotowanie D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej przez \"\"\"Kolglass\"\"\" Hurt-Imp-Ex.K\u0142odzko-Ustronie Kolat Ryszard.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "402009.90", "WARTOSC": "472952.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Utworzenie Polsko-Sakso\u0144skiej Akademii Aktywno\u015bci Senior\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cej przy KARR S.A. i w Ostritz przy IBZ St. Marienthal z nast\u0119puj\u0105cymi zadaniami: - pozyskanie100 senior\u00f3w zainteresowanych wzmocnieniem kompetencji interkulturowych i cyfrowych w celu pracy jako ambasador wolontariusz instytucji kraju s\u0105siedniego - opracowanie przewodnika turystycznego dla senior\u00f3w na temat instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na wsp\u00f3lnym pograniczu - wsparcie senior\u00f3w w tworzeniu materia\u0142\u00f3w promocyjnych dotycz\u0105cych oferty instytucji kraju s\u0105siedniego -monitoring merytoryczny senior\u00f3w \u2013 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozpowszechnianiem oferty kraju s\u0105siedniego - dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, 2. Seniorzy zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w instytucji kraju s\u0105siedniego podczas 18 warsztat\u00f3w tematycznych. W tym celu zostanie opracowana przez Partner\u00f3w projektu koncepcja kursu szkoleniowego dla senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w. Pakiet edukacyjny obejmuje (16 wsp\u00f3lnych polsko-sakso\u0144skich warsztat\u00f3w tematycznych po 20 uczestnik\u00f3w + 2 opiekun\u00f3w ka\u017cde, po dwa dni z noclegami i wy\u017cywieniem w miejscu seminarium) odb\u0119dzie si\u0119 cz\u0119\u015bciowo w grupach narodowych, cz\u0119\u015bciowo w grupach sakso\u0144sko \u2013 polskich. Dla polskich uczestnik\u00f3w projektu zaplanowane s\u0105 dwa dwudniowe warsztaty narodowe w siedzibie KARR S.A. (15 os\u00f3b) 3. Przeszkoleni seniorzy- ambasadorzy po\u0142\u0105cz\u0105 swoje dzia\u0142ania w ramach swojego otoczenia instytucjonalnego: organizacjach po\u017cytku publicznego, Uniwersytetach Trzeciego Wieku, Gminnych Radach Seniora, Klubach Seniora, we wsp\u00f3lnotach lokalnych w tym dzia\u0142aj\u0105cych przy ko\u015bcio\u0142ach i zwi\u0105zkach wyznaniowych, r\u00f3\u017cnorodnych towarzystwach spo\u0142eczno-kulturalnych w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 promowa\u0107 ofert\u0119 instytucji kraju s\u0105siada. Zadania z zakresu promocji i marketingu seniorzy -ambasadorzy b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 jako woluntariusze w formach wypracowanych i poznanych na warsztatach.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA S. A.", "TYTUL": "Aktywni seniorzy! Transgraniczny marketing oferty instytucji kultury, turystyki, edukacji i opieki zdrowotnej w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym poprzez wolontariat. Aktywni Seniorzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "10200.00", "WARTOSC": "14760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu Planu Rozwoju Eksportu. W wyniku projektu dojdzie do opracowania Planu Rozwoju Eksportu, na podstawie kt\u00f3rego mo\u017cliwe b\u0119dzie okre\u015blenie skutecznych docelowych dzia\u0142a\u0144 skierowanych na zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy zagranicznej i rozpoznawalno\u015bci firmy Polcolorit. W konsekwencji po wdro\u017ceniu Planu Rozwoju Eksportu spodziewa\u0107 nale\u017cy si\u0119 wzrostu wielko\u015bci eksportu firmy, a tak\u017ce poprawy wizerunku i promocji Polski na rynkach zagranicznych jako warto\u015bciowego partnera handlowego.", "BENEFICJENT": "POLCOLORIT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przygotowanie Planu Rozwoju Eksportu dla firmy Polcolorit S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1134.562189218922, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1134,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 645.3689831840327, "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 348.5223008015087, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 88.70052333804811, "v": "564,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 22.005524123840953, "v": "140,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19.766308345120226, "v": "125,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.674046833254754, "v": "36,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.1166179475090368, "v": "19,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.407884645607418, "v": "8,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1003.0495080936662, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1003,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 602.3470642778562, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 347.7632123212321, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33.47620619204777, "v": "213,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8.912079207920792, "v": "56,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.537798208392267, "v": "54,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.9526952695269526, "v": "12,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.060452616690240456, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 644.7985478547855, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "644,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 297.9407905076222, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182.79329247210435, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1741.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 148.32953795379538, "v": "943,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.215307245010216, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 5.519619676253339, "v": "35,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 524.039883702656, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "524,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 452.0280748074807, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 29.495520980669497, "v": "187,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27.406025459688824, "v": "174,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.265742574257425, "v": "58,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.844519880559485, "v": "37,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 433.48844255854164, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "433,49 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 262.4251705170517, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62.82193462203364, "v": "399,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 46.19490806223479, "v": "293,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 22.095866729530094, "v": "140,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 21.03026874115983, "v": "133,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8.612384095552413, "v": "54,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6.5094342291372, "v": "41,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.775687568756876, "v": "17,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.9284928492849285, "v": "5,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0942951438000943, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 337.88319817696055, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "337,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102.88358478705014, "v": "654,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58.035299387081565, "v": "369,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 52.526418356121326, "v": "334,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50.1293870815653, "v": "318,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.03542354235423, "v": "299,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1531.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11.821334276284773, "v": "75,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.205227094137985, "v": "39,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.7273188747446175, "v": "30,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.51920477762062, "v": "28,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 211.56428099952848, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "211,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 158.24595159515948, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 53.318329404369, "v": "339,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 115.79420556341348, "v": "736,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "115,79 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "524.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "283.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 115.79420556341348, "v": "736,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80.52307245010215, "v": "512,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "80,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 64.14622976583372, "v": "408,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 533.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.237443030017289, "v": "96,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1393996542511393, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74.49316360207449, "v": "474,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,49 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 66.63523495206664, "v": "424,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 7.857928650007858, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.232998585572844, "v": "186,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.43164702184504, "v": "130,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.8013515637278, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27.57821782178218, "v": "175,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,58 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17.247128712871287, "v": "109,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5.8750777934936345, "v": "37,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9351878044947353, "v": "12,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.735030645921735, "v": "11,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.47147571900047147, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.15715857300015715, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.15715857300015715, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.640884802765992, "v": "131,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,64 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.267653622505108, "v": "90,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6.373231180260883, "v": "40,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13.105704856199907, "v": "83,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 11.236837969511237, "v": "71,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.8688668866886688, "v": "11,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7.966394782335376, "v": "50,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,97 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7.966394782335376, "v": "50,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.150949237780921, "v": "45,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5030064435014925, "v": "22,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.373701084394153, "v": "21,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20352035203520352, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07072135785007072, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4.855844727329876, "v": "30,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.728098381266698, "v": "23,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1277463460631778, "v": "7,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2.07969982712557, "v": "13,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0020634920634923, "v": "12,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.07763633506207764, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.031431714600031434, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.031431714600031434, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}