{"gmina": "gmina wiejska Mys\u0142akowice", "kod_gus": "030210106000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": 10293, "budzet": {"dochody": "53,09 mln z\u0142", "wydatki": "55,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,83 mln z\u0142", "wydatki": "2,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8215656200000123}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8215656200000123}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9909286899999827}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9909286899999827}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.06087285999999195}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.06087285999999195}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.163976709999971}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.163976709999971}], "dochod_ue": "4,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "39,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "3803.3 z\u0142", "powiat": "18,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "1813.0 z\u0142", "wojewodztwo": "5,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "804,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10168748.44", "WARTOSC": "18378711.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Budowa hali technologicznej zasobni i wysegregowanych odpad\u00f3w w ramach przebudowy i modernizacji istniej\u0105cej zasobni odpad\u00f3w zmieszanych instalacji mechaniczno-biologicznego przetwarzania zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych (MBP) w Karkonoskim Centrum Gospodarki Odpadami w \u015aci\u0119gnach-Kostrzycy (KCGO). 2. Adaptacji boks\u00f3w magazynu zewn\u0119trznego do kompostowania na terenie Karkonoskiego Centrum Gospodarki Odpadami. Zadanie obejmuje adaptacj\u0119 boks\u00f3w magazynowych na reaktory biologicznego przetwarzania (kompostowania i biosuszenia) odpad\u00f3w ulegaj\u0105cych biodegradacji wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami, w tym instalacji odprowadzania i oczyszczania powietrza procesowego w biofiltrze. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje si\u0119 rozbi\u00f3rk\u0119 i demonta\u017c cz\u0119\u015bci istniej\u0105cych obiekt\u00f3w \u2013 zadaszonych boks\u00f3w magazynowych o powierzchni ok. 300 m2. Przepustowo\u015b\u0107 planowanej instalacji wyniesie 8 000 Mg/rok. KCGO przyjmuje oko\u0142o 53 tys. Mg/rok odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne. Wybudowana w ramach projektu instalacja pozwoli na dodatkowe przetwarzanie ok 8 tys. Mg/rok odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN KARKONOSKICH", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa linii technologicznych zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych oraz systemu segregacji odpad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 987.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "8698609.20", "WARTOSC": "12636693.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona obiektu zabytkowego jakim jest zesp\u00f3\u0142 pa\u0142acowo-parkowy w Bukowcu po\u0142o\u017cony na obszarze uznanym przez Prezydenta RP za Pomnik Historii. W obiekcie tym zostanie utworzone Centrum Kulturalno - Edukacyjne, zaspokajaj\u0105ce potrzeby kulturalno-edukacyjne mieszka\u0144c\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ce kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b uzdolnionych artystycznie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DOLINY PA\u0141AC\u00d3W I OGROD\u00d3W KOTLINY JELENIOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Rewitalizacja folwarku w Bukowcu w celu utworzenia Centrum Kulturalno - Edukacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 845.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "6768204.75", "WARTOSC": "9079062.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w \u0141omnicy zlokalizowanych przy ulicy ul. \u015awierczewskiego 160. Zakres rzeczowy/zadania wchodz\u0105ce w sk\u0142ad przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: \u2022 Opracowanie dokumentacji technicznej \u2013 aktualizacja kosztorys\u00f3w inwestorskich \u2022 Opracowanie Studium wykonalno\u015bci \u2022 Realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych \u2022 \u015awiadczenie us\u0142ug nadzoru inwestorskiego \u2022 Wymian\u0119 o\u015bwietlenia \u2022 Promocj\u0119 projektu. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie, nauczyciele i pracownicy szko\u0142y obj\u0119tej projektem. Produkty i rezultaty projektu: - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 6495,00 m2 - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 1 414 814,39 KWh/rok - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. - Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 1 szt. - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 1 sztuka - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 sztuka - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 708,14 - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 146,00 - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej\u2013 7 534,57 GJ/rok Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu wynosz\u0105 7 429 284,73 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane 7 031 350,09 z\u0142. Projekt Gminy Mys\u0142akowice ze wzgl\u0119du na zapewnienie w\u0142a\u015bciwych technicznych warunk\u00f3w edukacji dla dzieci obj\u0119tych obowi\u0105zkiem szkolnym powinien by\u0107 zrealizowany przede wszystkim ze wzgl\u0119du na zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci wykorzystywanego obecnie systemu grzewczego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii pozyskiwanej przez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz znacz\u0105co do poprawy parametr\u00f3w \u015brodowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MYS\u0141AKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w \u0141omnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 657.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4454193.94", "WARTOSC": "10748451.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczych w dziedzinie zaawansowanej ceramiki technicznej oraz jej zastosowania do filtracji cieczy. Opr\u00f3cz filtracji cieczy, prace B+R b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu mog\u0105 da\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania innowacyjnego materia\u0142u ceramicznego nie tylko do filtracji cieczy, ale tak\u017ce dla innych zastosowa\u0144 jak np. wysokotemperaturowe materia\u0142y no\u015bno-izolacyjne. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest opracowanie filtr\u00f3w dyskowych cieczy z zastosowaniem ceramicznego materia\u0142u kom\u00f3rkowego oraz wypracowanie nowatorskiej technologii produkcji. Jest to projekt zaplanowany do realizacji w okresie od 1 lipca 2017 r. do 31 grudnia 2020 r., w ca\u0142o\u015bci na terenie kraju. Za\u0142o\u017cono demonstracj\u0119 prototypu ceramicznego filtra dyskowego cieczy mo\u017cliw\u0105 do przeprowadzenia dzi\u0119ki badaniom przemys\u0142owym nad nowatorskim materia\u0142em ceramicznym o strukturze kom\u00f3rkowej. Z kolei dzi\u0119ki pracom rozwojowym mo\u017cliwe b\u0119dzie opracowanie rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105cego na konkretne potrzeby rynku. Prace BR opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na koncepcji technologii b\u0119d\u0105cej przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego na terenie Niemiec. Badania przemys\u0142owe w zakresie testowania materia\u0142u b\u0119d\u0105 wykonane przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 dziedzinie technologii ceramicznych, dzi\u0119ki czemu zapewniony zostanie wysoki poziom naukowy, jako\u015b\u0107 i precyzja bada\u0144. Natomiast prace rozwojowe odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie zak\u0142adu Wnioskodawcy w Mys\u0142akowicach. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie nieobecnego wcze\u015bniej na rynku materia\u0142u oraz zastosowanie nowatorskiej techniki wytwarzania. Zaplanowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 oraz rozwini\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci B+R. Upowszechnienie wynik\u00f3w nast\u0105pi poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowych konferencjach. Nr_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za", "BENEFICJENT": "\"RAUSCHERT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie technologii wytwarzania energooszcz\u0119dnego filtra dyskowego cieczy na bazie innowacyjnej pianki ceramicznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 432.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-03-24", "DOFINANSOWANIE": "3184787.57", "WARTOSC": "3811752.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa z rozbudow\u0105 Przedszkola Publicznego w Mys\u0142akowicach, zlokalizow. przy ul. Daszy\u0144skiego 20, 58-533 Mys\u0142akowice. Zakres rzeczowy/zadania wchodz\u0105ce w sk\u0142ad przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: 1.Opracowanie dok. techn. \u2013 aktualizacja kosztorys\u00f3w inwestorskich 2.Opracowanie Studium wykonalno\u015bci 3.Realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych (szczeg\u00f3\u0142owy zakres planowanych prac przedstawiony zosta\u0142 w sekcji Studium wykonalno\u015bci) 4.\u015awiadczenie us\u0142ug nadzoru inwestorskiego 5.Doposa\u017cenie sal przedszkolnych 6.Doposa\u017cenie placu zabaw 7.Promocj\u0119 projektu. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkola obj\u0119tego projektem. Produkty projektu: 1. Liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej:135os. 2. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej:1szt. 3. Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie:135os. 4. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr.:1szt. 5. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych O/K/M:0os. 6. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr.:1szt. Podstawowym problemem w odniesieniu do przedmiotowego projektu s\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej przy wykorzystaniu nowoczesnej infrastruktury edukacyjnej na terenie Gminy Mys\u0142akowice. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwest. proj. wynosz\u0105 3 969 140,27 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane 3 817 887,97 z\u0142. Do korzy\u015bci/efekt\u00f3w zewn\u0119trznych wynikaj\u0105cych z realizacji projektu zaliczy\u0107 mo\u017cna: \u2022poprawa bezpiecze\u0144stwa dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (wart. docel. 215) \u2022umo\u017cliwienie podj\u0119cia pracy rodzicom, kt\u00f3rzy do tej pory sprawowali opiek\u0119 domowa nad dzie\u0107mi \u2022poprawa stanu techn. infrastruktury przedszkola obj\u0119tego projektem prze\u0142o\u017cy si\u0119 na polepszenie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gm.Mys\u0142akowice. Dod. inf. w za\u0142. nr 10 do wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MYS\u0141AKOWICE", "TYTUL": "Przebudowa z rozbudow\u0105 Przedszkola Publicznego w Mys\u0142akowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-05-20", "DOFINANSOWANIE": "1153131.35", "WARTOSC": "1735463.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez Dominium \u0141omnica - Fundacja Rozwoju Krajobrazu Kulturowego. Obejmuje utworzenie nowoczesnego Muzeum Dworu \u015al\u0105skiego w zabytkowym Du\u017cym Pa\u0142acu w \u0141omnicy po\u0142o\u017conym w \u0141omnicy, przy ul. Karpnickiej 3. Pa\u0142ac wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod nr rej. - 653/J z 27.08.1980, natomiast malowid\u0142a B/2426/4 z 12.11.2014. Projekt obejmuje realizacj\u0119 zadania: Kompleksowy remont i przebudowa Du\u017cego Pa\u0142acu w \u0141omnicy wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem muzealnym Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu oszacowana zosta\u0142a na kwot\u0119 1 772 939,48 pln, z czego dofinansowanie 1 153 131,36 pln. Celem projektu jest utworzenie na terenie Doliny Pa\u0142ac\u00f3w i Ogrod\u00f3w atrakcyjnego miejsca, w kt\u00f3rym zar\u00f3wno lokalni mieszka\u0144cy, jak i tury\u015bci b\u0119d\u0105 mogli pozna\u0107 histori\u0119 regionu, spos\u00f3b \u017cycia dawnych w\u0142a\u015bcicieli i urz\u0119dnik\u00f3w dworskich, zapozna\u0107 si\u0119 z architektur\u0105 i wyposa\u017ceniem wn\u0119trz. Muzeum umo\u017cliwi zwiedzaj\u0105cym swego rodzaju podr\u00f3\u017c w czasie do poprzednich epok. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KRAJOBRAZU KULTUROWEGO DOMINIUM \u0141OMNICA", "TYTUL": "Utworzenie Muzeum Dworu \u015al\u0105skiego w Pa\u0142acu \u0141omnica, poprzez remont i przebudow\u0119 obiektu i utworzenie sta\u0142ej wystawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1028445.09", "WARTOSC": "1209935.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (UCZ) 3 szk\u00f3\u0142 podst. z Gminy Mys\u0142akowice poprzez dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u min. 90% z 399 uczni\u00f3w (203 dziewcz\u0119ta, 196 ch\u0142opc\u00f3w) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 71 nauczycieli (60 nauczycielek, 11 nauczycieli) oraz doposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 wokresie od 01.07.2019 do 31.01.2021r.Proj jest skierowany do gr doc z woj. dolno\u015bl\u0105skiego z ZIT AJ \u2013 399 uczni\u00f3w/czennic (UCZ,203 kobiety - K) oraz 71 nauczycieli (60 K) z SP z Gminy Mys\u0142akowice:\u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Mys\u0142akowicach (SPM, SP Mys\u0142akowice)\u2022 Szko\u0142a Podstawowa z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w \u0141omnicy (SP\u0141, SP \u0141omnica) \u2022 Szko\u0142a Podstawowa im. Gen. W. Sikorskiego w KostrzycyW ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno - wyr., dodatk. org. poza lekcjami \u2013 rozwijaj\u0105cych zainteresowania i uzdolnienia, nakierowanymi na przedmioty przyrodnicze, j\u0119zykowe i matematyczne. Ponadto 71 nauczycieli/ek we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach, pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to:\u2022 liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje klucz. po opuszczeniu programu - 90% z 399, czyli 360\u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. \u2013 3\u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 68 (95% nauczyc. obj\u0119tych proj).Zadania:1. Zakup wyposa\u017cenia dla pracowni przyrodniczych i ICT2. Wsparcie dla nauczycieli3. Zaj\u0119cia dodatkowe dydaktyczno - wyr\u00f3wnawcze \u2013 warsztaty4. Warsztaty organizowane poza lekcjami z zakresu rozwoju kompetencji kluczowych5. Indywidualizacja pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami.", "BENEFICJENT": "GMINA MYS\u0141AKOWICE", "TYTUL": "Kompetentni uczniowie w Gminie Mys\u0142akowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "874372.68", "WARTOSC": "1028673.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Okresrealizacjiproj.:01.06.2020-31.05.2022.Celproj: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 43os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 (26K+17M), w tym 37 os.niesamodzielnych- tj.os.potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (23 K i 14 M) oraz 6 os. niepe\u0142nosprawnych (3K, 3M), kt\u00f3re w rozumieniu KC zamieszkuj\u0105 gmin\u0119 Mys\u0142akowice w woj.dolno\u015bl\u0105skim, maj\u0105cych s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu indywidualnych potrzeb w/w os\u00f3b wynikaj\u0105cych z ich niesamodzielno\u015bci lub niepe\u0142nopsrawno\u015bci poprzez utworzenie plac\u00f3wki ca\u0142odobowego pobytu \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi opieku\u0144cze i bytowe, realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania i us\u0142ugi asystenckie w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022.Projodpowiadanaproblemyipotrzebyw\u015bwiadczeniuus\u0142ugspo\u0142.,zidentyfikowanenaobszarzejegoreal.bior\u0105cpoduwag\u0119trendydemograf. ipoziomdost\u0119pno\u015bci us\u0142ugspo\u0142.natymobszarze.Grupadocelowa:projb\u0119dzieskierowanydo 37 osniesamodzielnych(potrzebuj\u0105cychwsparciawcodziennymfunkcjonowaniu) i 6 os.niepe\u0142nosprawnych zgminy Mys\u0142akowice.Realizowaneformywsparcia:Us\u0142ugiopieku\u0144czeibytowewplac\u00f3wceca\u0142odobowegopobytu, Us\u0142ugiopieku\u0144czewmiejscuzamieszkania,Specjalistyczneus\u0142ugiopieku\u0144czewmiejscuzamieszkania,Us\u0142ugiasystenckiedlaos\u00f3bniepe\u0142nosprawnych.Kluczowewska\u017anikikt\u00f3rezostan\u0105osi\u0105gni\u0119te: +Liczbaos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymobj\u0119tychus\u0142ugamispo\u0142ecznymi\u015bwiadczonymiwinteresieog\u00f3lnymwprogramie- 43 os. +Liczbaos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymobj\u0119tychus\u0142ugamiasystenckimiiopieku\u0144czymi\u015bwiadczonymiwspo\u0142eczno\u015bcilokalnejwprogramie 43 os. +Liczbawspartychwprogramiemiejsc\u015bwiadczeniaus\u0142ugspo\u0142ecznychistniej\u0105cychpozako\u0144czeniuprojektu- 8 szt. +Liczbautworzonychwprogramiemiejsc\u015bwiadczeniaus\u0142ugasystenckichiopieku\u0144czychistniej\u0105cychpozako\u0144czeniuprojektu- 8 szt.G\u0141OWNESKR\u00d3TYZASTOSOWANEWPROJEKCIE:ON-osobaniepe\u0142nosprawnaK-kobietaM-m\u0119\u017cczyznaProj-projektUP-uczestnikprojektuGD-grupadocelowa", "BENEFICJENT": "GMINA MYS\u0141AKOWICE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niesamodzielnych w Gminie\u00a0Mys\u0142akowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "208570.15", "WARTOSC": "245376.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "W ramach projektu po obu stronach granicy przeprowadzone zostan\u0105 dla 80 uczni\u00f3w (40PL i 40DE) ca\u0142oroczne warszt.: 1) j\u0119zykowe (w PL-j. niem.; w DE-j. pol.) Uczniowie zostan\u0105 podzieleni na grupy 20 osob. Ucze\u0144 w ramach 2h tyg.(PL)/1,5h tyg(DE) x 64 tyg. (od 09.16r do 06.18r.) zrealizuje 128 h(PL)/ 96h (DE) nauki j\u0119z. obcego. 2)ekologiczno - spo\u0142eczne, w grupach 10 osob., od 10.2016 do 05.2018 po 2h/tydz. x 56 tyg.i, tzn. ka\u017cdy ucze\u0144 przejdzie dwukrotnie 4 modu\u0142y:\"Ochrona \u015brodowiska\", w tym odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rekultywacja teren\u00f3w zdegradowanych przez dzia\u0142ania cz\u0142owieka na konkretnych przyk\u0142adach wyst\u0119puj\u0105cych w regionach wsparcia, sposoby bie\u017c\u0105cej dba\u0142o\u015bci o \u015brodowisko-14 h, \"Ekokuchnia dla zdrowia i urody\",w tym zasady prawid\u0142owego \u017cywienia i ekoracjonalno\u015bci\u0105, po\u0142\u0105czone z praktycznym przyrz\u0105dzaniem potraw-14 h; Zielone laboratorium,czyli badania zawarto\u015bci gleby, powietrza i wody, wykonywanie ekologicznych produkt\u00f3w typu myd\u0142o, \u015bwieca, kosmetyki\u201314h ;Komunikacja interpersonalna, w tym\"komunikat \"Ja\",kszta\u0142cenie kompetencji spo\u0142ecznych \"Ja i Grupa\"\u201314 h. \u0141\u0105cznie w projekcie ucze\u0144 zrealizuje 112 h warsztat\u00f3w. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 4 spotkania 2-dniowe po 2 u ka\u017cdego z partner\u00f3w oraz dwa 5-dniowe,po jednym z obu stron granicy,dla 80 ucz. (40PL, 40 DE) podczas kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 2 h (2 x 45 min) warsztaty w grupach mieszanych 20 osob.(10PL i 10 DE), dotycz\u0105ce: kompetencji spo\u0142ecznych i komunikacyjnych, zaj\u0119\u0107 sportowych wzmacniaj\u0105cych fizycznie oraz doskonal\u0105cych prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105, tanecznych typu zumba, ekologicznych w formie wycieczek edukacyjnych, zaj\u0119\u0107 z zakresu preorientacji zawodowej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb pogranicza, zaj\u0119\u0107 z zakresu podstawowych technik samoobrony. Zapoznanie ze wsp\u00f3lnym dziedzictwem kulturowym regionu wsparcia - zwiedzanie Muzeum Miniatur Zabytk\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska i gminy Mys\u0142akowice (PL) oraz Skansenu Ziemi \u0141u\u017cyckiej i gminy Boxberg/O.L (DE). Stworzony zostanie w formie elektronicznej poradnik metodyczny.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A PODSTAWOWA Z ODDZIA\u0141AMI INTEGRACYJNYMI W \u0141OMNICY", "TYTUL": "Transgraniczna edukacja w zielonej klasie dla lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1390206.73", "WARTOSC": "1649702.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST na tereniewoj. dolno\u015bl\u0105skiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 9JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 9JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 9JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-9 JST oraz ich pracownicy 150os(100K,50M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA KARPACZ", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105scy Liderzy e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "357869.72", "WARTOSC": "421023.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego \u201eMaluszek\u201d, kt\u00f3ry zapewni opiek\u0119 dzieciom do lat 3. Aktualnie na terenie gminy Karpacz, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn nie funkcjonuje \u017caden \u017c\u0142obek ani klub dzieci\u0119cy zapewniaj\u0105cy opiek\u0119 nad najm\u0142odszymi dzie\u0107mi. Klub Dzieci\u0119cy ma powsta\u0107 przy Przedszkolu Niepublicznym w Karpaczu, przewiduje si\u0119 utworzenie 22 miejsc dla dzieci. Klub Dzieci\u0119cy \u201eMaluszek\u201d ma wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 przede wszystkim w\u0142asn\u0105 kuchni\u0105 oraz du\u017cym ogrodem. Zaj\u0119cia w plac\u00f3wce maj\u0105 by\u0107 dostosowane do wieku dzieci i ich rozwoju psycho-ruchowego, a tak\u017ce prowadzone przezwykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 pedagogiczn\u0105. Dzieci niepe\u0142nosprawne otrzymaj\u0105 pomoc nauczycieli: logopedy i oligofrenopedagogika . Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zatrudnienie niani dla najbardziej potrzebuj\u0105cych w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt wspieraj\u0105cy powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dzieci jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy w wyniku braku mo\u017cliwo\u015bci zabezpieczenia alternatywnej formy opieki nad dzieckiem, nie s\u0105 w stanie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 24 rodzic\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142o podj\u0105\u0107 prac\u0119 lub uzyska\u0107 dodatkowe kwalifikacje, kt\u00f3re pomog\u0105 im znale\u017a\u0107 zatrudnienie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powrotu do aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w/ opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do opieki nad nimi, co z kolei pozytywnie wp\u0142ynie na ich sytuacj\u0119 zawodow\u0105 i materialn\u0105.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE W KARPACZU EWA WALCZAK", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2334361.15", "WARTOSC": "2899701.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142aszczyzn\u0105 obu instytucji jest ochrona dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego \u015al\u0105ska. Muzeum u podstaw swojej dzia\u0142alno\u015bci ma ochron\u0119 i promowanie historii, dziej\u00f3w, kultury i sztuki \u015al\u0105ska. Dodatkowo muzeum jest liderem w adaptacji zabytkowych budynk\u00f3w na potrzeby wystawiennicze. Dzi\u0119ki remontowi swojej obecnej siedziby, pa\u0142acu miejskiego Sch\u0151nhof w G\u0151rlitz, Muzeum przywr\u00f3ci\u0142o unikatowy budynek renesansowy do \u017cycia, dzi\u0119ki czemu zosta\u0142 on udost\u0119pniony szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w. Karkonoski Park Narodowy - lider w dziedzinie ochrony przyrody na terenie 6 gmin, sta\u0142 si\u0119 w 2013 roku w\u0142a\u015bcicielem Pa\u0142acu i zabudowa\u0144 mieszkalno-gospodarczych dawnej ordynacji maj\u0105tku Schaffgotsch\u00f3w \u2013 s\u0142ynnej \u015bl\u0105skiej rodziny arystokratycznej. Budynek Ma\u0142ej Stajni wraz z ca\u0142ym zespo\u0142em zabudowa\u0144 i pa\u0142acem Schaffgotsch\u00f3w w Sobieszowie wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A/5033/900/J (z dn. 14 sierpnia 1987 roku). Obaj Partnerzy doskonale uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 w kompetencjach merytorycznych. Realizacja pozwoli na: 1. Udost\u0119pnienie zabytkowej Ma\u0142ej Stajni na cele nowoczesnego centrum z sal\u0105 multimedialn\u0105, przy wsparciu merytorycznym niemieckiego Partnera jako lidera w adaptacji budynk\u00f3w zabytkowych. 2. Unowocze\u015bnienie i rozszerzenie wystawy sta\u0142ej Muzeum (zakup sprz\u0119tu i wystawa \"\u015al\u0105sk po 1945 roku). 3. Stworzenie 3 wystaw przy merytorycznym udziale pracownik\u00f3w obu Partner\u00f3w, poprzedzone kwerendami, seminarium i warsztatami. 4. Organizacj\u0119 programu edukacyjnego m\u0142odzie\u017cy szkolnej z Jeleniej G\u00f3ry i Saksonii w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci polsko-niemieckiego dziedzictwa kulturowego. 5. Skierowanie ruchu turystycznego do Parku i Muzeum poprzez oznakowanie trasy Jelenia G\u00f3ra - G\u00f6rlitz tablicami informacyjnymi.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKI PARK NARODOWY Z SIEDZIB\u0104 W JELENIEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015al\u0105sk - wsp\u00f3lne dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe / Schlesien \u2013 gemeinsames Kultur- und Naturerbe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "133534.38", "WARTOSC": "161637.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych przez SP ZOZ w Mys\u0142akowicach i skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na specjalistyczne badania diagnostyczne, dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego jakim jest planowane do zakupu USG. Doposa\u017cenie gabinetu ginekologiczno \u2013 po\u0142o\u017cniczego ww. specjalistyczny sprz\u0119t, pozwoli na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci diagnostycznych oraz przyczyni si\u0119 w efekcie do poprawy bezpiecze\u0144stwa leczonych pacjent\u00f3w i jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144. Realizacja niniejszego projektu jest kolejnym podejmowanym przez SP ZOZ w Mys\u0142akowicach przedsi\u0119wzi\u0119ciem, wsp\u00f3\u0142finansowanym przy udziale funduszy wsp\u00f3lnotowych, kt\u00f3re pozwol\u0105 kontynuowa\u0107 przyj\u0119t\u0105 strategi\u0119 rozwoju przychodni i systematycznie poprawia\u0107 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug. G\u0142\u00f3wnym beneficjentem instytucjonalnym projektu jest: SPZOZ w Mys\u0142akowicach. G\u0142\u00f3wnymi beneficjentami nieinstytucjonalnymi planowanej inwestycji s\u0105: pacjentki, oraz personel poradni ginekologiczno \u2013 po\u0142o\u017cniczej.Pozostali beneficjenci to pacjenci poradni POZ, lekarze i personel SPZOZ w Mys\u0142akowicach oraz pacjenci z powiatu jeleniog\u00f3rskiego. Podstawowe przes\u0142anki do realizacji projektu: brak aparatury do bada\u0144 USG w SP ZOZ Mys\u0142akowice, znaczna odleg\u0142o\u015b\u0107 do najbli\u017cszej plac\u00f3wki z tego typu sprz\u0119tem, wyd\u0142u\u017cony czas oczekiwania na badania, wzrost zapotrzebowania na us\u0142ugi medyczne . Cele projektu: zwi\u0119kszenie jako\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych dzi\u0119ki zakupowi USG , poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci nowoczesnego leczenia pacjent\u00f3w, zar\u00f3wno na poziomie gminy, jak i powiatu jeleniog\u00f3rskiego, wyr\u00f3wnywanie szans w dost\u0119pie do us\u0142ug zdrowotnych dla pacjent\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich, czy pacjent\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprawa jako\u015b\u0107 us\u0142ug zdrowotnych na terenie gminy Mys\u0142akowice i powiatu jeleniog\u00f3rskiego oraz poprawa wizerunku, w\u015br\u00f3d lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, SP ZOZ w Mys\u0142akowicach i gminy Mys\u0142akowice inwestuj\u0105cej w plac\u00f3wki, obni\u017cenie og\u00f3lnych koszt\u00f3w leczenia pacjent\u00f3w b\u0119d\u0105cych beneficjentami projektu, przy", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W MYS\u0141AKOWICACH", "TYTUL": "Doposa\u017cenie SP ZOZ w Mys\u0142akowicach poprzez zakup aparatu USG do poradni ginekologiczno- po\u0142o\u017cniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "37488.00", "WARTOSC": "37488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"VITRUVION\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Vitruvion sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "402009.90", "WARTOSC": "472952.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Utworzenie Polsko-Sakso\u0144skiej Akademii Aktywno\u015bci Senior\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cej przy KARR S.A. i w Ostritz przy IBZ St. Marienthal z nast\u0119puj\u0105cymi zadaniami: - pozyskanie100 senior\u00f3w zainteresowanych wzmocnieniem kompetencji interkulturowych i cyfrowych w celu pracy jako ambasador wolontariusz instytucji kraju s\u0105siedniego - opracowanie przewodnika turystycznego dla senior\u00f3w na temat instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na wsp\u00f3lnym pograniczu - wsparcie senior\u00f3w w tworzeniu materia\u0142\u00f3w promocyjnych dotycz\u0105cych oferty instytucji kraju s\u0105siedniego -monitoring merytoryczny senior\u00f3w \u2013 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozpowszechnianiem oferty kraju s\u0105siedniego - dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, 2. Seniorzy zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w instytucji kraju s\u0105siedniego podczas 18 warsztat\u00f3w tematycznych. W tym celu zostanie opracowana przez Partner\u00f3w projektu koncepcja kursu szkoleniowego dla senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w. Pakiet edukacyjny obejmuje (16 wsp\u00f3lnych polsko-sakso\u0144skich warsztat\u00f3w tematycznych po 20 uczestnik\u00f3w + 2 opiekun\u00f3w ka\u017cde, po dwa dni z noclegami i wy\u017cywieniem w miejscu seminarium) odb\u0119dzie si\u0119 cz\u0119\u015bciowo w grupach narodowych, cz\u0119\u015bciowo w grupach sakso\u0144sko \u2013 polskich. Dla polskich uczestnik\u00f3w projektu zaplanowane s\u0105 dwa dwudniowe warsztaty narodowe w siedzibie KARR S.A. (15 os\u00f3b) 3. Przeszkoleni seniorzy- ambasadorzy po\u0142\u0105cz\u0105 swoje dzia\u0142ania w ramach swojego otoczenia instytucjonalnego: organizacjach po\u017cytku publicznego, Uniwersytetach Trzeciego Wieku, Gminnych Radach Seniora, Klubach Seniora, we wsp\u00f3lnotach lokalnych w tym dzia\u0142aj\u0105cych przy ko\u015bcio\u0142ach i zwi\u0105zkach wyznaniowych, r\u00f3\u017cnorodnych towarzystwach spo\u0142eczno-kulturalnych w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 promowa\u0107 ofert\u0119 instytucji kraju s\u0105siada. Zadania z zakresu promocji i marketingu seniorzy -ambasadorzy b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 jako woluntariusze w formach wypracowanych i poznanych na warsztatach.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA S. A.", "TYTUL": "Aktywni seniorzy! Transgraniczny marketing oferty instytucji kultury, turystyki, edukacji i opieki zdrowotnej w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym poprzez wolontariat. Aktywni Seniorzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1976.2189332556106, "v": "20,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.81, "v_pc": "1976,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1403.100818031672, "v": "14,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 251.0043748178374, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 94.89261245506654, "v": "976,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90.07101136694841, "v": "927,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2013.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 45.32185757310794, "v": "466,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 34.137587680948215, "v": "351,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30.354003691829405, "v": "312,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12.917375886524821, "v": "132,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.98023122510444, "v": "61,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5.528806956183813, "v": "56,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.9102535703876424, "v": "29,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1113.7840493539302, "v": "11,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.74, "v_pc": "1113,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 692.8398095793258, "v": "7,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 359.91983289614296, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.91673467405032, "v": "359,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19.552344311668122, "v": "201,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.522082969008064, "v": "67,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.033244923734576895, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 612.6934071699212, "v": "6,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.41, "v_pc": "612,69 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 207.47997474011464, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 204.42870008743805, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97.57659865928301, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.92}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 37.989212085883615, "v": "391,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.84848829301467, "v": "358,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25.281360147673176, "v": "260,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.8758408627222383, "v": "29,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.213232293791897, "v": "22,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8183.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 598.2722646458758, "v": "6,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14, "v_pc": "598,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 382.34011755562034, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 133.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.9}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 109.51225201593317, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 79.93036918293986, "v": "822,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26.489525891382492, "v": "272,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 376.88606917322454, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.02, "v_pc": "376,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 325.98712620227343, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.49}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.771642864082388, "v": "224,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.761586515107355, "v": "131,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.806331487418635, "v": "111,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.559382104342757, "v": "57,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 335.9537617798504, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25, "v_pc": "335,95 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 85.78171475760226, "v": "882,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68.05480520742252, "v": "700,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61.01292723209949, "v": "628,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 47.1441115321092, "v": "485,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29.022500728650538, "v": "298,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.36598659283008, "v": "199,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.54619644418537, "v": "180,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.051631205673759, "v": "41,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.973888079277179, "v": "40,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 93.93529486058486, "v": "966,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "93,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 83.66615563975517, "v": "861,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.8861352375400764, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.4684018264840177, "v": "35,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.914602156805596, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63.88521325172447, "v": "657,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "63,89 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63.88521325172447, "v": "657,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48.37520645098611, "v": "497,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "48,38 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.68823472262704, "v": "357,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.667443893908482, "v": "109,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.0195278344505976, "v": "31,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26.304362187894686, "v": "270,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "26,30 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.750607208782668, "v": "193,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.553754979112017, "v": "77,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.71}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24.95470805401729, "v": "256,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "24,95 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.276657922860196, "v": "239,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.457301078402798, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.22074905275429904, "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23.31953754979112, "v": "240,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,32 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20.713101136694842, "v": "213,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3737034878072476, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.6995045176333431, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.3389225687360342, "v": "3,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.19430583891965414, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 23.211796366462647, "v": "238,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,21 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.798991547653745, "v": "111,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.52}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 8.30231710871466, "v": "85,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.76}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3.822404546779365, "v": "39,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.28808316331487416, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22.862698921597204, "v": "235,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,86 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 20.3240687846109, "v": "209,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.5386301369863014, "v": "26,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 16.549457883998834, "v": "170,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 16.549457883998834, "v": "170,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.332328767123286, "v": "75,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.6089575439619157, "v": "37,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.4736869717283594, "v": "35,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20110754881958612, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0485767026134266, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.667152433692801, "v": "37,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.667152433692801, "v": "37,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.07694549693966773, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "115.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.07694549693966773, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.029116875546487904, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.029116875546487904, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}