{"gmina": "Je\u017c\u00f3w Sudecki", "typ_gminy": "gmina wiejska Je\u017c\u00f3w Sudecki", "kod_gus": "030210106000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "7'245", "budzet": {"dochody": "35,63 mln z\u0142", "wydatki": "30,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26635508.249999993, "dane1": 23578191.82000001, "dane2": 23578191.82000001, "dane3": 3057316.429999981}, {"label": "2017", "dane0": 30801425.730000008, "dane1": 30174379.5, "dane2": 30174379.5, "dane3": 627046.2300000079}, {"label": "2018", "dane0": 35295637.71, "dane1": 36349997.74000002, "dane2": 35295637.71, "dane4": 1054360.030000016}, {"label": "2019", "dane0": 35633799.800000004, "dane1": 30858192.399999976, "dane2": 30858192.399999976, "dane3": 4775607.400000028}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,26 mln z\u0142", "wydatki": "1,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.057316429999981}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.057316429999981}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6270462300000079}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6270462300000079}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.054360030000016}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.054360030000016}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.775607400000029}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.775607400000029}], "dochod_ue": "1,70 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,64 mln z\u0142", "gmina_pc": "2296.6 z\u0142", "powiat": "13,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "1813.0 z\u0142", "wojewodztwo": "4,11 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "478,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "4509182.70", "WARTOSC": "7381339.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Niniejszy projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki, w powiecie jeleniog\u00f3rskim.Przedmiotem inwestycji jest:- przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cego budynku o\u015bwiatowego przy ul. Kr\u0119tej 27 w Je\u017cowie Sudeckim- na terenie dzia\u0142ki 496 wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na dzia\u0142kach nr ewid. 496 i 511/2 obr\u0119b0005 Je\u017c\u00f3w Sudecki oraz zjazdami z drogi gminnej numer dzia\u0142ki 511/2 na dzia\u0142k\u0119 496, obr\u0119b Je\u017c\u00f3w Sudecki \u2013 jest to przedsi\u0119wzi\u0119cie prowadz\u0105ce bezpo\u015brednio do poprawy warunk\u00f3w nauczania;- wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni, zw\u0142aszcza matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych;- wyposa\u017cenie w sprz\u0119t specjalistyczny i pomoce dydaktyczne do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, np.: uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w szko\u0142ach podstawowych.Wnioskodawc\u0105 w niniejszym projekcie jest Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki.Za realizacj\u0119 projektu od strony formalno \u2013 prawnej odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Gminy w Je\u017cowie Sudeckim, a za wykonanie i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 zaplanowanych w projekcie odpowiedzialni b\u0119d\u0105 wykonawcy wy\u0142onieni w drodze konkursu lub przetargu.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017b\u00d3W SUDECKI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa szko\u0142y podstawowej wraz z wyposa\u017ceniem w Je\u017cowie Sudeckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 622.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1912898.20", "WARTOSC": "2362266.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Projekt pt. \u201eBudowa gminnego przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem w Je\u017cowie Sudeckim\u201d b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki, w powiecie jeleniog\u00f3rskim. Przedmiotem projektu jest przebudowa wraz z wyposa\u017ceniem istniej\u0105cego budynku szkolnego w Je\u017cowie Sudeckim. G\u0142\u00f3wny cel projektu zdefiniowano jako: zapewnienie dost\u0119pu i upowszechnienie edukacji przedszkolnej poprzez przebudow\u0119 i wyposa\u017cenie istniej\u0105cego obiektu szkolnego w Je\u017cowie Sudeckim na cele przedszkola. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu i rezultatu: -Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 100 os\u00f3b. -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt. -Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie - 100 os\u00f3b. -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. -Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)O/K/M \u2013 2 EPC. Do grup docelowych projektu zaliczono: -dzieci w wieku przedszkolnym, tj. od 2,5 do 6 lat, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w ramach powsta\u0142ej infrastruktury; -mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki, zw\u0142aszcza rodzic\u00f3w dzieci w wieku przedszkolnym, kt\u00f3rym stworzona zostanie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaspokojenia podstawowych potrzeb w zakresie edukacji przedszkolnej w Je\u017cowie Sudeckim; -samorz\u0105d Gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki, kt\u00f3ry poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych w zakresie wychowania przedszkolnego odpowie na generowanie zapotrzebowanie rosn\u0105cej liczby mieszka\u0144c\u00f3w obszaru. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Gmin\u0119 Je\u017c\u00f3w Sudecki. Operatorem powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Je\u017cowie Sudeckim. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest w pe\u0142ni przygotowane do realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017b\u00d3W SUDECKI", "TYTUL": "Budowa gminnego przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem w Je\u017cowie Sudeckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-07", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1673700.00", "WARTOSC": "5904600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 Wnioskodawcy realizacj\u0119 konkurencyjnych zlece\u0144. Na potrzeby przedmiotowej inwestycji Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107: Maszyna offsetowa B1, System G\u0142owic Atramentowych, WEB2PRINT. Przedmiotowe zakupy inwestycyjne bezpo\u015brednio przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowej us\u0142ugi i nowego procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug dotychczas a tak\u017ce wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cele szczeg\u00f3\u0142ow s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: wzrost nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, uzupe\u0142nienie parku maszynowego o nowoczesne urz\u0105dzenia, wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, uzyskanie pozytywnego wp\u0142ywu na polityki horyzontalne UE.", "BENEFICJENT": "ABA PAPIER INT. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wysokowydajny, produkcyjny, hybrydowy system poligraficzny produkcji personalizowanych arkuszy do pakowania paczek o du\u017cym formacie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "4604582.89", "WARTOSC": "5508156.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych, a tak\u017ce 2 wie\u017c i 1 platformy widokowej, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie gmin \u015awierzawa, Wojciesz\u00f3w i Pielgrzymka oraz Nadle\u015bnictwa Z\u0142otoryja (w Gminie \u015awierzawa i Je\u017c\u00f3w Sudecki).W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) Dokumentacja projektowa,2) Studium wykonalno\u015bci,3) Urz\u0105dzenie \u015bcie\u017cek rowerowych i wie\u017c/platform widokowych z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 a) Gmina \u015awierzawa 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Zawadniej 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze Zawadniej w Gozdnie 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek b) Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Okole (odc. 1: od parkingu we wsi Lubiechowa do punktu widokowego Okole oraz odc. 2: w okolicach miejscowo\u015bci Gozdno i \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 w miejscowo\u015bci Rzesz\u00f3wek ze \u015bcie\u017ck\u0105 Gminy \u015awierzawa). 2. Monta\u017c platformy widokowej na istniej\u0105cym punkcie widokowym Okole przez Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja (na obszarze gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki). 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek c) Gmina Wojciesz\u00f3w 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry D\u0142u\u017cek w Gminie Wojciesz\u00f3w 2. Budowa wie\u017cy widokowej na G\u00f3rze D\u0142u\u017cek 3. Infrastruktura \u015bcie\u017cek d) Gmina Pielgrzymka 1. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Ostrzyca\u2013Czaple i 2 p\u0119tli \u015bcie\u017cek single track pod Ostrzyc\u0105 2. Zakup i monta\u017c wypo\u017cyczalni rower\u00f3w z obs\u0142ug\u0105 poprzez dedykowan\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 3. Infokiosk 4. Infrastruktura \u015bcie\u017cek/ 4) Nadz\u00f3r inwestorski i przyrodniczy 5) Promocja projektu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201eWzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze Pog\u00f3rza i G\u00f3r Kaczawskich poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury turystycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej zmniejszenie antropopresji na tereny chronione\u201d.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie podmiot\u00f3w:Lider i Wnioskodawca:Gmina \u015awierzawa-Partnerzy:Gmina Wojciesz\u00f3w,Gmina Pielgrzymka,Nadle\u015bnictwo Z\u0142otoryja.Zasady wsp\u00f3\u0142pracy i realizacji projektu okre\u015bla umowa partnerska z dnia 03.01.2017r. ider i Partnerzy zapewni\u0105 finansowanie projektu i utrzymanie jego trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERZAWA", "TYTUL": "Ochrona cennych przyrodniczo teren\u00f3w G\u00f3r i Pog\u00f3rza Kaczawskiego poprzez budow\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek i tras rowerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1111437.35", "WARTOSC": "1314688.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "W Gminie Je\u017c\u00f3w Sudecki nie funkcjonuje \u017cadne przedszkole publiczne, a jedynie odzia\u0142y \"zer\u00f3wki\" dla 16 dzieci przy szkole podstawowej. Dzieci s\u0105 dowo\u017cone do przedszkoli do okolicznychgmin, korzystaj\u0105 z prywatnej opieki lub zostaj\u0105 w domach. Projekt dotyczy zwi\u0119kszenia o 84 miejsc przedszkolnych w gminie oraz zapewnienia przedszkolakom wysokiej klasy edukacji.Cel: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla 84 dzieci (48 dz, 36 ch) nie obj\u0119tym do tej pory edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 z terenu Je\u017cowa Sudeckiego i okolic oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci tej edukacji dla 100 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cej do przedszkola w Je\u017cowie Sudeckim od 01.04.18 do 31.08.19Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc przedszkolnych o 84 (kwiecie\u0144-sierpie\u0144 2018 r.)2. Doposa\u017cenie bazy edukacyjnej plac\u00f3wki przedszkolnej w tym sprz\u0119t TIK, plac zabaw oraz zabawki i pomoce dydaktyczne (maj-lipiec 2018 r.). Pomiar poprzez faktury, protoko\u0142u odbioru i dokumentacj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105.3. Podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z gimnastyki korekcyjnej, j. angielskiego, logopedii, robotyki i ta\u0144ca dla 100 dzieci z plac\u00f3wki (wrzesie\u0144 2018- sierpie\u0144 2019 r.)4. Zwi\u0119kszenie kwalifikacji 6 nauczycieli przedszkolnych poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w doszkalaj\u0105cych (wrzesie\u0144 2018- sierpie\u0144 2019 r.)Grupa Docelowa: 100 dzieci w wieku przedszkolnym i ich rodzice, 9 pracownik\u00f3w przedszkola w tym 6 nauczycieli, plac\u00f3wka przedszkolna.Dzia\u0142ania: bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki, doposa\u017cenie bazy dydaktycznej, zaj\u0119cia dodatkowe (angielski, logopedia, gimnastyka korekcyjna, robotyka, zaj\u0119cia ruchowo-taneczne), kursy doszkalaj\u0105ce dla nauczycieliW efekcie dzia\u0142a\u0144 projektowych 100 dzieci w wieku przedszkolnym ( w tym 16 z oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy szkole podstawowej) b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z wysokiej klasy edukacji przedszkolnej w Gminie Je\u017c\u00f3w Sudecki w roku szkolnym 2018/2019", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Przedszkole wysokich lot\u00f3w w gminie Je\u017c\u00f3w Sudecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-18", "DATA_START": "2015-12-04", "DOFINANSOWANIE": "900400.54", "WARTOSC": "2534388.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Projekt pt.: \"Je\u017c\u00f3w Sudecki na rzecz ochrony klimatu \u2013 termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej\" obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych budynk\u00f3w: - budynek Szko\u0142y Podstawowej w Siedl\u0119cinie, ul. Ko\u015bcielna 5; - budynek Szko\u0142y Podstawowej w Siedl\u0119cinie, ul. Szkolna 10; - budynek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Czernicy; - budynek O\u015brodka Zdrowia, Dziwisz\u00f3w 43. Wyb\u00f3r i zakresu prac uj\u0119tych w niniejszym projekcie zosta\u0142 ustalony na podstawie przeprowadzonych analiz spo\u0142eczno-gospodarczych bezpo\u015bredniego otoczenia inwestycji oraz analizy stanu istniej\u0105cego budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Je\u017c\u00f3w Sudecki. W efekcie przeprowadzonej analizy zidentyfikowano trudno\u015bci i uci\u0105\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych beneficjent\u00f3w. W wymienionych wy\u017cej budynkach zaplanowano kompleksowe prace termomodernizacyjne. Ich zakres wynika z zapis\u00f3w uj\u0119tych w \"Audytach efektywno\u015bci energetycznej\", kt\u00f3re zosta\u0142y wykonane dla ka\u017cdego budynku obj\u0119tego projektem. Termomodernizacja 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej obejmie m.in: 1) wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a - wymian\u0119 kot\u0142a w\u0119glowego na nowoczesny kocio\u0142 na biomas\u0119 wykorzystuj\u0105cy jako paliwo pelety; 2) ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych warstw\u0105 styropianu, 3) wymian\u0119 istniej\u0105cych zniszczonych okien drewnianych na okna PCV, 4) wymian\u0119 system\u00f3w przygotowywania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z instalacj\u0105, 5) wymian\u0119 drzwi na drzwi o lepszym wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U. Wnioskodawc\u0105 w niniejszym projekcie jest Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki. Za realizacj\u0119 projektu od strony formalno \u2013 prawnej odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Gminy w Je\u017cowie Sudeckim, a za wykonanie i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 zaplanowanych w projekcie odpowiedzialni b\u0119d\u0105 wykonawcy wy\u0142onieni w drodze zapytania ofertowego lub przetargu.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017b\u00d3W SUDECKI", "TYTUL": "Je\u017c\u00f3w Sudecki na rzecz ochrony klimatu \u2013 termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "848766.06", "WARTOSC": "999706.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa sytuacji na rynku pracy 15 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 wiejsk\u0105 Je\u017c\u00f3w Sudecki oraz gminy o\u015bcienne (w tym co najmniej 50%mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w rozumieniu KC), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez zatrudnienia lub przebywaj\u0105 na urlopach wychowawczych, b\u0105d\u017a chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej ze sprawowaniem opieki nad dzieckiem po urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich, poprzez zapewnienie 15 nowych miejsc opieki dzieciom do lat 3 w nowo utworzonym \u017c\u0142obku w okresie od 1 listopada 2019 do 31 pa\u017adziernika 2021 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Adaptacja pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obkowych(sierpie\u0144 - wrzesie\u0144 2020)2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka przez okres 23 miesi\u0119cy od wrze\u015bnia 2020 r.do lipca 2022. r.Celg\u0142\u00f3wnyjestzgodnyz8osi\u0105priorytetow\u0105jakozwi\u0119kszenierynkupracy.Projektu\u0142atwigodzenie\u017cyciazawodowegoiprywatnegoizwi\u0119kszyzatrudnieniew\u015br\u00f3dos\u00f3bopiekuj\u0105cychsi\u0119dzie\u0107midolat3cojestzgodnezdzia\u0142aniem8.4Grup\u0105docelow\u0105jest15rodzic\u00f3w(14K,1M)opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat3, zamieszka\u0142ych na terenie gminy wiejskiej Je\u017c\u00f3w Sudecki oraz gmin o\u015bciennych: Janowice Wielkie, Jelenia G\u00f3ra, Stara Kamienica, \u015awierzawa, Wle\u0144biernychzawodowolubbezrobotnychlubb\u0119d\u0105cychnaurlopachmacierzy\u0144skich/tacierzy\u0144skich oraz nowo utworzony \u017c\u0142obek w Je\u017cowie Sudeckim. Odbiorcamipo\u015brednimis\u0105dziecidolat3.Projektprzewidujeorganizacj\u0119opiekidladziecidolat3wrazzadaptacjaiwyposa\u017ceniempomieszcze\u0144izaj\u0119ciamizj\u0119zykaangielskiegoilogorytmiki.Wwynikurealizacjiprojektuminimum12 os\u00f3b podejmie lub powr\u00f3ci do pracy", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE W KARPACZU EWA WALCZAK", "TYTUL": "Niepubliczny\u00a0\u017b\u0142obek\u00a0\"\u00a0Maluszek\"\u00a0wspiera\u00a0rodzic\u00f3w\u00a0w\u00a0powrocie\u00a0do\u00a0pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-30", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "678958.44", "WARTOSC": "2393433.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "\"Przedmiotem niniejszego projektu inwestycyjnego jest wdro\u017cenie w firmie Jarex-Trans Piotr Jaromin technologii obr\u00f3bki detali powy\u017cej 2500 mm, czego dotychczas firma nie mog\u0142a wykonywa\u0107. Wdro\u017cenie technologii obr\u00f3bki pozwoli na wykonanie najbardziej skomplikowanych detali jakie klient sobie za\u017cyczy. Wdro\u017cenie nowej technologii obr\u00f3bki pozwoli firmie wej\u015b\u0107 ze swoimi wyrobami do bran\u017ce kolejowej, do kt\u00f3rej firma obecnie ze wzgl\u0119du na brak technologii produkcji element\u00f3w powy\u017cej 2500 mm nie mo\u017ce wyj\u015b\u0107 ze swoj\u0105 ofert\u0105. W kraju istniej\u0105 tylko cztery podmioty posiadaj\u0105ce nowoczesn\u0105 technologi\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na obr\u00f3bki detali powy\u017cej 2500 mm. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zakup nowej i nowoczesnej maszyny produkcyjnej z nowoczesnym systemem wprowadzonej na rynek \u015bwiatowy w 2015 r. wraz ze specjalistycznym oprogramowaniem. Inwestycja ma charakter inwestycji pocz\u0105tkowej, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem jest dywersyfikacja prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci poprzez wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowych produkt\u00f3w. Wnioskodawca rozpocznie produkcj\u0119 detali powy\u017cej 2500 mm wykorzystywanej m.in. w bran\u017cy kolejowej. Wnioskodawca rozpocznie produkcj\u0119 standardowych narz\u0119dzi powy\u017cej 2500 mm, jak i tych, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du swoj\u0105 z\u0142o\u017cono\u015b\u0107, nietypowy rozmiar czy kszta\u0142t nie s\u0105 produkowane przez konkurencje, kt\u00f3ra skupia si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na produkcji seryjnej. \"\"Produkowane przez Wnioskodawc\u0119 narz\u0119dzia cechowa\u0107 b\u0119d\u0105 niestandardowe rozmiary, co pozwoli w znacznym stopniu podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107 i wydajno\u015b\u0107 zak\u0142ad\u00f3w produkcyjnych, tj. odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w firmy z przemys\u0142u maszynowego czy kolejowego, jak i zaspokoi\u0107 ich potrzeby. Park maszynowy oraz zaplecze technologiczne pozwoli rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 nowych wyrob\u00f3w, a nast\u0119pnie wprowadza\u0107 je na rynek polski i zagraniczny. Wnioskodawca zamierza rozwija\u0107 si\u0119 w sektorze obr\u00f3bki detali powy\u017cej 2500 mm pod indywidualne projekty. Realizowany projekt jest zgodny z regionaln\u0105 strategi\u0105 inteligentnej specjalizacji oraz posiada charakter ponadregionalny.\"", "BENEFICJENT": "JAREX-TRANS PIOTR JAROMIN", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy Jarex-Trans Piotr Jaromin poprzez wdro\u017cenie nowej technologii produkcji detali metalowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-08", "DOFINANSOWANIE": "678117.07", "WARTOSC": "1279772.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie pracownicy firmy Aba papier Int. Wykonuj\u0105cy prace produkcyjne w termomodernizowanym budynku. Lecz to nie jedyni beneficjenci, z efekt\u00f3w projektu skorzystaj\u0105 lokalne firmy zatrudnione do prac termomodernizacyjnych takich jak: ocieplenie dachu, \u015bcian, docieplenie pod\u0142ogi, wymiany okien i drzwi itd. Dodatkowo z d\u0142ugofalowych efekt\u00f3w projektu skorzystaj\u0105 mieszka\u0144cy ca\u0142ego regionu. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji CO2 i py\u0142\u00f3w PM10. Edukacyjny charakter projektu ma za zadanie kszta\u0142towa\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego, zar\u00f3wno tych doros\u0142ych jak i tych m\u0142odszych. Wnioskodawca zdaje sobie spraw\u0119 z wagi pracy z najm\u0142odszymi, wie \u017ce dzi\u0119ki nim mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na ekologiczne postawy ich rodzic\u00f3w. W ramach projektu wnioskodawca zaplanowa\u0142 warsztaty na temat efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, sposob\u00f3w korzystania z Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii, zmian w \u015brodowisku naturalnym. Spotkanie b\u0119dzie mia\u0142o charakter integracyjny i edukacyjny, W programie znajdzie si\u0119 zwiedzanie hali, om\u00f3wienie procesu produkcji i druku. Wnioskodawca przygotuje broszury informacyjne na temat zrealizowanej inwestycji, jej pozytywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko naturalne i atmosferyczne. W broszurze nie zabraknie te\u017c informacji na temat recyklingu, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i wp\u0142ywu dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka na \u015brodowisko. Ponadto to wnioskodawca przed budynkiem zainstaluje tablice informacyjn\u0105 na kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 tytu\u0142 projektu, numer i schemat dzia\u0142ania, kwota dofinansowania, a tak\u017ce informacja na temat osi\u0105gni\u0119tych korzy\u015bci ekologicznych. Idea ochrony \u015brodowiska przy\u015bwieca Wnioskodawcy od samego pocz\u0105tku prowadzenia Przedsi\u0119biorstwa, wszystkie oferowane us\u0142ugi i produkty powsta\u0142y z dba\u0142o\u015bci\u0105 o \u015brodowisko naturalne i ochron\u0119 \u015brodowiska. Planowana inwestycja przedstawiona we wniosku kontynuuje ekologiczn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 inwestycji jak\u0105 obra\u0142 Wnioskodawca. Projekt obejmuj\u0119 wymian\u0119 kot\u0142a w\u0119glowego o niskiej efektywno\u015bci na po", "BENEFICJENT": "ABA PAPIER INT. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku produkcyjno - us\u0142ugowo - magazynowego wraz z budynkiem biurowym i zapleczem socjalnym w miejscowo\u015bci Siedl\u0119cin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "833841.50", "WARTOSC": "980990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn", "OPIS": "Plac\u00f3wki na terenach wiejskich wojew\u00f3dztwa s\u0105 s\u0142abo wyposa\u017cone, brak jest te\u017c dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia jako\u015bci edukacji oraz wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w na terenie gminy poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek szkolnych w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pomoce dydaktyczne oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, doszkalania nauczycieli i realizacj\u0119 pomocy psychologiczno-pedagogicznejCel g\u0142\u00f3wny:Wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 297 uczni\u00f3w i uczennic (153 K i 144 M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142: SP w Je\u017cowie Sudeckim i SP w SP w Mi\u0142kowie oraz wzrost kompetencji 24 nauczycieli i nauczycielek (22 K i 2 M) poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 i przeszkolenie kadry pedagogicznej do 31 stycznia 2021 r.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne p\u00f3\u017aniej na rynku pracy oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji24 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Wsparcie psychologiczne dzieci ze specjalnymi potrzebamiGrupadocelowa:370 uczni\u00f3w(180 dz,190 ch)iichrodziceoraz 24 nauczycieli(22K,2M)i2Szko\u0142yPodstawowezobszar\u00f3wgminywiejskiej Je\u017c\u00f3w Sudecki:SPwJe\u017cowie Sudeckimi z Gminy Wiejskiej Podg\u00f3rzyn SPwMi\u0142kowieDzia\u0142ania:wyposa\u017ceniebazydydaktycznejwsprz\u0119tTIKidoposa\u017ceniepracowniprzyrodniczych,zaj\u0119ciadodatkowe,sesjeterapeutyczne,wyjazdyedukacyjne,szkolenienauczycieliOczekiwanerezultaty:zwi\u0119kszeniejako\u015bciedukacjiwszko\u0142achzterenugminypoprzezdoposa\u017cenie2plac\u00f3wekorazzwi\u0119kszeniekompetencjiikwalifikacji24nauczycieli,zwi\u0119kszeniekompetencjikluczowychumin.297 uczni\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Szko\u0142y Wysokich lot\u00f3w w gminach Je\u017c\u00f3w Sudecki i Podg\u00f3rzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "318800.00", "WARTOSC": "490155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Zgodnie z art. 13 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy z dnia 3 kwietnia 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach wspieraj\u0105cych realizacj\u0119 program\u00f3w operacyjnych w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19 w 2020 r. (Dz. U. poz. 694) i pismem IZ POIR z 6 maja 2020 r. znak: DIR-II.7610.11.2020.J\u015a, termin zako\u0144czenia realizacji projektu uleg\u0142 wyd\u0142u\u017ceniu o 90 dni (tj. z 31 lipca 2021 r. do 29 pa\u017adziernika 2021 r.) bez konieczno\u015bci aneksowania umowy o dofinansowanie. SA 42799(2015/X) Projekt obejmuje zaprojektowanie nowego kad\u0142uba (co b\u0119dzie skutkowa\u0107 opracowaniem i oferowaniem nowego modelu szybowca) z usterzeniem poziomym i pomocniczym nap\u0119dem elektrycznym do dwumiejscowego szybowca ze zmodyfikowanymi wcze\u015bniej skrzyd\u0142ami z kompozytu w\u0119glowego celem przystosowania p\u0142atowca do pe\u0142nej akrobacji w rozumieniu przepis\u00f3w Europejskiej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Lotniczego (EASA CS-22). Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na opracowaniu nowej konstrukcji i przeprowadzeniu pr\u00f3b wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Wymaga\u0142o to b\u0119dzie dokonania zmian materia\u0142owych - hybrydowego kompozytu w\u0119glowo-epoksydowego. Zmiany takie umo\u017cliwiaj\u0105 spe\u0142nienie przez szybowiec wymaga\u0144 Specy?kacji Certy?kacyjnych CS-22 Szybowce i Motoszybowce w zakresie kategorii A (akrobacyjnej), tj. dopuszczenie do wykonywania pe\u0142nej akrobacji, jednocze\u015bnie umo\u017cliwiaj\u0105c zachowanie istniej\u0105cego zakresu u\u017cytkowania (szkolenie podstawowe, loty rekreacyjne). W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zaoferowa\u0107 klientom produkt uniwersalny, trafiaj\u0105cy w potrzeby takich grup docelowych, jak do\u015bwiadczeni piloci, instruktorzy oraz m\u0142odzi piloci, maj\u0105cy ambicje do szkolenia w akrobacji. Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce Zak\u0142ad Szybowcowy \u201eJe\u017c\u00f3w\u201d ma wyrobion\u0105 mark\u0119 na \u015bwiatowym rynku. Jest obecnie producentem m.in. szybowc\u00f3w PW-5 Smyk i PW-6, (modele, kt\u00f3re w liczbie ponad 400 sztuk zosta\u0142y wyeksportowane do takich kraj\u00f3w jak: USA, Kanada, Nowa Zelandia, Japonia, Australia, Niemcy, Anglia, Austria, Holandia i Egipt). Nowy kad\u0142ub szybowca przystosowanego do akrobacji umocni po", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD SZYBOWCOWY \"JE\u017b\u00d3W\" HENRYK MYNARSKI", "TYTUL": "Projekt nowego kad\u0142uba dla szybowca akrobacyjnego z zespo\u0142em nap\u0119dowym FES.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "317200.00", "WARTOSC": "487695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Zakres projektu to modyfikacja produkowanego obecnie szybowca PW-6U celem przystosowania go do wykonywania pe\u0142nej akrobacji, w rozumieniu przepis\u00f3w Europejskiej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Lotniczego (EASA CS-22). Modyfikacja b\u0119dzie polega\u0142a na opracowaniu nowej konstrukcji skrzyde\u0142 i przeprowadzeniu pr\u00f3b wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Ma to na celu rozszerzenie zakresu u\u017cytkowania szybowca poprzez zwi\u0119kszenie dopuszczalnych wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w obci\u0105\u017ce\u0144 manewrowych do warto\u015bci \u00a0+7/-5 (wobec obecnych +5,3/-2,65), przy zachowaniu istniej\u0105cej geometrii bry\u0142y. Wymaga\u0142o to b\u0119dzie zast\u0105pienie kompozytu szklano-epoksydowewgo kompozytem w\u0119glowo-epoksydowym. \u00a0Zmiana taka umo\u017cliwi spe\u0142nienie przez szybowiec wymaga\u0144 Specy?kacji Certy?kacyjnych CS-22 Szybowce i Motoszybowce w zakresie kategorii A (akrobacyjnej), tj. dopuszczenie do wykonywania pe\u0142nej akrobacji, jednocze\u015bnie umo\u017cliwiaj\u0105c zachowanie istniej\u0105cego zakresu u\u017cytkowania (szkolenie podstawowe, loty rekreacyjne). W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zaoferowa\u0107 klientom produkt uniwersalny, trafiaj\u0105cy w potrzeby takich grup docelowych, jak do\u015bwiadczeni piloci, instruktorzy oraz m\u0142odzi piloci, maj\u0105cy ambicje do szkolenia w akrobacji. Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce Zak\u0142ad Szybowcowy \u201eJe\u017c\u00f3w\u201d ma wyrobion\u0105 mark\u0119 na \u015bwiatowym rynku. Jest obecnie producentem m.in. szybowc\u00f3w PW-5 Smyk i PW-6U, kt\u00f3re w liczbie przesz\u0142o 400 sztuk zosta\u0142y wyeksportowane do takich kraj\u00f3w jak: USA, Kanada, Nowa Zelandia, Japonia, Australia, Niemcy, Anglia, Austria, Holandia czy Egipt. Szybowiec przystosowany do akrobacji umocni pozycj\u0119 Wnioskodawcy na rynku europejskim i \u015bwiatowym, zwi\u0119kszy tak\u017ce udzia\u0142 eksportu w przychodach firmy, jako producenta nowoczesnych, wytwa", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD SZYBOWCOWY \"JE\u017b\u00d3W\" HENRYK MYNARSKI", "TYTUL": "Szybowiec PW 6A do akrobacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.78}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-22", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "279650.00", "WARTOSC": "982770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki", "OPIS": "Firma istnieje na rynku od 1989 r. Nale\u017cy do firm bran\u017cy mechanicznej specjalizuje si\u0119 produkcji urz\u0105dze\u0144 i osprz\u0119tu, artyku\u0142\u00f3w zwanych art-deko a tak\u017ce jest podwykonawc\u0105 metalowych detali . G\u0142\u00f3wnym surowcem dla firmy s\u0105 blachy. G\u0142\u00f3wne operacje to: projektowanie wyrob\u00f3w, ci\u0119cie laserem , wykrawanie przy u\u017cyciu wykrawarki rewolwerowej, gi\u0119cie blachy i drutu, spawanie, malowanie proszkowe, monta\u017c. Od kilku systematycznie kupowane s\u0105 nowoczesne maszyny, tak\u017ce ze wsparciem unijnym. Firma jest wyposa\u017cona w tak nowoczesne maszyny jak wypalarka laserowa Mazak, wykrawarka rewolwerowa Mazak, gi\u0119tarka drutu CNC. Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnej maszyny zaginarko-kraw\u0119dziarki kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0107 logiczne uzupe\u0142nienie ci\u0105gu technologicznego. Nowoczesny ci\u0105g technologiczny umo\u017cliwi przyjmowa\u0107 do realizacji bardziej ambitne projekty produkcyjne, unowocze\u015bni\u0107 dotychczasow\u0105 produkcj\u0119. Unowocze\u015bnienie b\u0119dzie polega\u0142o g\u0142\u00f3wnie na skr\u00f3ceniu czasu produkcji i poprawi jako\u015b\u0107 wykonania, wyeliminuje powstaj\u0105ce odpady. Celem og\u00f3lnym projektu jest rozw\u00f3j firmy i wzrost przychod\u00f3w poprzez inwestycj\u0119 w nowoczesn\u0105 maszyny. Zostanie on zrealizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe, a mianowicie produkcje nowoczesnych wyrob\u00f3w przy u\u017cyciu nowoczesnych maszyn. Nowe wyroby a tak\u017ce dotychczasowe produkowane w oparciu o nowoczesn\u0105 maszyn\u0119 wp\u0142yn\u0105 na wzrost warto\u015bci sprzeda\u017cy firmy. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 konkurencyjno\u015b\u0107 i poprawi si\u0119 wizerunek firmy. Firma b\u0119dzie postrzegana jako dobry, rozwijaj\u0105cy si\u0119 zak\u0142ad produkcyjny. Podstawowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: 1. Zakup maszyny. 2. Zwi\u0119kszenie skali produkcji i wzrost przychod\u00f3w. 3. Wzrost zatrudnienia w powiecie o wysokim stopniu bezrobocia. 4. Wprowadzenie do sprzeda\u017cy nowych wyrob\u00f3w. 5. Wzrost konkurencyjno\u015bci w kraju i za granic\u0105. Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku zakupu maszyny i wdro\u017cenia jej do sta\u0142ej pracy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD METALOWY DURO STANIS\u0141AW PA\u0141KA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy DURO poprzez zakup nowoczesnej maszyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "5210416.11", "WARTOSC": "6129901.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ ch\u0142odniczej lub instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, lub instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa gazowe. Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a mog\u0105 towarzyszy\u0107 uzasadnione modernizacje systemu grzewczego. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie ogrzewania elektrycznego pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie ono zasilane z OZE. Projekt jest zgodny z Planami Gospodarki Niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cymi na obszarze realizacji. Zakres rzeczowy: modernizacja system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 projekt realizowany w formule grantowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej i obejmie nast\u0119puj\u0105cy obszar: 5 gmin miejskich: Kowary, Piechowice, Szklarska Por\u0119ba, Wojciesz\u00f3w, Z\u0142otoryja; 3 gminy miejsko-wiejskie: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Mirsk, \u015awierzawa; 6 gmin wiejskich: Janowice Wielkie, Je\u017c\u00f3w Sudecki, Mys\u0142akowice, Podg\u00f3rzyn, Stara Kamienica, Pielgrzymka; 1 miasto na prawach powiatu: Jelenia G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i Grantodawc\u0105 w projekcie b\u0119dzie Karkonoska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. tj. podmiot publiczny, dla kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem i podmiotem za\u0142o\u017cycielskim jest JST. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej, tj. KARR b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na realizacj\u0119 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru b\u0119d\u0105cych Grantobiorcami. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 poprzez modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1689978.84", "WARTOSC": "1988210.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest wzrost liczby nowopowsta\u0142ych, trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz wsparcie 55 os\u00f3b po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC obszary wiejskie w 3 powiatach woj. dolno\u015bl\u0105skiego (WD): jeleniog\u00f3rskiego ziemskiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego.Dzi\u0119ki realizac. proj.:- nast\u0105pi wzrost poz. samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 45 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. utworzy nowe- trwa\u0142e przedsi\u0119biorstwa,- zmniejszy si\u0119 bezrobocie i zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d UP na rynku pracy w WD.- 55 os. (33K, 22M) podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci dzi\u0119ki certyfikowanym szkoleniom zawod.;Proj. skierowany do 55 os. (33 K, 22 M) bezrobot., w tym:- 28 os. w wieku 50 + (17K, 11M), - 39 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (24K, 15M),- 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) (11K, 6M),- 28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie (17K, 11M),Wsparcie w ramach projektu jest dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej (GD), ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty min. 3 formami wsparcia, tj.: Diagnoza predyspozycji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105, podstawowe wsparcie szkolen., doradztwo grup. Os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 na otwarcie DG otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe (pomostowe).Spos\u00f3b wdra\u017cania:- Diagnoza kompetencji do prowadzenia DG po\u0142\u0105czona z rekrutacj\u0105.- Wsparcie szkoleniowe.- Doradztwo biznesowe.- Udzielenie wsparcia finansowego i pomostowego.- Monitoring.Proj. uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne poprzez realizacj\u0119 wsparcia dopasowanego do potrzeb, zidentyfikowanych na lokalnym rynku pracy, na obszarze realizowanego proj.", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "402009.90", "WARTOSC": "472952.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "1. Utworzenie Polsko-Sakso\u0144skiej Akademii Aktywno\u015bci Senior\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cej przy KARR S.A. i w Ostritz przy IBZ St. Marienthal z nast\u0119puj\u0105cymi zadaniami: - pozyskanie100 senior\u00f3w zainteresowanych wzmocnieniem kompetencji interkulturowych i cyfrowych w celu pracy jako ambasador wolontariusz instytucji kraju s\u0105siedniego - opracowanie przewodnika turystycznego dla senior\u00f3w na temat instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na wsp\u00f3lnym pograniczu - wsparcie senior\u00f3w w tworzeniu materia\u0142\u00f3w promocyjnych dotycz\u0105cych oferty instytucji kraju s\u0105siedniego -monitoring merytoryczny senior\u00f3w \u2013 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozpowszechnianiem oferty kraju s\u0105siedniego - dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, 2. Seniorzy zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w instytucji kraju s\u0105siedniego podczas 18 warsztat\u00f3w tematycznych. W tym celu zostanie opracowana przez Partner\u00f3w projektu koncepcja kursu szkoleniowego dla senior\u00f3w\u2013ambasador\u00f3w. Pakiet edukacyjny obejmuje (16 wsp\u00f3lnych polsko-sakso\u0144skich warsztat\u00f3w tematycznych po 20 uczestnik\u00f3w + 2 opiekun\u00f3w ka\u017cde, po dwa dni z noclegami i wy\u017cywieniem w miejscu seminarium) odb\u0119dzie si\u0119 cz\u0119\u015bciowo w grupach narodowych, cz\u0119\u015bciowo w grupach sakso\u0144sko \u2013 polskich. Dla polskich uczestnik\u00f3w projektu zaplanowane s\u0105 dwa dwudniowe warsztaty narodowe w siedzibie KARR S.A. (15 os\u00f3b) 3. Przeszkoleni seniorzy- ambasadorzy po\u0142\u0105cz\u0105 swoje dzia\u0142ania w ramach swojego otoczenia instytucjonalnego: organizacjach po\u017cytku publicznego, Uniwersytetach Trzeciego Wieku, Gminnych Radach Seniora, Klubach Seniora, we wsp\u00f3lnotach lokalnych w tym dzia\u0142aj\u0105cych przy ko\u015bcio\u0142ach i zwi\u0105zkach wyznaniowych, r\u00f3\u017cnorodnych towarzystwach spo\u0142eczno-kulturalnych w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 promowa\u0107 ofert\u0119 instytucji kraju s\u0105siada. Zadania z zakresu promocji i marketingu seniorzy -ambasadorzy b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 jako woluntariusze w formach wypracowanych i poznanych na warsztatach.", "BENEFICJENT": "KARKONOSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA S. A.", "TYTUL": "Aktywni seniorzy! Transgraniczny marketing oferty instytucji kultury, turystyki, edukacji i opieki zdrowotnej w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym poprzez wolontariat. Aktywni Seniorzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3575524.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78830.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 59000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20295.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1686238.52}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1336695.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 593607.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 514984.88999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 460980.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 430923.94999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 400363.08999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 314761.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 233928.61}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 164462.65000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 121130.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 91913.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86003.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 78214.25}, {"name": "Cmentarze", "value": 73329.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 71040.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60928.38}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 59087.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46257.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37401.37}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 32752.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32528.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31160.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24353.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23341.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23215.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19095.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18838.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13783.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11643.369999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9944.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9417.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6783.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6688.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5058.18}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4965.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3958.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3906.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2460.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 983.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 799.58}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 326.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 229.22}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 134.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 877503.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 263785.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 154500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 140000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 120000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22849.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 7665.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4045452.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1870933.9100000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 431199.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 250474.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 228541.50000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 208396.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 135300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 81100.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58105.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54373.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43470.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41659.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20774.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15742.939999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10725.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10379.83}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4184.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4032.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3660.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3585.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1480.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 497.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.63}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5720677.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2318270.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 292153.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 282527.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212713.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 168910.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 168645.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46624.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 14048.04}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13750.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13622.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12390.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12350.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11328.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9732.960000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8122.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 7830.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7643.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7227.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6100.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2635.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2183.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 70.9}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3635.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 604291.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 117353.43}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 11585.35}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 321954.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105004.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 3966.1299999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3607.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40159.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 122513.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10117.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3575524.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 78830.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 74000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20295.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1961345.19}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1743325.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 997224.24}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 514984.88999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504994.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 490546.75999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 259615.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 218477.37000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 156013.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115765.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91913.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 45964.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22744.730000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10063.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10023.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9417.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 877503.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 263785.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 154500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 140000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 140000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25349.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7665.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4721024.149999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1912592.9100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 451980.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 228541.50000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 122858.61000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49470.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17412.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10725.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9747.970000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3660.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1522.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 540.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8331101.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 592334.5099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 230544.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 176888.82}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57952.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26100.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2635.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 3635.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 604291.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 117353.43}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11585.35}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 412305.69999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14653.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7573.419999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40159.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122513.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10117.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8609973.090000002, "v": "8,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.9, "v_pc": "1188,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5792566.86, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2403804.6799999997, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 380747.27, "v": "380,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32528.25, "v": "32,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 326.03, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6845386.13, "v": "6,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.18, "v_pc": "944,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4886800.2700000005, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 1222256.3199999998, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 230731.15, "v": "230,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 144113.0, "v": "144,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 128774.01, "v": "128,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94258.79, "v": "94,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87429.22, "v": "87,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37401.37, "v": "37,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13622.0, "v": "13,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6200014.02, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.09, "v_pc": "855,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5265423.25, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 877503.48, "v": "877,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.15}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 57087.29, "v": "57,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2639636.1899999995, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55, "v_pc": "364,34 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1336695.89, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.63}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 606751.0, "v": "606,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 373761.35, "v": "373,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 164462.65000000002, "v": "164,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 71040.13, "v": "71,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54172.369999999995, "v": "54,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 32752.8, "v": "32,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2623460.33, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.5, "v_pc": "362,11 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2340037.1199999996, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 175429.25999999998, "v": "175,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48347.79, "v": "48,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45502.79, "v": "45,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14143.37, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1270457.6400000001, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11, "v_pc": "175,36 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 484684.56999999995, "v": "484,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 282662.04, "v": "282,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212713.0, "v": "212,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86003.71, "v": "86,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 81773.8, "v": "81,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24353.42, "v": "24,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9612.6, "v": "9,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 7665.0, "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 417.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2189.92, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 799.58, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 712889.1599999999, "v": "712,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31, "v_pc": "98,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 446666.88999999996, "v": "446,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126222.27000000002, "v": "126,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.83}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 514984.88999999996, "v": "514,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66, "v_pc": "71,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "283.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "135.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 514984.88999999996, "v": "514,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 295910.63, "v": "295,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "40,84 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 249286.63000000003, "v": "249,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46624.0, "v": "46,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.75}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 262933.57, "v": "262,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "36,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 140000.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 122933.57, "v": "122,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.75}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 259615.57, "v": "259,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "35,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255656.94, "v": "255,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3958.63, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 208403.52, "v": "208,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "28,77 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 191600.0, "v": "191,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13803.52, "v": "13,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 117353.43, "v": "117,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "16,20 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 117353.43, "v": "117,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115765.53, "v": "115,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "15,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 73329.53, "v": "73,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23341.0, "v": "23,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.16}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19095.0, "v": "19,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.49}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 74850.23000000001, "v": "74,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "10,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64944.15, "v": "64,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9906.08, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60487.16, "v": "60,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,35 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35271.66, "v": "35,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23215.5, "v": "23,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.38}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.3}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45871.31, "v": "45,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22900.11, "v": "22,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20993.530000000002, "v": "20,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1480.0, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 497.67, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}