{"gmina": "Marcisz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Marcisz\u00f3w", "kod_gus": "030210107042", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 4589, "budzet": {"dochody": "23,02 mln z\u0142", "wydatki": "21,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17556377.200000003, "dane1": 17030303.149999995, "dane2": 17030303.149999995, "dane3": 526074.0500000082}, {"label": "2017", "dane0": 21330120.699999996, "dane1": 21962113.390000004, "dane2": 21330120.699999996, "dane4": 631992.6900000088}, {"label": "2018", "dane0": 22229035.05, "dane1": 26722744.830000006, "dane2": 22229035.05, "dane4": 4493709.780000005}, {"label": "2019", "dane0": 21904343.490000002, "dane1": 18750898.56000001, "dane2": 18750898.56000001, "dane3": 3153444.9299999923}, {"label": "2020", "dane0": 23020991.859999996, "dane1": 21547731.870000012, "dane2": 21547731.870000012, "dane3": 1473259.9899999835}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3410947.0300000003, "dane1": 4069921.9500000016}, {"label": "2017", "dane0": 3327494.55, "dane1": 4352913.050000001}, {"label": "2018", "dane0": 3350161.7, "dane1": 4675761.2299999995}, {"label": "2019", "dane0": 3422911.48, "dane1": 5294288.279999998}, {"label": "2020", "dane0": 3515204.62, "dane1": 5220939.999999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "633,80 tys z\u0142", "wydatki": "879,50 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5260740500000082}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5260740500000082}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6319926900000088}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6319926900000088}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.493709780000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.493709780000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.153444929999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.153444929999992}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4732599899999834}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4732599899999834}], "dochod_ue": "98,90 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "2208.9 z\u0142", "powiat": "3,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "775.9 z\u0142", "wojewodztwo": "2,60 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "92,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,08 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3515204.62, "wydatki": 5220939.999999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-23", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "7757487.12", "WARTOSC": "14353198.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Marcisz\u00f3w wraz z zastosowaniem energii odnawialnej pochodz\u0105cej z paneli fotowoltaicznych w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Do zakresu rzeczowego nale\u017cy: 1. Budowa sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 19,178 km w miejscowo\u015bci Marcisz\u00f3w ul. Stroma, Nadrzeczna, Sp\u00f3\u0142dzielcza i miejscowo\u015bciach Ciechanowice i Wie\u015bciszowice. 2. Monta\u017c paneli fotowoltaicznych w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Marciszowie. G\u0142\u00f3wnym problemem gminy w zakresie gospodarki komunalnej jest niska jako\u015b\u0107 ochrony \u015brodowiska wynikaj\u0105ca z niedostatecznej liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Planowany do realizacji projekt stanowi ju\u017c III etap inwestycji i jest elementem wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na zapewnieniu kompleksowego odbioru i oczyszczania \u015bciek\u00f3w bytowo-przemys\u0142owych na terenie Gminy Marcisz\u00f3w. Poprzednie dwa etapy polega\u0142y na budowie mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Marciszowie o przepustowo\u015bci 500m3/d oraz budowie kanalizacji sanitarnej grawitacyjno-t\u0142ocznej w miejscowo\u015bci Marcisz\u00f3w i Pustelnik o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 15,091 km. W obecnym stanie Gmina Marcisz\u00f3w posiada 15,091 km wybudowanej kanalizacji sanitarnej i obs\u0142uguje 41% RLM tj. 1540 os. na 4622 mieszka\u0144c\u00f3w gminy korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji (\u0179r\u00f3d\u0142o: KPO\u015aK). Poniewa\u017c gmina jest po\u0142o\u017cona na obszarach chronionych prawem, niezb\u0119dna jest dalsza kanalizacja gminy celem eliminacji przedostawania si\u0119 nieczysto\u015bci z nieszczelnych szamb do gleb i w\u00f3d oraz likwidacja \u201edzikich\u201d zrzut\u00f3w \u015bciek\u00f3w do rzeki. Projekt b\u0119dzie adresowany do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy, przedsi\u0119biorstw i turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 \u017cywo zainteresowani popraw\u0105 systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w i ochrony wszystkich komponent\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego. Efektem projektu b\u0119dzie: -Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w \u2013 1492 RLM; -Wzrost stopnia skanalizowania obszaru gminy do 100%; -Zwi\u0119kszenie zu\u017cycia pr\u0105du pochodz\u0105cego z O", "BENEFICJENT": "GMINA MARCISZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa III etapu kanalizacji sanitarnej wraz z zastosowaniem OZE w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gminie Marcisz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1690.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "939069.20", "WARTOSC": "1236989.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie technologii dojrzewania pozwalaj\u0105cej wprowadzi\u0107 nieoferowanych dotychczas na rynku produkt w postaci wysokobia\u0142kowej przek\u0105ski mi\u0119snej z fileta kurcz\u0105t bez konserwant\u00f3w, polepszaczy, alergen\u00f3w, glutenu i innych sztucznych dodatk\u00f3w. Opracowanie i wdro\u017cenie nowatorskiej technologii dojrzewania pozwoli na stworzenie produktu z dojrzewaj\u0105cego mi\u0119sa drobiowego - w formie kabanos\u00f3w, plastr\u00f3w i liofilizat\u00f3w o wyd\u0142u\u017conej trwa\u0142o\u015bci i udokumentowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach zdrowotnych. Wysokobia\u0142kowa przek\u0105ska mi\u0119sna z dojrzewaj\u0105cego fileta kurcz\u0105t b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 na rynku poprzez znacz\u0105co lepsze parametry od\u017cywcze tj. wy\u017csza zawarto\u015b\u0107 \u0142atwo przyswajalnego bia\u0142ka, mniejsza zawarto\u015b\u0107 w\u0119glowodan\u00f3w i zmniejszona ilo\u015b\u0107 niepo\u017c\u0105danych t\u0142uszczy. Postawione w projekcie tezy badawcze oparte s\u0105 na mocnych podstawach. Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi\u0142a szereg przygotowawczych prac do\u015bwiadczalno-laboratoryjnych, kt\u00f3rych wyniki pozwoli\u0142y sformu\u0142owa\u0107 hipotez\u0119 badawcz\u0105 projektu. Metodyka projektu zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych niezb\u0119dnych do opracowania technologii i ko\u0144cowego produktu w warunkach rzeczywistych. KMC FOOD planuje w tym celu nawi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostk\u0105 naukow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie uczestniczy\u0142a w badaniach przemys\u0142owych (etap 2) oraz pracach rozwojowych (etap 3). Zostan\u0105 zweryfikowane za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce najlepszych parametr\u00f3w dla procesu dojrzewania mi\u0119sa drobiowego pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 najwy\u017csze parametry od\u017cywcze przy jednoczesnym skr\u00f3ceniu procesu technologicznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.11.2017 - 31.10.2018.", "BENEFICJENT": "KMC FOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii dojrzewania wysokobia\u0142kowej przek\u0105ski mi\u0119snej z fileta kurcz\u0105t.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "292988.00", "WARTOSC": "919596.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt wnioskodawcy zak\u0142ada wdro\u017cenie nowoczesnej technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcje nowych wyrob\u00f3w dot\u0105d nieprodukowanych w jego zak\u0142adzie. Planowana inwestycja zak\u0142ada zakup Centrum Obr\u00f3bczego CNC-maszyny do ci\u0119cia wod\u0105 ze \u015bcierniwem wraz z oprogramowaniem steruj\u0105cym. Maszyna ta zawiera najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania technologiczne umo\u017cliwiaj\u0105ce precyzyjn\u0105 obr\u00f3bk\u0119 i wycinanie bardzo z\u0142o\u017conych element\u00f3w z szerokiej gamy r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w, takimi jak: stal, plastik, szk\u0142o, ceramika, kamie\u0144 kompozyty. Ci\u0119cie, wykrawanie, nawiercanie, rze\u017abienie i grawerowanie to mo\u017cliwo\u015bci tej maszyny. Maszyna ta s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie Wnioskodawcy do obr\u00f3bki blach HARDOX 550-600-EXTREME posiadanych na stanie magazynowym, ale nie przerabianych ze wzgl\u0119du na ekstremaln\u0105 ich twardo\u015b\u0107. Blachy te nie daj\u0105 si\u0119 obrabia\u0107 tradycyjnymi metodami termicznymi typu: tlen, plazma, laser, poniewa\u017c w czasie obr\u00f3bki trac\u0105 swoj\u0105 twardo\u015b\u0107. Utrata twardo\u015bci w wyprodukowanym detalu dyskwalifikuje go do zastosowania w przemy\u015ble, dlatego produkty z blach HARDOX 550-600 i EXTREME s\u0105 rzadko spotykane mimo, \u017ce zapotrzebowanie rynkowe jest bardzo du\u017ce. Ci\u0119cie stali strumieniem wody pozbawione jest termiki przez co obrabiany HARDOX zachowuje swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci i wyroby wykonywane t\u0105 metod\u0105 maj\u0105 szerokie zastosowanie we wszystkich ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u. Celem projektu jest dynamiczny rozw\u00f3j zak\u0142adu wnioskodawcy przy zastosowaniu innowacyjnej technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej poszerzenie oferty sp\u00f3\u0142ki o nowe wyroby z blach HARDOX 550-600 i EXTREME. Dzi\u0119ki temu Wnioskodawca pozyska nowych Klient\u00f3w i zdob\u0119dzie nowe rynki zbytu. Natomiast Klienci odczuj\u0105 znaczne zmiany jako\u015bciowe przez zastosowanie surowca o nieprzeci\u0119tnej twardo\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci ich maszyn i urz\u0105dze\u0144. Wdro\u017cenie nowej technologii umo\u017cliwi te\u017c obr\u00f3bk\u0119 ju\u017c produkowanych element\u00f3w taniej i dok\u0142adniej. Powy\u017cszy opis sk\u0142ada si\u0119 na cele projektu i zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci procesowej i produktowej.", "BENEFICJENT": "\"STAL-HURT\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA J\u00d3ZEF PTAK ZOFIA PTAK MAREK PTAK ROBERT PTAK", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek wyrob\u00f3w z blach HARDOX 550-600 i EXTREME poprzez zakup Centrum Obr\u00f3bczego CNC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-10", "DOFINANSOWANIE": "282451.62", "WARTOSC": "992615.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji zwi\u0105zanej z zastosowaniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prowadz\u0105cych do powstania i wprowadzenia na rynek nowych oraz ulepszonych produkt\u00f3w. Zakup nowoczesnej maszyny i zainstalowanie jej w istniej\u0105cy proces technologiczny pozwoli zak\u0142adowi uzyska\u0107 nieprzeci\u0119tne dok\u0142adno\u015bci wykonania element\u00f3w dla swoich Klient\u00f3w. Charakterystyka projektu - projekt zak\u0142ada zakup przecinarki plazmowej opartej na uchylno-obrotowej g\u0142owicy 3D wraz z urz\u0105dzeniem filtrowentylacyjnym PFC do wy\u0142apywania cz\u0105stek py\u0142u i oczyszczania gaz\u00f3w powsta\u0142ych przy przecinaniu plazmowym blach HARDOX oraz dedykowanym oprogramowaniem CAD/CAM do nestingu, optymalizacji i automatyzacji programowania kodu CNC maszyn do ci\u0119cia (tlen, plazma, laser, strumie\u0144 wody). Projekt realizowany b\u0119dzie w siedzibie Wnioskodawcy (ul. G\u0142\u00f3wna 136, 58-410 Marcisz\u00f3w), gdzie instalowane b\u0119d\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e. Nowoczesna g\u0142owica obrotowa 3D pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 zakres ci\u0119cia blach pod \u017c\u0105danym k\u0105tem. Jest to innowacyjne rozwi\u0105zanie na skal\u0119 \u015bwiata. U\u017cycie wycinarki plazmowej z g\u0142owic\u0105 3D zast\u0105pi dalsz\u0105 obr\u00f3bk\u0119 wiertarkami i frezarkami. Zakup i wdro\u017cenie wypalarki plazmowej z g\u0142owic\u0105 uchyln\u0105 w 3d zamknie luk\u0119 w produkcji element\u00f3w o du\u017cych gabarytach dotychczas nie wykonywany przez tutejszy zak\u0142ad. Wdro\u017cenie wypalarki do produkcji pozwoli na wykonanie element\u00f3w jako wyr\u00f3b finalny, co jest niemo\u017cliwe w chwili obecnej. Zakupiona maszyna zast\u0105pi prac\u0119 trzech oddzielnych maszyn (przy produkcji lemieszy do \u0142adowarek, koparek oraz spycharek). Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie innowacji technologicznej, zmniejszenie czasu oraz koszt\u00f3w wytwarzania gotowych element\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Jednocze\u015bnie wyeliminowane zostan\u0105 dodatkowe etapy cyklu produkcyjnego, co stanowi\u0107 b\u0119dzie oszcz\u0119dno\u015b\u0107 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "\"STAL-HURT\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA J\u00d3ZEF PTAK ZOFIA PTAK MAREK PTAK ROBERT PTAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji przez firm\u0119 Stal-Hurt S.C., poprzez zakup wypalarki plazmowej z uchyln\u0105 g\u0142owic\u0105 do ci\u0119cia w 3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "378706.87", "WARTOSC": "445537.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zak\u0142ada komplementarne us\u0142ugi wsparcia rodzin, w tym us\u0142ugi pracy z rodzin\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniurodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej (Dz. U. z 2015r. poz. 332) m.in. poprzez: asystentur\u0119 rodzinn\u0105 (11 rodzin),konsultacje i poradnictwo specjalistyczne, w tymobywatelskie (mobilna praca specjalist\u00f3w wraz z towarzyszeniem przy za\u0142atwianiu spraw),terapi\u0119 i mediacj\u0119, organizowanie dla rodzin spotka\u0144, maj\u0105cych na celuwymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapobieganie izolacji, zwanych grupami wsparcia lub grupami samopomocowymi. Oferuje r\u00f3wnie\u017c pomoc dla rodziny prze\u017cywaj\u0105cej trudno\u015bciw wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo wychowawczych poprzez wsparcie rodziny wspieraj\u0105cej.Wsparciem obejmiemy 13 rodzin zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Marcisz\u00f3w i Bolk\u00f3w zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, priorytetowo do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnegowykluczenia spo\u0142ecznego. Potrzeba realizacji dzia\u0142a\u0144 wynika z tendencji wzrostowej dysfunkcjonalno\u015bci rodzin w wieloproblemowym aspekcie - bezrobocie, ub\u00f3stwo,przemoc, uzale\u017cnienia,rozbicie rodzin, przest\u0119pczo\u015b\u0107 oraz braku dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wregionie. Projekt niweluje dysproporcje w dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparcia rodziny. Dzi\u0119ki wsparciu specjalist\u00f3w, rodzice odbuduj\u0105 sw\u00f3jpotencja\u0142 do pe\u0142nienia roli opieku\u0144czo-wychowaczej zwi\u0119kszaj\u0105c kompetencje spo\u0142eczne, odzyskaj\u0105 poczucie kontroli, a tak\u017ce wzro\u015bnie ich motywacja do zmiany swojejsytuacji, a dzieci zdob\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci do przejawiania po\u017c\u0105danych spo\u0142ecznie postaw. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wzorowa\u0107 si\u0119 na autorytetach po\u017c\u0105danych modelachrodziny wspieraj\u0105cej, a tak\u017ce w ramach grup samopomocowych wzmocni\u0105 swoje poczucie sprawczo\u015bci i solidarno\u015bci, wzajemnej pomocy i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w kierunkurozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RODZINNA STACJA", "TYTUL": "Rodzinna Stacja- wsparcie rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4010732.15", "WARTOSC": "4718508.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Z diagnozy potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji wynika, \u017ce na tym terenie istnieje zapotrzebowanie na przeprowadzenie szkole\u0144 j\u0119zykowych i ICT, umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji potrzebnych za rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w i obs\u0142ugi komputera furtk\u0105 do wi\u0119kszych szans na rynku pracy jest zdobycie do ko\u0144ca lutego 2020 r. kwalifikacji j\u0119zykowych i cyfrowych przez 1410 os\u00f3b (1127 K i 283 M) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji dzi\u0119ki przeprowadzeniu szkole\u0144 z j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego oraz kurs\u00f3w komputerowych dla 2350 os\u00f3b.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W okresie odmarca 2018 r. do ko\u0144ca lutego 2020 r. 2350 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych lub komputerowych (szkolenie z j. angielskiego \u2013 1320 os\u00f3b, szkolenie z j. niemieckiego \u2013 660 os\u00f3b, szkolenie z j. francuskiego \u2013 120 os\u00f3b, szkolenie komputerowe \u2013 250 os\u00f3b). Dzi\u0119ki przeprowadzeniu ww. szkole\u0144 co najmniej 60% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy zdobycie kwalifikacji j\u0119zykowych lub cyfrowych.", "BENEFICJENT": "\"SEVERN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w i obs\u0142ugi komputera furtk\u0105 do wi\u0119kszych szans na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3936450.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1850665.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 219063.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195882.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 155964.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 140250.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 124582.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37450.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30959.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24400.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22817.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 22763.75}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8645.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7959.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6636.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4594.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4426.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1623.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3424902.3099999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1997894.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 664342.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 549236.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 357882.76999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 198429.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 153212.78000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 114837.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 110297.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 97674.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 78821.65999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51850.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50955.880000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44310.950000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23154.39}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20711.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20466.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19685.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8910.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8305.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6875.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3092.1500000000005}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 827651.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 777670.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 626067.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411721.13000000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 303083.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 275356.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 239732.49000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 146015.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 142080.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 129613.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 108509.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81151.23999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 75041.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55073.84}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37328.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34743.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31706.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28317.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26002.870000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24736.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 19888.36}, {"name": "Cmentarze", "value": 19573.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19379.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17629.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15770.1}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14698.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13502.34}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12824.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12639.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10142.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9551.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6156.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4691.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4674.55}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4072.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3995.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3940.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2925.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2306.48}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2127.2799999999997}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2100.65}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1726.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 935.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 931.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 349.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 270.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 232.02}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 200.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 410105.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 345972.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 303206.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 184008.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 109470.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79418.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 61500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24900.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23370.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20910.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 19974.56}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 52634.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49995.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 46190.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 105934.74}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 92061.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6840.43}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3238.92}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5927365.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 589346.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183391.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 178427.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38312.130000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8645.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7959.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1623.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 89.89}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4220114.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2160017.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 664342.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 359194.12999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 198429.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 114837.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97674.54}, {"name": "Rodzina", "value": 87932.09000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 63247.649999999994}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20711.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11892.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7457.57}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1173544.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 854585.2200000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 809632.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 665898.2699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 392413.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 187971.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 160403.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 129613.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73531.0}, {"name": "Rodzina", "value": 55316.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34297.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26759.940000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10142.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5605.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5052.28}, {"name": "Turystyka", "value": 4072.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 431015.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 345972.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 305174.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223804.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 119128.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 109470.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23370.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52634.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49995.0}, {"name": "Rodzina", "value": 46190.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 105934.74}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 92061.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6840.43}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3238.92}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6116805.809999999, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.38, "v_pc": "1332,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3969741.3, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1898972.4100000001, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 164340.26, "v": "164,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 46190.93, "v": "46,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37328.89, "v": "37,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 232.02, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5220939.999999996, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.22, "v_pc": "1137,71 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3982852.0099999993, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 699676.9199999998, "v": "699,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 197207.96000000002, "v": "197,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 143041.53, "v": "143,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 91461.45, "v": "91,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61490.92999999999, "v": "61,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31706.86, "v": "31,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13502.34, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3312158.9099999997, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.37, "v_pc": "721,76 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2843701.0399999996, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 177949.33000000002, "v": "177,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 130739.25, "v": "130,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114871.16, "v": "114,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28289.13, "v": "28,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16609.0, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1912949.4899999993, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87, "v_pc": "416,86 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "319.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1319279.3999999994, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.96}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 410105.0, "v": "410,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181464.44, "v": "181,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2100.65, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1545205.38, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17, "v_pc": "336,72 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 879501.75, "v": "879,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 542939.17, "v": "542,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59141.79, "v": "59,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 37835.95, "v": "37,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17856.79, "v": "17,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7929.93, "v": "7,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1340953.59, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22, "v_pc": "292,21 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 440034.01, "v": "440,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 275356.32, "v": "275,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 219063.54, "v": "219,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195882.36, "v": "195,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149000.0, "v": "149,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26706.71, "v": "26,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17629.19, "v": "17,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15770.1, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1311.36, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 506465.42000000004, "v": "506,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1204.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35, "v_pc": "110,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 454481.9, "v": "454,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2168.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51983.520000000004, "v": "51,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 446318.4099999999, "v": "446,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "97,26 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 388064.66, "v": "388,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36552.27, "v": "36,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 975.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.18}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 19974.56, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1726.92, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 325546.22, "v": "325,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51, "v_pc": "70,94 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 166980.45, "v": "166,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.29}, {"name": "Biblioteki", "value": 117562.9, "v": "117,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.11}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26002.870000000003, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.98}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 246883.76, "v": "246,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14, "v_pc": "53,80 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 213165.77000000002, "v": "213,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22817.99, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10900.0, "v": "10,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 240706.51, "v": "240,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "52,45 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 240706.51, "v": "240,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 105934.74, "v": "105,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "23,08 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 105934.74, "v": "105,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90309.28, "v": "90,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "19,68 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61887.0, "v": "61,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 25497.28, "v": "25,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2925.0, "v": "2,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63767.0, "v": "63,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 62836.0, "v": "62,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 931.0, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34297.24, "v": "34,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,47 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 19573.55, "v": "19,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14698.7, "v": "14,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.99, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34217.51, "v": "34,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,46 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23052.22, "v": "23,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3002.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10816.29, "v": "10,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 349.0, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4072.6, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,89 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4072.6, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}