{"gmina": "Kamienna G\u00f3ra", "typ_gminy": "gmina wiejska Kamienna G\u00f3ra", "kod_gus": "030210107022", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 9042, "budzet": {"dochody": "46,26 mln z\u0142", "wydatki": "46,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 36017676.339999996, "dane1": 34754842.54000003, "dane2": 34754842.54000003, "dane3": 1262833.7999999672}, {"label": "2017", "dane0": 39208238.55, "dane1": 40980082.50999998, "dane2": 39208238.55, "dane4": 1771843.959999986}, {"label": "2018", "dane0": 43901036.09999998, "dane1": 45762493.35000002, "dane2": 43901036.09999998, "dane4": 1861457.2500000373}, {"label": "2019", "dane0": 46257035.2, "dane1": 46531750.59999994, "dane2": 46257035.2, "dane4": 274715.3999999389}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6778395.11, "dane1": 10598740.400000008}, {"label": "2017", "dane0": 8071251.32, "dane1": 10747447.329999998}, {"label": "2018", "dane0": 8536996.89, "dane1": 13481929.910000002}, {"label": "2019", "dane0": 8422972.209999999, "dane1": 12835898.820000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,15 mln z\u0142", "wydatki": "1,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2628337999999673}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2628337999999673}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.771843959999986}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.771843959999986}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8614572500000373}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8614572500000373}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2747153999999389}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2747153999999389}], "dochod_ue": "3,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "1491.0 z\u0142", "powiat": "7,02 mln z\u0142", "powiat_pc": "775.9 z\u0142", "wojewodztwo": "5,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "251,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8422972.209999999, "wydatki": 12835898.820000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "6137108.19", "WARTOSC": "7511976.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na budowie nowego budynku Przedszkola Publicznego w Krzeszowie wraz z wyposa\u017ceniem tego budynku i utworzeniem placu zabaw. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie gminy wiejskiej Kamienna G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 i inwestorem projektu jest Gmina Kamienna G\u00f3ra, stanowi\u0105ca organ prowadz\u0105cy plac\u00f3wk\u0119 Przedszkola Publicznego w Krzeszowie. To w\u0142a\u015bnie ta plac\u00f3wka, stanowi\u0105ca jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 gminy finansowan\u0105 z jej bud\u017cetu, b\u0119dzie odpowiada\u0107 za zarz\u0105dzanie powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 przedszkoln\u0105. W rezultacie projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc w istniej\u0105cym przedszkolu obj\u0119tym wsparciem, kt\u00f3re zostanie przeniesione do nowego, wi\u0119kszego budynku umo\u017cliwiaj\u0105cego stworzenie w nim nowych oddzia\u0142\u00f3w (w tym jednego integracyjnego). Budowa nowego obiektu jest ca\u0142kowicie uzasadniona z powodu braku prawno-technicznych mo\u017cliwo\u015bci rozbudowy istniej\u0105cego budynku przedszkola, obecnych trend\u00f3w demograficznych i deficytu miejsc przedszkolnych w stosunku do faktycznych potrzeb. Nowy budynek zostanie efektywnie i w pe\u0142ni wykorzystany do zaspokojenia istniej\u0105cych potrzeb spo\u0142ecznych, tak\u017ce w zakresie dzieci niepe\u0142nosprawnych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje roboty budowlane, dostaw\u0119 umeblowania i urz\u0105dze\u0144 na plac zabaw, us\u0142ug\u0119 inspektora nadzoru oraz promocj\u0119 projektu. Wnioskodawca dysponuje niezb\u0119dnym zapleczem kadrowym i organizacyjno-technicznym, \u015brodkami finansowymi i do\u015bwiadczeniem, co gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Na etapie sk\u0142adania wniosku Wnioskodawca posiada opracowany projekt budowlany, kt\u00f3ry stanowi podstaw\u0119 do planowanego uzyskania pozwolenia na budow\u0119. Uzasadnieniem dla wybranej technologii rob\u00f3t s\u0105 wzgl\u0119dy jako\u015bciowe i ilo\u015bciowe, a zastosowane rozwi\u0105zania budowlane pozwol\u0105 na uzyskanie trwa\u0142ego i funkcjonalnego obiektu, kt\u00f3rego dzia\u0142alno\u015b\u0107 pozytywnie wp\u0142ynie m.in. na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j i aktywizacj\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez budow\u0119 Przedszkola Publicznego w Krzeszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 678.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-04", "DOFINANSOWANIE": "1363940.15", "WARTOSC": "3324461.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej pe\u0142ni\u0105cego jednocze\u015bnie funkcje \u015bwietlicy wiejskiej i remizy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w miejscowo\u015bci Ptaszk\u00f3w (gm. Kamienna G\u00f3ra). Obiekt zaplanowano do realizacji w standardzie budownictwa niskoenergetycznego i z uwzgl\u0119dnieniem wymog\u00f3w stawianych obiektom u\u017cyteczno\u015bci publicznej od dnia 1.01.2021 r. Ma przy tym pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 budynku demonstracyjnego w zakresie nowoczesnych i energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 w budownictwie. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 projektu w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" co oznacza, \u017ce w projekcie zaistniej\u0105 dwie podstawowe fazy realizacji tj.: faza projektowania z uzyskiwaniem niezb\u0119dnych pozwole\u0144 i faza wykonawstwa rob\u00f3t budowlanych. B\u0119d\u0105 one poprzedzone procedurami przetargowymi w zakresie wyboru wykonawcy wynikaj\u0105cymi z prawa zam\u00f3wie\u0144 publicznych, realizowanymi przez specjalist\u00f3w Wnioskodawcy. W planowanym budynku przewiduje si\u0119 wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pompa ciep\u0142a, instalacja fotowoltaiczna), system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 (czujniki temperatury, termostaty, sterowanie pomp\u0105 ciep\u0142a przez internet), i innych element\u00f3w demonstracyjnych (zielony dach, system odzyskiwania wody deszczowej). Podstawowe gabaryty obiektu: bry\u0142a w kszta\u0142cie \"L\", 2 kondygnacje, pow. u\u017cytkowa netto - ok. 415 m2, instalacje(wodnokanalizacyjna, wentylacyjna z rekuperacj\u0105, grzewcza, energetyczna, itp.). W celu realizacji funkcji demonstracyjnej zak\u0142ada si\u0119 przeszkolenie 4 os\u00f3b w zakresie obs\u0142ugi system\u00f3w budynku. Ponadto zaplanowano dzia\u0142ania promocyjne celem rozpowszechnienia idei projektu i wiedzy o mo\u017cliwo\u015bci wykorzystywania jego efekt\u00f3w przez lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107. Odpowiedzialny za wdro\u017cenie projektu b\u0119dzie Wnioskodawca w ramach swoich zasob\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci referatu obs\u0142uguj\u0105cego realizacj\u0119 inwestycji, zam\u00f3wie\u0144 publicznych i projekt\u00f3w dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE; celem wsparcia merytorycznego i prawid\u0142owego przebiegu inwestycji zaplanowano us\u0142ug\u0119 in\u017cyniera kontraktu.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Budowa obiektu \u015bwietlicy wiejskiej z remiz\u0105 stra\u017cy po\u017carnej w Ptaszkowie,promuj\u0105cego nowoczesne rozwi\u0105zania w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-31", "DOFINANSOWANIE": "1254263.64", "WARTOSC": "3008161.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy udost\u0119pnienia zasob\u00f3w przyrodniczych i kulturowych gminy Kamienna G\u00f3ra przy jednoczesnym zmniejszeniu presji turystycznej na obszarach b\u0119d\u0105cych ostoj\u0105 cennych gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t, poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki (drogi) rowerowej kanalizuj\u0105cej ruch turystyczny p\u0142yn\u0105cy od strony miasta Kamienna G\u00f3ra (g\u0142\u00f3wnego w\u0119z\u0142a komunikacyjnego regionu). Przedmiotem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochronnych nast\u0119puj\u0105cych form ochrony przyrody: 1) dw\u00f3ch obszar\u00f3w w ramach systemu Natura 2000 tj.: Obszaru Specjalnej Ochrony Ptak\u00f3w \u201eSudety Kamiennog\u00f3rsko-Wa\u0142brzyskie\u201d i Specjalnego Obszaru Ochrony Siedlisk \u201eG\u00f3ry Kamienne\u201d, 2) lokalnych pomnik\u00f3w przyrody w Krzeszowie (\u0142\u0105cznie 5 drzew gatunku: d\u0105b szypu\u0142kowy, klon jawor, lipa drobnolistna), Projekt przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia presji \u015brodowiskowej w formie \"niskiej emisji\" zwi\u0105zanej ze znacznym samochodowym ruchem turystycznym (do Krzeszowa przybywa ponad 120 tysi\u0119cy turyst\u00f3w rocznie). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 drogi rowerowej o d\u0142. 5,06 km biegn\u0105cej po terenach obecnie nieczynnej linii kolejowej nr 330, a tym samym zmian\u0119 przemys\u0142owego zagospodarowania tego terenu. Droga rowerowa b\u0119dzie systemowo powi\u0105zana z infrastruktur\u0105 rowerow\u0105 budowan\u0105 przez miasto Kamienna G\u00f3ra w ramach odr\u0119bnego projektu (\u015bcie\u017cki na terenie miasta i gminy b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y jednolity system komunikacyjny). W ramach projektu przewidziano te\u017c dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce w zakresie edukacji ekologicznej i popularyzacji wiedzy o ochronie \u015brodowiska naturalnego (wydawnictwa, wycieczki, prelekcje). Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie technologii informacyjnych w formie aplikacji na urz\u0105dzenia mobilne (z udogodnieniami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) i tablic informacyjnych z kodami QR zintegrowanych ze stron\u0105 internetow\u0105, dotycz\u0105cych ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i promocji turystyki rowerowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Ochrona specjalnego obszaru ochrony siedlisk \"G\u00f3ry Kamienne\" poprzez skanalizowanie ruchu turystycznego w wyniku budowy systemu \u015bcie\u017cek rowerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.71}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2014-12-19", "DOFINANSOWANIE": "1118082.10", "WARTOSC": "2083000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez wsparcie obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej (1 szt), w wyniku rozbudowy i uzyskania 516,25 m2 powierzchni netto (u\u017cytkowej), a w rezultacie o 48 os\u00f3b zostanie zwi\u0119kszona liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej. Projekt jest realizowany na terenach inwestycyjnych, uzbrojonych, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 bardzo s\u0142abym dost\u0119pem do edukacji przedszkolnej. Obejmuje 2 zadania: Zadanie 1 Rozbudowa Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Pisarzowicach o pomieszczenia przedszkola i sto\u0142\u00f3wki szkolnej (roboty i materia\u0142y budowlane, zakup plac\u00f3w zabaw, inne (zagospodarowanie terenu), wyposa\u017cenie, us\u0142ugi inne ni\u017c doradcze (nadz\u00f3r inwestorski)). Zadanie 2 Dzia\u0142ania promocyjne. Zadanie 1 zak\u0142ada rozbudow\u0119 budynk\u00f3w mieszcz\u0105cych Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Pisarzowicach o pomieszczenia, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 utworzone 2 oddzia\u0142y przedszkolne, w tym 1 dla dzieci w wieku 3-4 lata oraz sto\u0142\u00f3wk\u0119, z kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y dzieci przedszkolne i dzieci chodz\u0105ce do szko\u0142y. W wyniku rozbudowy, w miejsce Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych, powstanie nowa jednostka pod nazw\u0105 Zesp\u00f3\u0142 Szkolno \u2013Przedszkolny w Pisarzowicach. Projektowany budynek po\u0142\u0105czony jest z istniej\u0105cymi budynkami szkolnymi, tworz\u0105c jeden uk\u0142ad komunikacyjny. Sam budynek podzielono na dwie cz\u0119\u015bci (zespo\u0142y u\u017cytkowe). Jedn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 stanowi dwuoddzia\u0142owe przedszkole z niezale\u017cnym wej\u015bciem, drug\u0105 sto\u0142\u00f3wka z przyleg\u0142ym zapleczem kuchni cateringowej, bibliotek\u0105 i pomieszczeniami sanitarnymi. Zapewniono dost\u0119p dla dzieci przedszkolnych do sto\u0142\u00f3wki wewn\u0119trznym korytarzem w cz\u0119\u015bci przedszkolnej. Zakres zadania 1 obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 placu zabaw dla przedszkola, ukszta\u0142towanie terenu, place, dojazdy, chodniki, zadaszony \u015bmietnik, wyposa\u017cenie i nadz\u00f3r inwestorski. Projekt jest realizowany przez Gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra. Rozpocz\u0119to w 2014 roku, a na 30 wrze\u015bnia 2016 r. jest planowana data zako\u0144czenia rzeczowej realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rozbudowa Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Pisarzowicach o pomieszczenia przedszkola i sto\u0142\u00f3wki szkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849375.25", "WARTOSC": "999265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zadania realizowane b\u0119d\u0105 zgodne z okre\u015blonym minimalnym standardem us\u0142ug oraz wydatki s\u0105 zgodne z katalogiem stawek okre\u015blonych dla konkursu.G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest podniesienie kluczowych kompetencji , postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 460 uczni\u00f3w wszystkich 4 wiejskich szk\u00f3\u0142podstawowych gminy Kamienna G\u00f3ra, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kompetencji matematyczno-przyrodniczych,umiej\u0119tno\u015bci komunikowania si\u0119 w j\u0119zyku obcym,kompetencjicyfrowych, ale i wszystkich innych kompetencji przekrojowych. Projekt realizowany jest wg zdiagnozowanych przez szko\u0142y potrzeb w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach i odpowiada na zdiagnowane potrzeby. Diagnozypotwierdzone zosta\u0142y przez organ prowadz\u0105cy Gmin\u0119 Kamienna g\u00f3ra. Projekt tworzy warunki zapewniaj\u0105ce r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej zuwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt wykorzystuje nowoczesne metody eksperymentu, interdyscyplinarnej pracy zespo\u0142owej z uczniamikszta\u0142tuj\u0105cej postawy z u\u017cyciem nowoczesnych technologii. W ramach projektu g\u0142\u00f3wnie zaplanowano zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w lecz tak\u017ce kszta\u0142cenie nauczycieli oraz elementywsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami i wyposa\u017cenie szkolnych pracowni matematyczno-przyrodniczych i sprz\u0119t TIK. Powy\u017csze wsparcie stanowi\u0107 b\u0119dzie jedynie uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonychprzed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nieulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu(\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RODZINNA STACJA", "TYTUL": "Zabawa w eksperyment", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "684201.42", "WARTOSC": "804942.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zadania realizowane b\u0119d\u0105 zgodne z okre\u015blonym minimalnym standardem us\u0142ug oraz wydatki s\u0105 zgodne z katalogiem stawek okre\u015blonych dlakonkursu.G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest podniesienie kluczowych kompetencji , postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 288 uczni\u00f3w wszystkich 4 wiejskich szk\u00f3\u0142podstawowych gminy Kamienna G\u00f3ra, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kompetencji matematyczno-przyrodniczych,umiej\u0119tno\u015bci komunikowania si\u0119 w j\u0119zykuobcym,kompetencjicyfrowych, ale i wszystkich innych kompetencji przekrojowych. Projekt realizowany jest wg zdiagnozowanych przez szko\u0142y potrzeb w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach iodpowiada na zdiagnowane potrzeby. Diagnozypotwierdzone zosta\u0142y przez organ prowadz\u0105cy Gmin\u0119 Kamienna g\u00f3ra. Projekt tworzy warunki zapewniaj\u0105ce kontynuacj\u0119 r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej zuwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt wykorzystuje nowoczesne metody eksperymentu, interdyscyplinarnej pracy zespo\u0142owej zuczniamikszta\u0142tuj\u0105cej postawy z u\u017cyciem nowoczesnych technologii. W ramach projektu g\u0142\u00f3wnie zaplanowano zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w lecz tak\u017ce kszta\u0142cenie nauczycieli oraz elementywsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami i dopposa\u017cenie szkolnych pracowni matematyczno-przyrodniczych i sprz\u0119t TIK i zestwy eksperymentale i inne pomoce dydaktyczne. Powy\u017csze wsparcie stanowi\u0107 b\u0119dzie jedynie uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144prowadzonychprzed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119)nieulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu(\u015bredniomiesi\u0119cznie) z wy\u0142\u0105czeniem zaj\u0119\u0107 prowadzonych w ramach EFS z projektu 'zABAWA W EKSPERYMENT'", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RODZINNA STACJA", "TYTUL": "Eksperyment w toku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2018-10-08", "DOFINANSOWANIE": "360000.00", "WARTOSC": "1107000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu planowana jest inwestycja polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu nowej technologii precyzyjnej obr\u00f3bki skrawaniem, jej wdro\u017ceniu poprzez nabycie kompletnej linii technologicznej oraz uruchomieniu na jej podstawie nowego procesu. Projekt polega na praktycznym wdro\u017ceniu nowej technologii w postaci prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej drog\u0105 inwestycji technologicznej polegaj\u0105cej na uruchomieniu produkcji nowych towar\u00f3w. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest trwa\u0142a poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na krajowym i zagranicznym rynku poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznych w obszarze obr\u00f3bki skrawaniem. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej nie znanej do tej pory na \u015bwiecie oraz zupe\u0142nie nowego produktu o nieznanym dot\u0105d poziomie dok\u0142adno\u015bci. Zakres rzeczowy projektu obejmuje nak\u0142ady inwestycyjne zwi\u0105zane z zakupem nast\u0119puj\u0105cych nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 1. Linia technologiczna do precyzyjnej obr\u00f3bki skrawaniem. Projekt pozwoli znacz\u0105co poszerzy\u0107 ofert\u0119 produktow\u0105 i technologiczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa, co zostanie osi\u0105gni\u0119te drog\u0105 praktycznego zastosowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie nowej. Podsumowuj\u0105c, realizacja przedmiotowego projektu prowadzi\u0107 b\u0119dzie do osi\u0105gni\u0119cia szeregu cel\u00f3w jako\u015bciowych. Przede wszystkim podniesieniu ulegnie poziom innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na skutek wdro\u017cenia technologii b\u0119d\u0105cej wynikiem wieloletnich prac naszego dzia\u0142u B+R i obj\u0119tej ochron\u0105 patentow\u0105. Na skutek tego na rynku pojawi si\u0119 zupe\u0142nie nowy proces o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, kt\u00f3ry zrewolucjonizuje bran\u017c\u0119. Wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowego procesu przyczyni si\u0119 z kolei do trwa\u0142ego umocnienia pozycji konkurencyjnej firmy na arenie mi\u0119dzynarodowej. Unikalna dok\u0142adno\u015b\u0107 jak\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wytwarzane w naszym zak\u0142adzie produkty w istotny spos\u00f3b wyr\u00f3\u017cnia\u0107 b\u0119dzie nowy proces produkcji niedost\u0119pny obecnie na rynku. Przedmiotowa inwestycja realizowana b\u0119dzie w obecnym zak\u0142adzie produkcyjnym.", "BENEFICJENT": "\"POLIMET\" KRZYSZTOF POLICHT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki skrawaniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE KOPALNIA OGORZELEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PRZEDSI\u0118BIORSTWA WIELOBRAN\u017bOWEGO KOPALNIA \"OGORZELEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 z SIEDZIB\u0104 W OGORZELCU NR 116 KOD POCZTOWY 58- 400 GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "383810.82", "WARTOSC": "451542.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka", "OPIS": "Projektrealizowanyb\u0119dzienatereniewoj.Dolno\u015bl\u0105skiego,Gminy Kamienna G\u00f3ra i Gminy Lubawka. Jego celem jest nabycie przez 20 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym min.z powodu bezrobocia i bierno\u015bci zawodowej podstawowych kompetencje niezb\u0119dnych do codziennego funkcjonowania w \u017cyciu spo\u0142eczny, zawodowym poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym i wielokierunkowym wsparciem, \u0142\u0105cz\u0105cym aktywizacj\u0119 w zakresie rehabilitacjizawodowejispo\u0142ecznejpoprzezobj\u0119cieichofert\u0105aktywnejintegracjido31.03.2021 r. Przewiduje on realizacj\u01196 form wsparcia.6 form wsparcia. Formy te wchodz\u0105wsk\u0142adnast\u0119puj\u0105cychus\u0142ug: I. US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE SPO\u0141ECZNYM (Us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, psychologicznego,pedgogicnego), pracy socjalnejII.US\u0141UGAKTYWNEJINTEGRACJIOCHARAKTERZEZAWODOWYM(Poradnictwozawodowe, Zaj\u0119ciareintegracjizawodowejupracodawcy-sta\u017ce, szkolenia i kursy zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowychorazrozwijanieumiej\u0119tno\u015bciikompetencjispo\u0142ecznych,niezb\u0119dnychnarynkupracy) Ca\u0142kowicie indywidualne podej\u015bcie do pracy os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo w zakresie opracowania ich \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej i wprowadzenie nowych form dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych przyczyni si\u0119 do lepszego ich funkcjonowania w \u015brodowisku zawodowym oraz pracy w grupie i odpowiedzialno\u015bci za w\u0142asny sukces, a tak\u017ce wi\u0119kszejaktywno\u015bciedukacyjnejiasertywno\u015bciwwyra\u017caniusiebiepoprzezdzia\u0142aniarozwojoweizawodowe.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PARASOL\"", "TYTUL": "Aktywni w dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON) i niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty \u015bwidnicki i wa\u0142brzyski, gmin\u0119 miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Lubawka powiatu kamiennog\u00f3rskiego oraz gmin\u0119 miejsk\u0105 Nowa Ruda, gmin\u0119 Nowa Ruda powiatu k\u0142odzkiego. Zakres: Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn/niesamodz./rodzin z dzie\u0107miz niepe\u0142nosprawn./niesamodz. \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodz., -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodz.. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne wsparcie Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1218410.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 254554.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172182.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 147331.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 145312.56}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 128184.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 82431.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56351.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44652.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40616.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 34827.49}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1484306.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70198.83}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2446160.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118632.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14185.69}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1827781.0899999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1691034.1500000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1389581.8099999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1344849.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 718346.46}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 575183.9400000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 457644.93000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 440968.55}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 324021.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 294544.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 187669.53999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 113215.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 110594.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 84683.22}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 73043.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60798.340000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 58159.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57861.72}, {"name": "Cmentarze", "value": 54630.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54130.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52557.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48879.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 48768.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46805.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 30272.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29009.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28168.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27718.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24184.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 22822.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 21584.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20576.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17893.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17139.66}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 16291.869999999999}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 15648.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12461.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9445.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9233.029999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9125.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7168.38}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5797.280000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5434.540000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4897.43}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3900.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 3800.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2998.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1795.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 744.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 660.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 436.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 77.36}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6180177.919999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2555337.4500000007}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 637653.3000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 486843.18999999994}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 465063.70999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 461900.08999999997}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 456744.7100000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 455282.19999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 452370.17000000004}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 437983.22000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 381205.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 277175.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 245913.97999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 179901.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 78931.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 72402.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63300.32}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 38973.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38824.509999999995}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36582.090000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32354.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32299.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24617.309999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11210.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9871.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9478.46}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 6698.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6011.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5102.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1250.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 958.85}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 184.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7316575.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2846367.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 343500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 322660.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 254779.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164724.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 141435.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96258.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89043.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 70212.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33313.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28790.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 27369.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26884.8}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 23492.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22526.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18938.010000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13943.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12856.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10473.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6796.76}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2762.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1129.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 304.41}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1153157.63}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 303485.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 209581.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 564200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 271400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 242566.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 185500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43400.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12795.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6308.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3800.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 161157.9}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14388.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34773.22}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2539.11}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37773.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 21785.100000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16673.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3844.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3088.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 26385.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 139827.04}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1218410.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 289381.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 212799.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 147331.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 145312.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 128184.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 82431.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66351.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44652.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1484306.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 70198.83}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2446160.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 118632.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14185.69}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2985174.5499999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2178549.0199999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1344849.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 916984.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 874671.7999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 575183.9400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 415464.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 411172.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191569.53999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 145554.59}, {"name": "Rodzina", "value": 133808.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111594.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75628.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71109.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34185.729999999996}, {"name": "Turystyka", "value": 30272.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13462.82}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 3800.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8640273.270000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3025619.6700000013}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 470166.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 456744.7100000001}, {"name": "Rodzina", "value": 412878.88000000006}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 388891.75999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 275660.08}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 252612.87999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42513.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38973.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38824.509999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38471.259999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32354.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19534.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8125.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 958.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10506443.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 622447.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 444798.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 237156.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47257.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26884.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12614.94}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2762.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 775.32}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1456643.4899999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 209581.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 835600.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242566.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 185500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43400.0}, {"name": "Turystyka", "value": 12795.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6308.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3800.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 161157.9}, {"name": "Turystyka", "value": 14388.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34773.22}, {"name": "Turystyka", "value": 2539.11}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37773.0}, {"name": "Turystyka", "value": 21785.100000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16673.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 3844.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3088.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 26385.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 139827.04}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12835898.820000002, "v": "12,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.58, "v_pc": "1419,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8818878.19, "v": "8,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 851706.7, "v": "851,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 840852.67, "v": "840,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 539817.6099999999, "v": "539,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 510854.13999999996, "v": "510,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 495472.98000000004, "v": "495,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 446979.66, "v": "446,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 196142.91, "v": "196,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48879.26, "v": "48,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 48768.04, "v": "48,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 37546.66, "v": "37,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11053130.100000003, "v": "11,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.75, "v_pc": "1222,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7417146.680000001, "v": "7,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3152552.2800000007, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 413968.7, "v": "413,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41000.0, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27718.32, "v": "27,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 744.12, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4477948.49, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1191.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.62, "v_pc": "495,24 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "367.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "175.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4058650.27, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 718321.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 414400.79, "v": "414,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4897.43, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4315454.500000002, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.27, "v_pc": "477,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3464319.820000001, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 512157.1200000001, "v": "512,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 150668.03000000003, "v": "150,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88903.37, "v": "88,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67107.16, "v": "67,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32299.0, "v": "32,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4020862.83, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.64, "v_pc": "444,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2564219.34, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.77}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1153157.63, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1344.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 303485.86, "v": "303,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.54}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2936968.44, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31, "v_pc": "324,81 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1468513.5099999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 630164.0, "v": "630,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 443126.6, "v": "443,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 267740.12, "v": "267,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 124425.41, "v": "124,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2998.8, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1511878.8700000003, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24, "v_pc": "167,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 529667.73, "v": "529,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 324021.56, "v": "324,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 263904.63, "v": "263,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164724.35, "v": "164,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 100058.1, "v": "100,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 70289.44, "v": "70,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26000.0, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.71}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 15648.35, "v": "15,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12461.82, "v": "12,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5102.89, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1238073.31, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "136,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1135558.67, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 102514.64, "v": "102,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1162760.1999999997, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49, "v_pc": "128,60 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 887460.1999999998, "v": "887,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 271400.0, "v": "271,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.34}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3900.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1034691.43, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22, "v_pc": "114,43 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "517.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "277.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1034691.43, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 527642.69, "v": "527,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13, "v_pc": "58,35 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 287635.57, "v": "287,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240007.12, "v": "240,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.48}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 376899.23, "v": "376,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "41,68 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "218.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269711.0, "v": "269,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 54630.83, "v": "54,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52557.4, "v": "52,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.94}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 334055.97000000003, "v": "334,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "36,94 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 277751.37, "v": "277,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33313.83, "v": "33,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.97}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 22990.769999999997, "v": "22,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 287055.01, "v": "287,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 276055.01, "v": "276,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 139827.04, "v": "139,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,46 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 139827.04, "v": "139,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 107982.44, "v": "107,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79159.75, "v": "79,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.3}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 22822.69, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.13}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}]}, {"name": "Turystyka", "value": 85624.23000000001, "v": "85,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 85624.23000000001, "v": "85,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80997.0, "v": "81,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39669.00000000001, "v": "39,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38913.0, "v": "38,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1795.0, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 620.0, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}