{"gmina": "Kamienna G\u00f3ra", "typ_gminy": "gmina miejska Kamienna G\u00f3ra", "kod_gus": "030210107000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "19'522", "budzet": {"dochody": "92,02 mln z\u0142", "wydatki": "106,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 66867508.39999999, "dane1": 64313720.119999975, "dane2": 64313720.119999975, "dane3": 2553788.280000016}, {"label": "2017", "dane0": 72027203.19999999, "dane1": 73996884.37000002, "dane2": 72027203.19999999, "dane4": 1969681.1700000316}, {"label": "2018", "dane0": 76010301.2, "dane1": 85542829.48999988, "dane2": 76010301.2, "dane4": 9532528.289999872}, {"label": "2019", "dane0": 92016024.33000003, "dane1": 106214875.08, "dane2": 92016024.33000003, "dane4": 14198850.74999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12111107.49, "dane1": 19762268.98}, {"label": "2017", "dane0": 12094316.01, "dane1": 19709984.430000003}, {"label": "2018", "dane0": 11684225.339999998, "dane1": 21350951.39}, {"label": "2019", "dane0": 11778138.18, "dane1": 21479001.419999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,37 mln z\u0142", "wydatki": "4,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.553788280000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.553788280000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9696811700000316}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9696811700000316}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.532528289999872}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.532528289999872}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -14.19885074999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -14.19885074999997}], "dochod_ue": "11,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "1782.5 z\u0142", "powiat": "15,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "775.9 z\u0142", "wojewodztwo": "11,07 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "688,88 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,43 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,84 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11778138.18, "wydatki": 21479001.419999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-18", "DATA_START": "2016-02-15", "DOFINANSOWANIE": "6199825.61", "WARTOSC": "13197146.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dot. inwestycji w szeroko rozumian\u0105 infrastruktur\u0119 transportow\u0105 miasta Kamienna G\u00f3ra. Obejmuje budow\u0119 kilku odcink\u00f3w dr\u00f3g rowerowych i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych biegn\u0105cych od p\u00f3\u0142nocno-zachodniej, p\u00f3\u0142nocnej oraz po\u0142udniowo-wschodniej granicy miasta w kierunku jego centrum oraz przez cz\u0119\u015b\u0107 centraln\u0105 miejscowo\u015bci, sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 wraz z dwoma punktami obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w na kompletn\u0105, sp\u00f3jn\u0105 sie\u0107 o \u0142\u0105cznej d\u0142. 8,04 km. Przebieg trasy: od granicy miasta - kierunek na Czadr\u00f3w do ul. Lubawskiej, nast\u0119pnie w kierunku ul. Jeleniog\u00f3rskiej, dalej do i wzd\u0142u\u017c ul. Przemys\u0142owej, ul. Magazynowej i ul. Towarowej, na ko\u0144cu kt\u00f3rej nast\u0119puje rozga\u0142\u0119zie nie trasy. Pierwsza odnoga biegnie wzd\u0142u\u017c ul Bohater\u00f3w Getta, al. Lipowej i ul Zamkowej do granicy miasta \u2013 kierunek Ptaszk\u00f3w. Druga odnoga biegnie do teren\u00f3w Las\u00f3w Pa\u0144stwowych, a nast\u0119pnie przez ww. tereny a\u017c do osiedla Anton\u00f3wka i tym samym do granicy miasta. Dzia\u0142aniem uzupe\u0142niaj\u0105cym w projekcie jest kompleksowa modernizacja sieci o\u015bwietlenia ulicznego wraz z jej uporz\u0105dkowaniem i rozbudow\u0105, obejmuj\u0105ca g\u0142\u00f3wnie wymian\u0119 istniej\u0105cych linii kablowych, s\u0142up\u00f3w i opraw na energooszcz\u0119dne, budow\u0119 systemu monitoringu i sterowania o\u015bwietleniem oraz stworzenie nowych energooszcz\u0119dnych obwod\u00f3w o\u015bwietleniowych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie niskiej emisji transportowej poprzez zmniejszenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta na rzecz ruchu rowerowego i pieszego. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu nast\u0105pi spadek emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM 10 oraz ozonu, co w efekcie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu oraz poprawi stan powietrza. Wnioskodawc\u0105, inwestorem, podmiotem realizuj\u0105cym oraz operatorem ca\u0142ej dof. infrastruktury b\u0119dzie Gmina Miejska Kamienna G\u00f3ra. Projekt adresowany jest g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra oraz granicz\u0105cej z ni\u0105 Gminy Kamienna G\u00f3ra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Modernizacja i rozw\u00f3j sieci o\u015bwietlenia ulicznego na potrzeby podniesienia jej efektywno\u015bci energetycznej wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych na terenie Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 317.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "5124656.01", "WARTOSC": "12044761.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina miejska Kamienna G\u00f3ra, kt\u00f3ra gwarantuje jego prawid\u0142owe przygotowanie, a dalej realizacj\u0119 w oparciu o w\u0142asne zasoby techniczne i ludzkie oraz do\u015bwiadczenie w realizacji innych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142finansowanych z zewn\u0119trznych \u015brodk\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci publicznej przestrzeni Kamiennej G\u00f3ry, efektem kt\u00f3rej b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczna i gospodarcza niniejszego obszaru, dzi\u0119ki kompleksowej rewitalizacji infrastruktury zdegradowanej cz\u0119\u015bci miasta. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej (Studium Wykonalno\u015bci ), w celu umo\u017cliwienie pozyskanie na realizacj\u0119 niniejszego projektu \u015brodk\u00f3w unijnych dost\u0119pnych w ramach Poddzia\u0142ania 6.3.4 RPO WD 2014-2020. 2.Wykonanie przebudowy uk\u0142adu komunikacyjnego Starego Miasta, w tym: roboty drogowe, kanalizacja deszczowa, wodoci\u0105g, instalacje elektryczne o\u015bwietlenia drogowego, a tak\u017ce: opracowanie dokumentacji projektowej oraz przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego. 3.Wykonanie przebudowy budynku Centrum Kultury, w tym: roboty rozbi\u00f3rkowe, roboty budowlane, zwi\u0105zane z przebudow\u0105 i nadbudow\u0105, roboty wyko\u0144czeniowe i konserwatorskie, instalacje sanitarne i elektryczne, zagospodarowanie terenu, a tak\u017ce: przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego. 4. Promocja projektu Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost liczby wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach o 1 kolejny (budynek kompleksu Centrum Kultury, kt\u00f3ry w du\u017cej cz\u0119\u015bci ramach projektu zostanie przebudowany na potrzeby Przedszkola Publicznego nr 2). Na terenie tym znajduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c planowany do przebudowy uk\u0142ad komunikacyjny Starego Miasta o d\u0142ugo\u015bci 0,46 km, a ca\u0142a przestrze\u0144 miejska, kt\u00f3ra w ramach niniejszego projektu obj\u0119ta jest dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi, tj. budynek Centrum Kultury oraz uk\u0142ad komunikacyjny Starego Miasto, zostanie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja miasta Kamienna G\u00f3ra poprzez, przebudow\u0119 obiektu Centrum Kultury i przebudow\u0119 uk\u0142adu komunikacyjnego Starego Miasta- etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-11", "DOFINANSOWANIE": "3471292.50", "WARTOSC": "6628743.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, jakim jest budynek Centrum Kultury przy ul. T. Ko\u015bciuszki 4 w Kamiennej G\u00f3rze. Obiekt ten zlokalizowany jest na dzia\u0142ce nr 865 obr. 0006 i jest on w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Budynek ma charakter zabytkowy- uj\u0119ty w gminnej ewidencji zabytk\u00f3w i le\u017cy on w historycznym uk\u0142adzie urbanistycznym Miasta Kamienna G\u00f3ra. Jest on pod\u0142\u0105czony do miejskiej sieci ciep\u0142owniczej w zakresie centralnego ogrzewania. Zaplanowana kompleksowa modernizacja energetyczna obiektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: 1) modernizacj\u0119 c.o. 2) ocieplenie stropodachu, 3) ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych w gruncie, 4) ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci przedszkolnej, 5) monta\u017c okien, 6) ocieplenie stropu pod poddaszem nieogrzewanym, 7) ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci Centrum Kultury, 8) modernizacja cwu, 9) monta\u017c wentylacji mechanicznej z klimatyzacj\u0105, 10) ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie. 11) wymian\u0119 pokrycia dachowego w celu zabezpieczenia i unikni\u0119cia dewastacji montowanej izolacji termicznej. Powy\u017cszy zakres rzeczowy wynika z opracowanego na potrzeby projektu audytu energetycznego. W budynku wprowadzony zostanie system zarz\u0105dzania energi\u0105, m. in. poprzez zamontowanie na grzejnikach zawor\u00f3w termostatycznych, czujnik\u00f3w temperatur i licznik\u00f3w. W celu maksymalizacji efekt\u00f3w projektu, przewidziano przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z budynk\u00f3w z obs\u0142ugi system\u00f3w/urz\u0105dze\u0144 do ogrzewania z uwzgl\u0119dnieniem \u015bwiadomego zarz\u0105dzania energi\u0105 i zwi\u0105zanych z nim aspekt\u00f3w ekologicznych. Projekt przewiduje zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda, kt\u00f3ra stanowi\u0107 b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a na potrzeby przygotowania cwu w skrzydle bocznym obiektu. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplnej i elektrycznej, a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza przez redukcj\u0119 emisji CO2 i emisji py\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Centrum Kultury w Kamiennej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2174137.79", "WARTOSC": "3644000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Przedstawiony projekt dotyczy kompleksowych termomodernizacji 5 istniej\u0105cych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy i u\u017cytkowanych przez podlegaj\u0105ce mu, gminne jednostki organizacyjne tj.: Publiczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Ptaszkowie (2 budynki), Publiczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Szarocinie (2 budynki), Centrum Biblioteczno - Kulturalne Gminy Kamienna G\u00f3ra w Krzeszowie(1 budynek, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 Dom Kultury wraz z Bibliotek\u0105 w Pisarzowicach). Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 projektu w systemie \"zaprojektuj i wybuduj\" co oznacza, \u017ce do zada\u0144 wykonawcy, wy\u0142onionego w post\u0119powaniu o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego, b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o wykonanie dokumentacji projektowej, uzyskanie wymaganych decyzji i zezwole\u0144 na roboty budowlane, ale r\u00f3wnie\u017c wykonanie tych rob\u00f3t. W ramach rob\u00f3t termomodernizacyjnych zaplanowane zosta\u0142y: a) wykonanie izolacji termicznej budynk\u00f3w (przegr\u00f3d budowlanych), b) wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, c) wykonanie system\u00f3w wentylacji, d) wymian\u0105 istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (instalacja pomp ciep\u0142a wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 odnawialn\u0105), e) modernizacj\u0119 instalacji C.O. W efekcie projektu, Wnioskodawca osi\u0105gnie oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii cieplnej, a dzi\u0119ki instalacji system\u00f3w ogrzewania wykorzystuj\u0105cych OZE, znacz\u0105cej redukcji ulegnie emisja gaz\u00f3w cieplarnianych, py\u0142\u00f3w i innych substancji, b\u0119d\u0105ca nieod\u0142\u0105czn\u0105 cech\u0105 obecnie stosowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e (g\u0142\u00f3wnie w\u0119giel kamienny).", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Kamienna G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-15", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1860649.21", "WARTOSC": "5521288.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTUPrzedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w Kowary Carpets Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego produktu Handmade Look z zastosowaniem innowacyjnego procesu produkcyjnego co pozwoli na skonstruowanie i adresowanie do rynku innowacyjnej oferty rynkowej zgodnie z istniej\u0105cym popytem. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTUDo zakresu rzeczowego nale\u017cy:1. Budowa fundament\u00f3w pod konstrukcj\u0119 wsporcz\u0105 g\u0142owicy krosna i konstrukcji platformy krosna;2. Zakup i monta\u017c innowacyjnego krosna tkackiego w technologii Axminster;Dostawca krosna firma Van de Wiele szczyci si\u0119 wysokiej jako\u015bci urz\u0105dzeniami daj\u0105cymi gwarancj\u0119 wyboru zaawansowanych technicznie maszyn od ponad wieku tworzonych g\u0142\u00f3wnie na potrzeby przemys\u0142u tekstylnego. Inwestycja w nowoczesn\u0105 maszyn\u0119 belgijskiego producenta Van de Wiele promuje my\u015bl technologiczn\u0105 firm z terenu Unii Europejskiej i stwarza szanse do zbudowania mocnej przewagi konkurencyjnej polskiej firmy Kowary Carpets opartej o innowacje wzgl\u0119dem, m.in. Chin i Indii, kt\u00f3re bazuj\u0105c dotychczasowo na \u0142atwej do na\u015bladowania przewadze opartej o tani\u0105 si\u0142\u0119 robocz\u0105 systematycznie trac\u0105 swoj\u0105 pozycj\u0119 wraz z coraz wi\u0119kszymi oczekiwaniami klasy robotniczej i wymogami jako\u015bciowymi rynku.ODBIORCY PROJEKTUOdbiorcami projektu b\u0119d\u0105 klienci przedsi\u0119biorstwa zlokalizowani g\u0142\u00f3wnie na terenie Unii Europejskiej w tym w Polsce (rok 2015: 84,07% produkcji na rynki Unii Europejskiej oraz 15,93% eksport poza Uni\u0119 Europejsk\u0105). Kowary Carpets Sp. z o.o. sprzedaje swoje produkty do 26 kraj\u00f3w z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 produkt\u00f3w trafia na rynek Polski (31,75%), Niemiec (28,39%) oraz Danii (7,54%).EFEKTY PROJEKTU Do efekt\u00f3w wdro\u017cenia projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy: 1. Wprowadzenie na rynek nowego, innowacyjnego produktu dywan\u00f3w Handmade Look produkowanego maszynowo, kt\u00f3re obecnie s\u0105 wytwarzane r\u0119cznie w krajach takich jak Chiny, Indie. 2. Dokonanie zasadniczych zmian procesu produkcyjnego poprzez zastosowanie innowacyjnej technologii.", "BENEFICJENT": "KOWARY CARPETS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup nowoczesnego krosna i wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu dywanowego Handmade Look", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1694312.71", "WARTOSC": "1993312.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142. proj.jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142c. zawod. w Powiecie Kamienna G\u00f3ra poprzez podniesienie poziomu wiedzy i kompetencji i nabycie kwalifikacji 150 ucz (60K,90M) i 40n-li (30K,10M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach i sta\u017cach zawod, i zintegrowanie kszta\u0142c. zawod. z rynkiem pracy (RP) w terminie do 31.08.2022r.G\u0142. problemem jest niedostos.kszta\u0142c. zawod.do potrzeb lokal.RP., co bezpo\u015br.wynika z: przestarza\u0142ej infrastruk., brakach w wyposa\u017ceniu pracowni szkol., braku bezp\u0142atnych zaj\u0119\u0107 pozalekc., kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla uczni\u00f3w, ma\u0142o elastycznej eduk.zawod., program\u00f3w zaj\u0119\u0107 kt. s\u0105 przestarza\u0142e i niedopasowane do syt. na RP sta\u017ce/praktyki zawod. s\u0105 zbyt kr\u00f3tkie, braku sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142-gosp. w zakresie szkol. zawod., niedopasow. kierunk\u00f3w kszta\u0142c. dopotrzeb zmieniaj\u0105cego si\u0119 RP, brak \u015brodk\u00f3w finans. na tworzenie nowych kierunk\u00f3w, nienabywaniu kompet.i kwalifik.przez nauczycieli i instrukt. p.n.z.Zakres wsparcia:150 u-\u00f3w (60K i 90M) we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach zawod. a 120 ucz. w sta\u017cach zawod.u pracodawcy. \u2013 KRYT. FORMY WSPARCIA (min.80%), 40 n-li(30K,10M) we\u017cmie udzia\u0142 w szkol.i uzyska kwalifik./nab\u0119dzie kompetencje. Zakupione zostanie wyposa\u017c. do 4 pracowni kszt.zawod.Efekty:- nabycie umiej\u0119tn.i kwalifik.przez 128 ucz-\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w szkol.zawod.- poznanie zasad i warunk\u00f3w pracy przez 120 ucz-\u00f3w uczestn.w sta\u017cach- uzyskanie kwalifik.przez 34 n-li uczestn.w szkol.zawod.- zakup doposa\u017cenia tj. sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w dydakt.do 4 pracowni kszta\u0142c.zawod.- nawi\u0105zanie i realizacja wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorstwami w celu poprawy kszta\u0142c.zawod.Proj. przyczyni si\u0119 do powi\u0105zania szkolnictwa zawod. z sektorem przedsi\u0119biorstw i strefami aktywno\u015bci gosp., w celu ci\u0105g\u0142ego dostosowywania profili kszta\u0142c. dopotrzeb RPr., pozwoli na wyposa\u017c uczni\u00f3w w wiedz\u0119 opart\u0105 na nowoczesnych technologiach.Realiz. typy proj:10.4.A, 10.4.B, 10.4.G, realiz. sta\u017cy, realiz. szkole\u0144, ZIT Agl. Wa\u0142brzyskiej", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIENNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w Powiecie Kamiennog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2014-08-19", "DOFINANSOWANIE": "1088857.61", "WARTOSC": "2305073.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja 7 budynk\u00f3w mieszkalnych przy ulicach Ko\u015bciuszki 8, Ko\u015bciuszki 32, Ko\u015bciuszki 34, Ko\u015bciuszki 38, Ogrodowej 29, pl. Wolno\u015bci 12 oraz pl. Wolno\u015bci 16 w Kamiennej G\u00f3rze. Obiekty obj\u0119te projektem oraz teren na kt\u00f3rym s\u0105 one po\u0142o\u017cone stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. Przewidziane dzia\u0142ania na ww. budynkach wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w listy A Lokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Kamienna G\u00f3ra na lata 2016-2022. W ramach inwestycji planuje si\u0119 wykonanie prac budowlano-remontowych wskazanych w sekcji D.3 wniosku oraz pkt. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia w Studium Wykonalno\u015bci, kt\u00f3re przys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 do poprawy stanu technicznego obiekt\u00f3w oraz estetyki przestrzennej. Ich zakres rzeczowy uwzgl\u0119dni wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 dostosowuj\u0105cych infrastruktur\u0119 do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w poprzez przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych. Warto\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 w powy\u017cszym zakresie nie przekracza regulaminowych 49% wydatk\u00f3w kwalifikowanych na jeden budynek. W ramach planowanych koszt\u00f3w inwestycji zamierza uwzgl\u0119dni\u0107 si\u0119 wydatki zwi\u0105zane z: - opracowaniem dokumentacji projektowo-kosztorysowej, - przeprowadzeniem prac remontowo-rewitalizacyjnych, - nadzorem budowlanym, - promocj\u0105 projektu. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a miejsce na obszarze Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra, kt\u00f3ra przynale\u017cy do I grupy pod wzgl\u0119dem warto\u015bci wska\u017anika zamo\u017cno\u015bci. Obj\u0119te pracami budynki w cz\u0119\u015bci podlegaj\u0105 wpisowi do rejestru prowadzonego przez Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w we Wroc\u0142awiu (dotyczy obiekt\u00f3w przy pl. Wolno\u015bci 12 i pl. Wolno\u015bci 16) oraz gminnej ewidencji zabytk\u00f3w (budynek przy ul. Ogrodowej 29). Stopie\u0144 zu\u017cycia technicznego dla wszystkich siedmiu obiekt\u00f3w okre\u015bla si\u0119 \u015brednio na ponad 50%. Wnioskowany projekt zostanie zrealizowany na podstawie posiadanych projekt\u00f3w budowlanych, pozwole\u0144 na budow\u0119 oraz zg\u0142osze\u0144 prac budowlanych. Wyb\u00f3r kompleksowego wykonawcy remontu", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rewitalizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w Kamiennej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-14", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "1086736.08", "WARTOSC": "1373795.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie Centrum Kultury w Kamiennej G\u00f3rze w sprz\u0119t, urz\u0105dzenia, meble, oprogramowanie, itp. (rozumiane jako rzeczowe aktywa trwa\u0142e) niezb\u0119dne dla poprawy jako\u015bci aktualnej oferty kulturalnej ww. jednostki oraz umo\u017cliwiaj\u0105ce jej poszerzenie o nowe sfery dzia\u0142alno\u015bci. W szczeg\u00f3lno\u015bci w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 zakupi\u0107 wyposa\u017cenie dla pracowni plastycznej, galerii, sali kameralnej, sali widowiskowej, sali multimedialnej oraz studia nagra\u0144. Zostanie ono zlokalizowane w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cym si\u0119 przy ul. T.Ko\u015bciuszki 4 w Kamiennej G\u00f3rze (obiekt w trakcie remontu, po jego zako\u0144czeniu miejsce realizacji projektu oraz siedziba Wnioskodawcy) i b\u0119dzie dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (np. scena z podjazdem dla os\u00f3b na w\u00f3zkach inwalidzkich). Dzi\u0119ki powy\u017cszym dzia\u0142aniom nast\u0105pi wzrost atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci oferty kulturalnej Centrum Kultury w Kamiennej G\u00f3rze, kt\u00f3re powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u, przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra, w zaj\u0119ciach i warsztatach artystycznych oraz wydarzeniach kulturalnych organizowanych przez ww. jednostk\u0119. Odzwierciedleniem powy\u017cszego b\u0119dzie wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tym wsparciem miejscu o 3 218 odwiedzin/rok. Wnioskodawc\u0105, inwestorem, beneficjentem oraz podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest samorz\u0105dowa instytucja kultury \u2013 Centrum Kultury w Kamiennej G\u00f3rze z tymczasow\u0105 siedzib\u0105 przy ul. \u015aciegiennego 11, 58-400 Kamienna G\u00f3ra. Instytucja ta b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c operatorem dofinansowanej w ramach projektu infrastruktury. Projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w: dzieci, m\u0142odzie\u017cy, doros\u0142ych i starszych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszaru Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra. Skierowany jest tak\u017ce do os\u00f3b przebywaj\u0105cych czasowo na terenie ww. gminy (np. tury\u015bci z Dolnego \u015al\u0105ska), kt\u00f3rzy r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w takich wydarzeniach kulturalnych jak koncerty, wystawy itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KULTURY W KAMIENNEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Centrum Kultury w Kamiennej G\u00f3rze celem poprawy jako\u015bci oraz poszerzenia oferty kulturalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-02", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1047744.99", "WARTOSC": "1415443.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Przedstawiony projekt polega na wdro\u017ceniu i uruchomieniu elektronicznych us\u0142ug z zakresu dzia\u0142ania gminnej administracji publicznej, z kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy gminy Kamienna G\u00f3ra, przedsi\u0119biorcy oraz inne osoby fizyczne i prawne za\u0142atwiaj\u0105ce sprawy urz\u0119dowe. E-us\u0142ugi charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 najwy\u017cszym poziomem dojrza\u0142o\u015bci i transakcyjno\u015bci (integracja i personalizacja), w tym oferowa\u0107 b\u0119d\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania p\u0142atno\u015bci zwi\u0105zanej z przedmiotem e-us\u0142ugi (je\u015bli b\u0119dzie dotyczy\u0107). Doboru zaplanowanych do wdro\u017cenia e-us\u0142ug dokonano w oparciu o wewn\u0119trzne statystyki spraw za\u0142atwianych w urz\u0119dzie gminy - znalaz\u0142y si\u0119 w\u015br\u00f3d nich us\u0142ugi administracyjne zwi\u0105zane z lokalnymi podatkami i op\u0142atami, wnioskami o wydanie decyzji lub koncesji, itp. Zakres dzia\u0142a\u0144 projektu zaplanowano w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy dzia\u0142anie stworzonego systemu e-us\u0142ug zgodnie z wymogami obowi\u0105zuj\u0105cego prawa, w tym rozporz\u0105dzenia dot. Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci i przepis\u00f3w o ochronie danych osobowych. List\u0119 e-us\u0142ug planowanych do uruchomienia zawiera za\u0142\u0105cznik do Wniosku (za\u0142. techniczny). W ramach projektu, w celu maksymalizacji liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z e-us\u0142ug, w Urz\u0119dzie Gminy uruchomiony zostanie punkt potwierdzania profili zaufanych. Wszystkie e-us\u0142ugi utworzone w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne poprzez stworzon\u0105 Elektroniczn\u0105 Platform\u0119 Obywatela i Przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3ra b\u0119dzie tak\u017ce wykorzystywa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy z krajow\u0105 platform\u0105 e-PUAP (wykorzystanie profilu zaufanego). Obok e-us\u0142ug adresowanych do klient\u00f3w Urz\u0119du Gminy uruchomione zostan\u0105 tak\u017ce e-us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne. Zakres rzeczowy projektu obejmuje modernizacj\u0119 i przystosowanie infrastruktury teleinformatycznej UG do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem e-us\u0142ug, zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania, szkolenia personelu Urz\u0119du Gminy. W ramach projektu nast\u0105pi tak\u017ce weryfikacja i aktualizacja polityki bezpiecze\u0144stwa danych Urz\u0119du Gminy, przeprowadzony b\u0119dzie Audyt i Test Bezpiecze\u0144stwa Teleinformatyczn", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "E-gmina \u2013 rozw\u00f3j i poprawa dost\u0119pno\u015bci elektronicznych us\u0142ug administracji publicznej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Kamienna G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-09-08", "DOFINANSOWANIE": "924242.49", "WARTOSC": "1087344.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy budynku ZSS w Kamiennej G\u00f3rze na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Obejmuje prace termomodernizacyjne dotycz\u0105ce: dachu, docieplenia budynku, wymian\u0119 kot\u0142owni i instalacji c.o., budow\u0119 drena\u017cu opaskowego, wymian\u0119 o\u015bwietlenia, monta\u017c instalacji OZE (panele fotowoltaiczne). Pierwszym etapem s\u0105 prace dotycz\u0105ce pokrycia dachu. Prace te zrealizowano w 2014r. W ramach dalszych rob\u00f3t przewidziano docieplenie budynku wraz z wymian\u0105 kot\u0142owni i instalacji c.o. oraz budow\u0105 drena\u017cu opaskowego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej na lata 2014 2020 z perspektyw\u0105 dla Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra z uwzgl\u0119dnieniem zapis\u00f3w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej Planu dla Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Miasta Kamienna G\u00f3ra nr XV/90/16 z 28.01.2016r. Przewiduje si\u0119 udzia\u0142 podmiotu realizuj\u0105cego projekt \u2013 ZSS w Kamiennej G\u00f3rze (jednostki prowadzonej przez wnioskodawc\u0119, nie posiadaj\u0105cej osobowo\u015bci prawnej). Szko\u0142a b\u0119dzie operatorem po zako\u0144czeniu realizacji inwestycji. Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. W celu zapewnienia sprawnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119 udzia\u0142 firmy pe\u0142ni\u0105cej us\u0142ug\u0119 nadzoru inwestorskiego. Adresatami projektu s\u0105 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w stopniu lekkim, umiarkowanym lub znacznym w wieku od 7 do 24 lat. W sk\u0142ad ZSS wchodz\u0105 \u2013 Szko\u0142a Podstawowa Specjalna nr 3, Szko\u0142a Specjalna Przysposabiaj\u0105ca do Pracy oraz Gimnazjum Specjalne nr 3. Szko\u0142a jest jedyn\u0105 szko\u0142\u0105 w powiecie, kt\u00f3ra prowadzi zaj\u0119cia z uczniami niepe\u0142nosprawnymi intelektualnie. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest ochrona powietrza atmosferycznego poprzez zmniejszenie ilo\u015bci emitowanych zanieczyszcze\u0144. Projekt podejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do racjonalizacji zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest uzasadnione ekonomicznie, gdy\u017c przyczyni si\u0119 do oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w ogrzewania. Wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 komfortu zaj\u0119\u0107 dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIENNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Kamiennej G\u00f3rze poprzez termomodernizacj\u0119, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz instalacj\u0119 o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-21", "DATA_START": "2016-06-17", "DOFINANSOWANIE": "895080.78", "WARTOSC": "1053036.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra. Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych w zakresie realizacji zada\u0144 publicznych Gminy Miejskiej Kamienna G\u00f3ra. Cel og\u00f3lny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 do ko\u0144ca listopada 2017 r. nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zapewnienie dost\u0119pu do szerokiego zakresu wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 w Urz\u0119dzie Miasta Kamienna G\u00f3ra poprzez uruchomienie nowych i ulepszonych us\u0142ug na r\u00f3\u017cnych poziomach dojrza\u0142o\u015bci oraz uruchomienie centralnej platformy e-us\u0142ug mieszka\u0144ca, - zwi\u0119kszenie poziomu informatyzacji proces\u00f3w realizowanych w Urz\u0119dzie Miasta Kamienna G\u00f3ra poprzez wdro\u017cenie nowych system\u00f3w informatycznych, - uproszczenie i upowszechnienie procedur administracyjnych dotycz\u0105cych partycypacji spo\u0142ecznej, - uproszczenie proces\u00f3w zarz\u0105dzania bud\u017cetem poprzez wdro\u017cenie nowego systemu informatycznego, - uproszczenie procedowania spraw urz\u0119dowych poprzez uruchomienie systemu elektronicznego obiegu dokument\u00f3w, - ograniczenie barier w zakresie dost\u0119pu i realizacji spraw publicznych dla os\u00f3b z ograniczon\u0105 sprawno\u015bci\u0105 (niepe\u0142nosprawnych, starszych, z ma\u0142ymi dzie\u0107mi), - zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych i przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. Przedmiot projektu odzwierciedlaj\u0105 g\u0142\u00f3wne zadania: uruchomienie centralnej platformy e-us\u0142ug mieszka\u0144ca, uruchomienie us\u0142ug finansowych (wraz z wdro\u017ceniem zintegrowanego systemu dziedzinowego), uruchomienie systemu elektronicznego obiegu dokument\u00f3w, elektronizacja procesu partycypacji spo\u0142ecznej, uruchomienie systemu zarz\u0105dzania bud\u017cetem miasta oraz uruchomienie e-us\u0142ug informacyjnych. W ramach projektu zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug publicznych w Gminie Miejskiej Kamienna G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "858634.37", "WARTOSC": "1011511.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Cel projektu to \u201eZwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 430 dzieci (230 K,200 M) w wieku 3-6 lat, poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc do potrzeb DzN (15) w Przedszkolach Publicznych Nr 1, 2 i 3 w Kamiennej G\u00f3rze, realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych, zaj\u0119\u0107 z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz poprzez nabycie dodatkowych kompetencji przez 34 n-lki w okresie od X 2020 roku do XII 2021 r.\u201d Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie dostosowania miejsc do potrzeb DzN, braku mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia dz dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w zakresie wykraczaj\u0105cym poza podstaw\u0119 programow\u0105, pojawiaj\u0105ce si\u0119 trudno\u015bci w zakresie wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych Dz ze stwierdzonymi deficytami rozwojowymi, zapewnienia wysokiej jako\u015bci procesu edukacyjnego oraz rozw\u00f3j kompetencji nauczycielek.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci z w/w przedszkoli oraz ich kadra pedagogiczna. Zakres zadaniowy projektu obejmuje dostosowanie 15 istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Przedszkolach Publicznych nr 1, 2 i 3, obj\u0119cie wsparciem w zakresie dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych 430 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli, w tym obj\u0119cie wsparciem w zakresie pomocy psychologiczno-pedagogicznej 320 dzieci z deficytami rozwojowymi, obj\u0119cie zaj\u0119ciami indywidualnymi 15 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakup \u015brodk\u00f3w i pomocy dydaktycznych oraz organizacj\u0119 doskonalenia zawodowego nauczycielek przedszkoli.W wyniku jego realizacji znacz\u0105cej poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug wychowania przedszkolnego oraz w rezultacie zostanie dostosowanych 15 istniej\u0105cych miejsc w PP1, 2 i 3 do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 430 dzieci zostanie obj\u0119tych wsparciem, w tym wsparciem w zakresie pomocy psychologiczno-pedagogicznej i indywidualnym, przedszkola zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesne \u015brodki i pomoce dydaktyczne oraz 34 nauczycielki podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Radosna edukacja w kamiennog\u00f3rskich przedszkolach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "851261.61", "WARTOSC": "1001942.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Projektem \u201eWracam do pracy \u2013 aktywizacja zawodowa kamiennog\u00f3rskich rodzic\u00f3w\u201d, kt\u00f3rego celem jest zaktywizowanie zawodowe 25 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 poprzez utworzenie 25 nowych miejsc opieki w istniej\u0105cym \u017b\u0142obku Miejskim oraz zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc rozwi\u0105\u017cemy wyst\u0119puj\u0105cy w Kamiennej G\u00f3rze deficyt miejsc opieki \u017c\u0142obkowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 maja 2018 roku do 30 kwietnia 2020 roku. Dzia\u0142ania projektowe skierowane na zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc opieki poprzez dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, w tym do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno- higienicznych, bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego, organizacj\u0119 bawialni z jadalni\u0105, sypialni, organizacji \u0142azienki i szatni zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania b\u0119d\u0105 realizowane od maja 2018 do sierpnia 2018 roku. Od wrze\u015bnia 2018 roku do 30 kwietnia 2020 roku (20 miesi\u0119cy) b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania, zapewniaj\u0105ce bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie utworzonych miejsc opieki (w tym finansowanie koszt\u00f3w wynagrodzenia personelu, dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych, a tak\u017ce zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gniarskiej oraz edukacyjnej przez prowadzenie zaj\u0119\u0107 zabawowych z elementami edukacji). Zdiagnozowany problem (deficyt miejsc w \u017c\u0142obku) wp\u0142ywa na ograniczenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w, prowadz\u0105c do bezrobocia, bierno\u015bci zawodowej, dezaktualizowania si\u0119 kwalifikacji. Sytuacja ta dotyczy przewa\u017cnie kobiet poniewa\u017c to g\u0142\u00f3wnie one po urodzeniu dziecka zostaj\u0105 w domach. Dlatego te\u017c grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 25 matek powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 i zamieszkuj\u0105cych na terenie miasta. Realizacja projektu zwi\u0119kszy liczb\u0119 miejsc w \u017c\u0142obku i przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia. Projekt jest otwarty na udzia\u0142 zar\u00f3wno K, jak i M oraz OzN, b\u0119dzie realizowany zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Wracam do pracy \u2013 aktywizacja zawodowa kamiennog\u00f3rskich rodzic\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "774991.50", "WARTOSC": "2583971.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie procesu projektowego i przygotowanie do wdro\u017cenia nowej linii wzorniczej wyk\u0142adzin i dywan\u00f3w do produkcji w technologii axminster 80/20 zintegrowanej z podk\u0142adem z filcu syntetycznego lub poliuretanowego. Dzi\u0119ki zastosowaniu technologii zintegrowanego podk\u0142adu filcowego mo\u017cliwe b\u0119dzie -polepszenie parametr\u00f3w akustycznych nowych produkt\u00f3w do wyposa\u017cenia wn\u0119trz (zwi\u0119kszenie d\u017awi\u0119koch\u0142onno\u015bci o 25 dB) -skr\u00f3cenia czasu budowy, renowacji i remont\u00f3w hoteli lub statk\u00f3w. Adresatem nowej linii wzorniczej b\u0119d\u0105 armatorzy buduj\u0105cy statki i/lub morskie obiekty p\u0142ywaj\u0105ce oraz sieci hotelowe wyposa\u017caj\u0105ce obiekty noclegowe.W projekcie Wnioskodawca uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania us\u0142ugi doradztwa polegaj\u0105cego na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie nowy produkt do oferty Wnioskodawcy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: 1.Przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego Wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego ( zadanie wykonano w maju 2019 r.) 2.Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych 3.Opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu - nowej linii wzorniczej wyk\u0142adzin i dywan\u00f3w na podk\u0142adzie z filcu syntetycznego, kt\u00f3re stanowi uzupe\u0142nienie oraz rozwini\u0119cie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. Zaprojektowane elementy nowej kolekcji cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 estetyk\u0105 oraz ergonomi\u0105 u\u017cytkowania, w tym przez osoby niepe\u0142nosprawne i osoby o szczeg\u00f3lnych potrzebach. Pozwoli to na stworzenie unikatowej na europejskim i globalnym rynku kolekcji wyk\u0142adzin i dywan\u00f3w zintegrowanych z podk\u0142adem z filcu. 4.Zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105c", "BENEFICJENT": "KOWARY CARPETS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie linii wzorniczej dywan\u00f3w i wyk\u0142adzin w technologii axminster 80/20 zintegrowanych z podk\u0142adem z filcu syntetycznego lub poliuretanowego oraz zakup linii produkcyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej wdro\u017cenie nowych wyrob\u00f3w do produkcji seryjnej w firmie Kowary Carpets. sp. z o.o..", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-12-31", "DOFINANSOWANIE": "645401.90", "WARTOSC": "1145007.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Celem Wnioskodawcy, planowanym do osi\u0105gni\u0119cia poprzez realizacj\u0119 projektu, jest pobudzanie aktywno\u015bci gospodarczej na terenach wiejskich co odpowiada kierunkowi wyra\u017conemu w podstawowym dokumencie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej tj. Strategii ZIT AW. Przedmiotem projektu jest przebudowa z rozbudow\u0105 obecnie nieczynnej cz\u0119\u015bci \u015bwietlicy wiejskiej w Czadrowie, a tak\u017ce wyposa\u017cenie tego obiektu na potrzeby inkubatora przedsi\u0119biorczo\u015bci oferuj\u0105cego wsparcie pocz\u0105tkuj\u0105cym przedsi\u0119biorcom. Tym samym wykorzystany b\u0119dzie obiekt ju\u017c istniej\u0105cy (pozytywny wp\u0142yw na \u0142ad przestrzenny), kt\u00f3ry zostanie gruntownie zmodernizowany, a nadto jest dogodnie zlokalizowany bezpo\u015brednio przy drodze powiatowej do Kamiennej G\u00f3ry (miasta powiatowego), w odleg\u0142o\u015bci niespe\u0142na 2 km od jej centrum. Alternatyw\u0105 dla tego rozwi\u0105zania by\u0142aby budowa zupe\u0142nie nowego obiektu (co oznacza znacz\u0105co wi\u0119ksze koszty budowy i brak odpowiedniej dzia\u0142ki gruntu w zasobach gminy), lub rezygnacja z projektu co w d\u0142ugofalowej perspektywie negatywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j spo\u0142eczny i gospodarczy gminy. Odbiorcami efekt\u00f3w projektu b\u0119dzie kilka grup: 1) funkcjonuj\u0105ce w gminie ma\u0142e i mikro przedsi\u0119biorstwa poszukuj\u0105ce dr\u00f3g rozwoju i wzrostu kompetencji, 2) absolwenci szk\u00f3\u0142 i osoby rozpoczynaj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i poszukuj\u0105ce wsparcia w tych zamierzeniach, 3) firmy szukaj\u0105ce kooperant\u00f3w i zainteresowane tworzeniem sieci wsp\u00f3\u0142pracy, 4) instytucje rynku pracy (PUP, LGD) W celu przygotowania projektu i jego prawid\u0142owej realizacji porozumiano si\u0119 i podj\u0119to wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Funduszem Regionu Wa\u0142brzyskiego (IOB) i Uniwersytetem Ekonomicznym we Wroc\u0142awiu (uczelnia wy\u017csza), przeprowadzono tak\u017ce (pod kierunkiem dr Magdaleny R\u0119kas - adiunkta UE we Wroc\u0142awiu), badania ankietowe w zakresie postaw przedsi\u0119biorczych m\u0142odzie\u017cy klas maturalnych szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych powiatu kamiennog\u00f3rskiego, oraz ich wiedzy o inkubatorach przedsi\u0119biorczo\u015bci. Odby\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c spotkanie z przedstawicielami tych instytucji (z udzia\u0142em dr hab. Mariana Kachnia", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku w Czadrowie na potrzeby inkubatora przedsi\u0119biorczo\u015bci oferuj\u0105cego szkoleniowe i doradcze wsparcie biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "434998.77", "WARTOSC": "511763.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego wielorodzinnego znajduj\u0105cego si\u0119 w Kamiennej G\u00f3rze, przy ul. Lipowej 5 ABC. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Opracowanie dokumentacji projektu, termin: od 07.2016 do 08.2016 2. Kompleksowa termomodernizacja budynku przy ul. Lipowej 5ABC w Kamiennej G\u00f3rze, termin: V-XI.2017 Zadanie obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku, w tym: -modernizacja instalacji co - monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, regulacja hydrauliczna instalacji -ocieplenie stropodachu -ocieplenie stropu nad piwnic\u0105 -ocieplenie stropodachu -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (mansard) -ocieplenie \u015bciany zewn. coko\u0142u -wymiana okien -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (SZ-1.2), -ocieplenie \u015bciany w gruncie (SG) Ponadto w ramach dzia\u0142a\u0144 przewidziano przeszkolenie mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie Eko - czyli ekologicznych skutk\u00f3w wdro\u017cenia oraz stosowania zasad zgodnie z audytem ekologicznym w zakresie zu\u017cywania energii (zadanie bezkosztowe prowadzone przez zesp\u00f3\u0142 zwi\u0105zany z zarz\u0105dzaniem). 3. Nadz\u00f3r inwestorski, termin: V-XI.2017 4. Dzia\u0142ania promocyjne, termin: V-XI.2017 5. Zarz\u0105dzanie projektem, termin: V-XI.2017 Lokalizacja: Blok mieszkalny przy ulicy Lipowej 5ABC w Kamiennej G\u00f3rze znajduje si\u0119 na dzia\u0142ce NR 106/1 wg ewidencji grunt\u00f3w. Usytuowany jest w III strefie LPR miasta Kamienna G\u00f3ra. Wnioskodawc\u0105 zg\u0142aszaj\u0105cym projekt jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Lipowa 5 ABC w Kamiennej G\u00f3rze. WN posiada zaplecze finansowe (\u015brodki w\u0142asne + kredyt w banku) oraz organizacyjno-techniczne (zesp\u00f3\u0142 projektowy, umowa zarz\u0105du ze Sp\u00f3\u0142k\u0105 Mieszkaniow\u0105) pozwalaj\u0105ce na realizacj\u0119 projektu. Zesp\u00f3\u0142 projektowy powo\u0142any na mocy umowy zarz\u0105du b\u0119dzie odpowiedzialny za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. LIPOWA 5 A,B,C KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU MIESZKALNEGO WIELORODZINNEGO przy ul.Lipowej 5ABC w Kamiennej G\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-14", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "364860.63", "WARTOSC": "429247.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Problemem, kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 przy pomocy projektu \u201eJutro zaczyna si\u0119 dzi\u015b - kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Kamiennej G\u00f3rze\u201d s\u0105 problemy niskich wynik\u00f3w nauczania, ograniczonej oferty zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, brak\u00f3w w kompetencjach kadry w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz przestarza\u0142ego wyposa\u017cenia pracowni TIK. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych 456 (240K/216M) uczni\u00f3w w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno-przyrodniczych i TIK oraz rozw\u00f3j postaw kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142, organizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli i wyposa\u017cenie pracowni TIK. Projekt jest otwarty na udzia\u0142 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, a dzia\u0142ania projektowe zapewniaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich udzia\u0142u. Projekt skierowany jest do 152 uczni\u00f3w Gm (88K/64M) oraz 304 uczni\u00f3w SP1(152K/152M) w Kamiennej G\u00f3rze oraz do 60 (50K/10M) nauczycieli tych szk\u00f3\u0142. Z uwagi na reform\u0119 o\u015bwiaty, wyjazdy i odp\u0142yw uczni\u00f3w z Gm do innych plac\u00f3wek wyst\u0105pi\u0142 deficyt uczni\u00f3w. Dlatego te\u017c dorekrutowano do projektu w Gm 48 uczni\u00f3w z SP. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2017 roku do czerwca 2019 roku. Dzia\u0142ania skierowane do uczni\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowane w formie zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych oraz projekt\u00f3w edukacyjnych z u\u017cyciem TIK i wskazywaniem zasad zachowania bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni. Dzia\u0142ania skierowane do nauczycieli b\u0119d\u0105 realizowane poprzez szkolenia w celu doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji pod k\u0105tem kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz w celu podnoszenia kompetencji cyfrowych nauczycieli w zakresie wszystkich przedmiot\u00f3w oraz korzystania z narz\u0119dzi TIK zakupionych do szk\u00f3\u0142. W rezultacie nast\u0105pi poprawa wynik\u00f3w nauczania w obu szko\u0142ach, poprawa poziomu edukacji i jako\u015bci kszta\u0142cenia, zwi\u0119kszona zostanie oferta edukacyjna szk\u00f3\u0142, kwalifikacje nauczycieli i kadry pedagogicznej szk\u00f3\u0142 zostan\u0105 podwy\u017cszone oraz wzbogacone i unowocze\u015bnione zostan\u0105 zasoby szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Jutro zaczyna si\u0119 dzi\u015b - kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Kamiennej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "361209.22", "WARTOSC": "503298.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem degr. przestrzeni miejskiej, kt\u00f3rej skutkiem s\u0105 post\u0119puj\u0105ce niekorzystne zjawiska w sferze spo\u0142.-ekon., gospod., funkcjon. Jego celem jest rewit. zdegrad. obszaru poprzez remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku mieszk. przy ul. Ko\u015bciuszki 25 w KG, znajduj\u0105cego si\u0119 w obszarze, kt\u00f3ry wg LPR MKG na lata 2016-22 kumuluje negatywne zjawiska, niekorzystnie wp\u0142yw. na wizerunek miasta i \u017cycie jego mieszka\u0144c\u00f3w. Poprzez swoje dzia\u0142ania ma zapewni\u0107 jego odbiorcom przestrze\u0144 przyjazn\u0105 i funkcjonaln\u0105 do \u017cycia, pracy i sp\u0119dzania wolnego czasu. Budynek pochodzi z roku ok. 1901. WN projektu jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Ko\u015bciuszki 25 w KG. WN posiada zaplecze finansowe (\u015br. w\u0142asne oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaci\u0105g. kredytu w banku) oraz techn.-organizac. (zesp\u00f3\u0142 projektowy, umowa zarz\u0105du ze Sp\u00f3\u0142k\u0105 Mieszkaniow\u0105 w KG) pozwalaj\u0105ce na realiz. projektu. ZP powo\u0142any na mocy umowy zarz\u0105du b\u0119dzie odpowiedzialny za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Oprac. dokument. projektu, czas realiz.: 20.XII.2016 - 7.VIII.2017 2. Remont budynku przy ul. Ko\u015bciuszki 25 w KG obejmuj\u0105cy: \u2022 Etap I: - remont dachu - wzmocnienie strop\u00f3w na poddaszu, docieplenie, wymiana desek pod\u0142ogowych w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych (obydwa skrzyd\u0142a) - docieplenie przybud\u00f3wki, - wymiana okien na korytarzu czas realiz.: 1.VIII.2017 - 30.XII.2017 \u2022 Etap II: - wymiana inst. o\u015bwietleniowej w korytarzu, piwnicach i na strychu wraz z monta\u017cem czujnik\u00f3w ruchu - remont korytarza - remont elewacji fasady budynku + demonta\u017c eternitu czas realiz.: 1.I \u2013 30.IX.2018 3. Nadz\u00f3r budowlany, czas realizacji: 1.VIII.2017 - 30.IX.2018 4. Dzia\u0142ania promocyjne, czas realizacji: 1.VIII.2017 - 30.IX.2018 5. Zarz\u0105dzanie projektem, czas realizacji: 1.VIII.2017 - 30.IX.2018 Realizowane efekty: - Wyremont. bud. mieszk. na ob. miejskich 1 szt. - L. wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlok. na obszarach rewitalizowanych 1 szt. - Wyremont. bud. mieszk. na ob. miejskich: 1", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. KO\u015aCIUSZKI 25 KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "\"Remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci mieszkalnej przy ul. Ko\u015bciuszki 25 w Kamiennej G\u00f3rze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "294400.00", "WARTOSC": "452640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Zakres projektu dotyczy przeprowadzenia prac B+R nad opracowaniem nowego wyrobu w postaci \u015brodka higienicznego bazuj\u0105cego na nanotechnologii przeznaczonego dla kr\u00f3w, ale tak\u017ce innych zwierz\u0105t mlecznych jak kozy i owce w ochronie przed chorobami gruczo\u0142u mlekowego, zwanymi w medycynie mastitis. Statystycznie w Polsce problem wyst\u0119powania zapale\u0144 gruczo\u0142u mlekowego u tych zwierz\u0105t dojnych dotyczy ok. 30% stada. Przy populacji kr\u00f3w mlecznych w wielko\u015bci 5 mln sztuk, skala problemu jest znacz\u0105ca. Zaka\u017cenia s\u0105 zwi\u0105zane bezpo\u015brednio z wyst\u0119powaniem drobnoustroj\u00f3w chorobotw\u00f3rczych (bakterie i grzyby) oraz pope\u0142nianymi b\u0142\u0119dami higienicznym w procesie pozyskiwania mleka i zabiegach piel\u0119gnacyjnych zwierz\u0105t. Mastitis powoduje znaczne straty finansowe w sektorze produkcyjnym z powodu obni\u017cenia wydajno\u015bci mlecznej oraz koszt\u00f3w leczenia zwierz\u0105t mlecznych, g\u0142\u00f3wnie kr\u00f3w. Nowo opracowany produkt mo\u017ce istotnie zmniejszy\u0107 skal\u0119 tego problemu. Wnioskodawca opracuje zupe\u0142nie nowy produkt, nie maj\u0105cy odpowiednika ani substytutu na rynku ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j sk\u0142ad (nanosrebro wielko\u015bci 4-6 nm). Na dzie\u0144 dzisiejszy jedynym sposobem leczenia mastitis jest zastosowanie antybiotyk\u00f3w, kt\u00f3re powoduj\u0105 wiele skutk\u00f3w ubocznych oraz prowadz\u0105 do uodporniania bakterii. Niezmiernie wa\u017cnym aspektem jest to, \u017ce nowy wyr\u00f3b chroni\u0105c przed zachorowaniem, a nawet powoduj\u0105c regres choroby przy zastosowaniu preparatu w pocz\u0105tkowej jej fazie, wp\u0142ynie na ograniczenie stosowania antybiotykoterapii u zwierz\u0105t produkcyjnych. Opracowanie produktu przyczyni si\u0119 do znacznej poprawy jako\u015bci mleka i jego przetwor\u00f3w (wp\u0142yw na zdrowie konsument\u00f3w), poprzez zmniejszenie \u015bladowego przyjmowania antybiotyk\u00f3w po lekoterapii zwierz\u0105", "BENEFICJENT": "NANOBIOSOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie \u015brodka higienicznego przeznaczonego dla kr\u00f3w w ochronie przed chorobami gruczo\u0142u mlekowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-08-11", "DOFINANSOWANIE": "291813.21", "WARTOSC": "343309.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego wielorodzinnego znajduj\u0105cego si\u0119 w Kamiennej G\u00f3rze, przy ul. Ogrodowej 11 i 13. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Opracowanie dokumentacji projektu, termin: od 07.2016 do 10.2016 2. Kompleksowa termomodernizacja budynku przy ul. Ogrodowej 11 i 13 w Kamiennej G\u00f3rze, termin: V-XI.2017 Zadanie obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku, w tym: - ocieplenie stropu nad piwnic\u0105 - ocieplenie stropodachu - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - ocieplenie \u015bciany w gruncie. Ponadto w ramach dzia\u0142a\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 przeszkolenie mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie Eko - czyli ekologicznych skutk\u00f3w wdro\u017cenia oraz stosowania zasad zgodnie z audytem ekologicznym w zakresie zu\u017cywania energii (zadanie bezkosztowe prowadzone przez zesp\u00f3\u0142 zwi\u0105zany z zarz\u0105dzaniem). 3. Nadz\u00f3r inwestorski, termin: V-XI.2017 4. Dzia\u0142ania promocyjne, termin: V-XI.2017 5. Zarz\u0105dzanie projektem, termin: V-XI.2017 Lokalizacja: Blok mieszkalny przy ulicy Ogrodowej 11 i 13 w Kamiennej G\u00f3rze znajduje si\u0119 na dzia\u0142ce nr 98 i 99 wg ewidencji grunt\u00f3w. Usytuowany jest w \u015bcis\u0142ym centrum miasta w pobli\u017cu samego rynku. Jest to jeden budynek mieszkalny, podzielony na dwie klatki 11 i 13, ka\u017cd\u0105 z tych klatek zarz\u0105dza inna wsp\u00f3lnoty. Wnioskodawc\u0105 zg\u0142aszaj\u0105cym projekt jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa Ogrodowa 11 z partnerem Wsp\u00f3lnot\u0105 Mieszkaniow\u0105 Ogrodowa 13 w Kamiennej G\u00f3rze. WN i Partner posiadaj\u0105 zaplecze finansowe (\u015brodki w\u0142asne + kredyt w banku) oraz organizacyjno-techniczne (zesp\u00f3\u0142 projektowy, umowa zarz\u0105du ze Sp\u00f3\u0142k\u0105 Mieszkaniow\u0105) pozwalaj\u0105ce na realizacj\u0119 projektu. Lider partnerstwa odpowiada za realizacj\u0119 projektu. Zesp\u00f3\u0142 projektowy powo\u0142any przez partner\u00f3w na mocy umowy zarz\u0105du b\u0119dzie odpowiedzialny za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. OGRODOWA 11 KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W MIESZKALNYCH WIELORODZINNYCH przy ul. Ogrodowej 11 oraz 13 w Kamiennej G\u00f3rze - projekt partnerski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "383810.82", "WARTOSC": "451542.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka", "OPIS": "Projektrealizowanyb\u0119dzienatereniewoj.Dolno\u015bl\u0105skiego,Gminy Kamienna G\u00f3ra i Gminy Lubawka. Jego celem jest nabycie przez 20 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym min.z powodu bezrobocia i bierno\u015bci zawodowej podstawowych kompetencje niezb\u0119dnych do codziennego funkcjonowania w \u017cyciu spo\u0142eczny, zawodowym poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym i wielokierunkowym wsparciem, \u0142\u0105cz\u0105cym aktywizacj\u0119 w zakresie rehabilitacjizawodowejispo\u0142ecznejpoprzezobj\u0119cieichofert\u0105aktywnejintegracjido31.03.2021 r. Przewiduje on realizacj\u01196 form wsparcia.6 form wsparcia. Formy te wchodz\u0105wsk\u0142adnast\u0119puj\u0105cychus\u0142ug: I. US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE SPO\u0141ECZNYM (Us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, psychologicznego,pedgogicnego), pracy socjalnejII.US\u0141UGAKTYWNEJINTEGRACJIOCHARAKTERZEZAWODOWYM(Poradnictwozawodowe, Zaj\u0119ciareintegracjizawodowejupracodawcy-sta\u017ce, szkolenia i kursy zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowychorazrozwijanieumiej\u0119tno\u015bciikompetencjispo\u0142ecznych,niezb\u0119dnychnarynkupracy) Ca\u0142kowicie indywidualne podej\u015bcie do pracy os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo w zakresie opracowania ich \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej i wprowadzenie nowych form dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych przyczyni si\u0119 do lepszego ich funkcjonowania w \u015brodowisku zawodowym oraz pracy w grupie i odpowiedzialno\u015bci za w\u0142asny sukces, a tak\u017ce wi\u0119kszejaktywno\u015bciedukacyjnejiasertywno\u015bciwwyra\u017caniusiebiepoprzezdzia\u0142aniarozwojoweizawodowe.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PARASOL\"", "TYTUL": "Aktywni w dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przed. mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w na terenie ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 proj. grant., co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Sudeckiej Izby Przemys\u0142owo \u2013 Handlowej i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grant. i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Proj. b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w max. wysoko\u015bci 25.500 z\u0142 (30.000 z\u0142 z wk\u0142adem w\u0142asnym przedsi\u0119biorcy w wysoko\u015bci 15%), w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 - finansow\u0105 proj., w tym konkurs\u00f3w grant., - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, W styczniu 2017r. na zlecenie SIPH przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 1300 podmiotach, zlokalizowanych na terenie ZIT AW, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Na podstawie analizy wy\u0142oniono 81 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re wzie\u0142y udzia\u0142 w ankiecie podaj\u0105c zapotrzebowanie na planowane w ramach grant\u00f3w us\u0142ugi. Posiadamy dane kontaktowe os\u00f3b decyzyjnych w tych firmach gotowych do przystapienia do projektu. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w Strategii ZIT AW, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Aglomeracji, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w ZIT AW, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wsparcie przed. i stworzenie lepszych warunk\u00f3w do rozwoju sektora mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej poprzez \u015bwiadczenie przez IOB specjalistycznych us\u0142ug doradczych na rzecz M\u015aP.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "147273.06", "WARTOSC": "413800.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Celem realizowanego projektu jest dywersyfikacja oferowanych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie nowej technologii - automatyczny system optymalizacji geodezyjnych zada\u0144 o charakterze przestrzennym przy budowie obiekt\u00f3w liniowych oraz do kolekcji danych przestrzennych w celu budowy baz danych prowadzonych inwestycji u\u017cyteczno\u015bci publicznych. Zadaniem systemu jest optymalizacja prowadzonych prac geodezyjnych podczas bud\u00f3w liniowych jak drogi. Us\u0142uga polega m.in. na pozyskiwania danych pomiarowych z ziemi, powietrza dostarczaj\u0105c pe\u0142nej wiedzy na temat stopnia zaawansowania aktualnej inwestycji u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Dane s\u0142u\u017c\u0105 do wiarygodnego oraz szybkiego obliczania mas rob\u00f3t ziemnych, co poprzez zwi\u0119kszon\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107 oraz realno\u015b\u0107 oblicze\u0144 wp\u0142ywa na efektywno\u015b\u0107 prowadzenia procesu inwestycyjnego i mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskiwania danych online przez Inwestora, jakim jest m.in. Skarb Pa\u0144stwa. Zebrane dane pomiarowe oraz dane obrazowe s\u0142u\u017c\u0105 inwentaryzacji prowadzonej inwestycji oraz poprzez zakres informacji (ilo\u015b\u0107 danych, dok\u0142adno\u015b\u0107 oraz obraz, kolor) pozwalaj\u0105 na jako\u015bciow\u0105 weryfikacj\u0119 prowadzenia inwestycji przez wielu podwykonawc\u00f3w. Dane b\u0119d\u0105 kolekcjonowane w serwerach AXIS, dostarczane przez wszystkie ekipy terenowe, gdzie poprzez zdalny dost\u0119p mo\u017cliwe jest tworzenie portalu 3D prowadzonej budowy. Co wi\u0119cej zebrane dane w postaci chmur punkt\u00f3w, ortofotomap mog\u0105 zosta\u0107 odp\u0142atnie publikowane innym podmiotom. Praca geodezyjna w miejscu inwestycji i podczas ca\u0142ego procesu budowy dostarcza pe\u0142n\u0105 informacje na temat inwestycji, gdzie zinwentaryzowane zosta\u0142y wszystkie jej elementy nie tylko punktowo ale w formie pomiar\u00f3w 3D. Dane te s\u0105 podstaw\u0105 dalszych prac zwi\u0105zanych z utrzymaniem zako\u0144czonej inwestycji, w g\u0142\u00f3wnej mierze zwi\u0105zanych z gwarancj\u0105 uko\u0144czonej inwestycji oraz ewentualnym dalszym rozwojem inwestycji w czasie p\u00f3\u017aniejszym.", "BENEFICJENT": "AXIS BIURO GEODEZYJNE KRZYSZTOF WYSOCKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego automatycznego systemu optymalizacji geodezyjnych zada\u0144 o charakterze przestrzennym w \"AXIS\" Biuro Geodezyjne Krzysztof Wysocki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON) i niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty \u015bwidnicki i wa\u0142brzyski, gmin\u0119 miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Lubawka powiatu kamiennog\u00f3rskiego oraz gmin\u0119 miejsk\u0105 Nowa Ruda, gmin\u0119 Nowa Ruda powiatu k\u0142odzkiego. Zakres: Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn/niesamodz./rodzin z dzie\u0107miz niepe\u0142nosprawn./niesamodz. \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodz., -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodz.. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne wsparcie Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "99466.15", "WARTOSC": "117019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Realizacja projektu pn. \u201eNasze \u015bcie\u017cki poznawania \u015bwiata\u201d przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania zdiagnozowanego problemu Publicznego Przedszkola Nr 1 jakim s\u0105 ograniczenia w zakresie realizacji wskaza\u0144 zawartych w orzeczeniach o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego i opinii wczesnego wspomagania. W zwi\u0105zku z tym celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi realizowany poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych kszta\u0142c\u0105cych ich kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Cel g\u0142\u00f3wny wynika z potrzeby wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz rozwijania ich umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy z innymi dzie\u0107mi z przedszkola. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w efekcie prowadzenia indywidualnego wsparcia dla dzieci, zgodnego z zapisami w orzeczeniach oraz w efekcie doposa\u017cenia plac\u00f3wki w sprz\u0119t niezb\u0119dny do jego jako\u015bciowego realizowania. Ponadto do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w przyczyni si\u0119 rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli przedszkola, kt\u00f3ry nast\u0105pi poprzez ich udzia\u0142 w doskonaleniu zawodowym. W tym kontek\u015bcie dzia\u0142aniami projektowymi obejmiemy 4-ro dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 16-ro dzieci z grupy integracyjnej oraz 11 nauczycieli przedszkola. W efekcie realizacji zada\u0144 projektowych zapewniony zostanie r\u00f3wny dost\u0119p do jako\u015bciowej edukacji przedszkolnej, co przyczyni si\u0119 do zadowolenia rodzic\u00f3w oraz wp\u0142ynie na satysfakcj\u0119 nauczycieli z pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KAMIENNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Nasze \u015bcie\u017cki poznawania \u015bwiata.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "874393.20", "WARTOSC": "1037486.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jestkompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 63(33K, 30M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast:Bystrzyca K\u0142odzka, K\u0142odzko, Wa\u0142brzych, Kamienna G\u00f3ra , a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IV.2018 r. do III.2020 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszystkim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mo\u017cliwo\u015bci danej osoby na rynkupracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych i komput, zdobycie do\u015bwiadczenia zawod, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pewne jutro poprzez aktywno\u015b\u0107 zawodowo-edukacyjn\u0105 - projekt dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "587666.28", "WARTOSC": "691372.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt \"Codziennie pewniejsi siebie\" jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane deficyty w Diagnozach potrzeb edukacyjnych obu szk\u00f3\u0142 (zatwierdzone przez organy prowadz\u0105ce).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest nabycie kompetencji przez nauczycieli i pedagog\u00f3w obu szk\u00f3\u0142 specjalnych pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105 wobec uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w w/w plac\u00f3wkach tj. dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym g\u0142\u00f3wnie z niepe\u0142nosprawno\u015bciami intelektualnymi oraz rozwijanie u dzieci i m\u0142odzie\u017cy w/w plac\u00f3wek kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego i samodzi.funkcjon.w doros\u0142ym \u017cyciu, podniesienie jako\u015bci nauczania oraz zakup sprz\u0119tu potrzebnego do rozwijania tych kompetencji oraz wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w.Czas realizacji: III 2019-XII 2020Obszar dzia\u0142ania: Wa\u0142brzych, Kamienna G\u00f3raProblemy: - z roku na rok potrzeby dzieci si\u0119 zmieniaj\u0105, pojawiaj\u0105 si\u0119 inne coraz to nowe problemy eduk.,do sprostania kt\u00f3rych kadra nie jest dostatecznie przygotowana- niewystarczaj\u0105ce wypos. szk\u00f3\u0142 w odpowiedni sprz\u0119t u\u0142atwiaj\u0105cy prac\u0119 z niesprawnymi uczniami.Zadania:1-3. Przeszkolenie grona pedagogicznego obu szk\u00f3\u0142 z:-Obs\u0142ugi oraz wykorzystania programu M\u00d3Wik w terapii os\u00f3b niem\u00f3wi\u0105cych-Metody Ruchu Rozwijaj\u0105cego Weroniki Sherborne, poziom I i II-Pracy metodami stosowanej analizy zachowa\u0144 z dzie\u0107mi ze specj.i potrzebami eduk.: zaburzeniami ze spektrum autyzmu oraz niepe\u0142nosp. intelekt.4-7. Realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w:-Codziennie pewniejsi siebie-Ruch rozwijaj\u0105cy-M\u00f3wi\u0107 z M\u00d3Wikiem-Wspomagamy integracj\u0119-w szkole w W-chu8. Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia w/w zaj\u0119\u0107 dla szk\u00f3\u0142Efekty realizacji projektu (wsk.rezultatu):- L.nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu prog-86- L.uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu prog.-266- L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiatywykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK doprowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.-2- L.szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedm. wykorzystuj\u0105 dopos.do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk.-2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"CZEMU NIE?!\"", "TYTUL": "Codziennie pewniejsi siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-20", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "74700.00", "WARTOSC": "166000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Pomimo olbrzymiego post\u0119pu medycyny to profilaktyka poparta odpowiedni\u0105 diagnostyk\u0105 jest i b\u0119dzie priorytetem. Wysokie koszty spo\u0142eczne zwi\u0105zane z leczeniem zachorowa\u0144 czy uraz\u00f3w s\u0105 problemem nie tylko poszczeg\u00f3lnych kraj\u00f3w lecz problemem globalnym. Uwarunkowania cywilizacyjne, z\u0142a dieta, brak aktywno\u015bci fizycznej, stosowanie lek\u00f3w czy u\u017cywek maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na wyst\u0119powanie chor\u00f3b reumatycznych, staw\u00f3w czy ko\u015b\u0107ca jakim jest osteoporoza. W przypadku osteoporozy statystyki s\u0105 pora\u017caj\u0105ce. W Polsce dotkni\u0119tych osteoporoz\u0105 jest ponad 6 mln os\u00f3b! Rocznie stwierdza si\u0119 oko\u0142o 14 tys. z\u0142ama\u0144 zwi\u0105zanych z tym schorzeniem. Ci\u0105g\u0142e wyd\u0142u\u017canie si\u0119 \u015bredniej d\u0142ugo\u015bci \u017cycia szacunkowo spowoduje w ci\u0105gu najbli\u017cszych 60 lat 3krotny wzrost liczby z\u0142ama\u0144. Szacuje si\u0119, \u017ce w 2050r. na \u015bwiecie mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 4,5 mln z\u0142ama\u0144 szyjki ko\u015bci udowej (a nawet 6,25 mln \u2013 pesymistyczny scenariusz). Eliminacja czynnik\u00f3w ryzyka osteoporozy to podstawa zapobiegania chorobie. Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych umo\u017cliwia racjonalne obni\u017cenie nak\u0142ad\u00f3w na opiek\u0119 zdrowotn\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o utworzeniu w ramach mojej firmy gabinetu diagn. obrazowej, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym urz\u0105dzeniem b\u0119dzie densytometr. I w\u0142a\u015bnie zakup innowacyjnego densytometru b\u0119dzie jedynym zakup. inwest. w ramach niniejszego projektu. Okre\u015blone cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez zakup i wdro\u017cenie do \u015bwiadczenia us\u0142ug tego urz\u0105dzenia, a osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w b\u0119dzie tego nast\u0119pstwem. Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu jego rzeczowej realizacji czyli w 2016 r. i zostan\u0105 utrzymane co najmniej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Realizacja projektu nie jest uzale\u017cniona od otrzymania dofinansowania, poniewa\u017c jest priorytetem, dlatego jest zaplanowana na 23.11.15-29.02.16. Na ten okres zaplanowano wy\u0142onienie dostawc\u00f3w, zakupy, wdro\u017cenie i przeszkolenie, zatrudnienie personelu oraz rozliczenie przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "GABINET INTERNISTYCZNO-REUMATOLOGICZNO-ORTOPEDYCZNY ROZWADOWSKI GRZEGORZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Gabinetu Internistyczno-Reumatologiczno-Ortopedycznego poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych technologii diagnostycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "684422.07", "WARTOSC": "812081.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrz. doros\u0142ych os. b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 86 (51K, 35M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Legnica, K\u0142odzko, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od X.2016 r. do IV.2018 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 os opis w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyskim UP Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w.\u00a0 Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Romska Droga do sukcesu poprzez aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 i edukacj\u0119 - projekt dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839420.37", "WARTOSC": "995990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 83 (50K, 33M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Wa\u0142brzych, Legnica, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IX.2017 r. do IV.2019 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszyskim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni Romowie Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "655799.53", "WARTOSC": "778120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrz. doros\u0142ych os. b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jestkompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia75 (47K, 28M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z Legnicy,K\u0142odzka, Kamiennej G. i Wa\u0142brzycha, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w oraz integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od X.2017 r. do IV.2019 r. Poprzez udzia\u0142 w projekcie wspierane b\u0119d\u0105 os opis w pkt.3.2,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej sytu. na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyskim UP Wnioskodawca zapewni okre\u015blenieszczeg \u015bcie\u017cki wsparcia, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzonediagnoz\u0105 UP, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c.Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD wewsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 zespo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich(np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bciromskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicielispo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu.We wszystkich miastach dzieci maj\u0105zapewnion\u0105 opiek\u0119 czy to na \u015bwietlicach \u015brodowiskowych, przedszkolach, punktach przedszkolnych.", "BENEFICJENT": "MEDIATOR GROUP S. A.", "TYTUL": "Romano Wa\u015bt- program aktywizacji zawodowej dolno\u015bl\u0105skich Rom\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "48110.00", "WARTOSC": "69618.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu przez zewn\u0119trzn\u0105 wyspecjalizowana firm\u0119, wy\u0142onion\u0105 w trybie post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia z zachowaniem zasad konkurencyjno\u015bci, wieloletniej strategii biznesowej (lata 2018-2022) oraz kr\u00f3tkoterminowego Planu Rozwoju Eksportu (na lata 2018-2019), kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci biznesowej Wnioskodawcy. Strategia dotyczy\u0107 b\u0119dzie rynk\u00f3w zagranicznych, w tym: Niemiec, Szwajcarii i Luksemburgu. Plan Rozwoju Eksportu b\u0119dzie dotyczy\u0142 tych samych rynk\u00f3w. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce strategia wska\u017ce jeszcze inne rynki, na kt\u00f3rych powinien zaistnie\u0107 Wnioskodawca, aby zoptymalizowa\u0107 biznesowy wymiar internacjonalizacji firmy. Strategia zawiera\u0107 b\u0119dzie cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 wielorakie typy i przedmioty szczeg\u00f3\u0142owej analizy oraz cz\u0119\u015b\u0107 wnioskow\u0105 (rekomendacyjn\u0105) wskazuj\u0105c\u0105 konkretne, dedykowane sposoby wej\u015bcia na rynki docelowe i optymalnego funkcjonowania na nich w perspektywie d\u0142ugoterminowej (narz\u0119dzia marketingowe, strategia cenowa itd.), kt\u00f3re w kluczowy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0105 na zoptymalizowanie koszt\u00f3w i zysk\u00f3w funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa w d\u0142ugim okresie. Natomiast Plan Rozwoju Eksportu b\u0119dzie obejmowa\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 z r\u00f3\u017cnych kr\u00f3tkoterminowych analiz (m.in. bran\u017cy, popytu, konkurencji)oraz cz\u0119\u015b\u0107 rekomenduj\u0105c\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania w perspektywie kr\u00f3tkoterminowej. Wnioskodawca zdaje sobie spraw\u0119 z istotno\u015bci procesu planowania na ka\u017cdym z poziom\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od za\u0142o\u017conej czasowej perspektywy planistycznej, dlatego zdecydowa\u0142 si\u0119 na utworzenie zar\u00f3wno Planu Rozwoju Eksportu (obejmuj\u0105cego planowanie na poziomie operacyjnym i taktycznym), jak i Wieloletniej strategii biznesowej. Wnioskodawca zaanga\u017cuje wszystkich swoich pracownik\u00f3w do realizacji dzia\u0142a\u0144 eksportowych kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 odbiorcami tego projektu. W efekcie wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 eksportowych r\u00f3wnie\u017c odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 klienci firmy. Cele jakie stawia sobie przedsi\u0119biorstwo to dba\u0142o\u015b\u0107 o najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 oferty", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"M & W\" S.C. WIES\u0141AW WIZI\u0143SKI, MA\u0141GORZATA LEWANDOWSKA", "TYTUL": "Przygotowanie przedsi\u0119biorstwa M&W do internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci poprzez opracowanie D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej i Planu Rozwoju Eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "34483.74", "WARTOSC": "49900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra", "OPIS": "Obecnie zar\u00f3wno klienci jak i producenci stwierdzaj\u0105 jednog\u0142o\u015bnie, \u017ce wszelkiego rodzaju produkty nie mog\u0105 by\u0107 takie same. Musz\u0105 si\u0119 odr\u00f3\u017cnia\u0107. Klient musi czu\u0107 si\u0119 wyj\u0105tkowo. Tak\u017ce polscy klienci szukaj\u0105 produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 z nimi na d\u0142u\u017cej, wyr\u00f3\u017cni\u0105 ich z t\u0142umu konsument\u00f3w marek masowych. To wyra\u017any trend odchodzenia od powtarzalno\u015bci. Dewaluuje si\u0119 warto\u015b\u0107 nie tylko przedmiot\u00f3w codziennego u\u017cytku masowej produkcji wyprodukowanych w Azji, ale i cz\u0119\u015bci produkt\u00f3w luksusowych. Niewielu ludzi go\u0142ym okiem jest w stanie odr\u00f3\u017cni\u0107 podrobion\u0105 torebk\u0119 znanego projektanta od szytego r\u0119cznie orygina\u0142u. Kreatywno\u015b\u0107, wyobra\u017ania, zainteresowanie mod\u0105 i trendami, precyzja, sprawno\u015b\u0107 manualna oraz komunikatywno\u015b\u0107 s\u0105 niezb\u0119dne, aby odnie\u015b\u0107 sukces w zawodzie nowoczesnego krawca. To podej\u015bcie jest podstaw\u0105 funkcjonowania mojej firmy. Od samego pocz\u0105tku daj\u0119 klientowi wyb\u00f3r w mo\u017cliwo\u015bci doboru koloru tkaniny, rodzaju wzoru czy aplikacji. Czasami pojedynczy telefon lub mail z zapytaniem powoduje, \u017ce klient zaczyna mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce ma do czynienia z tw\u00f3rc\u0105 (producentem), a nie po prostu handlowcem czy sprzedawc\u0105. Przedmiotem projektu b\u0119dzie utworzenie w Pracowni kreatywnej SZYJEMYKOLOREM, profesjonalnej hafciarni wraz ze studiem projektowym. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zakup profesjonalnego oprogramowania do projektowania wzor\u00f3w hafciarskich oraz przemys\u0142owej maszyny hafciarskiej tzw. hafciarki. Dzi\u0119ki dotychczasowej nauce, praktyce i wymianie do\u015bwiadcze\u0144 mam wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci do projektowania nowych wzor\u00f3w aplikacji. Nie posiadam jednak profesjonalnego oprogramowania do tworzenia, edycji, zarz\u0105dzania bibliotek\u0105 tworzonych projekt\u00f3w i wspieraj\u0105cego proces uzgodnie\u0144 oraz akceptacji przez klienta. Ten sam problem dotyczy posiadanej maszyny hafciarskiej. Ograniczenie do jednego koloru haftu, niska wydajno\u015b\u0107, bardzo ma\u0142e pole haftu i braku wielu nawet podstawowych funkcji hafciarskich s\u0105 najwi\u0119kszym ograniczeniem mojej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA KREATYWNA SZYJEMYKOLOREM JOANNA KOREJWO", "TYTUL": "Nowoczesne wzornictwo drog\u0105 do rozwoju Pracowni kreatywnej SZYJEMYKOLOREM Joanna Korejwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "877544.45", "WARTOSC": "1032905.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Ziel des Projektes REVIVAL! ist es, die historischen Innenst\u00e4dte der f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet charakteristischen Klein- und Mittelst\u00e4dte zu beleben und zu st\u00e4rken sowie deren Kulturerbe zu erhalten und zu entwickeln. In der historischen Entwicklung, der Stadtstruktur, der demographischen und sozio\u00f6konomischen Entwicklung, den baukulturellen und touristischen Potenzialen aber auch in der wirtschaftlichen Strukturschw\u00e4che und den drohenden funktionalen Verlusten weisen die St\u00e4dte im F\u00f6rdergebiet \u00e4hnliche Potenziale und Herausforderungen auf. Ein koordinierter Erfahrungsaustausch sowie gemeinsame Aktivit\u00e4ten leisten einen Beitrag, diese Herausforderungen gemeinsam besser zu bew\u00e4ltigen und Potenziale zu nutzen. In den Partnerst\u00e4dten beleben die Aktionstage \"Lebendige Innenstadt\" die historischen Zentren und geben ihnen neue Aufmerksamkeit. Zehn PilotmaBnahmen dienen dem Erhalt, der Entwicklung und der besseren Zug\u00e4nglichkeit des kulturellen Erbes, bringen es ins Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung und machen es attraktiv f\u00fcr Touristen. Eine Wanderausstellung zeigt das Potenzial und die Erfolge der Revitalisierung der Innenst\u00e4dte. Ein Geocaching-Spiel ermuntert die Bev\u00f6lkerung und Touristen zu Erkundungstouren \u00fcber das kulturelle Erbe des F\u00f6rdergebietes. Eine wissenschaftliche Studie zur Lebensqualit\u00e4t und Urbanit\u00e4t bildet die Grundlage f\u00fcr eine Stadt- und Regionalpolitik mit gr\u00f6Berer Aufmerksamkeit auf starke Innenst\u00e4dte und f\u00fcr den Erhalt des kulturellen Erbes. Eine studentische Herbstschule bringt neue und kreative Ideen in die Region. Zehn kommunale Strategien sowie eine Gesamtstrategie f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet zum Erhalt des kulturellen Erbes und zur Belebung der Innenst\u00e4dte unterst\u00fctzen zuk\u00fcnftige politische Entscheidungen und tragen zur Attraktivit\u00e4tssteigerung des F\u00f6rdergebiets f\u00fcr die ans\u00e4ssige Bev\u00f6lkerung, Zuz\u00fcgler bzw. Fachkr\u00e4fte, Touristen sowie f\u00fcr Unternehmensansiedlungen bei.", "BENEFICJENT": "LEIBNIZ-INSTITUT F\u00dcR \u00d6KOLOGISCHE RAUMENTWICKLUNG E. V.", "TYTUL": "REVIVAL! - Revitalisierung der historischen St\u00e4dte in Niederschlesien und Sachsen / REVIVAL! - Rewitalizacja historycznych miast Dolnego \u015al\u0105ska i Saksonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "154357.76", "WARTOSC": "181597.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 transgraniczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i sakso\u0144skich przedszkoli oraz odpowiednio wcze\u015bnie zapozna\u0107 dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, \u0142\u0105cznie 100 polskich i sakso\u0144skich nauczycieli wychowania przedszkolnego we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu przygotowuj\u0105cym do nauczania j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu opracowana zostanie koncepcja doskonalenia obejmuj\u0105cego 200 godzin z 4 modu\u0142ami \u201eKurs j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eMetody wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada\u201d, \u201eRealioznawstwo kraju s\u0105siada\u201d i \u201eWychowanie przedszkolne w PL i D\u201d, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona wst\u0119pnie jako projekt pilota\u017cowy, poddana ewaluacji i udoskonalona w drugiej edycji. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe, uczestnicy pracuj\u0105 po 60 godzin wsp\u00f3lnie z kolegami z kraju s\u0105siada (gra miejska w tandemie, warsztaty interkulturowe, wzajemne wizyty studyjne i opracowanie polsko-niemieckiej publikacji metodycznej). Nabyte umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele wykorzystaj\u0105 w praktyce, planuj\u0105c i przeprowadzaj\u0105c w \u0142\u0105cznie 35 polskich i sakso\u0144skich przedszkolach dni projektowe na temat j\u0119zyka i kultury kraju s\u0105siada. Te umiej\u0119tno\u015bci zostan\u0105 poza tym wykorzystane przy wsp\u00f3lnym opracowywaniu polsko-niemieckich publikacji metodycznych wraz z p\u0142yt\u0105 CD na temat \u201eTradycje i zwyczaje\u201d oraz \u201eCztery pory roku\u201d. Publikacje zostan\u0105 nast\u0119pne bezp\u0142atnie udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym przedszkolom na obszarze wsparcia i b\u0119d\u0105 mog\u0142y w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 uzupe\u0142niane przez nauczycieli o w\u0142asne materia\u0142y. Dwie mi\u0119dzynarodowe konferencje dla \u0142\u0105cznie 200 uczestnik\u00f3w oraz strony internetowe i inne dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dyskusji i upowszechnieniu rezultat\u00f3w projektu oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uwra\u017cliwienia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na specyficzny potencja\u0142 wczesnej edukacji interkulturowej na obszarze wsparcia.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "GroB f\u00fcr Klein \u2013 Duzi dla ma\u0142ych: Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7145167.1899999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4546645.499999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1435982.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1367495.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1012859.3099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 984673.0000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 671477.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 641340.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 585468.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 500820.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 391381.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 374446.48000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 259677.99000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 232018.68999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 213261.69999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 163520.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 152631.9}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 126722.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107580.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 105201.76999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 105157.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 96745.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 93544.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68553.93}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 67881.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62062.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 59656.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 59025.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 57804.37}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 57068.26000000001}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 55907.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51614.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 40507.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 40030.87}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32242.529999999995}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 26668.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23564.91}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12585.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12284.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11316.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8458.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6936.04}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6466.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5901.86}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5571.83}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3043.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3005.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2493.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2151.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1299.99}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 799.22}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 238.11}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 20.0}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9917821.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5756452.890000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 4302986.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1573494.62}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1566004.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 1483770.0300000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 900104.0700000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 715204.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 588627.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 565621.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 502439.26000000007}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 468564.94000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 338775.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 284735.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245330.50999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 176854.24999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 127713.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 119830.10999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 102467.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 26771.58}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19636.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15129.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14339.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11552.019999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5673.549999999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4419.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3996.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2642.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1479.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6394856.1899999995}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3818082.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 73289.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 25067.2}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 25000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20596.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1600.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4943367.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4490101.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5422904.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2964956.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 938793.24}, {"name": "Muzea", "value": 780000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 600000.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 590000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 307130.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 250000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 215966.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 90121.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 13100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11392897.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6093202.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 710324.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 535200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 455074.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 346815.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 284768.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 179961.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145823.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52731.31999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52021.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41796.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24401.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12418.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12190.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5210.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2725.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 900.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 501.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 342.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6308.82}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 678440.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3754.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 1347.32}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 385695.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220198.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 45472.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 68232.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24711.300000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 6375.150000000001}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37509.31}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 223821.72}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6476287.6099999985}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6474609.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2991555.6700000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1679052.7200000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1416156.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 798199.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 614049.74}, {"name": "Rodzina", "value": 578287.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 429366.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 264412.97000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 183371.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57306.37000000001}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 55907.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34485.020000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31572.88}, {"name": "Turystyka", "value": 18677.370000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15680.829999999998}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16676360.699999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7009971.219999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2042059.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1566004.3}, {"name": "Rodzina", "value": 1503123.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 593047.0100000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 236974.11999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 132225.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33319.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26771.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22100.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1479.83}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5340331.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3818082.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 645946.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 367050.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108067.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53244.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 25000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4770.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4490101.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3342242.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 961827.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 639297.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3291550.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2964956.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1102951.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1028402.68}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2237000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1244881.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 307130.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91000.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 15000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 13100.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18024026.099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1671138.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 286010.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 265683.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94527.31999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76060.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12190.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3621.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 6308.82}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 678440.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2733.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2368.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 385695.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154212.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88831.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22626.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 68232.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15676.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11417.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3992.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24089.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13419.91}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 223821.72}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21479001.419999994, "v": "21,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.22, "v_pc": "1100,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11378205.449999997, "v": "11,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 6317133.33, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 2139375.670000001, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 509375.30000000005, "v": "509,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 325267.77999999997, "v": "325,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299569.57000000007, "v": "299,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 179347.72999999998, "v": "179,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 106201.76999999999, "v": "106,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 93165.72, "v": "93,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 67881.18, "v": "67,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 57804.37, "v": "57,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5673.549999999999, "v": "5,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20584365.469999995, "v": "20,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.37, "v_pc": "1054,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11544970.41, "v": "11,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6718480.86, "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.63}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1360377.82, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 650253.1300000001, "v": "650,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107580.98, "v": "107,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 105157.87, "v": "105,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 96745.18, "v": "96,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 799.22, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14617934.09, "v": "14,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.76, "v_pc": "748,79 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "198.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "327.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12396334.09, "v": "12,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 162.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.8}, {"name": "Muzea", "value": 780000.0, "v": "780,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 600000.0, "v": "600,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 590000.0, "v": "590,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 251600.0, "v": "251,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.72}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12098111.42, "v": "12,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.39, "v_pc": "619,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11971388.84, "v": "11,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.95}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 126722.58, "v": "126,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9110785.52, "v": "9,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57, "v_pc": "466,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "124.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "381.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9059171.3, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51614.22, "v": "51,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9050004.609999998, "v": "9,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52, "v_pc": "463,58 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4566281.609999999, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2508890.57, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 714629.86, "v": "714,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 500820.0, "v": "500,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 374446.48000000004, "v": "374,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 244418.65, "v": "244,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 93544.28, "v": "93,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 40507.16, "v": "40,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6466.0, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8718446.44, "v": "8,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.2, "v_pc": "446,60 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6776521.020000001, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 969000.0, "v": "969,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 343793.14, "v": "343,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 341780.38, "v": "341,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 227600.95999999996, "v": "227,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59750.939999999995, "v": "59,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5392250.76, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.07, "v_pc": "276,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1818613.3100000005, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1367495.19, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 710324.36, "v": "710,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 468564.94000000006, "v": "468,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 457226.47, "v": "457,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 346815.22, "v": "346,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145823.92, "v": "145,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62062.88, "v": "62,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12284.68, "v": "12,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3039.79, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2530763.67, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38, "v_pc": "129,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2167662.6599999997, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 307130.0, "v": "307,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55971.009999999995, "v": "55,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 744880.7000000002, "v": "744,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "38,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 687492.0500000002, "v": "687,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52731.31999999999, "v": "52,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4419.22, "v": "4,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 238.11, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 678440.54, "v": "678,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "34,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 678440.54, "v": "678,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 459841.53, "v": "459,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 360345.52, "v": "360,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69931.1, "v": "69,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29564.91, "v": "29,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 430846.64999999997, "v": "430,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "22,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 391381.86, "v": "391,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.84}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 26668.72, "v": "26,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12796.07, "v": "12,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 125059.99, "v": "125,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 56631.0, "v": "56,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 55261.0, "v": "55,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.18}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 9151.99, "v": "9,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4016.0, "v": "4,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59485.020000000004, "v": "59,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,05 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.02}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8913.19, "v": "8,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5571.83, "v": "5,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 440.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 55907.0, "v": "55,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,86 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "244.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 55907.0, "v": "55,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 31777.37, "v": "31,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18677.370000000003, "v": "18,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.77}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 13100.0, "v": "13,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.22}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31572.88, "v": "31,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31572.88, "v": "31,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "974.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}