{"gmina": "K\u0142odzko", "typ_gminy": "gmina miejska K\u0142odzko", "kod_gus": "030210308021", "kod_gus_powiatu": "030210308000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "27'395", "budzet": {"dochody": "121,81 mln z\u0142", "wydatki": "117,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 94402369.78999999, "dane1": 90251902.83000001, "dane2": 90251902.83000001, "dane3": 4150466.9599999785}, {"label": "2017", "dane0": 100633478.43999997, "dane1": 94431931.60999998, "dane2": 94431931.60999998, "dane3": 6201546.829999983}, {"label": "2018", "dane0": 116718419.95, "dane1": 118543944.51000002, "dane2": 116718419.95, "dane4": 1825524.5600000173}, {"label": "2019", "dane0": 121810146.71000007, "dane1": 117585579.64999989, "dane2": 117585579.64999989, "dane3": 4224567.060000181}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16949961.37, "dane1": 27914519.019999996}, {"label": "2017", "dane0": 17741222.71, "dane1": 28489968.550000004}, {"label": "2018", "dane0": 18618212.87, "dane1": 31176065.19}, {"label": "2019", "dane0": 18784000.680000003, "dane1": 32779601.38}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,45 mln z\u0142", "wydatki": "5,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 14.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.150466959999979}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.150466959999979}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.201546829999983}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.201546829999983}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8255245600000174}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8255245600000174}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.224567060000181}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.224567060000181}], "dochod_ue": "6,97 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "459,50 mln z\u0142", "gmina_pc": "16773.0 z\u0142", "powiat": "27,49 mln z\u0142", "powiat_pc": "1003.4 z\u0142", "wojewodztwo": "15,54 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "561,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,91 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,26 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 18784000.680000003, "wydatki": 32779601.38}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369569729.38", "WARTOSC": "697377789.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Celem Projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego dla zabudowy mieszkaniowej doliny Nysy K\u0142odzkiej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem miasta K\u0142odzka. Przewiduje si\u0119, \u017ce PROJEKT zapewni ochron\u0119 przeciwpowodziowa 1237 mieszka\u0144c\u00f3w (Mk) dla powodzi p=1%. Projekt realizowany jest w ramach Projektu ochrony przeciwpowodziowej w dorzeczu Odry i Wis\u0142y (POPDOW) i stanowi Etap I przedsi\u0119wzi\u0119cia pn. \u201eOchrona przeciwpowodziowa Kotliny K\u0142odzkiej\u201d (komponent 2 POPDOW). Docelowo, realizacja Etapu I oraz Etapu II zapewni \u0142\u0105cznie ochron\u0119 ok. 6300 Mk. Projekt wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Osi priorytetowej II \u201eOchrona \u015brodowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu\u201d POIi\u015a 2014-2020: dzia\u0142anie 2.1 \u201eAdaptacja do zmian klimatu wraz z zabezpieczeniem i zwi\u0119kszeniem odporno\u015bci na kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe[\u2026], kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci retencjonowanej wody oraz poprawa sprawno\u015bci przeprowadzania rozpoznania i reagowania w sytuacji wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 naturalnych i powa\u017cnych awarii. W ramach dzia\u0142ania realizowane s\u0105 projekty nakierowane na wzmocnienie odporno\u015bci na zagro\u017cenia zwi\u0105zane ze zmianami klimatu oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zapobiegania zagro\u017ceniom naturalnym, na kt\u00f3re Polska jest szczeg\u00f3lnie nara\u017cona, tj. powodzi i suszy oraz reagowania na nie. Warunkiem realizacji Projekt\u00f3w POIi\u015a jest zapewnienie zgodno\u015bci z wymaganiami dyrektywy powodziowej i Ramowej Dyrektywy Wodnej (RDW). Projekt uwzgl\u0119dniony jest w PZRP dla dorzecza Odry oraz nie obejmuje dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na nieosi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w \u015brodowiskowych, w rozumieniu RDW, wyznaczonych dla jednolitych cz\u0119\u015bci w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych. Tym samym spe\u0142nia wymogi dyrektywy powodziowej i RDW.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Ochrona przed powodzi\u0105 Kotliny K\u0142odzkiej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem ochrony miasta K\u0142odzka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13490.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "10769445.88", "WARTOSC": "19926500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Cele projektu wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 tym emisji CO2 i gaz\u00f3w cieplarnianych na terenie Gminy K\u0142odzko ale i maj\u0105ce znacz\u0105cy wp\u0142yw na zmiany klimatyczne \u2013 ocieplenie globalne, kt\u00f3re to zjawisko jest problemem og\u00f3lno\u015bwiatowym. Przedmiotem projektu jest budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji w miejscowo\u015bci K\u0142odzko w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Bior\u0105c powy\u017csze pod uwag\u0119 oraz nisk\u0105 sprawno\u015b\u0107 obecnych kot\u0142\u00f3w energetycznych uzasadniona jest budowa bloku kogeneracyjnego wytwarzaj\u0105cego w skojarzeniu energi\u0119 elektryczn\u0105 z ciep\u0142em. Parametry graniczne urz\u0105dzenia to moc elektryczna zgodna z przyj\u0119t\u0105 moc\u0105 uk\u0142adu - nie wi\u0119ksza ni\u017c dwa urz\u0105dzenia o mocy 2 MWe ka\u017cdy jak wynika z analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych opartych o dynamiczny koszt jednostkowy. Projekt zostanie zrealizowany w oparciu o typowe, dost\u0119pne na rynku rozwi\u0105zania techniczne. Pozwoli to na utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu poprzez dost\u0119p do cz\u0119\u015bci zamiennych i autoryzowanego serwisu, a tak\u017ce pozwoli na zastosowanie procedury konkurencyjnej w zakupie urz\u0105dzenia wraz z instalacj\u0105 bez konieczno\u015bci sporz\u0105dzania dokumentacji technicznej urz\u0105dzenia. Kogenerator - Planowane jest zainstalowanie uk\u0142adu kogeneracyjnego o mocy \u0142\u0105cznej 2 x 2,0 kWe wraz z osprz\u0119tem. Zostanie zakupione kompletne urz\u0105dzenie kogeneracyjne, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z silnika przystosowanego do spalania gazu ziemnego, generatora energii elektrycznej, uk\u0142ad\u00f3w regulacyjno-steruj\u0105cych. Urz\u0105dzenie zostanie wybrane w procedurze konkurencyjnej spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na rynku urz\u0105dze\u0144, przy czym jako kryterium g\u0142\u00f3wne zostanie zastosowana cena urz\u0105dzenia wraz z modu\u0142em odzysku ciep\u0142a i obudow\u0105 kontenerow\u0105/d\u017awi\u0119koch\u0142onn\u0105 oraz robotami budowlanymi budowy przy\u0142\u0105cza ciep\u0142owniczego i instalacji gazowej oraz jego trwa\u0142o\u015b\u0107, a tak\u017ce sprawno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej obliczona jako wsp\u00f3\u0142czynnik PES dla parametr\u00f3w pracy przyj\u0119tych w za\u0142o\u017ceniach technicz", "BENEFICJENT": "BIO TERM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji w jednostkach kogeneracji o ca\u0142kowitej nominalnej mocy elektrycznej powy\u017cej 1 MWe w miejscowo\u015bci K\u0142odzko przy ul. Wielis\u0142awskiej 9", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "10396670.41", "WARTOSC": "17821088.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt obejmuje: - rewitalizacj\u0119 przestrzeni w K\u0142odzku (budowa placu zabaw w Parku Stra\u017cackim, modernizacja przestrzeni ul. \u0141ukasi\u0144skiego i Czeskiej oraz wewn. dziedzi\u0144ca przy ul. Muzealnej) i Krosnowicach (utworzenie wiejskiego miejsca spotka\u0144), - rewitalizacj\u0119 budynku przy ul. \u0141ukasi\u0144skiego 43 w K\u0142odzku oraz dw\u00f3ch budynk\u00f3w w Krosnowicach pod numerem 186, w tym ich wyposa\u017cenie, - przebudow\u0119 ul. Traugutta w K\u0142odzku. W wyniku jego realizacji zrewitalizowany zostanie obszar o pow. 1,04 ha oraz 3 budynki pe\u0142ni\u0105ce funkcje pub. Ponadto 7 obiekt\u00f3w zostanie przystosowanych do korzystania przez osoby niepe\u0142n. oraz przebudowana zostanie droga gminna na d\u0142ug. 0,3 km. Utworzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c 2 etaty. Efektem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie zaspokojenie zidentyfikowanych w LPR-ach sporz\u0105dzonych dla ww. miejscowo\u015bci, deficyt\u00f3w i potrzeb w zakresie us\u0142ug zwi\u0105zanych ze sfer\u0105 rekreacji, aktywnego wypoczynku, kultury, integracji, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, wyst\u0119puj\u0105cych na kryzysowych obszarach gminy Krosnowice oraz miasta K\u0142odzko. Projekt realizowany jest w partnerstwie 4 podmiot\u00f3w. Wnioskodawc\u0105 jest Lider - Gmina Miejska K\u0142odzko. Partnerami s\u0105 Gmina K\u0142odzko, Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa w K\u0142odzku oraz Stowarzyszenie Edukacja i Rozw\u00f3j z Krosnowic. Ka\u017cdy z partner\u00f3w odpowiada m. in. za wykonanie okre\u015blonego zakresu rzeczowego projektu, przeprowadzenie promocji, zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu i jego finansowania w zakresie ich dotycz\u0105cym. Lider dodatkowo odpowiada za przeprowadzenie wsp\u00f3lnego zam\u00f3wienia na stud. wyk. oraz promocj\u0119. Operatorem dof. infrastruktury b\u0119d\u0105 odpowiednio Lider i ww. Partnerzy (w przypadku Gminy K\u0142odzko dwie jej instytucje kultury). Ww. podmioty ponosi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty jej utrzymania i eksploatacji. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy miasta K\u0142odzko oraz wsi Krosnowice, w szczeg\u00f3lno\u015bci przedstawiciele ubogich spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cych obszary wyznaczone do rewitalizacji. Zaplanowane dzia\u0142ania rewitalizacyjne przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczna i przestrzenna K\u0142odzka i Krosnowic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9104271.89", "WARTOSC": "17608275.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w K\u0142odzku wraz z gospodark\u0105 osadow\u0105, budow\u0119 sieci kanalizacyjnych i modernizacj\u0119 sieci kanalizacyjnych na terenie aglomeracji K\u0142odzko. Kontrakt 1 - modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w K\u0142odzku. Modernizacja dotyczy cz\u0119\u015bci \u015bciekowej i osadowej (budowa hali suszarniczej). Kontrakt 2- Budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Zaj\u0119czej w K\u0142odzku, w tym ruroci\u0105gu t\u0142ocznego L=733 m, kanalizacji sanitarnej L=254 m, si\u0119gaczy do posesji L= 781 m. \u0141\u0105czna planowana d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci wynosi 1,77 km, liczba mieszka\u0144c\u00f3w do niej w\u0142\u0105czonych \u2013 164. Kontrakt 3 \u2013 Renowacja kanalizacji sanitarnej i og\u00f3lnosp\u0142awnej w K\u0142odzku - renowacja metodami bezwykopowymi z zastosowaniem r\u0119kawa kana\u0142\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci 1 160 m. Kontrakt 4 - Budowa kanalizacji sanitarnej w ul. D\u0119bowej w K\u0142odzku - 0,25 m, liczba mieszka\u0144c\u00f3w do niej w\u0142\u0105czonych \u2013 33 kONTRAKT 5 - Wymiana krat mechanicznych - 2 szt.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI K\u0141ODZKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno \u2013 \u015bciekowej K\u0142odzka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 332.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4771280.00", "WARTOSC": "7537526.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Cele projektu wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 tym emisji CO2 i gaz\u00f3w cieplarnianych na terenie Gminy K\u0142odzko ale i maj\u0105ce znacz\u0105cy wp\u0142yw na zmiany klimatyczne \u2013 ocieplenie globalne, kt\u00f3re to zjawisko jest problemem og\u00f3lno\u015bwiatowym. Przedmiotem projektu jest wykonanie sieci ciep\u0142owniczej wraz z w\u0119z\u0142em dla potrzeb jednostki wojskowej w k\u0142odzku. Planowane jest wybudowanie sieci o \u015brednicy 150 mm i d\u0142ugo\u015bci 2 km od ul. Sikorskiego do budynku jednostki wojskowej wraz z budow\u0105 w\u0119z\u0142a cieplnego dwufunkcyjnego (ogrzewanie oraz ciep\u0142a woda u\u017cytkowa) o mocy 3 MW. w miejscowo\u015bci K\u0142odzko w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Instalacje wewn\u0119trzne wykonuje Jednostka Wojskowa na w\u0142asny koszt. Zakres inwestycji obejmuje wykonanie sieci ciep\u0142owniczej i stacji wymiennik\u00f3w ciep\u0142a. Jednostka b\u0119dzie zasilana ze \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego w \u015awiebodzicach, a sie\u0107 b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a kryteria efektywnego systemu ciep\u0142owniczego. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie Jednostka Wojskowa w K\u0142odzku. Odbi\u00f3r ciep\u0142a jest zapewniony przez nowego odbiorc\u0119. Przewidywany odbi\u00f3r ciep\u0142a wynosi 18 689,56 GJ/rok. Projekt zostanie zrealizowany w oparciu o typowe, dost\u0119pne na rynku rozwi\u0105zania techniczne. Pozwoli to na utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu poprzez dost\u0119p do cz\u0119\u015bci zamiennych i autoryzowanego serwisu, a tak\u017ce pozwoli na zastosowanie procedury konkurencyjnej w zakupie urz\u0105dzenia wraz z instalacj\u0105 bez konieczno\u015bci sporz\u0105dzania dokumentacji technicznej urz\u0105dzenia. Stacja wymiennik\u00f3w ciep\u0142a o mocy 3 MW z wymiennikiem p\u0142ytowym, uk\u0142adem pompowym i automatyk\u0105. Projekt zostanie zrealizowany w oparciu o typowe, dost\u0119pne na rynku rozwi\u0105zania techniczne. Pozwoli to na utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu poprzez dost\u0119p do cz\u0119\u015bci zamiennych i autoryzowanego serwisu, a tak\u017ce pozwoli na zastosowanie procedury konkurencyjnej w zakupie urz\u0105dzenia wraz z instalacj\u0105 bez konieczno\u015bci sporz\u0105dzania dokumentacji technicznej urz\u0105dzenia.", "BENEFICJENT": "CALOR ENERGETYKA CIEPLNA SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa nowych odcink\u00f3w sieci cieplnej wraz z przy\u0142\u0105czami i w\u0119z\u0142ami ciep\u0142owniczymi w celu likwidacji istniej\u0105cych lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych paliwem sta\u0142ym dla Jednostki Wojskowej w K\u0142odzku przy ul. Walecznych 59", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4577650.58", "WARTOSC": "6039317.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Celem projektu jest zahamowanie spadku teren\u00f3w zielni w mie\u015bcie K\u0142odzku dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu powierzchni teren\u00f3w zielonych oraz rewitalizacji zdegradowanych dzia\u0142alno\u015bci\u0105 cz\u0142owieka obszar\u00f3w parkowych (poprzez rewaloryzacj\u0119, rekultywacj\u0119 istniej\u0105cej zieleni i wykonywanie nowych nasadze\u0144) i podniesienie tym samym ich jako\u015bci. Ponadto celem, kt\u00f3ry dzi\u0119ki temu zostanie osi\u0105gni\u0119ty jest poprawa zdrowia, komfortu i dobrostanu ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej okoliczne tereny obj\u0119te przedsi\u0119wzi\u0119ciem, gdy\u017c odpowiednia struktura nasadze\u0144 nowej ro\u015blinno\u015bci przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia poziomu ha\u0142asu, zapylenia na s\u0105siaduj\u0105cych terenach u\u017cytkowanych publicznie. Tereny wybrane jako miejsce realizacji projektu charakteryzuj\u0105 si\u0119 zdegradowaniem, zaniedbaniem i obejmuj\u0105 funkcjonalne obszary u\u017cytkowane publicznie (parki, skwery pe\u0142ni\u0105ce istotne dla mieszka\u0144c\u00f3w funkcje zdrowotne i rekreacyjne). Kolejnym celem jest tak\u017ce stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w (ich poprawa i ochrona) dla lokalnych ekosystem\u00f3w, co umo\u017cliwi zachowanie ich r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Do jego osi\u0105gni\u0119cia przyczyni si\u0119 rewaloryzacja zieleni istniej\u0105cej, zasadzenie nowej i spadek zanieczyszczenia powietrza (od py\u0142\u00f3w, ha\u0142asu). Celem jest tak\u017ce \u015brodowiskowe zagospodarowanie terenu obj\u0119tego dzia\u0142aniem projektu (tereny biologiczne czynne po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 ponad 80% powierzchni).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w mie\u015bcie K\u0142odzku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-16", "DOFINANSOWANIE": "3461994.91", "WARTOSC": "4590603.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie obiektu pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 Medycznego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w K\u0142odzku. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie k\u0142odzkim, na terenie miasta K\u0142odzko, przy ulicy Wzniesienie, na dzia\u0142ce nr 3/4, AM-9, obr\u0119b Jurand\u00f3w. Celem projektu jest stworzenie obiektu, w kt\u00f3rym funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 mi\u0119dzy innymi laboratoria, pracownie s\u0142u\u017c\u0105ce praktycznej nauce zawodu. Dzi\u0119ki budowie nowego obiektu, wyposa\u017conego w infrastruktur\u0119 i sprz\u0119t zgodny z obecnymi wymogami i standardami, zagwarantowane zostanie dostosowanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku pracy. Bezpo\u015brednim odbiorc\u0105 projektu b\u0119dzie przede wszystkim m\u0142odzie\u017c kszta\u0142c\u0105ca si\u0119 w nowowybudowanym obiekcie Medycznego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego (MCKZ), w kt\u00f3rym to obiekcie mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pomieszczenia szko\u0142y - Prywatnego Medycznego Studium Zawodowego w K\u0142odzku (PMSZ), dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Wnioskodawca, tj.Fundacja \u201eHealth & Education\u201d CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2022 M\u0142odzie\u017c ucz\u0119szczaj\u0105ca do MCKZ \u2022 Rodzice i opiekunowie m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do MCKZ, \u2022 Osoby mog\u0105ce podj\u0105\u0107 prac\u0119 zawodow\u0105 w MCKZ. Projekt obejmuje dwa zadania: Zadanie 1: Budowa i wyposa\u017cenie budynku Medycznego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w K\u0142odzku (wykonanie rob\u00f3t budowlanych bran\u017cy w bran\u017cy budowlanej, sanitarnej i elektrycznej zgodnie z dokumentacj\u0105 projektow\u0105 oraz pozwoleniem na budow\u0119, wyposa\u017cenie obiektu, us\u0142ug\u0119 In\u017cyniera Kontaktu) Zadanie 2: Dzia\u0142ania promocyjne. W wyniku realizacji inwestycji powstanie obiekt wolnostoj\u0105cy o powierzchni kondygnacji netto wynosz\u0105cej 865,28 m2 (etap I) Inwestorem, Beneficjentem i Wnioskodawc\u0105 i Operatorem projektu jest Fundacja \u201eHealth & Education\u201d CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO, kt\u00f3ra jest tak\u017ce podmiotem odpowiedzialnym za prawid\u0142owy przebieg, realizacj\u0119 i powodzenie projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"HEALTH&EDUCATION\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Budowa budynku Medycznego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w K\u0142odzku-etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2016-01-22", "DOFINANSOWANIE": "3209057.04", "WARTOSC": "5383456.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt dot. rekonstrukcji \u015bcie\u017cki historycznej, udost\u0119pniaj\u0105cej Twierdz\u0119 K\u0142odzk\u0105 \u2013 nr rejestru zabytk\u00f3w 691, uj\u0119ty jako park kulturowy Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego oraz b\u0119d\u0105cy na turystycznym szlaku regionalnym wojew\u00f3dztwa. \u015acie\u017cka od strony miasta wiedzie poprzez zabytek - O\u015brodek Historyczny Miasta K\u0142odzka (wpisany do rejestru zabytk\u00f3w nr A/2568/370). Zrekonstruowana \u015bcie\u017cka udost\u0119pni zwiedzaj\u0105cym nieu\u017cytkowane dotychczas obszary Twierdzy. Rekonstrukcja \u015bcie\u017cki b\u0119dzie polega\u0142a na: koniecznych wyburzeniach, rewitalizacji Ogrodu Komendanta, Fontanny, odtworzeniu schod\u00f3w z Ogrodu Komendanta, altany, modernizacji schod\u00f3w wzd\u0142u\u017c muru, odtworzeniu Bramy Wr\u00f3bla, budowie budynku wc, odtworzeniu dziedzi\u0144ca, wykonaniu ma\u0142ej architektury, restauracji korytarza oraz \u201eKojca\u201d, adaptacji cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 \u201eBastionu Jab\u0142onka\u201d na zaplecze sceny, o\u015bwietlenie \u015bcie\u017cki hist., oznaczenia \u015bcie\u017cki hist., monitoring, instalacja bramki zliczaj\u0105cej, zakupie wyposa\u017cenia do realizacji oferty kult. Sanitariaty dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz udogodnienia w postaci makiety 3D, tablic infor. w j\u0119zyku Braille, www w standardzie WCAG Na bazie infrastruktury powstan\u0105 przestrzenie wystawowe, scena wraz z zapleczem. Powstanie oferta kulturalna (muzyczna, teatralna, filmowa) i wystawiennicza, wykorzystuj\u0105ca multimedialne rozwi\u0105zania (mapping) i edukacyjna. Rezultatem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby odwiedzaj\u0105cych Twierdz\u0119 i podniesienie konkurencyjno\u015bci miasta K\u0142odzka, Ziemi K\u0142odzkiej, i Dolnego \u015al\u0105ska. Grupy odbiorc\u00f3w: - tury\u015bci (udost\u0119pniony zabytek, przestrzenie sceniczne i wystawowe, wydarzenia kult. przyci\u0105gn\u0105 turyst\u00f3w b\u0119d\u0105cych w regionie), mieszka\u0144cy (zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci miasta i regionu), m\u0142odzie\u017c szkolna (oferta edukacyjna) Wska\u017aniki produktu: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 2 szt. - Liczba obiekt\u00f3w dost. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kulturowych Ziemi K\u0142odzkiej, poprzez odtworzenie historycznej \u015bcie\u017cki w granicach obiektu Twierdzy K\u0142odzkiej wraz z wykonaniem infrastruktury towarzysz\u0105cej \u2013 adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 oraz teren\u00f3w otwartych na cele wystawiennicze, edukacyjne i kulturowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "2474324.83", "WARTOSC": "2935970.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w Gminie Miejskiej K\u0142odzko dedykowanych dla mieszka\u0144c\u00f3w, podmiot\u00f3w gospodarczych i turyst\u00f3w. Przedmiotem jest wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych dedykowanych do mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w (A2C) i przedsi\u0119biorc\u00f3w (A2B) z Gminy Miejskiej K\u0142odzko. Projekt polega na wdro\u017ceniu System\u00f3w Informatycznych i integracji tych System\u00f3w z Platform\u0105 Us\u0142ug Administracji Publicznej ePUAP. By mo\u017cliwe by\u0142o wdro\u017cenie System\u00f3w konieczny jest zakup wyposa\u017cenia i wytworzenie niezb\u0119dnej infrastruktury informatycznej. Po realizacji projektu poziom \u015bwiadczonych e-us\u0142ug wzro\u015bnie odpowiednio: - do poziomu 1 e-dojrza\u0142o\u015bci w przypadku 3 e-us\u0142ug - do poziomu 3 e-dojrza\u0142o\u015bci w przypadku 4 e-us\u0142ug - do poziomu 4 e-dojrza\u0142o\u015bci w przypadku 3 e-us\u0142ug - do poziomu 5 e-dojrza\u0142o\u015bci w przypadku 8 e-us\u0142ug Projekt podzielono na 2 zadania. Zadanie 1. E-us\u0142ugi publiczne A2B i A2C w Gminie Miejskiej K\u0142odzko: 1)modernizacja infrastruktury sieciowej - etap I 2) modernizacja infrastruktury sieciowej - etap II 3) zakup sprz\u0119tu komputerowego 4) zakup systemu kompleksowej obs\u0142ugi rady miejskiej 5) zakup i wdro\u017cenie zintegrowany system informatycznego z modu\u0142em obiegu dokument\u00f3w i e-us\u0142ug 6) audyt bezpiecze\u0144stwa wdro\u017conych system\u00f3w 7) zarz\u0105dzanie projektem - wsparcie eksperckie w zakresie ICT 8) przygotowanie dokumentacji projektu Zadanie 2. Dzia\u0142ania promocyjne. Projekt adresowany do mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w na terenie Gminy Miejskiej K\u0142odzko, a tak\u017ce do pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta w K\u0142odzku. Projekt adresowany jest tak\u017ce do odbiorc\u00f3w po\u015brednich (tury\u015bci, szczeg\u00f3lnie z obszaru Dolnego \u015al\u0105ska). Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem b\u0119dzie Gmina Miejska K\u0142odzko. Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach: przygotowania, realizacji oraz rozliczenia projektu. Gmina zapewni wykwalifikowany personel oraz zaplecze techniczne niezb\u0119dne dla wdro\u017cenia projektu. Gmina gwarantuje r\u00f3wnie\u017c trwa\u0142o\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 i finansow\u0105 proj", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Budowa innowacyjnych e-us\u0142ug w Gminie Miejskiej K\u0142odzko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "3278026.57", "WARTOSC": "4558240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia element\u00f3w komunikacji rowerowej w wybranych lokalizacjach, kt\u00f3re pozwol\u0105 na efektywne przemieszczania si\u0119, sk\u0142aniaj\u0105c tym samym mieszka\u0144c\u00f3w i inne osoby odwiedzaj\u0105ce miasta obj\u0119te zakresem projektu do wyboru alternatywnych \u015brodk\u00f3w transportu w stosunku do indywidualnego u\u017cytkowania samochod\u00f3w. Projekt zak\u0142ada: - utworzenie drogi rowerowej, ograniczaj\u0105cej ruch zmotoryzowany w centrum miasta K\u0142odzka oraz ruch zmotoryzowany od wsi Krosnowice w kierunku K\u0142odzka. Ograniczenie ruchu samochodowego w miastach nie jest mo\u017cliwe bez inicjatyw zwi\u0105zanych ze zmian\u0105 rodzaju podr\u00f3\u017cy pomi\u0119dzy o\u015brodkiem miejskim i mniejszymi miejscowo\u015bciami. Krosnowice s\u0105 najbardziej zaludnion\u0105 wsi\u0105 w gminie K\u0142odzko, a inwestycja jest cz\u0119\u015bci\u0105 du\u017cego projektu \u201e4Doliny\u201d, przewiduj\u0105cego wzorem \u201eGreenvelo\u201d udost\u0119pnienie rowerzystom mo\u017cliwo\u015bci bezpiecznego przemieszczania si\u0119 pomi\u0119dzy o\u015brodkami Ziemi K\u0142odzkiej za pomoc\u0105 systemu tras obejmuj\u0105cego ok. 210 km. - utworzenia drogi rowerowej w ci\u0105gu ulic Krynicznej, Bystrzyckiej i Rybnej w Polanicy-Zdroju, co stanowi jeden z pierwszych element\u00f3w rozwoju infrastruktury rowerowej w tym mie\u015bcie i przyczyni si\u0119 do sk\u0142onienia u\u017cytkownik\u00f3w samochod\u00f3w ku wyborowi alternatywnych \u015brodk\u00f3w transportu oraz ograniczenia ruchu w centrum miasta, - utworzenie ci\u0105gu pieszo-rowerowego pomi\u0119dzy ulic\u0105 Skaln\u0105 i Grunwaldzk\u0105 a rzek\u0105 Nysa w Bardzie, co spowoduje oddzielenie ruchu rowerowego od ruchu samochodowego i tym samym popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na sieci dr\u00f3g i ulic obs\u0142uguj\u0105cych ruch miejscowy i turystyczny, stanowi\u0105c tym samym impuls do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u ruchu rowerowego w podr\u00f3\u017cach odbywanych na terenie Barda oraz ograniczenia ruchu w centrum miasta. Realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych wymienionych zada\u0144 w projekcie w zakresie rzeczowym b\u0119d\u0105 zajmowa\u0107 si\u0119 partnerzy projektu, tj. Gminy K\u0142odzko, Polanica-Zdr\u00f3j i Bardo. Podmiotem koordynuj\u0105cym projekt oraz zapewniaj\u0105cym jego sp\u00f3jno\u015b\u0107 jest Stowarzyszenie Gmin Ziemi K\u0142odzkiej. Realizacja pr", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN ZIEMI K\u0141ODZKIEJ", "TYTUL": "4 Doliny - Inwestycje ograniczaj\u0105ce indywidualny ruch zmotoryzowany w centrach miast", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-26", "DOFINANSOWANIE": "2239434.59", "WARTOSC": "4451890.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja siedmiu wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Obiekty s\u0105 zlokalizowane w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie k\u0142odzkim, w mie\u015bcie K\u0142odzko. Dotychczas opracowano audyt energetyczny, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i studium wykonalno\u015bci. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Zezwolenia na inwestycj\u0119 \u2013 Wnioskodawca posiada prawomocne decyzje budowlane dla wszystkich 7 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa w K\u0142odzku dzia\u0142aj\u0105ca na podstawie Ustawy z dnia 15 grudnia 2000 r. o sp\u00f3\u0142dzielniach mieszkaniowych (Dz. U. z 2015 r. poz. 201). Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Projekt obejmuje: Zadanie nr 1 Dzia\u0142ania promocyjne, Zadanie nr 2 Termomodernizacja - ul. D\u0105br\u00f3wki 6, 7 i 8, ul. Kusoci\u0144skiego 1 i 3, ul. Okrzei 29 i ul. Walasiewicz\u00f3wny 6 (wsp\u00f3lne dzia\u0142ania), Zadanie nr 3 D\u0105br\u00f3wki 6, Zadanie nr 4 D\u0105br\u00f3wki 7, Zadanie nr 5 D\u0105br\u00f3wki 8, Zadanie nr 6 Kusoci\u0144skiego 1, Zadanie nr 7 Kusoci\u0144skiego 3, Zadanie nr 8 Okrzei 29, Zadanie nr 9 Walasiewicz\u00f3wny 6. Projekt stanowi przyk\u0142ad modernizacji kompleksowej, tj. zawiera komponent edukacyjny \u2013 w projekcie za\u0142o\u017cono przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z budynku: wykonawca rob\u00f3t budowlanych przeszkoli (za pomoc\u0105 ulotek oraz tablic informacyjnych) pracownik\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych z produkt\u00f3w projektu dla \u015bwiadomego u\u017cytkowania produkt\u00f3w projektu, wskazania istotno\u015bci ekologicznego wymiaru projektu oraz identyfikacji i sugestii zmiany dotychczasowych zachowa\u0144 i postaw w wymiarze ekologicznym. Wyb\u00f3r technologii uzasadniaj\u0105 efekty projektu: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej: 1 384 955 kWh/rok, tj.: 34%, pierwotnej: 1 800 443 kWh/rok, tj.: 35%, szacowany roczny spadek emisji CO2: 615 MgCO2/rok, tj.: 38%.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W K\u0141ODZKU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej sp\u00f3\u0142dzielczych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w K\u0142odzku przy ul. D\u0105br\u00f3wki 6, 7 i 8, ul. Kusoci\u0144skiego 1 i 3, ul. Okrzei 29 i ul. Walasiewicz\u00f3wny 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-05-28", "DOFINANSOWANIE": "6275181.64", "WARTOSC": "7681285.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia sieci tras rowerowych typu singletrack oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej w zakresie wykorzystania i udost\u0119pniania lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych m.in. na cele turystyczne s\u0142u\u017c\u0105ce zmniejszaniu presji na obszary cenne przyrodniczo w wybranych lokalizacjach na terenie 7 gmin w obszarze Ziemi K\u0142odzkiej. Projekt dotyczy wykonania 133710mb (133,71 km) tras rowerowych: Gmina Bardo \u2013 31510 mb,Gmina Bystrzyca K\u0142odzka \u2013 5300mb, Gmina K\u0142odzko - 15000mb, Gmina L\u0105dek Zdr\u00f3j \u2013 22000mb,Gmina Mi\u0119dzylesie \u2013 14600mb, Gmina Stronie \u015al\u0105skie \u2013 19300mb, Gmina Z\u0142oty Stok \u2013 26000mb.Zatem ca\u0142e przedsi\u0119wzi\u0119cie mie\u015bci si\u0119 w obszarze OSI - Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicka. Projekt realizowany w latach: 2015-2018.Wnioskodawc\u0105 - Liderem koordynuj\u0105cym projekt oraz zapewniaj\u0105cym jego sp\u00f3jno\u015b\u0107 jestStowarzyszenie Gmin Ziemi K\u0142odzkiej. Realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych wymienionych zada\u0144 w projekcieb\u0119d\u0105 zajmowa\u0107 si\u0119 partnerzy projektu, tj. Gmina Bardo, Gmina Bystrzyca K\u0142odzka, Gmina K\u0142odzko,Gmina L\u0105dek Zdr\u00f3j, Gmina Mi\u0119dzylesie, Gmina Stronie \u015al\u0105skie, Gmina Z\u0142oty Stok. Operatorem wybudowanej infrastruktury stanie si\u0119 podmiot, kt\u00f3ry zostanie wybrany w drodze przeprowadzonego przetargu.Projekt podzielono na 11 zada\u0144.Zadania od 1 do 7 dotycz\u0105 wykonania Singletrack w ramach poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadanie 8 to opracowanie Studium Wykonalno\u015bci \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 9to zarz\u0105dzanie projektem \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 10 to wdro\u017cenie nowoczesnych technologii przekazu informacji \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 11 obejmuje dzia\u0142ania promocyjne \u2013 Stowarzyszenie i gminy.Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Ziemi K\u0142odzkiej poprzez zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania i udost\u0119pniania jej potencja\u0142u przyrodniczego i krajobrazowego na cele turystyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN ZIEMI K\u0141ODZKIEJ", "TYTUL": "SINGLETRACK GLACENSIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-22", "DOFINANSOWANIE": "1866790.99", "WARTOSC": "2453744.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Zamierzona inwestycja w K\u0142odzku polega na uporz\u0105dkowaniu uk\u0142adu komunikacyjnego przez budow\u0119 planowanej infrastruktury tj. dr\u00f3g dojazdowych do 2 park&ride oraz samych parking\u00f3w z chodnikami oraz energooszcz\u0119dnym o\u015bwietleniem w celu wyeliminowania potoku aut osobowych poruszaj\u0105cych si\u0119 po centrum Miasta K\u0142odzka i zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza. S\u0105 to parkingi typu park & ride z niezb\u0119dnym skomunikowaniem w postaci chdnik\u00f3w oraz dr. dojazdowej do parkingu przy Twierdzy o d\u0142. 278m oraz dr. dojazdowej (ul. Zawiszy Czarnego) o d\u0142. 231 do parkingu przy tej ulicy.Planuje si\u0119 nowe o\u015bwietlenie park & ride przy Twierdzy wraz z dr. dojazdow\u0105.W ul. Zawiszy Czarnego wraz z parkingiem park & ride \u2013 b\u0119dzie modernizowane o\u015bwietlenie. Ilo\u015b\u0107 m. parkingowych przy Twierdzy: 4 autobusy, 1 \u201ema\u0142y\u201d autobus, 36 m. dla sam. osobowych, w tym 4 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ilo\u015b\u0107 m. parkingowych przy ul. Z. Czarnego: 40 m. dla sam. osobowych w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W pobli\u017cu park & ride przy Twierdzy zostanie zapewnione nowe po\u0142\u0105cznie komunikacyjne - przystanek autobusowy PKS. Potwierdzeniem jest list intencyjny Prezesa Zarz\u0105du PKS w K\u0142odzku S.A. Przy parkingu na ul. Zawiszy Czarnego istnieje przystanek komunikacji zbiorczej zapewniaj\u0105cej komunikacj\u0119 zbiorow\u0105 na terenie K\u0142odzka i s\u0105siednich miejscowo\u015bci. Powy\u017csze rozwi\u0105zanie zapewni przemieszczanie si\u0119 os\u00f3b \u015brodkami transportu zbiorowego,kt\u00f3rzy korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 z park & ride w celu wyboru alternatywnych wobec sam. osobowych \u015brodk\u00f3w transportu do przemieszczenia si\u0119 w inny rejon miasta czy innych miejscowo\u015bci. Dzi\u0119ki ww. inwestycji zostanie ograniczony ruch samochod\u00f3w w centrum, gdy\u017c maj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 zostawienia auta w bezpiecznym miejscu w dalsz\u0105 podr\u00f3\u017c u\u017cytkownicy aut b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 pieszo lub rowerem. Obecnie miejsca postojowe s\u0105 rozproszone po ca\u0142y Centrum, powstanie ww. 2 parking\u00f3w odci\u0105\u017ca Centrum Miasta. Bez ww. inwestycji samochody b\u0119d\u0105 zostawiane bli\u017cej Centrum, tj. na ul. Traugutta, ul. Czeskiej, ul. Browarne", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu i zat\u0142oczenia wraz z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego w zabytkowym centrum K\u0142odzka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "1739936.18", "WARTOSC": "2547338.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w(1 szt.) i b\u0119dzie realizowany na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego w powiecie k\u0142odzkim, w gminie K\u0142odzko, w miejscowo\u015bci Szalej\u00f3w G\u00f3rny i obejmie dzia\u0142k\u0119 nr 800 (w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Polanica-Zdr\u00f3j). Planowana do modernizacji oczyszczalnia obs\u0142uguje mieszka\u0144c\u00f3w aglomeracji Polanica-Zdr\u00f3j(grupa docelowa), kt\u00f3ra wyznaczona zosta\u0142a na mocy Uchwa\u0142y nr XIII/327/15 Sejmiku Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego z dnia 17.09.2015 r. RLM aglomeracji wynosi 9900. W wyniku realizacji projektu nie zmieni si\u0119 docelowa przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni, kt\u00f3ra wynosi 21 000 m3/d (\u015br. 13000 m3/d). Oczyszczalnia obj\u0119ta projektem jest komunaln\u0105, biologiczn\u0105 oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w z podwy\u017cszonym stopniem usuwania zwi\u0105zk\u00f3w biogennych (azotu i fosforu) spe\u0142niaj\u0105c\u0105 standardy odprowadzanych \u015bciek\u00f3w (zgodnie z Dyrektyw\u0105 91/271/EWG). Znacznie wyeksploatowane urz\u0105dze\u0144 oczyszczalni uniemo\u017cliwia jej prawid\u0142ow\u0105 eksploatacj\u0119. Nierzadko dochodzi do awarii ca\u0142ego systemu, co wp\u0142ywa na niew\u0142a\u015bciwy stopie\u0144 oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Ich stan techniczny, w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci, uniemo\u017cliwi zachowania ci\u0105g\u0142o\u015bci technologii. Cz\u0119ste naprawy wp\u0142ywaj\u0105 natomiast negatywnie na \u015brodowisko naturalne powoduj\u0105c ska\u017cenia biologiczne. Modernizacja oczyszczalni obejmuje m.in.: monta\u017c nowego urz\u0105dzenia do odwadniania osadu wraz z now\u0105 lini\u0105 odwadniania osadu, monta\u017c nowego przeno\u015bnika \u015blimakowego, nowej kraty schodkowej z systemem p\u0142ucz\u0105cym i rozdrabniaj\u0105cym skratki, modernizacj\u0119 istniej\u0105cej kraty oraz wymian\u0119 instalacji wentylacji w budynku krat, wymian\u0119 pomp \u015bciekowych, zespo\u0142u dmuchaw, wymian\u0119 mechanizmu zag\u0119szczania osadu oraz przywr\u00f3cenie systemu automatyki na oczyszczalni (nowoczesny system zarz\u0105dzania oczyszczalnia). Nowo zakupywane urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 kompatybilne z obecnie istniej\u0105cym systemem i technologi\u0105 oczyszcz. (wariant optymalny). Projekt zak\u0142ada te\u017c opracowanie dokumentacji technicznej, SW, nadz\u00f3r inwestorski oraz dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA POLANICA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Szalejowie G\u00f3rnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-15", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3759320.12", "WARTOSC": "5460707.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin ziemi k\u0142odzkiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Duszniki Zdr\u00f3j, Miejska K\u0142odzko, Kudowa Zdr\u00f3j, Lewin K\u0142odzki, Szczytna, Z\u0142oty Stok, Polanica Zdr\u00f3j. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 199 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 4,59 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 3,55 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 811 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie Gmin Ziemi K\u0142odzkiej, pe\u0142ni\u0105ce rol\u0119 Wnioskodawcy i Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach b\u0119dzie wspierane przez ww. gminy (w zakresie okre\u015blonym w zawartym Porozumieniu dot. realizacji projektu). Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne - w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe i gminy (dot. wy\u0142\u0105cznie Polanicy Zdr\u00f3j i Kudowa Zdr\u00f3j), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN ZIEMI K\u0141ODZKIEJ", "TYTUL": "Ziemia K\u0142odzka \u2013 czyste powietrze (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Duszniki-Zdr\u00f3j, K\u0142odzko Miasto, Kudowa-Zdr\u00f3j, Lewin K\u0142odzki, Szczytna, Z\u0142oty Stok, Polanica-Zdr\u00f3j)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-28", "DATA_START": "2014-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1371426.89", "WARTOSC": "2129391.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na odnowie i remoncie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych 6 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w K\u0142odzku: Pl. Jagie\u0142\u0142y 4: remont elewacji po\u0142udniowej i zachodniej z dociepleniem \u015bciany zachodniej ul. Czeska 21: remont elewacji budynku ul. Lutycka 11: remont dachu, remont elewacji, remont klatki schodowej i piwnic ul. Lutycka 29-31: remont klatek schodowych, remont elewacji ul. Wodna 1: remont elewacji ul. Korfantego 6: remont elewacji, remont klatki schodowej, remont dachu Dla projektu opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i pozyskano stosowne decyzje administracyjne. Projekt podzielono na 9 zada\u0144. Zadania od 1 do 6 dotycz\u0105 rewitalizacji poszczeg\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych obj\u0119tych projektem przy: Pl. Jagie\u0142\u0142y 4, ul. Czeskiej 21, ul. Lutyckiej 11, ul. Lutyckiej 29-31, ul. Wodnej 1, ul. Korfantego 6. Zadanie 7. Przygotowanie dokumentacji projektu. Zadanie 8. Zarz\u0105dzanie projektem. Zadanie 9. Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w oraz mieszka\u0144cy Gminy Miejskiej K\u0142odzko i tury\u015bci. W ramach projektu wyremontowanych zostanie 6 budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarach miejskich, w kt\u00f3rych jest 55 jednostek mieszkalnych. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w K\u0142odzka oraz o\u017cywienie gospodarcze i spo\u0142eczne zdegradowanego Obszaru Rewitalizowanego poprzez zahamowanie degradacji technicznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Projekt realizowany jest na terenie K\u0142odzka w partnerstwie. Liderem jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy Pl. Jagie\u0142\u0142y 4, Partnerami natomiast: Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Czeskiej 21, Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Lutyckiej 11, Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Lutyckiej 29-31, Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Wodnej 1, Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Korfantego 6. Lider pe\u0142ni funkcj\u0119 Wnioskodawcy. Do zarz\u0105dzania projektem zostanie wybrana firma zewn\u0119trzna. Operatorem b\u0119dzie Zak\u0142ad Administracji Mieszkaniami Gminnymi Gminy Miejskiej K\u0142odzko Sp\u00f3\u0142ka z o. o.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PO\u0141O\u017bONEJ PRZY UL. JAGIE\u0141\u0141Y 4 W K\u0141ODZKU", "TYTUL": "Modernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych na obszarze rewitalizacyjnym w K\u0142odzku przez: Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy Pl. Jagie\u0142\u0142y 4, Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy ul. Czeskiej 21, Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy ul. Lutyckiej 11, Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy ul. Lutyckiej 29-31, Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy ul. Wodnej 1, Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy ul. Korfantego 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "1339732.58", "WARTOSC": "1624382.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a budynku administracji publicznej nr 4 w K\u0142odzku przy ul. Wyspia\u0144skiego 2K.Lokalizacja:ul.Wyspia\u0144skiego 2K, 57-300 K\u0142odzko Zakres projektu I.Prace termomodernizacyjne i zwi\u0105zane ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, w tym elementy zarz\u0105dzania systemem energetycznym obiektu 1.Modernizacja systemu c.o poprzez: 1.1.Prace w zakresie instalacji c.o:a)Wymiana grzejnik\u00f3w,b)Wymiana przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych wraz z zaizolowaniem,c)Monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych i zawor\u00f3w termostatycznych,d)Monta\u017c sieci odpowietrzaj\u0105cych,e)Monta\u017c automatyki pogodowej, 1.2.Prace w zakresie kot\u0142owni-wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania c.o. z kot\u0142a olejowego na gazowy 2.Ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem nad II pi\u0119trem 3.Ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem nad III pi\u0119trem 4.Ocieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych od strony przestrzeni nieogrzewanej 7.Wymiana okien na nowe 8.Modernizacja systemu wentylacji poprzez monta\u017c systemu wentylacji nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a w pomieszczeniach biurowych oraz wywiewnej dzia\u0142aj\u0105cej okresowo w sanitariatach 9.Renowacja, monta\u017c(niekwalifikowalny) i wymiana drzwi zewn\u0119trznych na wz\u00f3r istniej\u0105cych II.Szkolenie z zakresu efektywno\u015bci energetycznej obiektu III.Analizy: ornitologiczna i chiropterologiczna IV.Zadania towarzysz\u0105ce:1.Projekt budowlany;2.Audyt energetyczny;3.Studium wykonalno\u015bci;4.Inspektor nadzoru;5.Promocja projektu;6.Zesp\u00f3\u0142 projektowy Projekt wdra\u017cany b\u0119dzie przez wnioskodawc\u0119\u2013powiat k\u0142odzki\u2013w\u0142a\u015bciciela obiektu. Powiat k\u0142odzki posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 i finansow\u0105 do prawid\u0142owej realizacji projektu. Powiat b\u0119dzie realizowa\u0107 projekt za po\u015brednictwem Starostwa Powiatowego w K\u0142odzku, kt\u00f3re posiada do\u015bwiadczenie w realizacji inwestycji dofinansowanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 UE, jak i odpowiednie zaplecze techniczno-organizacyjne dla prawid\u0142owej realizacji inwestycji. W ramach Starostwa utworzony zosta\u0142 zesp\u00f3\u0142 projektowy, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za inwestycj\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141ODZKI", "TYTUL": "Modernizacja budynku administracji publicznej w K\u0142odzku przy ul. Wyspia\u0144skiego 2K \u2013 budynek nr 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "1272853.72", "WARTOSC": "1697364.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej po\u0142o\u017conego w Krosnowicach przy ul. Fabrycznej 30 (dalej: Wsp\u00f3lnota, Wnioskodawca). W ramach planowanej inwestycji zastosowany zostanie komponent termomodernizacyjny, zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz edukacyjny, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie szans rozwoju dzi\u0119ki zastosowaniu energooszcz\u0119dnych technik w budownictwie. Termomodernizacja budynku polega\u0107 b\u0119dzie na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych budynku wraz z klatkami schodowymi i stropodachem oraz wymianie okien i drzwi zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych klatek schodowych a tak\u017ce cz\u0119\u015bciowej likwidacji przeszkle\u0144 klatek. W ramach komponentu zarz\u0105dzania energi\u0105 wykonana zostanie modernizacja instalacji CO i CWU (pompy ciep\u0142a, kot\u0142ownia gazowa) i systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 (np. zawory termostatyczne, podpionowe). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym projekt b\u0119dzie modernizacja o\u015bwietlenia na korytarzach i klatkach schodowych na system energooszcz\u0119dny, kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em zasilania b\u0119d\u0105 panele fotowoltaiczne. Komponent edukacyjny polega\u0107 b\u0119dzie na przeszkoleniu wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w obiektu z zakresu \u015bwiadomego u\u017cytkowania system\u00f3w regulacji energii w budynku, istotno\u015bci zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 i ich wp\u0142ywu na \u015brodowisko i \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w (wypracowanie nowych zachowa\u0144 w u\u017cytkowaniu lokali wzgl\u0119dem dba\u0142o\u015bci o oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii). Projekt zrealizowany zostanie w ramach jednego etapu. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 projektu b\u0119dzie wsp\u00f3lnota mieszkaniowa w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conej w Krosnowicach przy ul. Fabrycznej 30, reprezentowana przez Zarz\u0105d, kt\u00f3rego Prezesem jest Pan Mariusz Motyl. Wsp\u00f3lnota mieszkaniowa / mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami i odbiorcami efekt\u00f3w zrealizowanego projektu. Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na wy\u0142onieniu generalnego wykonawcy inwestycji w drodze przetargu zrealizowanego w oparciu o przepisy wsp\u00f3lnotowe i krajowe dotycz\u0105ce tego typu zam\u00f3wie\u0144. Zaplecze techniczne realizacji inwestycji", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA W\u0141A\u015aCICIELI NIERUCHOMO\u015aCI PO\u0141O\u017bONEJ W KROSNOWICACH PRZY UL. FABRYCZNEJ 30", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnanie szans rozwoju dzi\u0119ki zastosowaniu energooszcz\u0119dnych technik w budownictwie - modernizacja budynku mieszkalnego nale\u017c\u0105cego do wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej Fabryczna 30 w Krosnowicach w celu zwi\u0119kszenia jego efektywno\u015bci energetycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4208685.92", "WARTOSC": "8925316.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 2365 gospodarstw domowych oraz 1 plac\u00f3wki edukacyjnej zlokalizowanych w 38 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy K\u0142odzko, Nowa Ruda oraz Radk\u00f3w. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu k\u0142odzkiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat k\u0142odzki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "2179185.46", "WARTOSC": "2564531.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Powiat K\u0142odzki dostrzegaj\u0105c potrzeb\u0119 dostosowania systemu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy oraz korzystaj\u0105c z sieci partnerstw instytucjonalnych konsekwentnie podejmuje dzia\u0142ania, celem zdobycia pozabud\u017cetowych \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie atrakcyjnej oferty edukacyjnej dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, zwi\u0119kszaj\u0105c ich kompetencje na rynku pracy oraz podnosz\u0105c kwalifikacje kadry nauczycielskiej.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Noworudzkiej Szkole Technicznej i K\u0142odzkiej Szkole Przedsi\u0119biorczo\u015bci i obejmie \u0142\u0105cznie 315 os. (40 naucz. i 275 uczn.). Plac\u00f3wki prowadz\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie i s\u0105 wiod\u0105cymi w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- sta\u017ce i praktyki zawodowe dla ucz- kursy kwalifikacyjne dla ucz- zaj\u0119cia specjalistyczne dla ucz- zaj\u0119cia specjalistyczne pozalekcyjne dla ucz- doradztwo edukacyjno - zawodowe dla ucz- szkolenia specjalistyczne dla naucz.- studia podyplomowe dla naucz.- kursy kwalifikacyjne dla naucz.- kursy przygotowawcze do eg. maturalnych dla uczni\u00f3w- wycieczki zawodoznawczeEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (m.in. ZPAS GROUP, PKS S.A. KMT, BEDAX, MATPLAST, Hotel \u201eMARHABA\u201d, Bank Sp\u00f3\u0142dzielczy, Zak\u0142ad Poligraficzny PERFEKTA), w tym dzia\u0142aj\u0105cymi w bran\u017cy inteligentnych specjalizacji regionu. W projekcie b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowane organizacje pozarz\u0105dowe Dolno\u015bl\u0105ska Federacja Organizacji Pozarz\u0105dowych i Fundacja \"Krzy\u017cowa\" dla Porozumienia Europejskiego. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 2.03.2020-28.02.2022 r.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Szko\u0142y sukcesu zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2017-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1160549.38", "WARTOSC": "2656043.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. remiz OSP w miejscowo\u015bci Jaszkowa Dolna, Wojb\u00f3rz i O\u0142drzychowice K\u0142odzkie stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy K\u0142odzko. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie k\u0142odzkim, gm. K\u0142odzko, w miejscowo\u015bci Jaszkowa Dolna, Wojb\u00f3rz i O\u0142drzychowice K\u0142. Dotychczas opracowano audyt energetyczny, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. Roboty budowlane obj\u0119te zakresem projektu nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacji dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nieuwzgl\u0119dnionych w zakresie rzeczowym. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 3 budynk\u00f3w na terenie jednej gminy \u2013 gminy K\u0142odzko (wiejskiej). Zakres obejmuje: Zadanie nr 1 Roboty budowlane \u2013 OSP Jaszkowa Dolna; Zadanie nr 2 Roboty budowlane \u2013 OSP Wojb\u00f3rz; Zadanie nr 3 Roboty budowlane \u2013 OSP O\u0142drzychowice K\u0142odzkie; Zadanie nr 4 Nadz\u00f3r inwestorski; Zadanie nr 5 Dzia\u0142ania promocyjne. Podmiot dzia\u0142ania Gmina K\u0142odzko wybierze wykonawc\u0119 zg. z ustaw\u0105 PZP. Prace przeprowadzone zostan\u0105 przy wykorzystaniu technologii powszechnie stosowanej zgodnie z normami prawa budowlanego przy zastosowaniu wiedzy technicznej, z zachowaniem obowi\u0105zuj\u0105cych norm oraz zalece\u0144 producent\u00f3w planowanych do u\u017cycia materia\u0142\u00f3w. Inwestycja przyczyni si\u0119 do ograniczenia zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 a co za tym idzie obni\u017cenie emisji CO2 m.in. poprzez zastosowanie: urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (Jaszkowa Dolna \u2013 pompa ciep\u0142a gruntowa o mocy 23kW z regulacj\u0105 ogrzewania w dostosowaniu do temperatur zewn\u0119trznych; Wojb\u00f3rz \u2013 monta\u017c systemu paneli solarnych dla przygotowania c.w.u.) oraz kot\u0142a gazowego (OSP O\u0142drzychowice K\u0142.), zawiera termomodernizacj\u0119 przegr\u00f3d pionowych i poziomych , istal", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Termomodernizacja remiz OSP w Jaszkowej Dolnej, O\u0142drzychowicach K\u0142odzkich i Wojborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "1128176.27", "WARTOSC": "1335265.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Proj. realizowany przez ZOZ w K\u0142odzku polega na wdro\u017ceniu e-us\u0142ugi \u015bwiadczonej mieszka\u0144com w reg. w zakresie udost\u0119pniania i wymiany elektr. dok. medycznej.Ze wzgl. na powy\u017csze w zakresie projektu uj\u0119to wykorzystanie wdro\u017conej w szpitalu Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (EDM) zgodnej z ustaw\u0105 z dnia 28 kwietnia 2011r o systemie informacji w ochronie zdrowia. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c integracj\u0119, poprzez interfejsy wymiany danych, z Regionaln\u0105 Platform\u0105 Wymiany Danych, kt\u00f3ra powsta\u0142a na Dolnym \u015al\u0105sku w wyniku realizacji Projektu e-Zdrowie 2, oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci udost\u0119pniania informacji o zdarzeniach medycznych do platformy krajowej (P1), kt\u00f3ra powstanie w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu, w ZOZ zostan\u0105 wykonane prace zwi\u0105zane z przygotowaniem do realizacji e-us\u0142ugi zdalnej konsultacji kardiologicznej (rozbud. inf. IT oraz oprogramowania, tak aby mo\u017cna je by\u0142o wykorzysta\u0107 w procesie \u015bwiadczenia e-us\u0142ugi, w tym, w szczeg\u00f3lno\u015bci aby m\u00f3c przyst\u0105pi\u0107 do integracji z RPWI). Dodatkowo w\u0119ze\u0142 regionalny b\u0119dzie przygotowany do integracji z planowan\u0105 platform\u0105 centraln\u0105, maj\u0105c\u0105 powsta\u0107 w wyniku realizacji projektu \u201eElektroniczna Platforma Gromadzenia, Analizy i Udost\u0119pniania zasob\u00f3w cyfrowych o Zdarzeniach Medycznych\u201d (P1).W strukturze organizacyjnej ZOZ wydzielony zostanie zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w odpowiedzialnych za prawid\u0142owe przygotowanie, realizacj\u0119 i rozliczenie projektu wspierany przez zew. in\u017cyniera Kontraktu. ZOZ dysponuje tak\u017ce odpowiednim zapleczem technicznym (sprz\u0119t komputerowy, dost\u0119p do sieci Internet, materia\u0142y i urz\u0105dzenia biurowe) oraz lokalowym umo\u017cliwiaj\u0105cym sprawn\u0105 organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce stwarzaj\u0105cym odpowiednie warunki pracy zespo\u0142u projektowego. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t komputerowy i serwerowy, oraz oprogramowanie. Dodatkowo w szpitalu zostanie doposa\u017cone pomieszczenie serwerowni w systemy wp\u0142ywaj\u0105ce na bezpiecze\u0144stwo danych. Na terenie szpitali powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna.", "BENEFICJENT": "\"ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ\" W K\u0141ODZKU", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych w obszarze telemedycyny w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142odzku\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1119188.88", "WARTOSC": "1316692.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Problemy wyst\u0119puj\u0105ce na obszarze obj\u0119tym wsparciem (GM K\u0142odzko) to:.1. Niewystarczaj\u0105cy poziom \u015bwiadczenia/dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. w tym opieku\u0144.i wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.2. Niewystarczaj\u0105ce wsparcie dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cych w instytucjon. i rodzinnej pieczy zast\u0119pczej w zakresie us\u0142ug aktywnej integracji oraz poradnictwa zawodow. Cel g\u0142\u00f3wny pojektu to:Poprawa dost\u0119pno\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych dla dzieci i m\u0142odziezy pochodz\u0105cych z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tych piecz\u0105 zast\u0119pcz\u0105 na terenie Gminy Miejskiej K\u0142odzko Poprzez realizacje projektu w GM K\u0142odzko zostan\u0105 ograniczone ww. problemy oraz zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg.projektu (stan docelowy):1. Wzrost kompetencji kluczowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy 30(18K,12 M)2. Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich dzieci i m\u0142odzie\u017cy 30(18K,12 M)3. Zmniejszenie dysfunkcji i deficyt\u00f3w rozwojowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy 30(18K,12M)4. Wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy b\u0119d\u0105cych w rodzinnej lub instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej 45(27K,18M)Grupa docelowa (dzieci i m\u0142odzie\u017c) :a) 90 os. ( 54K, 36 M) z GMK\u0142odzko z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b) 45 os.(27K, 18 M) ) z obszaru GMK\u0142odzko w rodzinnej lub instytucj. pieczy zast\u0119pczejDzia\u0142ania w projekcie:1. Utworzenie i funkcjonow. plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w K\u0142odzku2. Realizacja us\u0142ug opieku\u0144czych, wychow. oraz zaj\u0119\u0107 dodatk., dydakt.\u2013 wyr\u00f3wn, specjalist. i integracyjnych 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 integrac.,socjoterapeut. dla dzieci poni\u017cej 15r.\u017c, z pieczy zast\u0119pczej4. Poradnictwo zawod. dla dzieci powy\u017cej 15r.\u017c, z pieczy zast\u0119pczej, wsparcie usamodzielniania si\u0119 Podczas realizacji projektu b\u0119d\u0105 stosowane w\u0142a\u015bciwe zasady unijne ( zasada r\u00f3wn.szans i niedyskr, dost\u0119pn. dla os\u00f3b z niepe\u0142n. i zasada zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju)", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Wsparcie na starcie! Pomoc rodzinie oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej poprzez utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w K\u0142odzku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1712201.69", "WARTOSC": "2014354.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Powiat K\u0142odzki dostrzegaj\u0105c potrzeb\u0119 dostosowania systemu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy oraz korzystaj\u0105c z sieci partnerstw instytucjonalnych konsekwentnie podejmuje dzia\u0142ania, celem zdobycia pozabud\u017cetowych \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie atrakcyjnej oferty edukacyjnej dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, zwi\u0119kszaj\u0105c ich kompetencje na rynku pracy oraz podnosz\u0105c kwalifikacje kadry nauczycielskiej.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w K\u0142odzku i obejmie \u0142\u0105cznie 130 os\u00f3b, w tym 20 naucz. (10 naucz. zTechnikum i 10 naucz. Szko\u0142y Bran\u017cowej) i 110 uczni\u00f3w (20 uczni\u00f3w Szko\u0142a Bran\u017cowa i 90 uczni\u00f3w Technikum). Plac\u00f3wka prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie i jest wiodac\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kontynuacja zada\u0144, realizowanych ze sparcia UE, celem zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- sta\u017ce i praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w - kursy kwalifikacyjne uczni\u00f3w- zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w- zaj\u0119cia specjalistyczne pozalekcyjne dla uczni\u00f3w- doradztwo edukacyjno - zawodowe dla uczni\u00f3w- szkolenia specjalistyczne dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych- studia podyplomowe dla nauczycieli- kursy przygotowawcze do egzamin\u00f3w maturalnych dla uczni\u00f3w- stypendia dla uczni\u00f3w uzdolnionych dla uczni\u00f3wEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (m.in. Steinpol Central Service Sp. z o.o., Leroy Merlin Sp. z o.o., Motion & Control NSK), w tym dzia\u0142aj\u0105cymi w branzy inteligentnych specjalizacji regionu. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 1.09.2019-31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Fachowcy na lokalnym rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842137.50", "WARTOSC": "990750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "W mie\u015bcie K\u0142odzko znajduj\u0105 si\u0119 2 szko\u0142y policealne kszta\u0142c\u0105ce w zawodach medycznych. Projekt ukierunkowany jest na dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do potrzeb rynku pracy pow . k\u0142odzkiego. W wyniku zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe oraz co najwa\u017cniesze pozwalaj\u0105cych zdoby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe w szko\u0142ach zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta edukacyjno-zawodowa zgodna z indywidualnymi potrzebami uczni\u00f3w i pracodawc\u00f3w lokalnego rynku pracy.Aby zmaksymalizowa\u0107 wsparcie dla os\u00f3b obj\u0119tych projektem zaplanowali\u015bmy uruchomienie klas patronackich oraz realizacj\u0119 sta\u017cy i stypendi\u00f3w naukowych.Ca\u0142kowicie indywidualne podej\u015bcie do ucznia i wprowadzenie nowych form dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych przyczyni si\u0119 do lepszego funkcjonowania w \u015brodowisku zawodowym oraz pracy w grupie i odpowiedzialno\u015bci za jej sukces, a tak\u017ce wi\u0119kszej aktywno\u015bci edukacyjnej i asertywno\u015bci w wyra\u017caniu siebie poprzez dzia\u0142ania rozwojowe i zawodowe.Zdobycie zawodu medycznego, a p\u00f3\u017aniej \u015bwiadczenie tak odpowiedzialnej pracy musi wi\u0105za\u0107 si\u0119 z zapewnieniem wysokiej jako\u015bci edukacji ju\u017c na samympocz\u0105tku kszta\u0142cenia.Dlatego Uczniowie w ramach projektu otrzymaj\u0105 doradztwo edukacyjno-zawodowe, wskaz\u00f3wki nt. planowania kariery, nabycia umiej\u0119tno\u015bci ,,mi\u0119kkich\u201dpo\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w. Dzi\u0119ki projektowi szko\u0142y wzmocni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z przedsi\u0119biorcami i plac\u00f3wkami naukowymi w ramach dzia\u0142ania klas patronackich. Programy nauczania b\u0119d\u0105 oparte o dobre praktyki w zakresie elastycznych form zdobywania kwalifikacji zawodowych (e-larning) ipotwierdzanych certyfikatami kompetencji j\u0119zykowych (szkolenie z zakresu podniesienia kwalifikacji z j. niemieckiego specjalistycznego). Ponadto zwi\u0119kszone zostan\u0105 w szkole mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w edukacji uczni\u00f3w oraz poznawania metod uatrakcyjnienia prowadzenia kurs\u00f3w j\u0119zykowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"HEALTH&EDUCATION\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "HIPOKRATES - i Ty mo\u017cesz by\u0107 mistrzem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1227548.37", "WARTOSC": "1444174.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem przygotowanego przez nas projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142an\u00b4 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej,podnosza?cych zdolnos\u00b4c\u00b4 do zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w miasta i gminy K\u0142odzko.Grupa docelowa:min.100 oso\u00b4b(min.60 K)zagroz\u02d9onych ubo\u00b4stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142acznie niezatrudnionych(bezrobotnych i biernych zawodowo),mieszkaja?cych na terenie miasta i gminy K\u0142odzko.Min.50% uczestniko\u00b4w stanowic\u00b4 be?da? osoby mieszkaja?ce na terenie obje?tym Lokalnym Programem Rewitalizacji Gminy Miejskiej K\u0142odzko na lata 2015-2020 oraz Lokalnym Programem Rewitalizacji Gminy K\u0142odzko na lata 2016-2023.Zakres rzeczowy proj.:-min.100 UP przy wsparciu psychologa ,zaprojektuje optymalna? dla siebie s\u00b4ciez\u02d9ke? powrotu do aktywnego z\u02d9ycia spo\u0142.i zaw.oraz opracuje Indywidualny Program Reintegracji,uwzgle?dniaja?cy indywidualne potrzeby i moz\u02d9liwos\u00b4ci,-min.15 niewydolnych wychowawczo rodzin UP zostanie obje?tych wsparciem asystenta rodziny(wy\u0142.jako element wsparcia bezpo\u015brednich UP),-min.90 UP wez\u00b4mie udzia\u0142 w grupowych warsztatach psychospo\u0142ecznych,-min.60 UP we\u017amie udzia\u0142 w treningach kompetencji rodzicielskich,-min.90 UP otrzyma indywidualne i grupowe wsparcie doradcy zaw.,-min.90 UP wez\u00b4mie udzia\u0142 w wybranych szkoleniach i kursach zaw.,-min.60 UP podejmie trzymiesie?cze staz\u02d9e zaw.u lokalnych pracodawco\u00b4w-min.100 UP zostanie obje?tych wsparciem animatora zatrudnienia.W projekcie zostana? osia?gnie?te wymagane poziomy efektywnos\u00b4ciokres\u00b4lone w Regulaminie Konkursu:- wska\u017anik efektywnos\u00b4ci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os.z niepe\u0142nosprawnos\u00b4cia? wyniesie 34%,- efektywnos\u00b4ci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych uczestniko\u00b4w - 34%,- efektywnos\u00b4ci zatrudnieniowej w odniesieniu do os.niepe\u0142nosprawnych - 12%,- efektywnos\u00b4ci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych UP - 25%.Obszar realizacji projektu: miasto K\u0142odzko i gmina K\u0142odzko. Termin realizacji projektu: 04.2020-08.2022.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"ABRAMIS\"", "TYTUL": "SWOJ\u0104 DROG\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1122117.91", "WARTOSC": "1320138.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do zatrudnienia 32 os., w tym 59% K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie gminy miejsko-wiejskiej K\u0142odzko w okresie 1.08.2019-31.10.2021 poprzez utworzenie 16 nowych miejsc reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej oraz wsparcie istniej\u0105cych w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w K\u0142odzku.Grupa docelowa to 32 osoby (59% K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym.Realizacja projektupoprawi dost\u0119p do us\u0142ug aktywnej integracji na terenie gminy K\u0142odzko. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb ka\u017cdyuczestnik projektu zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami aktywnej integracjio charakerze spo\u0142ecznymoraz w razie potrzeby zawodowym.Odb\u0119dzie si\u0119 to w wyniku realizacjitrzech zada\u0144 projektowych:1.Utworzenie nowych miejsc reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej w CIS w K\u0142odzku2. Program reintegracji spo\u0142ecznej w CIS w K\u0142odzku3. Program reintegracji zawodowej w CIS w K\u0142odzkuW wyniku ich realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce efekty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 14 (tj. 43% uczestnik\u00f3w proj.- kryt. prem. 2)Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:2Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:13Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:23Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 32Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie: 5Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie40%. W wyniku realizacji projektu co najmniej 40% jego uczestnik\u00f3w uzyska zatrudnienie w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (PES)- kryt. premiuj\u0105ce 2 i 4.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Ig\u0142a z miot\u0142\u0105 w reintegracji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "621746.47", "WARTOSC": "800134.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na zakupie wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjalnych, podlegaj\u0105cych Gminie Miejskiej K\u0142odzko tj. Szko\u0142y Podstawowej nr 3 im. kpt Stanis\u0142awa Betleja w K\u0142odzku przy ul. Jana Paw\u0142a II 2-4 dla pracowni matematycznej, przyrodniczej oraz cyfrowych, Szko\u0142y Podstawowej nr 6 im. Unii Europejskiej w K\u0142odzku ul. Bohater\u00f3w Getta 22 dla pracowni przyrodniczych i matematycznych, Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w K\u0142odzku przy ul. H. Sienkiewicza 61 dla pracowni przyrodniczych i matematycznych, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Integracyjnych w K\u0142odzku im. Jana Paw\u0142a II przy ul. Zamiejska 24 dla pracowni matematyczno - cyfrowych, przyrodniczych oraz laboratorium oraz wyposa\u017cenie pracowni matematycznej w Gimnazjum z Oddzia\u0142ami Dwuj\u0119zycznymi nr 1 w K\u0142odzku im. Adama Mickiewicza przy ul. Zawiszy Czarnego 3-5. Zakres wyposa\u017cenia obejmuje g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzenia zaj\u0119\u0107, pomoce dydaktyczne oraz w niewielkim zakresie zakup mebli. Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz podmiotem realizuj\u0105cym jest Gmina Miejska K\u0142odzko, kt\u00f3ra zapewnia zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych na etapie planowania i realizacji projektu. W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera. Operatorami infrastruktury b\u0119d\u0105 jednostki organizacyjne Gminy Miejskiej K\u0142odzko tj. wszystkie z wymienionych powy\u017cej Szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re posiadaj\u0105 sw\u00f3j statut, swojego dyrektora oraz obs\u0142ug\u0119 ksi\u0119gowo-finansow\u0105. Gmina b\u0119dzie organem prowadz\u0105cym Zesp\u00f3\u0142. Celem podstawowym projektu jest poprawa warunk\u00f3w nauczania dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do w/w Szk\u00f3\u0142 oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w miejskich i wiejskich. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do przedmiotowych szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjalnych, w tym dzieci z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (profil nauczania ZSI ukierunkowany jest na nauk\u0119 dzieci z orzeczonymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami)ich opiekunowie oraz pracownicy szk\u00f3\u0142. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w nauczania oraz osi\u0105gania lepszych wynik\u00f3w w nauce d", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w nauczania w k\u0142odzkich szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych, zw\u0142aszcza w zakresie wyposa\u017cania pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "607448.43", "WARTOSC": "714727.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz zmniejszenie deficyt\u00f3w rozwojowych 21 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku przedszkolnym oraz wzrost kompetencji i kwalifikacji 15 os\u00f3b z kadry pedagogicznej w NTPP Subrideo w K\u0142odzku w okresie od 01.09.2020 r. do 31.08.2021 r.Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie przez jeden organ prowadz\u0105cy LAFER PHARM DANIEL SOBCZYK, a realizacja projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi Priorytetowej 10 - Edukacja, jakim jest \u201ezwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej i podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w przedszkolach\u201d.Nast\u0105pi wzrost uczestnictwa dzieci z niepe\u0142nosprawnych w edukacji przedszkolnej poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci, wyspecjalizowanej edukacji, organizacji warunk\u00f3w do rozwoju i stymulacji z odpowiednio dobranymi formami terapeutycznymi, zgodnymi ze wskazaniami diagnostycznymi. W wyniku udzielonego wsparcia nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 21 niepe\u0142nosprawnych UP, napotykaj\u0105cych bariery o charakterze spo\u0142ecznym, ekonomicznym, edukacyjnym oraz fizycznym poprzez: organizacj\u0119 innowacyjnych, wielospecjalistycznych i kompleksowych w zaj\u0119\u0107 dodatkowych (grupa kt\u00f3ra w tym zakresie byla do tej pory dyskryminowana z uwagi na mnogo\u015b\u0107 zaburze\u0144), zatrudnienie odpowiedniej kadry, posiadaj\u0105cej kwalifikacje i kompetencje do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawnymi, zapewnienie najkorzystniejszych form edukacji, terapii i stymulacji.15 os\u00f3b z kadry pedagogicznej we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w szkoleniach/ z zakresu pedagogiki specjalnej.Zaplanowane wsparcie b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie na us\u0142ugi edukacyjne na terenie Powiatu k\u0142odzkiego, w kt\u00f3rych brak jest plac\u00f3wek uwzgl\u0119dniaj\u0105cych intensywn\u0105 terapi\u0119 autyzmu i niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017conej. Dodatkowo w wyniku udzielonego wsparcia zdobyta wiedza w zakresie pedagogiki specjalnej przez kadr\u0119 pedagogiczn\u0105 zostanie wykorzystana i sprawdzona na utworzonych miejscach przedszkolnych projekt\u00f3w komplementarnych.", "BENEFICJENT": "LAFER PHARM DANIEL SOBCZYK", "TYTUL": "Innowacyjna edukacja w Subrideo szans\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawnych na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie OSI Ziemi Dzier\u017coniowsko - K\u0142odzko - Zabkowickiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 30.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 utrzymane miejsca pracy w przedsi\u0119biorstwach obj\u0119tych wsparciem oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 100 podmiotach, z tego 60 zlokalizowanych poza Wroc\u0142awiem, w tym na obszarze OSI , analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w dokument\u00f3w strategicznych powiat\u00f3w, miast i gmin z OSI Ziemi Dzier\u017coniowsko - K\u0142odzko - Z\u0105bkowickiej, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na tym terenie, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu. Cele", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551287.50", "WARTOSC": "651457.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142 \u2013 zaw 60 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowananych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia\u2026 oraz 30 os\u00f3b nieaktywnych,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC Gmin\u0119 K\u0142odzko w okresie od 01.09.2016 \u2013 31.03.2018.W ramach projektu wszyscy uczestnicy/czki zawrza kontrakt socjalny(podstaw\u0105 prawn\u0105 jego realizacji jest art.108 ustawy o pomocy spo\u0142) w ramach jego realizacji obowi\u0105zkowe b\u0119dzie zastosowanie \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105cej co najmniej trzy z instrument\u00f3w aktywnej integracji(us\u0142ugi o charkt.zaw nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y I elementu wsparcia).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu Praca socjalna w ramach kontraktu socjalnego b\u0119dzie miala na celu pomoc osobom we wzmacnianiu lub odzyskiwaniu zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez pe\u0142nienie odpowiednich r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz tworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych temu celowi/W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy, zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142.Zakres rzeczowy:1.Obj\u0119cie kontaktem 90 os.2. Uczestnictwo w Treningach kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142 oraz grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142-zaw 90 os.3. Uczestnictwo w PAI \u2013 20 os.4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-45 os.5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 50 os.6. poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy dla 50 os.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ GMINY K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Nowe Perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "520690.37", "WARTOSC": "612699.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie k\u0142odzkim, gminie (wiejskiej) K\u0142odzko, w budynku Urz\u0119du Gminy w K\u0142odzku, przy ul. Okrzei 8A, na dzia\u0142ce nr ewidencyjny 56/1 (w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy). Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j 16 e-us\u0142ug publicznych dedykowanych dla mieszka\u0144c\u00f3w (A2C) i przedsi\u0119biorc\u00f3w (A2B) z gminy K\u0142odzko, wdro\u017cenie i integracja systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego sprawne zarz\u0105dzenie UG w K\u0142odzku, wdro\u017cenie licencji i aplikacji pomocniczych i integracja w/w rozwi\u0105za\u0144 z platform\u0105 ePUAP. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu jego realizacji. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144. Dotychczas opracowano specyfikacj\u0119 oprogramowania, specyfikacj\u0119 wyposa\u017cenia oraz dokumentacj\u0119 aplikacyjn\u0105. Zakres rzeczowy projektu nie zosta\u0142 rozpocz\u0119ty. Projekt nie wymaga uzyskania zezwole\u0144 na jego realizacj\u0119. Projekt dotyczy wykorzystania TIK oraz wdra\u017ca rozwi\u0105zania przyjazne osobom niepe\u0142nosprawnym. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Wdro\u017cenie system\u00f3w teleinformatycznych i e-us\u0142ug w Urz\u0119dzie Gminy w K\u0142odzku (Dzia\u0142anie 1.1. Wdro\u017cenie systemu teleinformatycznego, licencji i aplikacji tematycznych, Dzia\u0142anie 1.2. Wdro\u017cenie 16 e-us\u0142ug, Dzia\u0142anie 1.3. Zakup wyposa\u017cenia, Dzia\u0142anie 1.4. Utrzymanie systemu, Dzia\u0142anie 1.5. Opracowanie studium wykonalno\u015bci wraz z wnioskiem o dofinansowanie); Zadanie nr 2 Promocja projektu (Dzia\u0142anie 2.1. Zaprojektowanie, wykonanie, dostawa i monta\u017c 1 tablicy informacyjnej i 1 tablicy pami\u0105tkowej oraz trwa\u0142ych plakat\u00f3w, Dzia\u0142anie 2.2. Bezkosztowe formy promocji). Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem inwestycji b\u0119dzie Gmina K\u0142odzko. Projekt b\u0119dzie realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Za projekt b\u0119dzie odpowiedzialny Urz\u0105d Gminy w K\u0142odzku. Projekt nie jest projektem du\u017cym, nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105 i nie generuje dochodu.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i integracja system\u00f3w teleinformatycznych oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych na terenie Gminy K\u0142odzko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-21", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "997971.52", "WARTOSC": "1234936.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowe Szko\u0142y Powiatu K\u0142odzkiego - Stawiamy na technologie IT\u201d (przyj\u0119ty skr\u00f3t CSPK) realizowany b\u0119dzie przez Powiat K\u0142odzki w pi\u0119ciu szko\u0142ach zawodowych, prowadzonych przez t\u0119 Jednostk\u0119: K\u0142odzka Szko\u0142a Przedsi\u0119biorczo\u015bci w K\u0142odzku; Regionalna Szko\u0142a Turystyczna w Polanicy-Zdroju; Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa Specjalna Nr 3 w K\u0142odzku; Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 1 w K\u0142odzku; Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Bystrzycy K\u0142odzkiej. Za realizacj\u0119 Projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Powiat K\u0142odzki (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu CSPK jest stworzenie warunk\u00f3w dla nowoczesnego nauczania w zakresie nauk przyrodniczych, cyfrowych i zawodowych, ukierunkowanych r\u00f3wnie\u017c na inteligentne specjalizacje i dopasowanych do potrzeb rynku pracy, w szko\u0142ach zawodowych w Powiecie K\u0142odzkim, w tym r\u00f3wnie\u017c dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek w narz\u0119dzia TIK. Cel ten realizowany b\u0119dzie m.in. poprzez ZADANIA: -doposa\u017cenie pracowni (zawodowych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, informatycznych, matematycznych, fizycznych, chemicznych i biologicznych) w sprz\u0119t i narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce wykorzystanie TIK w procesie nauczania, -doposa\u017cenie w sprz\u0119t sieciowy i serwerowy, zapewniaj\u0105cy odpowiedni poziom bezpiecze\u0144stwa, -dzia\u0142ania promocyjne (w tym m.in. tablice informacyjne, nalepki na sprz\u0119t, ulotki, plakaty i rollupy, og\u0142oszenia w prasie), - zarz\u0105dzanie projektem realizowane przez pracownik\u00f3w merytorycznych Wnioskodawcy, - sporz\u0105dzenie dokumentacji projektowej. Ze zmodernizowanych pracowni b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 nie tylko uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych, ale r\u00f3wnie\u017c na zasadach udost\u0119pnienia uczniowie innych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Powiatu. Og\u00f3ln\u0105 liczb\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w doposa\u017conych pracowni oszacowano na poziomie 1462 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141ODZKI", "TYTUL": "Cyfrowe Szko\u0142y Powiatu K\u0142odzkiego \u2013 Stawiamy na technologie IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "838332.26", "WARTOSC": "986273.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 60 mieszka\u0144c\u00f3w miasta i gminy K\u0142odzko, w tym w po\u0142owie do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji, w tym 10% z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zaliczanych do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie obejmie 40 os\u00f3b biernych zawodowo oraz 20 os\u00f3b bezrobotnych. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma wsparcie w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 i identyfikacj\u0119 potrzeb i opracowan\u0105 Indywidualn\u0105 \u015acie\u017ck\u0119 Reintegracji. Projekt oferuje wsparcie przy wykorzystaniu instrument\u00f3w / us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym (specjalistyczne indywidualne poradnictwo, grupowe formy wsparcia (trening kompetencji spo\u0142ecznych, grupy wsparcia, animacj\u0119 lokaln\u0105). Drugim rodzajem wsparcia s\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracj\u0119 o charakterze zawodowym (szkolenia /kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych (dobrane przy pomocy doradcy zaw. adekwatnie do indywidualnych potrzeb przy uwzgl\u0119dnieniu sytuacji na lok. rynku pr.), sta\u017ce zawodowe oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzymuje wsparcie adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w w obu rodzajach us\u0142ug aktywnej integracji. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 uczestnik\u00f3w proj., w tym 36 kobiet, zaliczanych do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych m.Wa\u0142brzych. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 15m-cy realizacji proj. (do 31.03.2021r.) poprzez indywidualne i kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.60 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u spo\u0142eczno \u2013 zawodowego.60 uczestnik\u00f3w otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym.60 uczestnik\u00f3w otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawodowym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA I ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Kierunek na aktywizacj\u0119 w mie\u015bcie i gminie K\u0142odzko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "771906.25", "WARTOSC": "908125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Brak odpowiedniej sieci instytucjonalnej pracodawc\u00f3w, szk\u00f3\u0142 oraz jednostek organizacyjnych r\u00f3\u017cnego szczebla i sektora, infrastruktura o\u015bwiatowa wymagaj\u0105ca modernizacji, s\u0142abo rozwini\u0119te doradztwo zawodowe, kadra nauczycielska z du\u017c\u0105 wys\u0142ug\u0105 lat, jak r\u00f3wnie\u017c niedostateczne \u015brodki finansowe naorganizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk dla uczni\u00f3w oraz nauczycieli s\u0105 powa\u017cn\u0105 barier\u0105 we wdra\u017caniu nowoczesnego modelu edukacyjnego na poziomie ponadgimnazjalnym w powiecie k\u0142odzkim.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w K\u0142odzku (Technikum i Szko\u0142a Zawodowa) i obejmie \u0142\u0105cznie 98 os\u00f3b, w tym 14 nauczycieli i 84 uczni\u00f3w. Plac\u00f3wka prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie (zawodowym, technicznym i og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym) i jest wiodac\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- organizacj\u0119 praktycznych formy nauczania w postaci sta\u017cy/praktyk zawodowych u pracodawc\u00f3w dla uczni\u00f3w- organizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi TIK i metod doradztwa zawodowego wypracowanych w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych zrealizowanych w 2007-2013- organizacj\u0119 szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych dla uczni\u00f3w- doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w i zapotrzebowanie na rynku pracy- organizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli praktycznej nauki zawoduEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne.Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 1.01.2018-30.09.2019 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Kompetencje zawodowe szans\u0105 na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1111825.50", "WARTOSC": "1308030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Powiat K\u0142odzki nale\u017cy do biedniejszych region\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, w kt\u00f3rym bezrobocie jest ponad 2x wy\u017csze od \u015bredniej kraju. Jednak dostrzegaj\u0105c potrzeb\u0119 dostosowania systemu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy oraz korzystaj\u0105c z sieci partnerstw instytucjonalnych, konsekwentnie podejmuje dzia\u0142ania, celem zdobycia pozabud\u017cetowych \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie atrakcyjnej oferty edukacyjnej dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, zwi\u0119kszaj\u0105c ich kompetencje na rynku pracy.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w K\u0142odzku (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) i obejmie \u0142\u0105cznie 199 os\u00f3b, w tym 14 nauczycieli i 185 uczni\u00f3w. Plac\u00f3wka prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie (zawodowym, technicznym i og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym) i jest wiodac\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kontynuacja zada\u0144, celem zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- organizacj\u0119 praktycznych formy nauczania w postaci sta\u017cy/praktyk zawodowych u pracodawc\u00f3w dla uczni\u00f3w- organizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi TIK i metod doradztwa zawodowego wypracowanych w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych zrealizowanych w 2007-2013- organizacj\u0119 szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych dla uczni\u00f3w- doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w i zapotrzebowanie na rynku pracy- organizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli praktycznej nauki zawoduEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 3.09.2018-30.11.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci zawodowe perspektyw\u0105 na atrakcyjne zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355656.00", "WARTOSC": "426056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142 \u2013 zaw 16 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 w tym os\u00f3b pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142ecznej, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142ecznej w my\u015bl ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. zamieszkuj\u0105ce GM.K\u0142odzko w okresie od 01.09.2020 \u2013 31.12.2021.W ramach projektu wszyscy UCZ zawrza kontrakt socjalny(podstaw\u0105 prawn\u0105 jego realizacji jest art.108 ustawy o pomocy spo\u0142)obowi\u0105zkowa b\u0119dzie realizacja \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105cej co najmniej trzy z instrument\u00f3w aktywnej integracji. Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu. Praca socjalna w ramach kontraktu socjalnego b\u0119dzie miala na celu pomoc osobom we wzmacnianiu lub odzyskiwaniu zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez pe\u0142nienie odpowiednich r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz tworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych temu celowi.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy, zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. Zakres rzeczowy: 1.Obj\u0119cie kontaktem 16 os. 2.Uczestnictwo w Treningach kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142-zaw \u2013 16 os 3.Uczestnictwo w kursach i szkoleniach umo\u017cliwiaj\u0105cych podniesienie kwalifikacji,kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy.-16 os 4.Uczestnictwo w Grze symulacyjnej ,,Krok w przysz\u0142o\u015b\u0107\" \u2013 16 os. 5.Uczestnictwo w Sta\u017cu.\u2013 16 os. 6. Us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa rodzinnego Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt. 3.1.2 Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 30% UCZ", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Inwestuj\u0105c w siebie mam szans\u0119 na lepsze jutro II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "352336.77", "WARTOSC": "415696.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142 \u2013 zaw 24 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 20 os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142ecznej w my\u015bl ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. i kt\u00f3rym do aktywizacji zaw. niezb\u0119dne jest w pierwszej kolejno\u015bci udzielenie wsparcia w zakresie integracji spo\u0142ecznej zamieszkuj\u0105ce GM.K\u0142odzko w okresie od 01.05.2019 \u2013 30.04.2020.W ramach projektu wszyscy uczestnicy/czki zawrza kontrakt socjalny(podstaw\u0105 prawn\u0105 jego realizacji jest art.108 ustawy o pomocy spo\u0142)obowi\u0105zkowa b\u0119dzie realizacja \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105cej co najmniej trzy z instrument\u00f3w aktywnej integracji. Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu. Praca socjalna w ramach kontraktu socjalnego b\u0119dzie miala na celu pomoc osobom we wzmacnianiu lub odzyskiwaniu zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez pe\u0142nienie odpowiednich r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz tworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych temu celowi.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy, zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. Zakres rzeczowy:1.Obj\u0119cie kontaktem 24 os.2.Uczestnictwo w Treningach kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych \u2013 24 os3.Uczestnictwo w kursach i szkoleniach umo\u017cliwiaj\u0105cych podniesienie kwalifikacji,kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy.-24 os4.Uczestnictwo w Grze symulacyjnej ,,Krok w przysz\u0142o\u015b\u0107\" \u2013 24 os.5.Uczestnictwo w sta\u017cach zaw.\u2013 24 os.Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt. 3.1.2 Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 30% UCZ", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Inwestuj\u0105c w siebie mam szans\u0119 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-01", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "505625.63", "WARTOSC": "599935.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt \"Romowie na swoim\" adresowany do nieaktywnych zawodowo lub bezrobotnych przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ych w K\u0142odzku i Bystrzycy K\u0142odzkiej, realizowany w partnerstwie z Towarzystwem Spo\u0142ecznym Razem oraz Gmin\u0105 Bystrzyca K\u0142odzka w dniu 21.11.2016 r. - przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie.Cel g\u0142\u00f3wny projektu:Podniesienie poziomu kwalifikacji, kompetencji i aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia/samo zatrudnienia minimum 80% uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d 44 Rom\u00f3w(26 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn)w wieku aktywno\u015bci zawodowej lat obj\u0119tych realizacj\u0105 projektu w okresie od 01.08.2017 roku do 31.03.2019, zamieszka\u0142ych w gminie K\u0142odzko i gminie Bystrzyca K\u0142odzka. Zdobycie nowych kwalifikacji (w tym zawodowych) i kompetencji (min. w zakresie aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych) przez minimum 80% z 44 przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu oraz zatrudnienie/samozatrudnienie 13 Rom\u00f3w (8 K, 5 M) po zako\u0144czeniu projektu.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia:1. Opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika indywidualnego planu dzia\u0142ania na podstawie przeprowadzonej diagnozy.2. Szkolenia w zakresie aktywizacji zawodowej:- sposoby poszukiwania pracy- komunikacja i autoprezentacja- motywacja- przygotowanie do rozmowy kwalifikacyjnej- indywidualne wsparcie motywacyjne.3. Kursy zawodowe.4. Organizacja sta\u017cu zawodowego.5. Wsparcie udzielane przez asystenta pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK EDUKACJI I PSYCHOTERAPII BARBARA PE\u0141Y\u0143SKA PO\u015aREDNICTWO PRACY \"DREAM WORK\"", "TYTUL": "Romowie na swoim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1100222.66", "WARTOSC": "1294379.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 398 uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych 1 w K\u0142odzku, Liceum w Zespole Szk\u00f3l Alternatywnych w K\u0142odzku i II LO w \u015awidnicy z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u015a-cy, do kt\u00f3rych ponad 40 % ucz\u0119szczaj\u0105cych uczni\u00f3w to osoby ze wsi, w kt\u00f3rych \u015brednie oceny z egzaminu maturalnego znajduj\u0105 si\u0119 poni\u017cej wyznaczonego progu dla Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego tj. 62,3% (ZSP w K\u0142odzku) lub kt\u00f3rych uczniowie - II LO w \u015awidnicy i ZSA w K\u0142odzku osi\u0105gaj\u0105 wyniki wy\u017csze ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dztwa lecz znacznie ni\u017csze ni\u017c wiod\u0105ce szko\u0142y z Wroc\u0142awia, kt\u00f3re nie s\u0105 ograniczane barierami wystepuj\u0105cymi na terenie powiat\u00f3w k\u0142odzkiego i \u015bwidnickiego. R\u00f3\u017cnica w dost\u0119pie do edukacji i ni\u017cszy poziom uzyskiwanych wynik\u00f3w to wp\u0142yw ograniczonego i utrudnionego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci o\u015bwiaty,nowoczesnych narz\u0119dzi eduk, braku \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 alternatywnych form edukacji.Wsparciem obj\u0119tych zostanie 38 nauczycieli w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci pracy z uczniem o specjalnych potrzebach eduk.Kluczowym problemem, kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realizacj\u0119 proj., jest niska konkurencyjno\u015b\u0107 ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, wskazuj\u0105ca potrzeb\u0119 podniesienia poziomu nauczania i jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia,wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyrodniczych i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Negatywna sytuacja zostanie zniwelowana przez:-utworzenie nowych pracowni z wykorzystaniem sprz\u0119tu TIK-realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych-wprowadzenie doradztwa eduk.\u2013zaw. i org. gie\u0142d pracy-prowadzenie zaj\u0119\u0107 pedagogicznych-utrwalanie wsp\u00f3\u0142pracy z org. pozarz\u0105dowymi i IRPEfektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie poziomu jako\u015bci kszta\u0142cenia ww plac\u00f3wkach oraz udoskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do uzyskania lepszych wynik\u00f3w nauczania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Mi\u0119dzypowiatowa droga po sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"SELECT COMFORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Select Comfort Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "400533.82", "WARTOSC": "494302.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Projekt Cyfrowe Licea Powiatu K\u0142odzkiego - Innowacyjne nauczanie! realizowany b\u0119dzie przez Powiat K\u0142odzki w I LO w K\u0142odzku i I LO w Bystrzycy K\u0142odzkiej. CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu CLPK jest stworzenie warunk\u00f3w dla nowoczesnego nauczania w zakresie nauk przyrodniczych i cyfrowych w ponadgimnazjalnych szko\u0142ach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Powiecie K\u0142odzkim, w tym r\u00f3wnie\u017c dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, poprzez DOPOSA\u017bENIE PLAC\u00d3WEK W NARZEDZIA TIK, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: 1) I LO w Bystrzycy K\u0142odzkiej (ul. Wojska Polskiego 11, 57-300 K\u0142odzko): a) doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t i narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce wykorzystanie nowoczesnych technologii w procesie nauczania (m.in. biurka, w tym dla os. niepe\u0142nosprawnych, krzes\u0142a, komputery, w tym z dostosowaniami do potrzeb os.niepe\u0142nosprawnych, tablety, sieciowe urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, tablice interaktywne, wideoprojektory, mikroskopy z pod\u0142\u0105czeniem do komputera, kamera, wizualizer, system do zbierania i analizowania odpowiedzi): - informatycznej z dostosowaniem do potrzeb niepe\u0142nosprawnych, - informatycznej, - biologicznej, b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t sieciowy i serwerowy, zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 prawid\u0142owego wykorzystania narz\u0119dzi opisanych w pkt a) i odpowiedni poziom bezpiecze\u0144stwa, 2) I LO w Bystrzycy K\u0142odzkiej (ul. St. Sempo\u0142owskiej 13, 57-500 Bystrzyca K\u0142odzka) a) doposa\u017cenie pracowni w sprz\u0119t i narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce wykorzystanie nowoczesnych technologii w procesie nauczania (m.in. komputery, tablety, sieciowe urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, tablice interaktywne, wideoprojektor, system do zbierania i analizowania odpowiedzi): - informatycznej, - fizycznej, b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t sieciowy i serwerowy, zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 prawid\u0142owego wykorzystania narz\u0119dzi opisanych w pkt a) i odpowiedni poziom bezpiecze\u0144stwa. W ramach Projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne (m.in. opracowanie jednolitej wizualizacji Projektu, tablice informacyjne, ulotki, plakaty i rollupy, og\u0142oszen", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141ODZKI", "TYTUL": "Cyfrowe Licea Powiatu K\u0142odzkiego -Innowacyjne nauczanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1382536.56", "WARTOSC": "1626513.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt. kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 1.06.2019r. do 31.05.2021 r. b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 20 miejsc, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze wDziennym Domu Opieki Medycznej (DDOM) dla 110 (60K, 50M) os\u00f3b niesamodzielnych, w tym ponad 50% w wieku 65+, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalonych od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracyoraz os\u00f3b nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Dodatkowo wsparciem edukacyjnym zostanie obj\u0119tych 60 cz\u0142onk\u00f3w rodzin os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc dziennego pobytu na terenie L\u0105dka Zdroju, poprzez dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do pe\u0142nienia funkcji DDOM, zakup mebli oraz wyposa\u017cenia. Pozosta\u0142e dzia\u0142ania projektowe b\u0119dzie stanowi\u0107 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDOM, z jego dzia\u0142aniami medycznymi i aktywizacyjnymi oraz dzia\u0142ania edukacyjno-doradcze skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w prawnych.Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej realizowanych w oparciu o \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142\". Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejmuj\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119 zalecan\u0105 przez lekarza, us\u0142ugi rehabilitacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin i opiekun\u00f3w prawnych. DDOM b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 min. 2 lata po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych, utrzymuj\u0105c si\u0119 z finansowania NFZ lub op\u0142at pobieranych od pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w powiecie k\u0142odzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "842742.48", "WARTOSC": "991461.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projektpoleganaintegracjispo\u0142ecznejizawodowej60os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznym(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osobyuzale\u017cnione (alkoholizmlubnarkomania),cierpi\u0105cenazaburzeniapsychiczne, w tym na ter. wiejskich spe\u0142niaj\u0105cedefinicj\u0119osobyzagro\u017conejwykluczeniemspo\u0142ecznym (wgklasyfikacjiDEGURBA),zamieszkuj\u0105cych woj. dolno\u015blaskie, wy\u0142\u0105cznie gminy: K\u0142odzko \u2013 gmina wiejska, K\u0142odzko, L\u0105dek \u2013 Zdr\u00f3j, Walbrzych-gmina miejska w okresie od 2019-05-01 do 2021-01-31. Zaplanowanewprojekciedzia\u0142aniamaj\u0105nacelupomocosobomniepe\u0142nosprawnymi cierpi\u0105cymnazaburzeniapsychiczneimaj\u0105cymtrudno\u015bciadaptacyjnewyj\u015b\u0107zizolacji,poprawi\u0107jako\u015b\u0107ich\u017cycia,wyr\u00f3wna\u0107deficytyumiej\u0119tno\u015bcipotrzebnychdo wykonywaniazada\u0144\u017cyciowychisamorealizacji.Maj\u0105naceluzbudowa\u0107,rozwin\u0105\u0107iwzmocni\u0107kompetencje\u017cycioweizawodoweuczestnik\u00f3wipoprawi\u0107ichsytuacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Osobyteuzyskaj\u0105dost\u0119pdowysokiejjako\u015bcius\u0142ugpsychologicznych,poradnictwazawodowego,po\u015brednictwapracy,szkole\u0144podnosz\u0105cychkwalifikacje,sta\u017cy. Dzi\u0119kiudzialewprojekciezatrudnienieuzyskamin.30%uczestnik\u00f3w, 34%zrealizujeefektywno\u015b\u0107wwymiarzespo\u0142ecznym,a 50%uzyskakwalifikacjedzi\u0119kiodbyciu sta\u017cuiszkole\u0144zako\u0144czonychzewn\u0119trznymegzaminemiuzyskaniemcertyfikatu. Wwynikuprojektumin.10%uczestnik\u00f3w(6os.)otrzymazatrudnieniewPES.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA-PRO", "TYTUL": "Chcemy by\u0107 aktywni- wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w powiatu k\u0142odzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "874393.20", "WARTOSC": "1037486.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jestkompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 63(33K, 30M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast:Bystrzyca K\u0142odzka, K\u0142odzko, Wa\u0142brzych, Kamienna G\u00f3ra , a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IV.2018 r. do III.2020 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszystkim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mo\u017cliwo\u015bci danej osoby na rynkupracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych i komput, zdobycie do\u015bwiadczenia zawod, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pewne jutro poprzez aktywno\u015b\u0107 zawodowo-edukacyjn\u0105 - projekt dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-29", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "124959.44", "WARTOSC": "155621.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Przedmiot projektu:wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny i IT POZ prowadzonego przez Przychodni\u0119 Lekarsk\u0105 \"ESKULAP\" Majdowska-Ciupi\u0144ska, Kilijanek i Partnerzy, Sp\u00f3\u0142ka Partnerska w K\u0142odzku,po\u0142\u0105czona z rozwojem opieki koordynowanej ww.plac\u00f3wce i mi\u0119dzy jej filiami w Wojborzu i Wojciechowie.Lokalizacja proj.:ww.Przychodnia \"ESKULAP\",ul.Wojska Polskiego 18B, 57-300 K\u0142odzko.Cel proj.:poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez Przychodni\u0119 Lekarsk\u0105 \"ESKULAP\" Majdowska-Ciupi\u0144ska, Kilijanek i Partnerzy Sp\u00f3\u0142ka Partnerska z siedzib\u0105 w K\u0142odzku na poziomie POZ, poprzez wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny, w tym IT, przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do rozw\u00f3j opieki koordynowanej z uwzgl.\u015brodowiskowych form opieki na zasadach i w zakr.zgodnym z dokumentem strategicznym w sektorze zdrowia tj.Policy Paper, w plac\u00f3wce i jej filiach do 30.04.2017r.Zakres proj.:zakup sprz\u0119tu med.i IT na potrzeby POZ. Gr.docelowa:pacjenci POZ Przychodni \"ESKULAP\" w K\u0142odzku i filiach Wojb\u00f3rz i Wojciechowice-9500os.Gr.docel.-os.doros\u0142e i dzieci(KiM)z terenu m.K\u0142odzka, gm.miejska i wiejska K\u0142odzko,pow.k\u0142odzki nale\u017c\u0105ce do plac\u00f3wek med.prowadz.przez Wnioskodawc\u0119 w ramach POZ,w tym os.starsze,niepe\u0142nospr.i przewlekle chore.Wsparcie POZ obj\u0119tej proj.ukierunkowane jest na problemy zdrowotne doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105z.w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych(okre\u015bl.w za\u0142.do rozp.Min.Zdrowia w spr.\u015bwiad.gwarant.z zakr.podst.opieki zdrowotnej)jakie zakontraktowane z NFZ ma Wnioskodawca. Interesariusze:Wnioskodawca i jego personel,zew.podmioty med., og\u00f3l.otoczenie spo\u0142.-gosp.Proj.wp\u0142ywa na przeniesienie akcent\u00f3w z us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitaliz.na rzecz POZ,a tak\u017ce przewiduje dzia\u0142ania konsolidacyjne i inne formy wsp\u00f3\u0142pracy podm.leczniczych.Opis tech.-ekonom.produkt\u00f3w:poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udziel.\u015bwiadcze\u0144 zdr. POZ Przychodni\"ESKULAP\"i filii. Proj.pozytywnie oddzia\u0142uje na polityki horyzont.UE,respektuje zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA LEKARSKA \"ESKULAP\" MAJDOWSKA-CIUPI\u0143SKA, KILIJANEK I PARTNERZY SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny, w tym IT Przychodni Lekarskiej \"ESKULAP\" Majdowska-Ciupi\u0144ska, Kilijanek i Partnerzy Sp\u00f3\u0142ka Partnerska z siedzib\u0105 w K\u0142odzku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-19", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "187627.93", "WARTOSC": "220738.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie 110 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Miejskiej i Gminy Wiejskiej K\u0142odzko, Gminy Bystrzyca K\u0142odzka lub Gminy L\u0105dek-Zdr\u00f3j i ma na celu wzrost udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w w wieku 18 lat i wi\u0119cej w kszta\u0142ceniu ustawicznym poprzez uczestniczenie w kursach z j\u0119zyka angielskiego i ICT. Uczestnikami b\u0119d\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce do dw\u00f3ch grup pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy: o niskich kwalifikacjach lub powy\u017cej 50 roku, pochodz\u0105ce w min. 60% z teren\u00f3w wiejskich. Powstanie 5 grup j. ang. dla 60 os\u00f3b \u2013 32 K, 28 M i 5 grup ICT dla 50 os\u00f3b \u2013 26 K, 24 M. Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminami zewn\u0119trznymi oraz wydaniem certyfikat\u00f3w. Certyfikat TOEIC Bridge poziom A1 otrzyma min. 13 K, 11 M, a Certyfikat ECDL Profile z zakresu ramy DIGCOMP6 poziom A min. 10 K, 10 M. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 01.01.2017 do 19.05.2018. Przeprowadzenie projektu podniesie kompetencje uczestnik\u00f3w z zakresu obj\u0119tego szkoleniem, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci uczestnik\u00f3w na rynku pracy. Z\u0142agodzi problem niskiego uczestnictwa w.w. grup w kszta\u0142ceniu ustawicznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NASZE LEPSZE JUTRO\"", "TYTUL": "Szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "684422.07", "WARTOSC": "812081.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrz. doros\u0142ych os. b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 86 (51K, 35M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Legnica, K\u0142odzko, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od X.2016 r. do IV.2018 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 os opis w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyskim UP Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w.\u00a0 Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Romska Droga do sukcesu poprzez aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 i edukacj\u0119 - projekt dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "135490.00", "WARTOSC": "196062.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymi celami programu jest: a) polepszenie stanu ochrony istniej\u0105cych stanowisk obuwika pospolitego, g\u0142\u00f3wnie w zakresie wska\u017anika ocienienie do stanu przynajmniej U1 \u2013 zgodnie z zapisami planu zada\u0144 ochronnych dla obszaru Natura 2000 Pasmo Krowiarki, ustanowionego zarz\u0105dzeniem Regionalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska we Wroc\u0142awiu z dnia 29 wrze\u015bnia 2014 r. w sprawie ustanowienia planu zada\u0144 ochronnych dla obszaru Natura 2000 Pasmo Krowiarki PLH020019 (Dz. Urz. Woj. Dol. z 2014 r., poz. 4025); b) wypracowanie dobrych praktyk w zakresie ochrony czynnej obuwika pospolitego na terenie Nadle\u015bnictwa Bystrzyca K\u0142odzka w warunkach drzewostan\u00f3w u\u017cytkowanych gospodarczo. Ad. a) Z uwagi na pogarszaj\u0105cy si\u0119 stan ochrony stanowisk obuwika pospolitego g\u0142\u00f3wnym celem programu poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej jest poprawa stanu ochrony w tym polepszenie warunk\u00f3w \u015bwietlnych i siedliskowych warunkuj\u0105cych zachowanie obecnych stanowisk obuwika pospolitego. Ad. b) Ze wzgl\u0119du na ograniczony zas\u00f3b publikacji i bada\u0144 naukowych opisuj\u0105cych metody ochrony czynnej dotycz\u0105cych obuwika pospolitego, czy te\u017c og\u00f3lnie storczykowatych w ekosystemach le\u015bnych, przed przyst\u0105pieniem do fazy realizacji zada\u0144 z zakresu ochrony czynnej zachodzi potrzeba opracowania dobrych praktyk jako kompendium wiedzy naukowej, literaturowej oraz do\u015bwiadcze\u0144 praktycznych, gdzie b\u0119d\u0105 zawarte szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce sposob\u00f3w ochrony czynnej, termin\u00f3w ich realizacji, modyfikacji zada\u0144 z zakresu gospodarki le\u015bnej.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO BYSTRZYCA K\u0141ODZKA", "TYTUL": "Program ochrony czynnej stanowisk obuwika pospolitego Cypripedium calceolus na terenie Nadle\u015bnictwa Bystrzyca K\u0142odzka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "655799.53", "WARTOSC": "778120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrz. doros\u0142ych os. b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jestkompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia75 (47K, 28M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z Legnicy,K\u0142odzka, Kamiennej G. i Wa\u0142brzycha, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w oraz integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od X.2017 r. do IV.2019 r. Poprzez udzia\u0142 w projekcie wspierane b\u0119d\u0105 os opis w pkt.3.2,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej sytu. na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyskim UP Wnioskodawca zapewni okre\u015blenieszczeg \u015bcie\u017cki wsparcia, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzonediagnoz\u0105 UP, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c.Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD wewsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 zespo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich(np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bciromskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicielispo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu.We wszystkich miastach dzieci maj\u0105zapewnion\u0105 opiek\u0119 czy to na \u015bwietlicach \u015brodowiskowych, przedszkolach, punktach przedszkolnych.", "BENEFICJENT": "MEDIATOR GROUP S. A.", "TYTUL": "Romano Wa\u015bt- program aktywizacji zawodowej dolno\u015bl\u0105skich Rom\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "66850.00", "WARTOSC": "234930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Obecny wzrost zainteresowania produktami Wnioskodawcy oraz stosunkowo ma\u0142a konkurencja i du\u017cy popyt na produkty oferowane przez Wnioskodawc\u0119 stwarza idealna okazj\u0119, aby dywersyfikowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i zdobywa\u0107 przewag\u0119 rynkow\u0105. W wyniku realizacji projektu polegaj\u0105cego na zakupie nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz wdro\u017ceniu w proces produkcyjny wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, Wnioskodawca rozpocznie produkcj\u0119 nowych oraz znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w. Nowoczesne maszyny oraz zmiana procesu produkcyjnego pozwoli na produkcj\u0119 nowych krat pomostowych - jest to innowacja na poziomie przedsi\u0119biorstwa. Obecnie konkurencja wykonuje podobne produkty ze zbli\u017con\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 do oferowanych przez Wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "RAPMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy RAPMET sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie nowej technologii produkcji konstrukcji stalowych i ich cz\u0119\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "574698.60", "WARTOSC": "676116.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 iwsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z obu powiat\u00f3w.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniemzaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciuzawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) izawodowym a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupysamopomocowe a tak\u017ce wsparcie w aktywizacji zawodowej. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdejosoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto poraz pierwszy bez alkoholu.Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS.Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymiefektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 31,25% (kryterium premiuj\u0105ce)funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 22 miesi\u0119cy40% uczestnik\u00f3w uzyska zatrudnienie w podmiotach ekonomii spo\u0142\u0119cznej (kryterium premiuj\u0105ce)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Dzier\u017coniowski Klub Integracji Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-10", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1680000.00", "WARTOSC": "4983037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Dublet Sp. J. jest ma\u0142ym przedsi\u0119biorstwem produkuj\u0105cym chemi\u0119 budowlan\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci po cenach ni\u017cszych ni\u017c u konkurencji. Dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa skoncentrowana jest na obszarze Polski po\u0142udniowo-zachodniej. Ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie, znajomo\u015b\u0107 rynku wraz z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 zapotrzebowania rynku, potrzeby klient\u00f3w oraz prowadzone badania nad innowacyjnym systemem ochrony termicznej budynku \u201eTERMO-HYDRO\u201d, bazuj\u0105cych na niestosowanych dotychczas rozwi\u0105zaniach produktowych, pozwol\u0105 usytuowa\u0107 Firm\u0119 w czo\u0142\u00f3wce producent\u00f3w chemii budowlanej w Polsce oraz wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne. Niniejszy projekt firmy Dublet, stanowi\u0105cy inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 dotyczy\u0107 b\u0119dzie inwestycji w ruchome \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne, przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa, zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego oraz dywersyfikacj\u0119 oferty poprzez zaoferowanie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w: TYNK MASZYNOWY TERMICZNY \u201eTMT\u201d tynk mineralny z wbudowanymi sferami ceramicznymi- tworz\u0105cymi efekt odbicia termicznego plus MINERALNA FARBA SILIKATOWA HYDROFOBOWA \u201eFS-HYDRO\u201d farba silikatowa z dodatkiem wosku Carnauba - jako naturalnego hydrofobizatora. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego firmy Dublet poprzez inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e tworz\u0105ce lini\u0119 technologiczn\u0105 do pozyskiwania wype\u0142niaczy kwarcowych oraz zakup zestawu mieszalnik\u00f3w do farb.", "BENEFICJENT": "\"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji systemu ochrony termicznej budynku \u201eTERMO-HYDRO\u201d z dodatkiem wosku Carnauba przez firm\u0119 \"DUBLET\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1110144.76", "WARTOSC": "1306147.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci eduk.przedszk.dla dzieci niepe\u0142nospr.poprzez utworzenie 2 oddzia\u0142\u00f3w terapeutycznych dla 8 UP w wieku przedszk.na terenie m.Wroc\u0142aw i w K\u0142odzku w terminie 01.09.2017-31.08.2018 w Terapeutycznych Punktach Przedszkolnych Subrideo,obj\u0119cie 47 dzieci niepe\u0142nospr. zaj. dodatkowymi, maj\u0105cymi na celu:wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w rozwojowych wynikaj\u0105cych z diagnozy.W ramach proj.dodatkowo 14 os.z kadry podejmie szkolenia/kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje w zakresie pedagogiki specjalnej,niezb\u0119dne do pracy z UP. Cel g\u0142\u00f3wny realiz.b\u0119dzie przez cel szczeg\u00f3\u0142owy, jak zwi\u0119kszenie ca\u0142kowitej liczby miejsc przedszkolnych z 47 na 55 podlegaj\u0105cych pod jeden organ prowadz\u0105cy SOBDAL DANIEL SOBCZYK.Nast\u0105pi wzrost uczestnictwa dzieci z niepe\u0142nospr. w edukacji przedszkolnej poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci, wyspecjal.edukacji, org.warunk\u00f3w do rozwoju istymulacji z odpow.dobranymi formami terapeutycznymi, zgodnymi ze wskazaniami diagnostycznymi.W wyniku udzielonego wsparcia nast\u0105pi wyr\u00f3wn.szansedukacyjnych 8 niepe\u0142nospr.UP, napotykaj\u0105cych bariery o charakterze spo\u0142ecznym, ekonomicznym, edukacyjnym oraz fizycznym poprzez: utworzenie dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w terapeutycznych (8 niepe\u0142nosr), zatrudnienie odpow. kadry, posiadaj\u0105cej kwalifikacje i kompetencje do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospr, zapewnienie najkorzystniejszych form edukacji, terapii i stymulacji.Zaplanowane wsparcie b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie na us\u0142ugi eduk.na terenie Wroc\u0142awia, Pow.Wroc\u0142.i Pow.K\u0142odzkiego, w kt\u00f3rych brak jest plac\u00f3wek uwzgl\u0119d.intensywn\u0105 terapi\u0119 autyzmu i pozosta\u0142ych niepe\u0142nospr. Real. projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi Prioryt.10-Edukacja, jakim jest \u201ezwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej i podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w przedszkolach\u201d. Dodatkowo w wyniku udzielonego wsparcia zdobyta wiedza w zakresie pedagogiki specjalnej przez kadr\u0119 pedagogiczn\u0105 zostanie wykorzystana i sprawdzona na nowo utworzonych miejscach przedszkolnych.", "BENEFICJENT": "SOBDAL DANIEL SOBCZYK", "TYTUL": "\"Subrideo\" miejscem wspieraj\u0105cym edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 i wyr\u00f3wnuj\u0105cym deficyty dzieci niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "685812.86", "WARTOSC": "816765.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci eduk.przedszk.dla dzieci niepe\u0142nospr.poprzez utworzenie 3 oddzia\u0142\u00f3w terapeutycznych dla 12 UP w wieku przedszk.na terenie m.Wroc\u0142aw i w K\u0142odzku w terminie 01.01.2017-31.12.2017 w Niepublicznych Terapeutycznych Punktach Przedszkolnych Subrideo,obj\u0119cie 35 dzieci niepe\u0142spr. zaj. dodatkowymi, maj\u0105cymi na celu:wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w rozwojowych wynikaj\u0105cych z diagnozy.W ramach proj.dodatkowo 5 os.z kadry podejmie szkolenia/kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje w zakresie pedagogiki specjalnej,niezb\u0119dne do pracy z UP. Cel g\u0142\u00f3wny realiz.b\u0119dzie przez cel szczeg\u00f3\u0142owy, jak zwi\u0119kszenie ca\u0142kowitej liczby miejsc przedszkolnych z 35 na 47 podlegaj\u0105cych pod jeden organ prowadz\u0105cy SOBDAL DANIEL SOBCZYK.Nast\u0105pi wzrost uczestnictwa dzieci z niepe\u0142nospr. w edukacji przedszkolnej poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci, wyspecjal.edukacji, org.warunk\u00f3w do rozwoju i stymulacji z odpow.dobranymi formami terapeutycznymi, zgodnymi ze wskazaniami diagnostycznymi.W wyniku udzielonego wsparcia nast\u0105pi wyr\u00f3wn.szans edukacyjnych 12 niepe\u0142nospr.UP,napotykaj\u0105cych bariery o charakterze spo\u0142ecznym, ekonomicznym, edukacyjnym oraz fizycznym poprzez: utworzenie trzech oddzia\u0142\u00f3w terapeutycznych (12 niepe\u0142nosr), zatrudnienie odpow. kadry, posiadaj\u0105cej kwalif.i kompetencje do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospr, zapewnienie najkorzystniejszych form edukacji, terapii i stymulacji.Zaplanowane wsparcie b\u0119dzie odpow.na zapotrzebowanie na us\u0142ugi eduk.na terenie Wroc\u0142awia, Pow.Wroc\u0142.i K\u0142odzka, w kt\u00f3rej brak jest plac\u00f3wek uwzgl\u0119d.intensywn\u0105 terapi\u0119 autyzmu i pozosta\u0142ych niepe\u0142nospr. Real. projektu umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi Prioryt.10-Edukacja, jakim jest \u201ezwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej i podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w przedszkolach\u201d. Dodatkowo w wyniku udzielonego wsparcia zdobyta wiedza w zakresie pedagogiki specjalnej przez kadr\u0119 pedagogiczn\u0105 zostanie wykorzystana i sprawdzona na nowo utworzonych miejscach przedszkolnych.", "BENEFICJENT": "SOBCZYK DANIEL SOBDAL", "TYTUL": "Terapeutyczne punkty przedszkolne Subrideo szans\u0105 na upowszechnianie edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko", "OPIS": "Firma Beata Koszyc. WOW-Agencja Kreatywna powsta\u0142a w 2019 r.Zajmuj\u0119 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie animacjami z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105, prowadz\u0119 z nimi wszelkiego rodzaju warsztaty.Opr\u00f3cz wsp\u00f3\u0142pracy z osobami prywatnymi , mia\u0142am rozpocz\u0105\u0107 sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z domami kultury, restauracjami, pubami, domami weselnymi, oferuj\u0105c im opr\u00f3cz zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi, us\u0142ugi fotobudki, wsparcie w zakresie oprawy muzycznej i plastycznej oraz og\u00f3ln\u0105 pomoc dotycz\u0105ca organizacji wszelakich imprez. Pocz\u0105tki by\u0142y trudne,jednak uda\u0142o mi si\u0119 nawi\u0105za\u0107 wiele relacji biznesowych, co zaowocowa\u0142o podpisaniem wst\u0119pnych um\u00f3w na 2020 r. Pojawienie si\u0119 pandemii COVID-19 diametralnie zmieni\u0142o sytuacj\u0119 na rynku us\u0142ug zwi\u0105zanych z kultur\u0105, rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105. Wprowadzone zakazy i obostrzenia uniemo\u017cliwi\u0142y w okresie marzec- maj prawie ca\u0142kowicie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci. Skutkowa\u0142o to osi\u0105ganiem przez firm\u0119 przychod\u00f3w na poziomie bliskim zero, niedoborem \u015brodk\u00f3w obrotowych i utrat\u0105 p\u0142ynno\u015bci finansowej Nie chcia\u0142abym jednak zamyka\u0107 swojej firmy, tylko mie\u0107 szans\u0119, by przetrwa\u0107 ten trudny czas.Stopniowe znoszenie ogranicze\u0144 zwi\u0105zanych z pandemi\u0105 stwarza nadziej\u0119. Otrzymane wsparcie w spos\u00f3b istotny uzupe\u0142ni\u0142oby niedob\u00f3r \u015brodk\u00f3w \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych. Przeznaczy\u0142abym je na op\u0142acenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem firmy / zus, lokal, itp./ i utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "BEATA KOSZCZYC. WOW-AGENCJA KREATYWNA", "TYTUL": "Wsparcie na utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci firmy BEATA KOSZCZYC.WOW-AGENCJA KREATYWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4725885.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3931012.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2953941.1399999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1973555.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1456034.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 1366041.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1108870.8699999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1011521.9500000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1009079.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 821252.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 669154.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 563647.2300000001}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 432631.91000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 378568.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 249443.78999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 176619.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 175625.23}, {"name": "Cmentarze", "value": 166807.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 158412.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 135388.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 113972.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 108166.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104790.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 97223.37}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 91205.14000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87498.90000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77490.13}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 54829.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 39530.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37813.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 36900.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36150.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 34123.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25081.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21043.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15077.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 10122.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8952.05}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5380.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5335.72}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4824.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4607.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3852.02}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 3717.2200000000003}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2658.2}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 900.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 214.3}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 138.07}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14503249.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5238254.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 5189825.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1930474.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1855709.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1466399.16}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1016287.2900000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 881271.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 692858.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 637684.5399999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 611920.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 575444.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 432245.74000000005}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 360828.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 236334.74999999997}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 195086.96999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 185414.88999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 119210.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91853.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31104.239999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30856.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29510.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28800.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 18069.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14951.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11231.949999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7031.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5442.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4221.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4101.65}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3010.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1171.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 691.9100000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3001374.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1354368.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 860499.3899999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 482068.98}, {"name": "Cmentarze", "value": 168240.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 133859.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 123651.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 50000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 34677.39}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 27010.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19999.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 11927.37}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11685.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6550.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162928.05}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 51109.3}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 26319.289999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 22100.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31430.320000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4644.450000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3900.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118464.08000000002}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 108504.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 59386.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5835.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3551.98}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 3436.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25643.160000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 19192.919999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1029.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 626.82}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15754544.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7525457.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1240176.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1082648.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 939051.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 732600.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 547182.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 333409.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 279090.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 61200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 60576.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 59800.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56803.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45800.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 32429.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 31098.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 30461.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13383.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10253.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2969.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2540.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1728.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1646.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1308.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 702.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4067297.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2224716.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 619488.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1355339.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 392597.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 109321.48}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1940000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1646256.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1327907.69}, {"name": "Muzea", "value": 1050000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 950000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 647590.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 592300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 504986.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 469935.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139930.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 134413.44}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 53868.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 43318.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27118.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8177.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1245.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 512581.01}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 11699.13}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39600.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1700000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 295667.81}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7299241.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4977009.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4808124.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1631535.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1609303.7500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1360376.4000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 1198836.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 563647.2300000001}, {"name": "Turystyka", "value": 432631.91000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 203907.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 133535.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99687.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 85321.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58546.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29835.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10854.189999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 900.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23182360.099999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6236767.430000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1909316.6300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 1493161.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1484468.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1016287.2900000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 892404.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100519.27999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66501.58000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17091.449999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7031.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3010.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1629.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3001374.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1603091.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 692780.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 615891.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 168240.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116296.75}, {"name": "Turystyka", "value": 34677.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27010.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19999.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6550.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 74098.23999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 51109.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44679.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 44149.95}, {"name": "Turystyka", "value": 26319.289999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 22100.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23545.690000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7884.629999999999}, {"name": "Turystyka", "value": 4644.450000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3900.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Turystyka", "value": 108504.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 68346.48000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59386.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47519.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6150.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5835.08}, {"name": "Rodzina", "value": 3436.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 19192.919999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14208.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12061.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1029.72}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 24014249.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3832696.4499999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 366410.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 326618.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 153489.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 121000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32429.1}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2969.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4686785.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2224716.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1464661.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 392597.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3983318.3899999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3791463.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 619865.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 592300.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 504986.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53868.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11245.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 512581.01}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 11699.13}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 39600.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1700000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 295667.81}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32779601.38, "v": "32,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.87, "v_pc": "1196,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17378219.470000003, "v": "17,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 8245149.149999999, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2038083.22, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1775230.4299999997, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1147988.66, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 867504.95, "v": "867,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 666211.86, "v": "666,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 205208.96999999997, "v": "205,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 192191.02, "v": "192,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 166590.28, "v": "166,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 97223.37, "v": "97,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rodzina", "value": 26760794.180000003, "v": "26,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.75, "v_pc": "976,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15961003.34, "v": "15,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8138715.489999999, "v": "8,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 856418.15, "v": "856,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 789193.07, "v": "789,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 669154.35, "v": "669,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 176619.25, "v": "176,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 113972.76, "v": "113,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 54546.16, "v": "54,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1171.61, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 270.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15490913.830000002, "v": "15,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.17, "v_pc": "565,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5898994.21, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5107952.14, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2228238.29, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1135173.32, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1120555.8699999999, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10882660.51, "v": "10,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25, "v_pc": "397,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9394929.040000001, "v": "9,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 676375.1299999999, "v": "676,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 360828.69, "v": "360,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 342361.05000000005, "v": "342,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 108166.6, "v": "108,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7812155.13, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64, "v_pc": "285,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2115407.5100000002, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1240176.9, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1122248.49, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 974132.8500000001, "v": "974,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 821252.44, "v": "821,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 547396.9600000001, "v": "547,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 498735.7, "v": "498,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 372062.4, "v": "372,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104790.88, "v": "104,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15951.0, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6428307.4799999995, "v": "6,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46, "v_pc": "234,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6091486.529999999, "v": "6,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 336820.95, "v": "336,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4146125.59, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52, "v_pc": "151,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1940000.0, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.79}, {"name": "Muzea", "value": 1050000.0, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 950000.0, "v": "950,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156807.19999999998, "v": "156,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 43318.39, "v": "43,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4040132.2, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43, "v_pc": "147,48 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3447832.2, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 592300.0, "v": "592,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.66}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3572053.09, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03, "v_pc": "130,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3572053.09, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1923501.2, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63, "v_pc": "70,21 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1522956.16, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 279090.56, "v": "279,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.5}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 53868.0, "v": "53,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45800.0, "v": "45,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 21786.48, "v": "21,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1186658.8000000003, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "43,32 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1166931.5300000003, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4824.07, "v": "4,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3903.2, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 745590.8400000001, "v": "745,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "27,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 684338.66, "v": "684,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 44895.5, "v": "44,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16356.68, "v": "16,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Turystyka", "value": 628470.77, "v": "628,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "22,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 628470.77, "v": "628,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 512581.01, "v": "512,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "18,71 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 512581.01, "v": "512,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 375157.92, "v": "375,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 335047.81999999995, "v": "335,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39910.1, "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.63}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 198355.77000000005, "v": "198,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 97437.27, "v": "97,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 94646.52, "v": "94,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5442.0, "v": "5,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 829.98, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 86951.12, "v": "86,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,17 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83099.09999999999, "v": "83,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3852.02, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 11699.13, "v": "11,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 11699.13, "v": "11,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3869.7, "v": "3,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 413.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 3869.7, "v": "3,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 413.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}