{"gmina": "gmina miejsko-wiejska L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "ludnosc": 8411, "budzet": {"dochody": "59,72 mln z\u0142", "wydatki": "58,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "2,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3499680900000035}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3499680900000035}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1154481200000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1154481200000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.981908240000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.981908240000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0609725899999887}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0609725899999887}], "dochod_ue": "2,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "2123.3 z\u0142", "powiat": "8,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "1003.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "654,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,37 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-17", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4603766.23", "WARTOSC": "5853077.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci w L\u0105dku Zdroju w ramach zadania inwestycyjnego \"Przebudowa i cz\u0119\u015bciowa zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku dworca kolejowego w L\u0105dku- Zdroju w celu utworzenia Centrum Przesiadkowego oraz Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci\". Projekt polega na adaptacji zabytkowego budynku Dworca Kolejowego, po\u0142o\u017conego przy linii nr 322, na potrzeby osiedlanych w nim firm. Przestrze\u0144 po dworcu kolejowym zaadoptowana zostanie na powierzchnie biurowe, przestrze\u0144 do coworkingu, pok\u00f3j do spotka\u0144 B+R i B2B, oraz sekretariat. Dawne budynki magazynowe zaadoptowane zostan\u0105 na sal\u0119 konferencyjn\u0105 dla ok. 50 os\u00f3b. Podpiwniczenie budynku zaadoptowane zostanie na powierzchnie magazynowe. Projekt przewiduje utworzenie 11 biur dla firm stacjonarnych, przestrze\u0144 do coworkingu dla min 4 firm, oraz wirtualne biuro z obs\u0142ug\u0105 sekretariatu dla min. 5 firm. Zakres rzeczowy projektu: remont dachu oraz elewacji budynku, remont i przebudowa wn\u0119trz budynku, wyposa\u017cenie nieruchomo\u015bci w instalacje: elektryczne, teletechniczne oraz sanitarne, wyposa\u017cenie biur i sali konferencyjnej w podstawowe sprz\u0119ty u\u017cytku biurowego oraz konferencyjnego, oraz przeprowadzenie kampanii informuj\u0105cej o mo\u017cliwo\u015bciach inwestowania na Dolnym \u015al\u0105sku- na terenie Gminy L\u0105dek- Zdr\u00f3j. Projekt partnerski, gdzie 1 partner ponosi koszty, za\u015b 2 partner wnosi warto\u015bci niematerialne i prawne. 2 podmioty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce w zakresie inkubacji przedsi\u0119biorczo\u015bci Odbiorcami projektu s\u0105 osoby fizyczne rejestruj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz przedsi\u0119biorstwa we wczesnej fazie rozwoju, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce w swej dzia\u0142alno\u015bci zapisy Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji- w szczeg\u00f3lno\u015bci RIS \"\u017bywno\u015b\u0107 Wysokiej Jako\u015bci\", kt\u00f3ra jednocze\u015bnie jet Krajow\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105. WSKA\u0179NIKI Z ANALIZY EKONOMICZNEJ FNPV/C= 20 122 456,43 FRR/C=50,31% Skumulowane przep\u0142ywy pieni\u0119\u017cne dodatnie w ka\u017cdym roku poddanym analizie G\u0142\u00f3wnym Celem Projektu jest wzrost gospodarczy Gminy L\u0105dek Zdr\u00f3j, rea", "BENEFICJENT": "GMINA L\u0104DEK- ZDR\u00d3J", "TYTUL": "PRZEBUDOWA I CZ\u0118\u015aCIOWA ZMIANA SPOSOBU U\u017bYTKOWANIA BUDYNKU DWORCA KOLEJOWEGO W L\u0104DKU- ZDROJU W CELU UTWORZENIA INKUBATORA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 547.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-04-19", "DOFINANSOWANIE": "4480464.68", "WARTOSC": "8098579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym w L\u0105dku-Zdroju, przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w Wielkopolskich (w ramach prac budowlanych przewidziano dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), wraz z zagospodarowaniem terenu (w tym plac zabaw) i zakupem wyposa\u017cenia. Ponadto przewidziano nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu i zarz\u0105dzanie projektem. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane przez Gmin\u0119 L\u0105dek-Zdr\u00f3j. Za wdro\u017cenie projektu b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 pracownicy Urz\u0119du Gminy. Grupy docelowe to: mieszka\u0144cy Gminy L\u0105dek-Zdr\u00f3j, pracownicy Gminnego Przedszkola Publicznego w L\u0105dku-Zdroju, Gminne Przedszkole Publiczne w L\u0105dku-Zdroju, Gmina L\u0105dek-Zdr\u00f3j, a tak\u017ce mieszka\u0144cy s\u0105siednich gmin. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i upowszechnienie edukacji przedszkolnej poprzez budow\u0119 przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym w L\u0105dku-Zdroju. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych, - zwi\u0119kszenie liczby dzieci obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105, - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury przedszkolnej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Wska\u017aniki produktu (rok docelowy 2017): -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt. -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 szt. -Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 150 os\u00f3b. -Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie- 150 os\u00f3b. Wska\u017aniki rezultatu (rok docelowy 2018): -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 3 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA L\u0104DEK-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Budowa przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym w L\u0105dku-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 532.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1652491.07", "WARTOSC": "2678944.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji zabytkowego budynku szpitalnego zlokalizowanego przy ul. K\u0142odzkiej 33 w L\u0105dku Zdroju; Zakres rzeczowy: w ramach inwestycji dokonana zostanie wymiana istniej\u0105cej w\u0119glowej instalacji c.o. i c.w.u na instalacj\u0119 oraz system oparty o energi\u0119 odnawialn\u0105; monta\u017c paneli fotowoltanicznych; docieplenie pod\u0142\u00f3g, \u015bcian zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych; wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie dachu oraz monta\u017c wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a i inteligentnym sterowaniem. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 obecni jak i przyszli pacjenci Polikliniki PANACEUM Robert D\u0119bski, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 leczeni w ramach kontraktu z NFZ. Efektami projektu b\u0119d\u0105: zmodernizowanie energetyczne obiektu przy ul. K\u0142odzkiej 33 w L\u0105dku Zdroju; redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych na poz.90%; zmodernizowanie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a obiektu; wprowadzenie 3 jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE; wprowadzenie dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej - paneli fotowoltanicznych (pr\u0105d z OZE); zaoszcz\u0119dzenie energii \u0142\u0105cznej dla obiektu na poziomie: 69,59%; produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 5 927,00 kWh/rok; produkcja \u0142\u0105cznej energii z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 108.342,81 kWh/rok.", "BENEFICJENT": "POLIKLINIKA PANACEUM ROBERT D\u0118BSKI", "TYTUL": "Rozbudowa i termomodernizacja Centrum Ortopedyczno \u2013 Rehabilitacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "12608484.35", "WARTOSC": "14833511.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Ograniczenia w dost\u0119pie do instytucjonalnych form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 stanowi\u0105 istotn\u0105 barier\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych wnioskiem, utrudniaj\u0105c\u0105 powr\u00f3t na rynek pracy po narodzinach dziecka. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska (rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych) powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z narodzinami dziecka oraz wsparcie os\u00f3b zatrudnionych dzi\u0119ki utworzeniu i wsparciu funkcjonowania nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w instytucjonalnych formach opieki (\u017c\u0142obkach/oddzia\u0142ach \u017c\u0142obkowych, klubach dzieci\u0119cych )Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki utworzeniu nowych miejsc opieki, poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, zapewnienie \u015brodk\u00f3w na bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca \u015bwiadczenia opieki przez 24 miesi\u0105ce, w tym poniesienie koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 opiekun\u00f3w i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej.Rodzic ubiegaj\u0105cy si\u0119 o udzia\u0142 w projekcie musi spe\u0142nia\u0107 nast\u0119puj\u0105ce warunki:a) By\u0107 rodzicem dziecka do lat 3, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia sprawowania opieki b\u0119dzie mia\u0142o uko\u0144czony 20 tydzie\u0144 \u017cycia lub 1 rok w przypadku klubu dzieci\u0119cego.b) Nale\u017ce\u0107 do jednej z grup:- osoba pracuj\u0105ca (w tym przebywaj\u0105ca na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim) - osoba pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia tj. osoba bierna zawodowo w tym przebywaj\u0105ca na urlopie wychowawczym lub bezrobotna.W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 utworzenie 4 nowych punkt\u00f3w opieki (3 \u017c\u0142obki, 1 klub dzieci\u0119cy) oraz wsparcie 3 istniej\u0105cych poprzez zwi\u0119kszenie liczby dost\u0119pnych miejsc (3 \u017c\u0142obki). Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 240 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie \u017c\u0142obki II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-25", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "990498.67", "WARTOSC": "7177679.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt pt.: \"Budowa przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym w L\u0105dku-Zdroju - etap II budowa oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego\" b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy L\u0105dek-Zdr\u00f3j, w powiecie k\u0142odzkim. Suma kontrolna: 486D-1F8C-FC93-B0DF 3 / 65 Przedmiotem ca\u0142ej inwestycji jest budowa przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym oraz budowa drogi gminnej \u0142\u0105cz\u0105cej ulic\u0119 Powsta\u0144c\u00f3w Wielkopolskich i Macieja Rataja w obr\u0119bie dzia\u0142ek nr 262, 284, 285/11, 285/12, /AM-6/ obr\u0119b Stare Miasto. Projekt budowlany uzgodniono: - z rzeczoznawc\u0105 do spraw zabezpiecze\u0144 przeciwpo\u017carowych z dnia 02.08.2014 r.; - z rzeczoznawc\u0105 do spraw sanitarno - higieniecznych z dnia 17.04.2015 r. Niniejszy projekt z\u0142o\u017cony w ramach naboru: \u201e6.1.1 Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 \u2013 konkursy horyzontalne \u2013 nab\u00f3r na OSI\u201d obejmuje prace zwi\u0105zane jedynie z budow\u0105 oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego. Do koszt\u00f3w niekwalifikowanych zaliczono koszty dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci przedszkolnej i proporcjonalnie koszty poniesione na cz\u0119\u015b\u0107 wsp\u00f3ln\u0105. Dokonany podzia\u0142 powierzchni przypadaj\u0105cej na przedszkole i \u017c\u0142obek wygl\u0105da nast\u0119puj\u0105co: - \u017b\u0142obek - 221,34 m2 (z cz\u0119\u015bciami wsp\u00f3lnymi), co stanowi 16,29% \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej. - Przedszkole - 1137,24 m2 (z cz\u0119\u015bciami wsp\u00f3lnymi), co stanowi 83,71% \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej. W ramach niniejszego projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: 1. Roboty budowlane - obejmuj\u0105: konstrukcj\u0119, architektur\u0119, instalacje elektryczne, instalacje sanitarne i kanalizacji deszczowej, przy\u0142\u0105cza sanitarne, zagospodarowanie terenu (m.in.: miejsca postojowe, nasadzenia zieleni niskiej i wysokiej); 2. Wyposa\u017cenie - umeblowanie oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego; 3. Wyposa\u017cenie placu zabaw (m.in.: piaskownica, zje\u017cd\u017calnia, hu\u015btawka); 4. Projektowany budynek spe\u0142nia wszystkie warunki dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: - do g\u0142\u00f3wnego wej\u015bcia do budynku prowadzi wyprofilowany chodnik, zapewniaj\u0105cy dost\u0119p do budynku osobom niepe\u0142nosprawnym; - zaprojektowano oddzieln\u0105 toalet\u0119 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA L\u0104DEK-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Budowa przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym w L\u0105dku-Zdroju - etap II budowa oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-05-28", "DOFINANSOWANIE": "6275181.64", "WARTOSC": "7681285.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia sieci tras rowerowych typu singletrack oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej w zakresie wykorzystania i udost\u0119pniania lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych m.in. na cele turystyczne s\u0142u\u017c\u0105ce zmniejszaniu presji na obszary cenne przyrodniczo w wybranych lokalizacjach na terenie 7 gmin w obszarze Ziemi K\u0142odzkiej. Projekt dotyczy wykonania 133710mb (133,71 km) tras rowerowych: Gmina Bardo \u2013 31510 mb,Gmina Bystrzyca K\u0142odzka \u2013 5300mb, Gmina K\u0142odzko - 15000mb, Gmina L\u0105dek Zdr\u00f3j \u2013 22000mb,Gmina Mi\u0119dzylesie \u2013 14600mb, Gmina Stronie \u015al\u0105skie \u2013 19300mb, Gmina Z\u0142oty Stok \u2013 26000mb.Zatem ca\u0142e przedsi\u0119wzi\u0119cie mie\u015bci si\u0119 w obszarze OSI - Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicka. Projekt realizowany w latach: 2015-2018.Wnioskodawc\u0105 - Liderem koordynuj\u0105cym projekt oraz zapewniaj\u0105cym jego sp\u00f3jno\u015b\u0107 jestStowarzyszenie Gmin Ziemi K\u0142odzkiej. Realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych wymienionych zada\u0144 w projekcieb\u0119d\u0105 zajmowa\u0107 si\u0119 partnerzy projektu, tj. Gmina Bardo, Gmina Bystrzyca K\u0142odzka, Gmina K\u0142odzko,Gmina L\u0105dek Zdr\u00f3j, Gmina Mi\u0119dzylesie, Gmina Stronie \u015al\u0105skie, Gmina Z\u0142oty Stok. Operatorem wybudowanej infrastruktury stanie si\u0119 podmiot, kt\u00f3ry zostanie wybrany w drodze przeprowadzonego przetargu.Projekt podzielono na 11 zada\u0144.Zadania od 1 do 7 dotycz\u0105 wykonania Singletrack w ramach poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadanie 8 to opracowanie Studium Wykonalno\u015bci \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 9to zarz\u0105dzanie projektem \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 10 to wdro\u017cenie nowoczesnych technologii przekazu informacji \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 11 obejmuje dzia\u0142ania promocyjne \u2013 Stowarzyszenie i gminy.Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Ziemi K\u0142odzkiej poprzez zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania i udost\u0119pniania jej potencja\u0142u przyrodniczego i krajobrazowego na cele turystyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN ZIEMI K\u0141ODZKIEJ", "TYTUL": "SINGLETRACK GLACENSIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "433386.57", "WARTOSC": "509866.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Zjawiskiem problem.,kt\u00f3re zniweluje projekt jest niska efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia z przedm.matem.-przyrod. uczni\u00f3w i ograniczone wykorzyst.narz\u0119dzi TIK w SP dla kt\u00f3rych organem prowadz.jest Gmina L\u0105dek-Zdr\u00f3j. Powy\u017cszy problem generalny potwierdzaj\u0105 niskie wyniki nauczania z ww. przedm.do kt\u00f3rych przyczyniaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce niekorzystne czynniki:- niska atrakcyjno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 zwi\u0105zana z ich niepraktyczn\u0105 form\u0105 przekazu wiedzy i bez wykorzystania narz\u0119dzi, kt\u00f3re by\u0142yby zbie\u017cne z oczekiwanymi i nawykami uczni\u00f3w (w tym narz\u0119dzi IT),- brak wyposa\u017c.szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t dydakt.przeznaczony do prowadz.zaj\u0119\u0107 eksperyment.i z wykorzyst.nowoczesn.technologii.Powy\u017csze problemy w kontek\u015bcie projektu dotycz\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do SP nr 1 w L\u0105dku-Zdroju i SP w Trzebieszowicach. Ich z\u0142agodzenie obejmie min. 249 uczni\u00f3w (w tym SP nr 1-192 uczni\u00f3w w tym 98 M i 94 K, SP w Trzeb.-57 uczni\u00f3w w tym 28 M i 29 K), w tym grup\u0119 ze specjalnymi potrzebami eduk.Dzia\u0142ania niweluj\u0105ce ww. problemy zostan\u0105 zrealizowane poprzez wdro\u017cenie zada\u0144 polegaj\u0105cych na realizacji zaj\u0119\u0107 dydakt.-wyr\u00f3wn.i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania (k\u00f3\u0142) oraz utworzeniu pracowni (matemat.,biolog.,chem.,fizyka,geogr.) i zakupie wyposa\u017c.dydakt.do nauczania eksperyment.,w tym przy u\u017cyciu narz\u0119dzi TIK. Dzi\u0119ki przeprowadz.proj.zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny zwi\u0105zany ze wzrostem efektywn.nauczania i podniesieniem poziomu kompetencji uczni\u00f3w w zakresie umiej\u0119t.matemat.-przyrod.poprzez nauczanie eksperyment.oraz z wykorzyst.narz\u0119dzi TIK.Planowane do utworzenia pracownie matem.-przyrod. w SP nr 1 b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter mi\u0119dzyszkolny i zostan\u0105 udost\u0119pnione innym szko\u0142om podleg\u0142ym Wnioskodawcy jako organu prowadz\u0105cemu, na zasadach listu intencyjnego stanowi\u0105cego za\u0142. do wniosku.Przewidziane formy wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y a skala dzia\u0142a\u0144 przed rozpocz.projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunku do dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedz.z\u0142o\u017cenie wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA L\u0104DEK-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Odkrywam, do\u015bwiadczam, badam - Nowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3759320.09", "WARTOSC": "5556977.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin ziemi k\u0142odzkiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: K\u0142odzko \u2013 gmina wiejska, Bystrzyca K\u0142odzka (uzdrowiskowa), L\u0105dek-Zdr\u00f3j (uzdrowiskowa), Mi\u0119dzylesie, Radk\u00f3w, Stronie \u015al\u0105skie i Stoszowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 165 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 4,73 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 3,68 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 942 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina K\u0142odzko, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Ziemia K\u0142odzka \u2013 czyste powietrze (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Bystrzyca K\u0142odzka, K\u0142odzko, L\u0105dek-Zdr\u00f3j, Mi\u0119dzylesie, Radk\u00f3w, Stronie \u015al\u0105skie, Stoszowice)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "247713.75", "WARTOSC": "291723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej w Gminie L\u0105dek - Zdr\u00f3j poprzez uruchomienie 32 nowych miejsc przedszkolnych w Gminnym Przedszkolu w L\u0105dku-Zdroju i otworzenie w ich ramach 1 dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 25 dzieci 3-letnich, wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci dodatkowych zaj\u0119\u0107 stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowy i z j\u0119zyka obcego w ramach kompetencji kluczowych dla 150 dzieci w wieku 3-6 lat tej plac\u00f3wki, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz podniesienie kompetencji 12 nauczycieli i pracownik\u00f3w przedszkolnych w zakresie pedagogiki specjalnej w terminie od 01.IX.2018-30.VI.2019.Powstanie 1 dodatkowy oddzia\u0142 dla 3-latk\u00f3w, w zwi\u0105zku z czym zostanie zatrudniony dodatkowy personel: 1 nauczycielka wychowania przedszkolnego, 1 nauczycielka wspomagaj\u0105ca oraz 1 pomoc nauczyciela, zostanie uzupe\u0142nione wyposa\u017cenie dostosowane do zwi\u0119kszonej liczby 32 dzieci. B\u0119d\u0105 realizowane zaj\u0119cia z gimnastyki korekcyjno-kompensacyjnej, integracji sensoryczno-motorycznej, rytmiki, j.ang., dla rodzic\u00f3w zostanie przeprowadzony cykl warsztat\u00f3w ze specjalistami, nauczyciele b\u0119d\u0105 szkoleni w zakresie edukacji przedszkolnej, zostanie doposa\u017cona sala terapii sensorycznej i pozosta\u0142e dla grup w pomoce edukacyjne. Utworzenie 32 nowych miejsc zapewni dzieciom przedszkolnym z Gminy r\u00f3wny dost\u0119p do edukacji, a dodatkowa oferta edukacyjna pozwoli na wyr\u00f3wnanie szans na przysz\u0142o\u015b\u0107.Efekty wzmocni podniesienie kompetencji przez nauczycieli i rodzic\u00f3w oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki, co b\u0119dzie wykorzystywane w plac\u00f3wce r\u00f3wnie\u017c po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NASZE LEPSZE JUTRO\"", "TYTUL": "Przedszkole dla ka\u017cdego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "205252.42", "WARTOSC": "631151.19", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu odpowiedniej infrastruktury technicznej, poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 wraz z elementami pomocniczymi, w celu wdro\u017cenia na rynek innowacyjnych us\u0142ug oraz wprowadzenia do cyklu produkcyjnego innowacji procesowej. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 innowacyjne w skali kraju us\u0142ugi. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zatrudnienia w firmie (2 nowe miejsca pracy w ramach umowy o prac\u0119), na polityki horyzontalne, wprowadzenie nowych rozwi\u0105za\u0144 w sferze ekoinnowacji, wzrost przychod\u00f3w w firmie oraz na rozwi\u0105zania pro-\u015brodowiskowe. W wyniku realizacji projektu, firma wdro\u017cy do dzia\u0142alno\u015bci nowe us\u0142ugi, kt\u00f3rych przednio nie oferowa\u0142a, dzi\u0119ki czemu rozszerzy dzia\u0142alno\u015b\u0107 o nowy rynek zbytu oraz pozyska nowych klient\u00f3w. Projekt zak\u0142ada nabycie 5 nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wdro\u017cenie na rynek nowych produkt\u00f3w. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 631 151,19 z\u0142. Koszty kwalifikowane: 513 131,05 z\u0142. Szeroki wachlarz mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3ry daje wykorzystanie technologii ci\u0119cia wod\u0105 sprawia, \u017ce stosowana jest ona w r\u00f3\u017cnych bran\u017cach. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105: 1. Prywatni inwestorzy (osoby fizyczne) 2. Hotele, pensjonaty, kurorty itd. 3. Bran\u017ca budowlana i wyko\u0144czeniowa pod\u0142ogi, drzwi 4. Agencje reklamowe (szyldy, o\u015bwietlenie, loga) 5. Architekci wn\u0119trz i krajobrazu (elementy konstrukcyjne, elementy dekoracyjne). 6. Biura projektowe 7. Producenci maszyn, narz\u0119dzi i form 8. Zak\u0142ady kamieniarskie 9. Zak\u0142ady szklarskie 10. Producenci ceramiki 11. Firmy z bran\u017cy us\u0142ugowej (jako podwykonawca). Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 us\u0142ugi ci\u0119cia wod\u0105.", "BENEFICJENT": "HOTEL MIRJAN LADEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWOAKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci o innowacyjne us\u0142ugi ciecia wod\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-27", "DATA_START": "2016-02-16", "DOFINANSOWANIE": "674221.23", "WARTOSC": "996323.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Cel projektu: \u201eEliminacja barier w systemie informatycznym i infrastrukturze IT Uzdrowiska uniemo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j E- us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych skierowanych do interesariuszy wewn\u0119trznych oraz tworzenie e- us\u0142ug publicznych skierowanych do interesariuszy zewn\u0119trznych\u201d, wpisuje si\u0119 w cel g\u0142\u00f3wny dzia\u0142ania: Zwi\u0119kszone wykorzystanie e-us\u0142ug publicznych. Projekt zgodny z RPO WD 2014-2020, Dzia\u0142aniem 2.1. E-us\u0142ugi publiczne, poddzia\u0142aniem 2.1.1 E- us\u0142ugi publiczne \u2013 konkursy horyzontalne (Sp\u00f3\u0142ka w ca\u0142o\u015bci nale\u017cy do Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, siedziba Beneficjenta znajduje si\u0119 poza obszarami poszczeg\u00f3lnych ZIT. Projekt zosta\u0142 oparty na diagnozie i analizie wynik\u00f3w bada\u0144 interesariuszy. W wyniku realizacji projektu, dostarczony zostanie interesariuszom produkt w postaci rozwini\u0119tego systemu informacyjno-komunikacyjnego w tym nowa infrastruktura IT zapewniaj\u0105cego rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), niezb\u0119dnych dla funkcjonowania e-us\u0142ug publicznych (A2C). Projekt jest sp\u00f3jny z us\u0142ugami typu e-zdrowie, obejmuje swym zasi\u0119giem podmiot leczniczy dzia\u0142aj\u0105cy w publicznym systemie zdrowia. Obejmuje zastosowania technologii teleinformatycznych w zakresie zapobiegania chorobom, diagnostyce, leczeniu, kontroli oraz prowadzeniu zdrowego trybu \u017cycia. Narz\u0119dzia e-zdrowia s\u0142u\u017c\u0105 m.in. komunikacji mi\u0119dzy pacjentem/kuracjuszem a us\u0142ugodawc\u0105 z bran\u017cy opieki zdrowotnej, przekazywaniu danych pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi instytucjami (w tym NFZ, ZUS) oraz bezpo\u015brednim kontaktom zar\u00f3wno mi\u0119dzy pacjentami, jak i pracownikami uzdrowiska. Przy czym, bez infrastruktury IT nie b\u0119dzie mo\u017cliwa realizacja celu projektu, co wynika z audytu IT. W rezultacie zostan\u0105 spe\u0142nione potrzeby interesariuszy i zrealizowany cel bezpo\u015bredni projektu. Beneficjent zmieni stan obecny, gdzie interesariusze nie mog\u0105 korzysta\u0107 w pe\u0142ni rozwini\u0119tego systemu informacyno-komunikacyjnego zwi\u0105zanego z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 uzdrowiskow\u0105.", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO L\u0104DEK-D\u0141UGOPOLE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "E-us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne A2A i e- us\u0142ugi publiczne A2C w \u201eUzdrowisku L\u0105dek-D\u0142ugopole\u201d S.A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2133969.60", "WARTOSC": "2532000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu -\u00a0jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci\u00a0oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 13 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 13 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w\u00a0wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji\u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 13 JST oraz ich pracownicy\u00a0600 os\u00a0(390K,210M) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST,\u00a0automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze\u00a0zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami\u00a0Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie\u00a0\u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Razem dla e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1382536.56", "WARTOSC": "1626513.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt. kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 1.06.2019r. do 31.05.2021 r. b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 20 miejsc, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze wDziennym Domu Opieki Medycznej (DDOM) dla 110 (60K, 50M) os\u00f3b niesamodzielnych, w tym ponad 50% w wieku 65+, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalonych od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracyoraz os\u00f3b nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Dodatkowo wsparciem edukacyjnym zostanie obj\u0119tych 60 cz\u0142onk\u00f3w rodzin os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc dziennego pobytu na terenie L\u0105dka Zdroju, poprzez dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do pe\u0142nienia funkcji DDOM, zakup mebli oraz wyposa\u017cenia. Pozosta\u0142e dzia\u0142ania projektowe b\u0119dzie stanowi\u0107 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDOM, z jego dzia\u0142aniami medycznymi i aktywizacyjnymi oraz dzia\u0142ania edukacyjno-doradcze skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w prawnych.Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej realizowanych w oparciu o \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142\". Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejmuj\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119 zalecan\u0105 przez lekarza, us\u0142ugi rehabilitacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin i opiekun\u00f3w prawnych. DDOM b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 min. 2 lata po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych, utrzymuj\u0105c si\u0119 z finansowania NFZ lub op\u0142at pobieranych od pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w powiecie k\u0142odzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "842742.48", "WARTOSC": "991461.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projektpoleganaintegracjispo\u0142ecznejizawodowej60os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznym(osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osobyuzale\u017cnione (alkoholizmlubnarkomania),cierpi\u0105cenazaburzeniapsychiczne, w tym na ter. wiejskich spe\u0142niaj\u0105cedefinicj\u0119osobyzagro\u017conejwykluczeniemspo\u0142ecznym (wgklasyfikacjiDEGURBA),zamieszkuj\u0105cych woj. dolno\u015blaskie, wy\u0142\u0105cznie gminy: K\u0142odzko \u2013 gmina wiejska, K\u0142odzko, L\u0105dek \u2013 Zdr\u00f3j, Walbrzych-gmina miejska w okresie od 2019-05-01 do 2021-01-31. Zaplanowanewprojekciedzia\u0142aniamaj\u0105nacelupomocosobomniepe\u0142nosprawnymi cierpi\u0105cymnazaburzeniapsychiczneimaj\u0105cymtrudno\u015bciadaptacyjnewyj\u015b\u0107zizolacji,poprawi\u0107jako\u015b\u0107ich\u017cycia,wyr\u00f3wna\u0107deficytyumiej\u0119tno\u015bcipotrzebnychdo wykonywaniazada\u0144\u017cyciowychisamorealizacji.Maj\u0105naceluzbudowa\u0107,rozwin\u0105\u0107iwzmocni\u0107kompetencje\u017cycioweizawodoweuczestnik\u00f3wipoprawi\u0107ichsytuacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Osobyteuzyskaj\u0105dost\u0119pdowysokiejjako\u015bcius\u0142ugpsychologicznych,poradnictwazawodowego,po\u015brednictwapracy,szkole\u0144podnosz\u0105cychkwalifikacje,sta\u017cy. Dzi\u0119kiudzialewprojekciezatrudnienieuzyskamin.30%uczestnik\u00f3w, 34%zrealizujeefektywno\u015b\u0107wwymiarzespo\u0142ecznym,a 50%uzyskakwalifikacjedzi\u0119kiodbyciu sta\u017cuiszkole\u0144zako\u0144czonychzewn\u0119trznymegzaminemiuzyskaniemcertyfikatu. Wwynikuprojektumin.10%uczestnik\u00f3w(6os.)otrzymazatrudnieniewPES.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA-PRO", "TYTUL": "Chcemy by\u0107 aktywni- wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w powiatu k\u0142odzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j", "OPIS": "W zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-COV-2 i restrykcjami polskiego rz\u0105du w bran\u017cy turystycznej obiekt hotelowy Rezydencja Grawert znajduj\u0105cy si\u0119 w L\u0105dku Zdroju ul. Lipowa 4 zosta\u0142 zamkni\u0119ty od dnia 16.03.2020 roku do dnia 3 maja 2020 roku . Decyzja ta spowodowa\u0142a spadek obrot\u00f3w do zera w mojej firmie w w/w okresie. W zwi\u0105zku z tym musia\u0142em zredukowa\u0107 ilo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w zwalniaj\u0105c zatrudnionych na umow\u0119 zlecenie. Straty finansowe mojej firmy pog\u0142\u0119bi\u0142 te\u017c zwrot zaliczek wp\u0142aconych przez go\u015bci przed pandemi\u0105. Pomimo otwarcia / z restrykcjami / bran\u017cy turystycznej marazm w mojej bran\u017cy jest nadal g\u0142\u0119boki co uwidacznia si\u0119 brakiem takiej ilo\u015bci rezerwacji miejsc hotelowych jakie mia\u0142y miejsce w podobnym okresie przed pandemi\u0105. Ilo\u015b\u0107 go\u015bci korzystaj\u0105cych z hotelowej restauracji uleg\u0142a tak\u017ce powa\u017cnemu zmniejszeniu. Restrykcje rz\u0105du w prowadzeniu biznesu w bran\u017cy turystycznej spowodowa\u0142y te\u017c istotny wzrost koszt\u00f3w spowodowany zakupem \u015brodk\u00f3w dezynfekuj\u0105cych i ochronnych dla pracownik\u00f3w, go\u015bci hotelowych jak i dla os\u00f3b przychodz\u0105cych do restauracji. Dotacja finansowa pozwoli na przetrwanie mojego biznesu w tak trudnym dla mojej bran\u017cy okresie pandemii. Trzeba p\u0142aci\u0107 rachunki i faktury zwi\u0105zane z kosztami prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci - takie jak kredyty bankowe, podatek od nieruchomo\u015bci, ponadto op\u0142aty za pr\u0105d, wod\u0119, gaz, telefon i inne. S\u0105 to sumy niema\u0142e, a przy powa\u017cnym spadku przychod\u00f3w trudne do ud\u017cwigni\u0119cia. Wsparcie finansowe umo\u017cliwi te\u017c odbudowanie zespo\u0142u pracownik\u00f3w niezb\u0119dnego do prowadzenia biznesu, czyli na wzrost zatrudnienia. Reasumuj\u0105c dotacja ta da mo\u017cliwo\u015b\u0107 mojej firmie do wywi\u0105zywania si\u0119 (sp\u0142acania) w terminie najbardziej wymagalnych zobowi\u0105za\u0144 (np. zwi\u0105zanych z zap\u0142at\u0105 kontrahentom za wyroby i us\u0142ugi, wyp\u0142at\u0105 wynagrodze\u0144, itp), czyli zapewni p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105 mojej firmie.", "BENEFICJENT": "REZYDENCJA GRAWERT JANUSZ MIROS\u0141AW OLSZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci firmy Rezydencja Grawert Janusz Miros\u0142aw Olszewski w L\u0105dku Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "574698.60", "WARTOSC": "676116.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 iwsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z obu powiat\u00f3w.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniemzaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciuzawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) izawodowym a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupysamopomocowe a tak\u017ce wsparcie w aktywizacji zawodowej. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdejosoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto poraz pierwszy bez alkoholu.Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS.Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymiefektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 31,25% (kryterium premiuj\u0105ce)funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 22 miesi\u0119cy40% uczestnik\u00f3w uzyska zatrudnienie w podmiotach ekonomii spo\u0142\u0119cznej (kryterium premiuj\u0105ce)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Dzier\u017coniowski Klub Integracji Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2611.2501450481514, "v": "21,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 196.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2611,25 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "385.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "415.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2104.826653192248, "v": "17,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 477.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 249.52818214243254, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 100.57747354654619, "v": "845,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 72.12601830935681, "v": "606,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65.49872666745927, "v": "550,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7.680053501367257, "v": "64,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.2523481155629534, "v": "61,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.234395434549994, "v": "18,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1.5262941386279871, "v": "12,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1143.7950017833787, "v": "9,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1143,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 663.6709380573058, "v": "5,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 170.9593936511711, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 125.33776126501013, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 79.10289977410534, "v": "665,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40.19707525858994, "v": "338,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17.22550231839258, "v": "144,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.298510284151707, "v": "120,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12.354510759719414, "v": "103,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10.640090357864702, "v": "89,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.8558530495779335, "v": "40,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.5628070384020925, "v": "29,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.5896599690880988, "v": "13,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 932.571608607775, "v": "7,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "932,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 542.3933349185589, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 297.1054214718821, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 48.275271668053726, "v": "406,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 30.48258233265961, "v": "256,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9.067301153251695, "v": "76,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.220845321602663, "v": "43,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.02685174176673404, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 526.3205326358341, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "526,32 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 443.29167875401254, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36.46003923433598, "v": "306,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.209222446795863, "v": "178,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.5949506598502, "v": "139,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.764641540839376, "v": "73,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 443.72408274878137, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "443,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "153.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 329.6205100463679, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 155.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 62.01763642848651, "v": "521,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 37.81890500535014, "v": "318,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 14.267031268576863, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 333.14960884555944, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "333,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83.97317917013436, "v": "706,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 75.8054928070384, "v": "637,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33.99468909761028, "v": "285,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 29.737343954345498, "v": "250,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.925667578171442, "v": "218,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23.050362620378078, "v": "193,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19.44689573177981, "v": "163,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.253214837712516, "v": "145,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.778455593865175, "v": "141,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3.7085186065866127, "v": "31,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.6553917489002496, "v": "22,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.8203970990369753, "v": "6,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 271.25426703126857, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "271,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "179.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 133.36913803352755, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 129.0804862679824, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.80464272975865, "v": "74,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 176.60026869575557, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "176,60 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "269.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1248.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169.33372250624186, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.525145642610867, "v": "29,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 2.1283343240993937, "v": "17,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.6130662228034716, "v": "13,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 117.6847437878968, "v": "989,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "117,68 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3347.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14044.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 117.6847437878968, "v": "989,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 117.50453810486269, "v": "988,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "117,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 80.86721792890263, "v": "680,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19.629173701105696, "v": "165,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 14.073646415408394, "v": "118,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.934500059445964, "v": "24,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100.91868505528475, "v": "848,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "100,92 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42.954214718820594, "v": "361,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 41.920228272500296, "v": "352,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.211495660444657, "v": "102,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1092.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3.713854476281061, "v": "31,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1690.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.11889192723814053, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 60.65685411960528, "v": "510,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,66 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 60.65685411960528, "v": "510,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58.853869932231596, "v": "495,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,85 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 39.77141124717631, "v": "334,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.89223635715135, "v": "158,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19022232790393534, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28.365505885150395, "v": "238,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,37 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26.97959814528593, "v": "226,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.7437878968018071, "v": "6,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.642119843062656, "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24.741877303531094, "v": "208,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,74 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.77686838663655, "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3.656726905243134, "v": "30,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 733.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2.874905480917846, "v": "24,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.4333765307335632, "v": "3,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.307274997027703, "v": "78,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.6279919153489475, "v": "38,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.411300677683985, "v": "37,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2085364403756985, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.059445963619070265, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7.315776958744501, "v": "61,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,32 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.812388538818214, "v": "40,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.9089287837355844, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.5944596361907026, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3.804541671620497, "v": "32,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,80 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.804541671620497, "v": "32,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.2685174176673404, "v": "27,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.2685174176673404, "v": "27,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2.5593092379027462, "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,56 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2.5593092379027462, "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.07133515634288431, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.07133515634288431, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}