{"gmina": "Mi\u0119dzylesie", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mi\u0119dzylesie", "kod_gus": "030210308000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "7'325", "budzet": {"dochody": "31,78 mln z\u0142", "wydatki": "30,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26070828.950000003, "dane1": 24556353.329999987, "dane2": 24556353.329999987, "dane3": 1514475.620000016}, {"label": "2017", "dane0": 28002567.919999994, "dane1": 26306337.910000004, "dane2": 26306337.910000004, "dane3": 1696230.0099999905}, {"label": "2018", "dane0": 29871067.889999986, "dane1": 29049614.019999996, "dane2": 29049614.019999996, "dane3": 821453.8699999899}, {"label": "2019", "dane0": 31775085.639999993, "dane1": 30335767.87000001, "dane2": 30335767.87000001, "dane3": 1439317.7699999847}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5267419.039999999, "dane1": 7470035.739999998}, {"label": "2017", "dane0": 5485082.27, "dane1": 8045448.329999996}, {"label": "2018", "dane0": 5625640.899999999, "dane1": 8622498.540000003}, {"label": "2019", "dane0": 5851331.58, "dane1": 9092516.639999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,30 mln z\u0142", "wydatki": "1,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.514475620000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.514475620000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6962300099999905}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6962300099999905}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8214538699999898}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8214538699999898}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4393177699999846}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4393177699999846}], "dochod_ue": "1,71 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "1216.5 z\u0142", "powiat": "7,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "1003.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "119,92 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,53 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5851331.58, "wydatki": 9092516.639999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2017-02-27", "DOFINANSOWANIE": "5043931.77", "WARTOSC": "5934037.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na przebudowie drogi powiatowej nr 3274 D Mostowice \u2013 Poniat\u00f3w \u2013 Niemoj\u00f3w \u2013 Lesica \u2013 Mi\u0119dzylesie na odcinku Mi\u0119dzylesie \u2013 Przej\u015bcie Graniczne w Niemojowie. Obejmie ono odcinek drogi powiatowej nr 3274 D od skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 33 K\u0142odzko \u2013 Bobosz\u00f3w na ul. Wojska Polskiego w Mi\u0119dzylesiu do Przej\u015bcia Granicznego Polska Czechy w Niemojowie w km 0+000 do 10,814,28. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 przewidzianej do przebudowy drogi wynosi oko\u0142o 10 814 m. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu przebudow\u0119 istniej\u0105cej jezdni oraz chodnik\u00f3w po stanie istniej\u0105cym z poprawieniem ich stanu technicznego, trwa\u0142o\u015bci oraz estetyki, gruntown\u0105 napraw\u0119 odwodnienia, a tak\u017ce uwzgl\u0119dnienie rozwi\u0105za\u0144 architektonicznych dostosowuj\u0105cych przedmiotowy fragment drogi do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. St\u0105d te\u017c w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119: \u2022 rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej nawierzchni bitumicznej i z kostki kamiennej, \u2022 przebudow\u0119 23 przepust\u00f3w pod drog\u0105, \u2022 wykonanie \u015bciek\u00f3w i element\u00f3w odwodnienia, \u2022 wykonanie koryta, \u2022 wykonanie warstwy wzmacniaj\u0105cej pod\u0142o\u017ce z kruszywa stabilizowanego cementem, \u2022 wykonanie podbudowy z kruszyw \u0142amanych na jezdni i na chodnikach, \u2022 recykling g\u0142\u0119boki z u\u017cyciem cementu, \u2022 wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego, \u2022 u\u0142o\u017cenie kraw\u0119\u017cnik\u00f3w kamiennych na \u0142awie betonowej z oporem, \u2022 u\u0142o\u017cenie obrze\u017cy betonowych na \u0142awie betonowej, \u2022 wykonanie nawierzchni na chodnikach z kostki betonowej, \u2022 wykonanie urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (w tym: urz\u0105dzenia techniczne drogi - bariery ochronne 1295 m, por\u0119cze ochronne 105 m). Infrastruktura towarzysz\u0105ca obejmuje: obiekty i urz\u0105dzenia obs\u0142ugi uczestnik\u00f3w ruchu - mijanki 1455 m2 oraz bariery ochronne 1295 m, por\u0119cze ochronne 105 m. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projekt b\u0119dzie realizowany na istniej\u0105cej ju\u017c drodze i na wysoko\u015bciach zbli\u017conych do rz\u0119dnych terenu z korekt\u0105 \u0142uk\u00f3w poziomych i pionowych. Wyb\u00f3r wskazanej technologii wykonania przedsi\u0119wzi\u0119cia podyktowany by\u0142 obecnym stanem drogi.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141ODZKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 3274 D Mostowice \u2013 Poniat\u00f3w \u2013 Niemoj\u00f3w \u2013 Lesica \u2013 Mi\u0119dzylesie na odcinku Mi\u0119dzylesie \u2013 Przej\u015bcie Graniczne w Niemojowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 688.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2015-05-28", "DOFINANSOWANIE": "6275181.64", "WARTOSC": "7681285.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia sieci tras rowerowych typu singletrack oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej w zakresie wykorzystania i udost\u0119pniania lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych m.in. na cele turystyczne s\u0142u\u017c\u0105ce zmniejszaniu presji na obszary cenne przyrodniczo w wybranych lokalizacjach na terenie 7 gmin w obszarze Ziemi K\u0142odzkiej. Projekt dotyczy wykonania 133710mb (133,71 km) tras rowerowych: Gmina Bardo \u2013 31510 mb,Gmina Bystrzyca K\u0142odzka \u2013 5300mb, Gmina K\u0142odzko - 15000mb, Gmina L\u0105dek Zdr\u00f3j \u2013 22000mb,Gmina Mi\u0119dzylesie \u2013 14600mb, Gmina Stronie \u015al\u0105skie \u2013 19300mb, Gmina Z\u0142oty Stok \u2013 26000mb.Zatem ca\u0142e przedsi\u0119wzi\u0119cie mie\u015bci si\u0119 w obszarze OSI - Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicka. Projekt realizowany w latach: 2015-2018.Wnioskodawc\u0105 - Liderem koordynuj\u0105cym projekt oraz zapewniaj\u0105cym jego sp\u00f3jno\u015b\u0107 jestStowarzyszenie Gmin Ziemi K\u0142odzkiej. Realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych wymienionych zada\u0144 w projekcieb\u0119d\u0105 zajmowa\u0107 si\u0119 partnerzy projektu, tj. Gmina Bardo, Gmina Bystrzyca K\u0142odzka, Gmina K\u0142odzko,Gmina L\u0105dek Zdr\u00f3j, Gmina Mi\u0119dzylesie, Gmina Stronie \u015al\u0105skie, Gmina Z\u0142oty Stok. Operatorem wybudowanej infrastruktury stanie si\u0119 podmiot, kt\u00f3ry zostanie wybrany w drodze przeprowadzonego przetargu.Projekt podzielono na 11 zada\u0144.Zadania od 1 do 7 dotycz\u0105 wykonania Singletrack w ramach poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadanie 8 to opracowanie Studium Wykonalno\u015bci \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 9to zarz\u0105dzanie projektem \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 10 to wdro\u017cenie nowoczesnych technologii przekazu informacji \u2013 Stowarzyszenie. Zadanie 11 obejmuje dzia\u0142ania promocyjne \u2013 Stowarzyszenie i gminy.Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Ziemi K\u0142odzkiej poprzez zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania i udost\u0119pniania jej potencja\u0142u przyrodniczego i krajobrazowego na cele turystyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN ZIEMI K\u0141ODZKIEJ", "TYTUL": "SINGLETRACK GLACENSIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3759320.09", "WARTOSC": "5556977.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin ziemi k\u0142odzkiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: K\u0142odzko \u2013 gmina wiejska, Bystrzyca K\u0142odzka (uzdrowiskowa), L\u0105dek-Zdr\u00f3j (uzdrowiskowa), Mi\u0119dzylesie, Radk\u00f3w, Stronie \u015al\u0105skie i Stoszowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 165 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 4,73 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 3,68 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 942 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina K\u0142odzko, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODZKO", "TYTUL": "Ziemia K\u0142odzka \u2013 czyste powietrze (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Bystrzyca K\u0142odzka, K\u0142odzko, L\u0105dek-Zdr\u00f3j, Mi\u0119dzylesie, Radk\u00f3w, Stronie \u015al\u0105skie, Stoszowice)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3226938.30", "WARTOSC": "3796398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 2 obszar\u00f3w Natura 2000: G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika PLH20016 oraz G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie PLH020037. Z uwagi na fakt, i\u017c zgodnie ze stanowiskiem Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych dokumenty planistyczne dla obszar\u00f3w Natura 2000 obj\u0119tych projektem, po\u0142o\u017conych na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa w zarz\u0105dzie PGL LP opracowane zostan\u0105 przez PGL LP, przedmiotowy projekt obejmuje grunty nie b\u0119d\u0105ce w zarz\u0105dzie PGL LP i plany ochrony opracowane zostan\u0105 dla tych teren\u00f3w. Plan ochrony sporz\u0105dzany jest na 20 lat zgodnie z wytycznymi zawartymi w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 30 marca 2010 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. z 2010 r. Nr 64, poz. 401 ze zm.) i zawiera: opis granic obszaru i map\u0119 obszaru Natura 2000; identyfikacj\u0119 istniej\u0105cych i potencjalnych zagro\u017ce\u0144 dla zachowania w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk przyrodniczych, gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich siedlisk b\u0119d\u0105cych przedmiotami ochrony; okre\u015blenie warunk\u00f3w utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, zachowania integralno\u015bci obszaru Natura 2000 oraz sp\u00f3jno\u015bci sieci obszar\u00f3w Natura 2000; wskazania do zmian w istniej\u0105cych dokumentach planistycznych dotycz\u0105ce eliminacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych lub zewn\u0119trznych, je\u017celi s\u0105 niezb\u0119dne dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych dla utrzymania lub odtworzenia w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000, ze wskazaniem podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za ich realizacj\u0119; wska\u017aniki w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu realizacji zada\u0144 ochronnych oraz ich skutk\u00f3w; okre\u015blenie sposob\u00f3w monitoringu stanu ochrony przedmiot\u00f3w ochrony obszaru Natura 2000. Obszar Natura 2000 G\u00f3ry Bialskie i Grupa \u015anie\u017cnika o powierzchni 19038,5 ha po\u0142o\u017c", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla dw\u00f3ch obszar\u00f3w Natura 2000 na Dolnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "142392.84", "WARTOSC": "307268.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie nowych i innowacyjnych us\u0142ug i proces\u00f3w do dzia\u0142alno\u015bci Firmy, dzi\u0119ki inwestycje w \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne. Inwestycja zak\u0142ada stworzenie unikalnej i innowacyjnej bazy noclegowej w sercu Sudet\u00f3w. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami oferty wnioskodawcy b\u0119d\u0105: 1.Tury\u015bci poruszaj\u0105cy si\u0119 kamperami: 40% - powody: bardzo ma\u0142a ilo\u015b\u0107 p\u00f3l kempingowych na wysokim poziomie odpowiadaj\u0105ca na wszystkie potrzeby turyst\u00f3w z kamperami. Usytuowanie kempingu na trasie przelotowej na po\u0142udnie Europy, w kierunku popularnych miejsc wypoczynku w g\u00f3rach. Najcz\u0119\u015bciej s\u0105 to osoby nastawione proekologicznie i zamo\u017cne, (poniewa\u017c ceny kamper\u00f3w s\u0105 wysokie). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 p\u00f3l kempingowych z \u201ejednym gniazdkiem\u201d i przestarza\u0142ymi sanitariatami nie odpowiada na ich potrzeby. 2.Tury\u015bci Polscy z wi\u0119kszych miast: 30% - mieszka\u0144cy wi\u0119kszych miast, potrzebuj\u0105cy kontaktu z przyrod\u0105 i oderwania si\u0119 od miejskiego zgie\u0142ku i wyciszenia, kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 miejsc oferuj\u0105cych wszystkie typowe wygody dla hotelu, bez rezygnacji z kontaktu z przyrod\u0105. 3.Tury\u015bci zagraniczni-20% - tury\u015bci zagraniczni, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 europejski standard pobytu za mniejsz\u0105 cen\u0119, ni\u017c zagranic\u0105. 4. Pozostali - 10% - Tury\u015bci spragnieni nowo\u015bci. Wnioskodawca planuje rozpocz\u0119cie realizacji projektu 1.02.2017 r., a jego zako\u0144czenie jest przewidywane na 31.08.2017 r. Realizacja inwestycji zosta\u0142a podzielona na dwa etapy. Etap I (01.02.2017 r.-31.05.2017 r.) W pierwszym etapie konieczne b\u0119dzie odpowiednie zaplanowanie i organizacja pracy projektowej. Nast\u0119pnie zakupiona zostanie kluczowa infrastruktura informatyczna i noclegowa, decyduj\u0105ce o ostatecznym kszta\u0142cie obiektu. W pierwszym etapie planuje si\u0119: 1) Zakup przeno\u015bnego komputera - 1 szt. 2) Zakup i wdro\u017cenie licencji systemu do obs\u0142ugi o\u015brodka \u2013 1 szt. 3) Zakup namiot\u00f3w sferycznych wraz z infrastruktur\u0105\u2013 4 szt. 4) Zakup namiot\u00f3w wisz\u0105cych\u2013 2 szt. [...]", "BENEFICJENT": "UVD MONIKA KOKOSZY\u0143SKA", "TYTUL": "Utworzenie innowacyjnego obiektu glampingowego w miejscowo\u015bci Nagodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "126871.88", "WARTOSC": "149261.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie", "OPIS": "Niski poziom wyposa\u017cenia szko\u0142y w sprz\u0119t do przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych jest przyczyn\u0105:1. Problem\u00f3w w przyswajaniu tre\u015bci matematycznych \u2013 s\u0142abe wyniki nauczania i sprawdzianu po sz\u00f3stej klasie .2. Niewystarczaj\u0105cych wynik\u00f3w w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych i j\u0119zyk\u00f3w obcych.3. Braku mo\u017cliwo\u015bci rozwijania zainteresowa\u0144 przyrodniczych i wykonywania do\u015bwiadcze\u0144.4. Trudno\u015bci w wyborze kierunk\u00f3w w edukacji w przysz\u0142ym \u017cyciu zawodowym.5. Braku umiej\u0119tno\u015bci do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w badawczych, stawiania hipotez, formu\u0142owania wniosk\u00f3w.Celem projektu jest: zakup wyposa\u017cenia do pracowni przyrodniczej i matematycznej oraz dostosowania pracowni na potrzeby zakupionego wyposa\u017cenia w Samorz\u0105dowej SzkolePodstawowej w DomaszkowieW projekcie bed\u0105 uczestniczy\u0107 uczniowie i nauczyciele Szko\u0142y Podstawowejw Domaszkowie.Stworzenie nowoczesnej pracowni przyrodniczej i mtematycznej umo\u017cliwi:Uatrakcyjnienie zaje\u0107 edukacyjnych poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowanie r\u00f3\u017cnorodnych metod nauczania;Przeprowadzanie do\u015bwiadcze\u0144 oraz obserwacji z u\u017cyciem nowoczesnego sprz\u0119tu;Nabycie umiejetno\u015bci korzystania z nowoczesnych medi\u00f3w poprzez wykorzystanie zakupionych sprz\u0119t\u00f3w do pracowni przyrodniczej i matematycznej tj.: monitor interaktywny, laptop, wizualizer;Wszechstronne, wieloobszarowe oraz wielozmys\u0142owe poznawanie \u015bwiata, jego tajemnic, odkrywania najnowszych technologi;Prowadzenie zaje\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w osiagaj\u0105cychzani\u017cone wyniki w nauce oraz osiagajacych ponadprzeci\u0119tne wyniki w nauce.Powy\u017csze dzia\u0142ania pozwol\u0105 na osiagniecie nastepujacych efekt\u00f3w:zwi\u0119kszenie jako\u015bci izakresu prowadzonej w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Domaszkowie dzia\u0142alno\u015bci dydaktyczno-naukowej;utworzenie nowoczesnej bazy kszta\u0142cenia przysz\u0142ych kadr gospodarki w sferze nauk matematyczno-przyrodniczych;rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi;podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYLESIE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w w Zespole Szkolno - Przedszkolnym im. Przyjaci\u00f3\u0142 Dzieci Samorz\u0105dowa Szko\u0142a Podstawowa w Domaszkowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2133969.60", "WARTOSC": "2532000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu -\u00a0jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci\u00a0oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 13 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 13 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 13 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w\u00a0wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji\u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 13 JST oraz ich pracownicy\u00a0600 os\u00a0(390K,210M) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST,\u00a0automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze\u00a0zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami\u00a0Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie\u00a0\u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Razem dla e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "106953.31", "WARTOSC": "125827.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do poprawy warunk\u00f3w nauczania w Zespole Szk\u00f3\u0142 na terenie gminy Mi\u0119dzylesie przez wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-cyfrowej w nowy, nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, zapewnienie rozwoju infrastruktury szk\u00f3\u0142 w zakresie nauk \u015bcis\u0142ych. W\u015br\u00f3d czynnik\u00f3w podnoszenia efektywno\u015bci procesu nauczania i uczenia si\u0119 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 pracownie przedmiotowe, w tym pracownia matematyczna. Wyposa\u017cone w niezb\u0119dne instalacje techniczne oraz sprz\u0119t, \u015brodki i materia\u0142y dydaktyczne konieczne przy realizacji programu nauczania matematyki i przedmiot\u00f3w pokrewnych zapewnia warunki do aktywnej i samodzielnej pracy uczni\u00f3w, a nauczycielowi stosowanie nowoczesnych metod nauczania. Uczniowie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mi\u0119dzylesiu osi\u0105gaj\u0105 wyniki sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej. Diagnozy przeprowadzone w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mi\u0119dzylesiu(za\u0142) wykazuj\u0105, i\u017c zesp\u00f3\u0142 szk\u00f3\u0142 posiada sprz\u0119t oraz wyposa\u017cenie, ale nie w takim zakresie, by swobodnie realizowa\u0107 podstaw\u0119 programow\u0105 poprzez prowadzenie do\u015bwiadcze\u0144, eksperyment\u00f3w i wykorzystanie multimedi\u00f3w. Dzieci maj\u0105 ograniczony dost\u0119p m.in. poprzez brak komputer\u00f3w/Internetu, wi\u0119c zaj\u0119cia s\u0105 okazj\u0105 do zapoznania si\u0119 z nimi oraz przyswojenia wiedzy w interesuj\u0105cy spos\u00f3b. Rezultat - niwelowanie problem\u00f3w, zostanie osi\u0105gni\u0119ty za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144: - Zakup mebli, wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych pracowni matematyczno - cyfrowej (szafy, rega\u0142, rolety, biurka, krzes\u0142a, \u0142awki, fotel, przybory, materia\u0142y dydaktyczne) oraz podjazd dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mi\u0119dzylesiu - Zakup i instalacja sprz\u0119tu cyfrowego wyposa\u017cenia pracowni cyfrowej (laptopy, wizualizer, projektor, drukarka, programy) dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mi\u0119dzylesiu - promocj\u0119 projektu w lokalnej prasie oraz na stronie internetowej Gminy Mi\u0119dzylesie oraz poszczeg\u00f3lnych szk\u00f3\u0142, zakupione \u015brodki zostan\u0105 oznaczone zgodnie z wytycznymi (umieszczona informacja z jaki\u015b \u015brodk\u00f3w zosta\u0142y zakupione wraz z logami UE i nazw\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYLESIE", "TYTUL": "Pracownia matematyczno-cyfrowa -Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mi\u0119dzylesiu poprzez popraw\u0119 stanu i wyposa\u017cenia infrastruktury naukowo-dydaktycznej w postaci wyposa\u017cenia w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2595648.17", "WARTOSC": "3053703.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego i francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ lub kwalifikacji cyfrowych przez 518 os. doros\u0142ych (z 740 os\u00f3b), mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji do 31.03.2021. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (zapewniono w nich miejsca dla 864 uczestnik\u00f3w) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 240 os.), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu przez 24 miesi\u0105ce, od 01.04.2019 do 31.03.2021.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 481os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-259os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-444os. niepe\u0142nosprawne-37os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej-592os. w wieku 18-24 lata-148Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (Digital Competence Framework). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105czniku oraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Po kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1382536.56", "WARTOSC": "1626513.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt. kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 1.06.2019r. do 31.05.2021 r. b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 20 miejsc, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze wDziennym Domu Opieki Medycznej (DDOM) dla 110 (60K, 50M) os\u00f3b niesamodzielnych, w tym ponad 50% w wieku 65+, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalonych od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracyoraz os\u00f3b nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Dodatkowo wsparciem edukacyjnym zostanie obj\u0119tych 60 cz\u0142onk\u00f3w rodzin os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc dziennego pobytu na terenie L\u0105dka Zdroju, poprzez dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do pe\u0142nienia funkcji DDOM, zakup mebli oraz wyposa\u017cenia. Pozosta\u0142e dzia\u0142ania projektowe b\u0119dzie stanowi\u0107 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDOM, z jego dzia\u0142aniami medycznymi i aktywizacyjnymi oraz dzia\u0142ania edukacyjno-doradcze skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w prawnych.Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej realizowanych w oparciu o \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142\". Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejmuj\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119 zalecan\u0105 przez lekarza, us\u0142ugi rehabilitacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin i opiekun\u00f3w prawnych. DDOM b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 min. 2 lata po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych, utrzymuj\u0105c si\u0119 z finansowania NFZ lub op\u0142at pobieranych od pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w powiecie k\u0142odzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2158988.76", "WARTOSC": "2539986.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r\u017c w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1110 os. w wieku18 lat i wi\u0119cej ( 666 K,444M oraz 444 os.w wieku +50 i 666 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 1110 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatem.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:maj\u0105 miejsce zamieszkania na terenieObszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej;maj\u0105 niskie kwalifikacje, tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cycia;z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 1368 os.,w tym co najmniej 171ON, 548 os. w wieku 50+, 820 os. o niskich kwalifikacjach, 548 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych min. 821 Ki 547 M.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w;szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework;szkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJ;certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Level Up - kompleksowy program nabywania kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w ziemi dzier\u017coniowsko- k\u0142odzko- z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1647000.00", "WARTOSC": "1937647.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP z obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZKD). Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobiorc\u00f3w. Ka\u017cda z firm korzystaj\u0105cych z grantu zobligowana jest do wniesienia w ramy wsparcia finansowego (grantu) 15% wk\u0142adu w\u0142asnego. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu: 1 937 647,06 PLN. Proces udzielania grant\u00f3w przez Uniwersytecki I", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - tworzenie skutecznych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1699610.19", "WARTOSC": "1999541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowicki Obszar Strategicznej Interwencji. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu.Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie OSI ZKD wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.11.2016 do 30.09.2018 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczo-zawodowa w Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickim Obszarze Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1341463.20", "WARTOSC": "1578192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105,os.nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142e-zaw.,spe\u0142n.przes\u0142ank\u0119 os.z niepe\u0142no spraw;os,kt\u00f3re do\u015bwiad przemocy w rodzinie i kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u tej przes\u0142anki;os.uzale\u017cnionych;os.bezdomnych,opuszc. zak\u0142ad karny,zamie.zgodnie z KC powiaty zgodne z pun. D1 od 01.01.2017\u201330.11.2018.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugi akty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142..w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bciezka reint).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiad. pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142 \u2013 specjalisty.poradnictwo psycholog 64 os.oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zaw-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 40os 3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Trenin6gu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podni. lub zmian\u0119 kwalif. i kompete. zaw-64 os 5. Sta\u017ce zaw \u201364 os 6. Coaching dla 64 os.poradn.rodzinne Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017a. rezultatu i produktu zgo.z pkt.O.Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj.zatrudnienie podejmie co najm.22% UCZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Nasza wsp\u00f3lna praca - Nasz wsp\u00f3lny sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "779999.99", "WARTOSC": "918118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 65 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), z terenu Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 65 podmiot\u00f3w M\u015aP z ZDKZ ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce co najmniej oddzia\u0142 lub zak\u0142ad na terenie Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej (ZDKZ ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "404175.00", "WARTOSC": "475500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+, w tym w min. 50% uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.).Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ kwalifikacji,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kwalifikacji kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar Ziemia Dzier\u017coniowsko \u2013 K\u0142odzko \u2013 Z\u0105bkowicka (ZKD).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tno. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Azymut na kszta\u0142cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1177639.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 561242.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528769.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 489088.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 402792.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 372039.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 355971.32999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 351476.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 291525.08}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 234241.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 209620.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 209494.55000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 188990.91999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 166236.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 130132.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 117496.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 87117.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86965.62999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86910.66}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 81621.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 78322.1}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 69489.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 52645.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49609.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47960.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41713.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25232.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23300.320000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16891.74}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15009.400000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14204.18}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 13167.69}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9834.91}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 9620.99}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 9365.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8610.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7904.930000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6682.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5800.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5657.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5619.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4123.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3636.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3251.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1400.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1182.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1156.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1007.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 650.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 591.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 400.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 349.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 340.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 56.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 37.4}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 338110.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 312684.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 264408.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 75000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 66011.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51771.9}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30900.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24600.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 14840.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10608.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6860.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1200.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 60052.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 37000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4198477.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1923232.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 1184641.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 1097650.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 472139.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 366814.18999999994}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 291821.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 259655.05000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 223980.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 222914.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 205375.40000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 112446.82999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 59091.71000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55157.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54386.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48313.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42600.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33975.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24460.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23766.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17849.29}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 16250.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10211.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8251.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7311.469999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5756.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 815.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 498.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 75.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 412755.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 324700.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 259978.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 130323.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 91080.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89218.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41838.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6681.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1245.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4442052.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1921504.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 391681.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 232800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 197325.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174151.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 99400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 98958.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 80605.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62182.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 56510.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 43746.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 42496.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36495.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 36090.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35905.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25600.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14071.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7112.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3111.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1330.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1212.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 914.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 808.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 377.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 76.34}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 64081.14000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51800.53}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2707.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11308.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9141.300000000001}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 477.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 556614.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 354435.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30319.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 257082.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115030.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 98226.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5350.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 918.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 162.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 72.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 110078.3}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1874102.0699999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1576810.1799999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 633030.2999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 457766.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 450467.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 376268.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 321140.66000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 266906.45}, {"name": "Rodzina", "value": 260250.66999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 234825.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86965.62999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 78322.1}, {"name": "Turystyka", "value": 21208.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15945.580000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9834.91}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 9620.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1182.42}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 650.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 434812.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 375010.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 162081.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 141011.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71771.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14840.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10608.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6860.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60052.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7112517.360000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2002078.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 584586.72}, {"name": "Rodzina", "value": 531760.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 291821.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 263280.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 59091.71000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42600.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28766.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19775.42}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17924.29}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 16250.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2465.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 737455.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 259978.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130323.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91080.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 89218.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43083.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 6681.49}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6597569.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 855940.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 262177.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 112367.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 86656.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62182.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51550.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3111.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 914.46}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 64081.14000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 51800.53}, {"name": "Turystyka", "value": 2707.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11308.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9141.300000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 477.86}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 556614.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 354435.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 179600.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30319.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 257082.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 115030.0}, {"name": "Turystyka", "value": 98226.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5350.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 918.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 162.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 72.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 110078.3}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9092516.639999995, "v": "9,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.97, "v_pc": "1241,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5008871.3500000015, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 1502643.2500000002, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 1330387.7200000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 628103.5200000001, "v": "628,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 497324.18999999994, "v": "497,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49609.33, "v": "49,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34051.649999999994, "v": "34,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15009.400000000001, "v": "15,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14959.25, "v": "14,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11556.98, "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7389580.74, "v": "7,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35, "v_pc": "1008,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4500845.64, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2131002.48, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 293616.76000000007, "v": "293,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 286732.81000000006, "v": "286,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 87117.68, "v": "87,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47960.85, "v": "47,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41713.38, "v": "41,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 591.14, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2852028.28, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4, "v_pc": "389,36 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2426293.95, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 239647.90999999997, "v": "239,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 105837.59, "v": "105,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55542.0, "v": "55,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24650.0, "v": "24,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 56.83, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2568046.4899999993, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.46, "v_pc": "350,59 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1285639.5, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 620380.1799999999, "v": "620,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173589.18000000002, "v": "173,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 166236.0, "v": "166,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 106221.06, "v": "106,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 94331.53, "v": "94,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 60052.4, "v": "60,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 52645.68, "v": "52,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8610.0, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 340.96, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1898292.9399999997, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25, "v_pc": "259,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 559858.67, "v": "559,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 391781.28, "v": "391,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 351476.22, "v": "351,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 197325.68, "v": "197,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 112446.82999999999, "v": "112,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 99400.0, "v": "99,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 98958.95, "v": "98,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 56547.97, "v": "56,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16891.74, "v": "16,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11805.6, "v": "11,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1720281.9999999998, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67, "v_pc": "234,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 675454.1699999999, "v": "675,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 620882.95, "v": "620,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20596.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 324700.0, "v": "324,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 99244.87999999999, "v": "99,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1172369.89, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86, "v_pc": "160,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 553294.5899999999, "v": "553,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 488752.30000000005, "v": "488,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1056.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 130323.0, "v": "130,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 902700.49, "v": "902,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97, "v_pc": "123,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 772353.49, "v": "772,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89218.0, "v": "89,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.88}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30900.0, "v": "30,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10229.0, "v": "10,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Turystyka", "value": 685915.37, "v": "685,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26, "v_pc": "93,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "415.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "294.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 671193.39, "v": "671,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14721.98, "v": "14,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 504773.02, "v": "504,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66, "v_pc": "68,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 447275.38, "v": "447,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 51840.0, "v": "51,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5657.64, "v": "5,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 454463.94, "v": "454,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49, "v_pc": "62,04 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 408014.76, "v": "408,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.77}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15449.18, "v": "15,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 388312.73, "v": "388,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "53,01 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 315727.63, "v": "315,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36495.1, "v": "36,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 36090.0, "v": "36,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.29}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 338300.1, "v": "338,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "46,18 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 259978.0, "v": "259,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 78322.1, "v": "78,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.15}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 142731.63, "v": "142,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "19,49 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 137731.63, "v": "137,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 110078.3, "v": "110,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "15,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 110078.3, "v": "110,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87271.0, "v": "87,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "11,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42844.0, "v": "42,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41755.99999999999, "v": "41,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1506.0, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1165.0, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 25871.890000000003, "v": "25,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,53 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "324.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 25871.890000000003, "v": "25,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1582.42, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1582.42, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 650.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 650.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}