{"gmina": "gmina miejska Nowa Ruda", "kod_gus": "030210308000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": 22636, "budzet": {"dochody": "96,32 mln z\u0142", "wydatki": "99,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,32 mln z\u0142", "wydatki": "5,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5383441100000292}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5383441100000292}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -14.85470488999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -14.85470488999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -22.477182780000074}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -22.477182780000074}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.756433619999975}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.756433619999975}], "dochod_ue": "8,39 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "66,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "2922.3 z\u0142", "powiat": "22,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "1003.4 z\u0142", "wojewodztwo": "12,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,49 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,84 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17170883.62", "WARTOSC": "33422482.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Celem Projektu jest umo\u017cliwienie pod\u0142\u0105czenia do zbiorczej sieci kanalizacyjnej nowych u\u017cytkownik\u00f3w oraz uporz\u0105dkowanie gospodarki osadowej. W ramach Projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania i osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: Budowa kanalizacji sanitarnej na terenie miasta i gminy Nowa Ruda: 2,25 km, liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w kanalizacji: 278 Mk; Rozbudowa obiekt\u00f3w gospodarki osadowej oraz monta\u017c paneli s\u0142onecznych na terenie O\u015a; Budowa SUW w Dzikowcu Polesiu; Zakup i monta\u017c systemu monitoringu sieci wod-kan; Dostawa samochodu do czyszczenia sieci kanalizacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja mi\u0119dzygminnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u015acinawce Dolnej oraz rozbudowa kanalizacji sanitarnej dla Miasta i Gminy Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 758.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "7157763.34", "WARTOSC": "12897824.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt dotyczy rewitalizacji zdegradowanego obszaru Miasta Nowa Ruda o szczeg\u00f3lnym znaczeniu dla mieszka\u0144c\u00f3w. Tereny rekreacyjne przy ul. Fredry zlokalizowane s\u0105 na obszarze zdiagnozowanym w L P R jako kryzysowy, kt\u00f3ry wymaga poprawy jako\u015bci przestrzeni publicznej w celu przywr\u00f3cenia funkcji spo\u0142ecznych, kulturowych, edukacyjnych i rekreacyjnych. Projekt przyczyni si\u0119 do likwidacji nasilonych na obszarze negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych; poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wizerunku miasta. Tereny rekreacyjne przy ul. Fredry obejmuj\u0105 powierzchni\u0119 1,2334 ha; obr. 3, AM 18, dz.nr 260/6. Zamkni\u0119ty obszar dawnego o\u015brodka rekreacyjnego jest wy\u0142\u0105czony z przestrzeni publicznej z uwagi na zagro\u017cenia jakie stwarzaj\u0105 pozosta\u0142o\u015bci dawnej zabudowy. Niegdy\u015b teren ten pe\u0142ni\u0142 funkcje rekreacyjne i integracyjne. Zamkni\u0119cie kopalni oraz drastyczne zubo\u017cenie spo\u0142eczno\u015bci przyczyni\u0142o si\u0119 do zdegradowania obszaru oraz rozwoju wok\u00f3\u0142 niego niekorzystnych zjawisk spo\u0142ecznych. Jest to szczeg\u00f3lnie demoralizuj\u0105ce z uwagi na po\u0142o\u017cenie obiektu w bezpo\u015brednio przy liceum, szko\u0142y podstawowej, licznej zabudowy mieszkaniowej oraz domu dziecka. Powstanie nowoczesny o\u015brodek rekreacyjny z dwoma basenami, wie\u017c\u0105 do skok\u00f3w, pla\u017c\u0105 basenow\u0105, atrakcjami dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy: st\u00f3\u0142 do tenisa, boisko do pi\u0142ki pla\u017cowej. Na terenie obiektu powstanie \u015bwietlica \u015brodowiskowa. Zostanie uruchomiony punkt doradztwa zawodowego. B\u0119d\u0105 organizowane letnie i zimowe zaj\u0119cia sportowe. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz senior\u00f3w podejmie Noworudzki Uniwersytet III wieku. Wnioskodawc\u0105 - Liderem koordynuj\u0105cym projekt i zapewniaj\u0105cym jego sp\u00f3jno\u015b\u0107 jest Gmina Miejska Nowa Ruda. Partnerzy: Powiatowy Urz\u0105d Pracy w K\u0142odzku; Klub Sportowy Piast; Stowarzyszenie Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych \"Nasza Nadzieja\". Gmina odpowiada za realizacj\u0119 projektu na wszystkich jego etapach: przygotowania, realizacji, rozliczenia,trwa\u0142o\u015bci. Projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w: dzieci, m\u0142odzie\u017cy, doros\u0142ych i senior\u00f3w oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w rekreacyjnych wraz z zagospodarowaniem przestrzeni po\u0142o\u017conych przy ul. Fredry w mie\u015bcie Nowa Ruda.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-08", "DOFINANSOWANIE": "8695500.00", "WARTOSC": "12885803.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 386 na odcinku od skrzy\u017cowania z III etapem obwodnicy (ronda) w miejscowo\u015bci Ludwikowice K\u0142odzkie \u2013 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 381, do skrzy\u017cowania z ul. Cmentarn\u0105 w Nowej Rudzie (DW nr 385). D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanej drogi wojew\u00f3dzkiej wyniesie 3,81 km. Zadanie nr 1 obejmuje: roboty budowlane, us\u0142ug\u0119 In\u017cyniera Kontraktu, opracowanie Studium Wykonalno\u015bci i dokumentacji technicznej. Przebudowie podlega\u0107 b\u0119dzie: konstrukcja jezdni, zjazd\u00f3w, chodnik\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem dostosowania do poruszania si\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, infrastruktura obca koliduj\u0105ca z planowan\u0105 inwestycj\u0105, system odwodnienia drogi, obiekt mostowy oraz istniej\u0105ce przepusty. Zadanie 2 obejmuje dzia\u0142ania promocyjne \u2013 tablice informacyjne i promocyjne. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej miasta Nowa Ruda dzi\u0119ki usprawnieniu uk\u0142adu komunikacyjnego oraz zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa ruchu na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 386. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z przebudowanej drogi wojew\u00f3dzkiej nr 386, w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, mieszka\u0144cy Gminy Miejskiej Nowa Ruda i Gminy Nowa Ruda, osoby doje\u017cd\u017caj\u0105ce do centrum miasta Nowa Ruda, osoby korzystaj\u0105ce z drogi 386 czasowo- tury\u015bci. Dnia 07.01.2016 r. zosta\u0142o zawarte POROZUMIENIE w sprawie uregulowania zasad wsp\u00f3lnej realizacji zadania pn. \u201ePrzebudowa ulic \u015awidnickiej i Pi\u0142sudskiego w Nowej Rudzie b\u0119d\u0105cych \u0142\u0105cznikiem pomi\u0119dzy Drog\u0105 Sudeck\u0105, a centrum miasta oraz noworudzk\u0105 podstref\u0105 WSSE INVEST PARK i drog\u0105 385 do przej\u015bcia granicznego w T\u0142umaczowie\u201d pomi\u0119dzy Miastem Nowa Ruda a Wojew\u00f3dztwem Dolno\u015bl\u0105skim. Gmina Miejska Nowa Ruda na mocy POROZUMIENIA jest Wnioskodawc\u0105 i operatorem. W projekcie nie przewiduje si\u0119 udzia\u0142u partner\u00f3w. Gmina odpowiada za realizacj\u0119 projektu na wszystkich jego etapach: przygotowania, realizacji, rozliczenia oraz trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Przebudowa ulic \u015awidnickiej i Pi\u0142sudskiego w Nowej Rudzie b\u0119d\u0105cych \u0142\u0105cznikiem pomi\u0119dzy Drog\u0105 Sudeck\u0105 a centrum miasta oraz noworudzk\u0105 podstref\u0105 WSSE INVEST PARK i drog\u0105 385 do przej\u015bcia granicznego w T\u0142umaczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "5329069.91", "WARTOSC": "6923394.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy ci\u0105gu pieszo-rowerowego wraz z o\u015bwietleniem,\u0142\u0105cz\u0105cego dwie cz\u0119\u015bci miasta Nowa Ruda:Centrum i Drogos\u0142aw;budowy parkingu P&R i B&R oraz o\u015bwietlenia wzd\u0142u\u017c drogi woj. 381.Miasto podzielone jest na 3 cz\u0119\u015bci,potocznie zwane dzielnicami:Centrum,Drogos\u0142aw,S\u0142upiec.Komunikacja pomi\u0119dzy \"dzielnicami\" odbywa si\u0119 g\u0142\u00f3wnie \u015brodkami transportu indywidualnego po drogach gminnych, powiatowych i wojew.Brak jest wydzielonych ci\u0105g\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych komunikacj\u0119 rowerow\u0105 czy piesz\u0105.Projektowany CPR przebiega wzd\u0142u\u017c ulic \u015awidnickiej i Pi\u0142sudskiego - przez ca\u0142y Drogos\u0142aw,od granicy z Gmin\u0105 Wiejsk\u0105 Nowa Ruda do skrzy\u017cowania z ul. Cmentarn\u0105 w Nowej Rudzie.W ramach projektu na ul. Cmentarnej powstanie parking P&R i B&R umo\u017cliwiaj\u0105cy zar\u00f3wno mieszka\u0144com jak i turystom poruszanie si\u0119 po trzech cz\u0119\u015bciach miasta komunikacj\u0105 publiczn\u0105.W S\u0142upcu zostanie wybudowane i przebudowane o\u015bwietlenie uliczne na odcinku dr.woj. 381 - ul. K\u0142odzka.Celem bezpo\u015brednim realizacji projektu jest ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego pomi\u0119dzy cz\u0119\u015bciami miasta (Centrum i Drogos\u0142aw)oraz w samym centrum miasta na rzecz rozwoju ruchu rowerowego i komunikacji publicznej.Dzi\u0119ki nowej infrastrukturze wi\u0119ksza liczba mieszka\u0144c\u00f3w zdecyduje si\u0119 na poruszanie si\u0119 po mie\u015bcie rowerem i kom. pub. a nie samochodem.To przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 (74,51 MG/rok),py\u0142\u00f3w PM10 (0,6904 MG/rok),ozonu i w efekcie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu oraz poprawi bardzo z\u0142y stan powietrza w mie\u015bcie.Wnioskodawc\u0105, inwestorem, podmiotem realizuj\u0105cym oraz operatorem dofinansowanej infrastruktury jest/b\u0119dzie GMNR.W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy GMNR oraz osoby odwiedzaj\u0105ce miasto (pracownicy strefy ekonomicznej, tury\u015bci itp.)kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiego, komfortowego i bezpiecznego przemieszczania si\u0119 pomi\u0119dzy cz\u0119\u015bciami miasta i centrum.Skorzystaj\u0105 te\u017c z poprawy jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie o najwi\u0119kszym zanieczyszczeniu w PL wg raportu GIO\u015a.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Gminie Miejskiej Nowa Ruda poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej oraz o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego w ulicach Pi\u0142sudskiego i \u015awidnickiej, o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego w ul. K\u0142odzkiej oraz parkingu na ul. Cmentarnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 235.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "42735625.05", "WARTOSC": "70047393.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 23 057 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych - 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 48, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1130 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "4401897.11", "WARTOSC": "5540888.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w powiecie k\u0142odzkim na terenie gminy Nowa Ruda w miejscowo\u015bci Bo\u017ck\u00f3w. Zadanie realizowane to Budowa budynku Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego wraz z integralnymi elementami zagospodarowania terenu niezb\u0119dnymi do obs\u0142ugi nowo powsta\u0142ej infrastruktury,(dostosowanie dr\u00f3g, demonta\u017c wiaty, przygotowanie poletek do praktycznej nauki zawodu) \u2013 na dzia\u0142ce 811/11. Budowa budynku parterowego, o szacowanej na podstawie PFU powierzchni u\u017cytkowej ok. 1672 m2. Budynek b\u0119dzie w pe\u0142ni dostosowany do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne: - 3 pracownie szkolne w raz z zapleczami (pracownia architektury krajobrazu, pracownia techniki urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej, pracownia do nauki w zawodzie rolnik pe\u0142ni\u0105ca r\u00f3wnie\u017c funkcje informacyjno-komunikacyjne) - ogr\u00f3d zimowy przylegaj\u0105cy do pracowni architektury krajobrazu - zaplecze sanitarne i szatniowe dla uczni\u00f3w oraz nauczycieli, przystosowane do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne. Wnioskodawc\u0105 jest Wojew\u00f3dztwo Dolno\u015bl\u0105skie i pe\u0142ni obowi\u0105zki organu prowadz\u0105cego wzgl\u0119dem Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych im. Batalion\u00f3w Ch\u0142opskich w Bo\u017ckowie. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wydzia\u0142 Inwestycji wchodz\u0105cy w sk\u0142ad Departamentu Infrastruktury. Wska\u017aniki kluczowe: Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego, 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 3. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35) Wska\u017anik rezultatu: 1. Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego wspartej w programie. Okres realizacji projektu od 30.12.2015 r.(data zap\u0142aty pierwszego wydatku w projekcie za wykonanie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego) do 30.09.2018 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Od praktyki do profesjonalizmu - Bo\u017ckowskie Centrum Umiej\u0119tno\u015bci (BCU)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-09-12", "DOFINANSOWANIE": "2426000.10", "WARTOSC": "3443011.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Przedm. proj. polega na kompl. termomodernizacji 3 ob. u\u017cyt. publ. nale\u017c\u0105cych do Gminy Miejskiej Nowa Ruda (GMNR): obiekt\u00f3w Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, ul. Rzeczna 6; obiektu ed. Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1, ul. Stara Droga 39, oraz budynku UM w Nowej Rudzie, Rynek 11. Jego celem bezp. jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci ener. ww. obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publ. Zakres proj. obejmuje: a)dla budynku MZS: docieplenie \u015bcian zew. i stropodach\u00f3w, zmiana sposobu przygotowania c.w.u. poprzez monta\u017c elektr. poj. podgrzewaczy wody, moder. inst. c.o. wraz z kot\u0142owni\u0105 \u2013 wymiana 2 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, wymiana opraw o\u015bw. na energ. typu LED; b) dla budynku OSP: docieplenie \u015bcian zew. i stropodach\u00f3w p\u0142ytami z we\u0142ny min., wymiana stolarki okiennej na now\u0105,wymiana bram stalowych na nowe z ociepleniem, docieplenie posadzki i wykonanie nowej, zmiana sposobu przygotowania c.w.u. poprzez monta\u017c elektr. podgrzewaczy wody w w\u0119z\u0142ach san., modernizacja (wymiana) ca\u0142ej inst. c.o. z monta\u017cem zawor\u00f3w term. wraz z modern. kot\u0142owni \u2013 wymiana kot\u0142a na nowy na biomas\u0119, wymiana opraw o\u015bw. na nowe energ. typu LED; c) dla budynku UM: wymiana stolarki ok. i drzw., docieplenie dachu i stropu, docieplenie \u015bcian elewacyjnych, modernizacja systemu grzewczego, remont \u015bciany frontowej. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania ww. budynk\u00f3w na energi\u0119, zmniejszenie emisji CO2, ograniczenie niskiej emisji oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w ich bilansie energetycznym. Wnioskodawc\u0105, inwest. jest GMNR, kt\u00f3ra zapewnia zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych prac. niezb\u0119dnych do prawid\u0142owej realizacji proj. Operatorem infr. odpowiednio b\u0119dzie: OSP, MZS nr 1 oraz UM - jedn podleg\u0142e GMNR. Odbiorcami proje. s\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c ucz\u0119szczaj\u0105ca do MZS, ich rodzice i opiekun., pracownicy,cz\u0142onkowie OSP,dzieci i m\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w zaj\u0119ciach org. na terenie OSP, organizacje pozarz\u0105dowe wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z MZS i OSP, wszyscy mieszka\u0144cy GMNR korzystaj\u0105cy z us\u0142ug UM, pracownicy i podmioty maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie UM", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Miejskiej Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-09-17", "DOFINANSOWANIE": "2065350.35", "WARTOSC": "2511605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego, w powiecie k\u0142odzkim, w Gminie Miejskiej Nowa Ruda. Projekt obejmuje sze\u015b\u0107 wydzielonych obszar\u00f3w zlokalizowanych na terenie Miasta. S\u0105 to: Obszar 1 teren przy ul. A.Fredry znajduje si\u0119 w centrum Nowej Rudy, wzd\u0142u\u017c rzeki W\u0142odzicy w strefie A \u015bcis\u0142ej ochrony konserwatorskiej; Obszar 2 teren przy Osiedlu XXX\u2013lecia znajduje si\u0119 w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci miasta, w obr\u0119bie dzielnicy S\u0142upiec; Obszar 3 teren przy ulicy K\u0142odzkiej znajduje si\u0119 w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci miasta, w obr\u0119bie dzielnicy S\u0142upiec; Obszar 4 teren przy ulicy K\u0142odzkiej znajduje si\u0119 w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci miasta, w obr\u0119bie dzielnicy S\u0142upiec; Obszar 5 teren znajduje si\u0119 w centrum Nowej Rudy, w strefie A \u015bcis\u0142ej ochrony konserwatorskiej; Obszar 6 teren znajduje si\u0119 w centrum Nowej Rudy, w strefie A \u015bcis\u0142ej ochrony konserwatorskiej. Zakres przedmiotowy projektu obejmuje zagospodarowanie sze\u015bciu w/w obszar\u00f3w pod k\u0105tem zagospodarowania zieleni wraz z rozwi\u0105zaniami technicznymi.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego w Gminie Miejskiej Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1965634.93", "WARTOSC": "2318666.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projektrealizowanyjestwceluumo\u017cliwieniegodzenia\u017cyciazawodowegozprywatnymiaktywizacjizawodowejos\u00f3bopiekuj\u0105cychsi\u0119dzie\u0107miwwiekudolat3 poprzeztworzenieirozwijaniemiejscopieki\u017c\u0142obkowej,wtymdostosowanychdopotrzebdziecizniepe\u0142nosprawno\u015bciami,zgodniezustaw\u0105oopiecenaddzie\u0107miwwiekudolat3.Konstruowanieprojektuzosta\u0142opoprzedzoneszczeg\u00f3\u0142ow\u0105analizamaj\u0105c\u0105naceluzdiagnozowanieproblem\u00f3w,potrzebioczekiwa\u0144wobszarzerealizacjininiejszego projektu.Podstaw\u0105analizy by\u0142y prognozy demograficzne miasta Nowa Ruda i szacowane na tej podstawie zapotrzebowanie na zinstutucjonalizowan\u0105 form\u0119 opiekinaddzie\u0107midolat3 i liczb\u0119 miejsc. Podstawowymproblememwobszarzerealizacjiprojektuzdiagnozowanymnatereniemiastajest:brakmiejscopiekinaddzie\u0107mido3roku\u017cycia - Gmina Miejska Nowa Ruda nale\u017cy do grona 91 gmin na Dolnym \u015al\u0105sku, na terenie kt\u00f3rej nie ma ani jednego miejscaw\u017c\u0142obkach,czyklubachdzieci\u0119cych,nier\u00f3wno\u015b\u0107kobietim\u0119\u017cczyznpodwzgl\u0119demdost\u0119pudozatrudnienia,rozwojukarieryzawodowejczygodzenia\u017cyciazawodowegoiprywatnego,barierawej\u015bcialubpowrotunarynekpracysprowodowana konieczno\u015bci\u0105sprawowaniaopiekinaddzieckiemdolat3.Wodpowiedzinazdiagnozowaneproblemywprojekciezaplanowano:? utworzenienowego, pierwszego w mie\u015bcie publicznego \u017c\u0142obkaz 42 miejscamiopiekinaddzie\u0107midolat3? zapewnienie\u0142atwegodost\u0119pudoinstytucjonalnejopiekinadma\u0142ymdzieckiempoprzezpokrycie (przez 24 miesi\u0119ce) koszt\u00f3wbie\u017c\u0105cejopiekinaddzie\u0107miWefekcierealizacjiprojektunast\u0105pi:? wzrostdost\u0119pudoinstytucjonalnejopiekinadma\u0142ymdzieckiem(przyrosto42 nowe miejsca)? aktywizacjazawodowa42 os\u00f3b(40K/2M)? wyr\u00f3wnaniemo\u017cliwo\u015bciskorzystaniazus\u0142ugopieku\u0144czo-wychowawczych(bezwzgl\u0119duna zamo\u017cno\u015bcirodziny)pokryciekoszt\u00f3wbie\u017c\u0105cejopiekinaddzie\u0107miprzez okres 24 miesi\u0119cyProjektb\u0119dziemia\u0142wp\u0142ywnarealizacj\u0119zasadyr\u00f3wno\u015bciszansKiMpoprzezu\u0142atwieniedost\u0119pu (zw\u0142aszcza kobietom) do zatrudnienia, rozwoju kariery zawodowej oraz godzenia\u017cyciazawodowegoiprywatnego.Projektb\u0119dzierealizowanyzgodniezMinimalnymstandardemus\u0142ugikatalogiemstawekokre\u015blonymwza\u0142\u0105cznikunr7doRegulaminukonkursu", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Rodzice aktywni zawodowo - pierwszy \u017c\u0142obek w mie\u015bcie Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-18", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "1843247.70", "WARTOSC": "4667263.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na kompleksowej modernizacji energetycznej 12 mieszkalnych budynk\u00f3w wielorodzinnych w tym 9 wsp\u00f3lnot mieszkaniowych ul. Teatralna 1, 10, 14, 16, Plac Matejki 1, ul. Jeziorna 12 (zabytek), ul. Podjazdowa 4, ul. Kolejowa 12 (zabytek), ul. Pi\u0142sudskiego 3; 2 budynki komunalne: ul. Zau\u0142ek 2, 6; budynek socjalny ul. W\u0105ska 1 (zabytek). Wszystkie budynki zlokalizowane s\u0105 w zabytkowym centrum miasta Nowa Ruda w strefach ochrony konserwatorskiej A, B, K opr\u00f3cz budynku Plac Matejki 1, kt\u00f3ry nie jest obj\u0119ty MPZP. Wszystkie budynki opr\u00f3cz budynku ul. Zau\u0142ek 6 zosta\u0142y wybudowane przed 1945 rokiem. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w/w budynk\u00f3w oraz zmniejszenie emisji CO2 i py\u0142\u00f3w PM 10. Dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w sporz\u0105dzono audyt energetyczny, w kt\u00f3rym zdiagnozowano znacz\u0105ce i pilne potrzeby oraz najlepsze metody osi\u0105gni\u0119cia oszcz\u0119dno\u015bci i redukcji emisji. I tak, zaplanowane dzia\u0142ania termomodernizacyjne prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na: - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119, - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 na cele ogrzewania, - znaczne ograniczenie emisji gaz\u00f3w CO2. W ka\u017cdym z budynk\u00f3w zostan\u0105 wdro\u017cone inteligentne systemy zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz podj\u0119te b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne dla u\u017cytkownik\u00f3w docelowych; efekty dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych b\u0119d\u0105 upubliczniane. Pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej nie jest mo\u017cliwe dla \u017cadnego budynku obj\u0119tego projektem, co zosta\u0142o wykazane w audytach.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w Gminie Miejskiej Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-14", "DOFINANSOWANIE": "1368046.64", "WARTOSC": "1635419.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y gazowe wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 (systemy automatycznej regulacji oraz sterowniki pogodowe) w 80 lokalach mieszkalnych (lokalizacja opisana w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansowanie) zlokalizowanych na terenie miasta Nowa Ruda; stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Miejskiej Nowa Ruda (GMNR). Projekt realizowany jest w wielorodzinnych budynkach mieszkaniowych. Wymiana ka\u017cdego wysokoemisyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w projekcie prowadzi do redukcji emisji CO2 co najmniej o 42 % do 69 % oraz redukcji emisji py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5. W ka\u017cdym lokalu mieszkalnym wraz z wymian\u0105 dotychczasowego wysokoemisyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 gazowy b\u0119dzie montowana instalacja systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym na terenie GMNR poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w 80 lokalach mieszkalnych w celu zwalczania emisji kominowej na obszarze ZIT AW poprzez redukcj\u0119 emisji CO2 i py\u0142\u00f3w zawieszonych PM10 i PM2,5. Monta\u017c 80 kot\u0142\u00f3w gazowych uzasadniony jest brakiem mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia lokali mieszkalnych obj\u0119tych projektem do sieci ciep\u0142owniczej z uwagi na jej brak we wskazanych lokalizacjach co wykazano w za\u0142\u0105czonych audytach. Wszystkie lokale maj\u0105 przeprowadzon\u0105 w\u0142a\u015bciw\u0105 ocen\u0119 potrzeb i metod osi\u0105gni\u0119cia oszcz\u0119dno\u015bci energii i redukcji emisji w spos\u00f3b op\u0142acalny, co poparte jest aktualnymi audytami. Dla wszystkich inwestycji GMNR uzyska\u0142a niezb\u0119dne pozwolenia budowlane. Wnioskodawc\u0105 i inwestorem jest G M N R, kt\u00f3ra dysponuje zespo\u0142em wykwalifikowanych pracownik\u00f3w zapewniaj\u0105cych prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz osi\u0105gniecie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. GMNR w ramach projektu podejmie dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez otwarte prelekcje oraz publikacje na swojej stronie internetowej oraz w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Gminie Miejskiej Nowa Ruda poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1114960.83", "WARTOSC": "1311841.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a obiektu Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Nowej Rudzie przy ul. Osiedle Piastowskie 17. Zakres projektu: 1) Dokumentacja techniczna, 2) Studium wykonalno\u015bci, 3) Zesp\u00f3\u0142 projektowy, 4) Ekspertyza ornitologiczna i chiropterologiczna, 5) Inspektor nadzoru, 6) Prace projektowe: a) termomodernizacja-ocieplenie wybranych przegr\u00f3d/element\u00f3w obiektu, b) wymiana stolarki drzwiowej i okiennej z monta\u017cem nawiewnik\u00f3w, c) modernizacja instalacji c.o. wraz z: - utworzeniem nowej kot\u0142owni, - wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w, - zastosowaniem element\u00f3w systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 ciepln\u0105. c) modernizacja instalacji c.w.u., 7) Szkolenie z u\u017cytkowania nowej instalacji, 8) Promocja projektu. Realizacja inwestycji wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania skierowane na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cytku publicznej oraz ograniczania niskiej emisji jak i wynikaj\u0105cego z niej zanieczyszczenia powietrza na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej i powiatu k\u0142odzkiego. Przedstawiony zakres projektu zosta\u0142 dobrany tak, aby jak najpe\u0142niej odpowiedzie\u0107 na potrzeby grup docelowych oraz problemy infrastrukturalne w obiekcie, w tym w zakresie niezadowalaj\u0105cej efektywno\u015bci energetycznej. Projekt m.in. zak\u0142ada urz\u0105dzenie nowej kot\u0142owni, kt\u00f3ra\u2013inaczej ni\u017c dotychczasowa\u2013spe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie warunki techniczne wynikaj\u0105ce z przepis\u00f3w i gwarantowa\u0107 b\u0119dzie bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania obiektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141ODZKI", "TYTUL": "Modernizacja budynk\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Nowej Rudzie przy ul. Osiedle Piastowskie 17", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-06-17", "DOFINANSOWANIE": "1034652.97", "WARTOSC": "1218478.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Real proj. b\u0119dzie prow. w form. proj. partnerskiego. Wniosk. i Ben. proj. jest Gm Miejska Nowa Ruda, kt\u00f3ra w proj. b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 Lid. proj. Partn. proj jest Pow. K\u0142odzki. W dniu 10.05.2016 Zarz. Pow. K\u0142odzkiego podpisa\u0142 list intencyjny, w kt\u00f3rym zadekl. udzia\u0142 w proj. Gm MNR jest tym samym podm. odpowiedzialnym za prawid\u0142. przeb., realiz. proj. oraz przestrz. procedur, harm. i real. prac zwi\u0105z. z dzia\u0142aniami w zakr. realiz. proj. Nadz\u00f3r nad realiz. proj. b\u0119dzie wykwalif. kadra Wniosk. W strukturach urz. Gm. MNR znajduj\u0105 si\u0119 m.in. wydzia\u0142y, kt\u00f3re zostan\u0105 zaang. w realiz. proj.: a) Wydz. Fin. Gm. b) Wydz. Rozw. i Prom. W zw. z spec. proj. dot. br. IT, w celu zapewnienia efekt. real. proj. zostanie powo\u0142any Koord. proj. Funkcja ta zostanie powierzona informatykowi z Zesp. ds. Informat. UM. Po str. Partn. wydz. odpowiedz. za realiz. Proj. b\u0119dzie Wydz. O\u015bw. Proj. b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017ceniu 4 narz. w zakr. e-us\u0142ug: a) zakup i wdr. Zintegr. platf. e-us\u0142ug z kom.\u0105 wew.(A2A) oraz zew (A2B i A2C) z indyw kontem mieszk. b) zakup i wdr. oprogr. do autom. backupu i arch. danych st.i rob oraz wirtualizacji c) zakup i wdr. sys. do zarz. i kom. pl. o\u015bw. po str Wniosk. d) zakup i wdr. sys. do zarz. i kom. plac. o\u015bw. po stro. Partnera. Proj. obejm. tak\u017ce zakup sprz. IT niezb\u0119dnego do wdr. w/w e-us\u0142ug po str. Wniosk oraz Partn: laptop\u00f3w 21 szt.; zest. komp. 20 kpl, tablet\u00f3w 2 szt, serwera wraz z kart\u0105 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 i switchami \u015bwiat\u0142owod., macierzy dys. wraz z prze\u0142\u0105cznikiem macierzy; UPS \u2013a; multim. tabl. LCD; infokiosk\u00f3w 4 szt oraz lapt. po str. Part 30 szt.Real. proj.przyczyni si\u0119 do wpr us\u0142. na pozi 5-e-dojrza\u0142o\u015bci co stanowi dla Wniosk.wzrost st. e-doj. obecnie \u015bw. e-us\u0142ug publ. oraz wpr. us\u0142. na 4 st e-dojrz. i 3 st. e-dojrz", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w mie\u015bcie Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4208685.92", "WARTOSC": "8925316.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 2365 gospodarstw domowych oraz 1 plac\u00f3wki edukacyjnej zlokalizowanych w 38 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy K\u0142odzko, Nowa Ruda oraz Radk\u00f3w. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu k\u0142odzkiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat k\u0142odzki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "2179185.46", "WARTOSC": "2564531.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Powiat K\u0142odzki dostrzegaj\u0105c potrzeb\u0119 dostosowania systemu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy oraz korzystaj\u0105c z sieci partnerstw instytucjonalnych konsekwentnie podejmuje dzia\u0142ania, celem zdobycia pozabud\u017cetowych \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie atrakcyjnej oferty edukacyjnej dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, zwi\u0119kszaj\u0105c ich kompetencje na rynku pracy oraz podnosz\u0105c kwalifikacje kadry nauczycielskiej.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Noworudzkiej Szkole Technicznej i K\u0142odzkiej Szkole Przedsi\u0119biorczo\u015bci i obejmie \u0142\u0105cznie 315 os. (40 naucz. i 275 uczn.). Plac\u00f3wki prowadz\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie i s\u0105 wiod\u0105cymi w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- sta\u017ce i praktyki zawodowe dla ucz- kursy kwalifikacyjne dla ucz- zaj\u0119cia specjalistyczne dla ucz- zaj\u0119cia specjalistyczne pozalekcyjne dla ucz- doradztwo edukacyjno - zawodowe dla ucz- szkolenia specjalistyczne dla naucz.- studia podyplomowe dla naucz.- kursy kwalifikacyjne dla naucz.- kursy przygotowawcze do eg. maturalnych dla uczni\u00f3w- wycieczki zawodoznawczeEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (m.in. ZPAS GROUP, PKS S.A. KMT, BEDAX, MATPLAST, Hotel \u201eMARHABA\u201d, Bank Sp\u00f3\u0142dzielczy, Zak\u0142ad Poligraficzny PERFEKTA), w tym dzia\u0142aj\u0105cymi w bran\u017cy inteligentnych specjalizacji regionu. W projekcie b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowane organizacje pozarz\u0105dowe Dolno\u015bl\u0105ska Federacja Organizacji Pozarz\u0105dowych i Fundacja \"Krzy\u017cowa\" dla Porozumienia Europejskiego. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 2.03.2020-28.02.2022 r.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Szko\u0142y sukcesu zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2016-07-08", "DOFINANSOWANIE": "799686.19", "WARTOSC": "1686057.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt dotyczy wy\u0142\u0105czenia cz\u0119\u015bci centrum miasta Nowa Ruda z ruchu zmotoryzowanego oraz szerszego wykorzystania transportu publicznego w celu zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych do przemieszczania si\u0119 do cz\u0119\u015bci miasta S\u0142upiec i Drogos\u0142aw, za\u0142atwiania codziennych spraw w centrum Nowej Rudy (centrum zakupowego i targowiska miejskiego, sprawy urz\u0119dowe, dojazd do szk\u00f3\u0142, apteki, przychodni itp.) oraz zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w najbardziej zapylonej PM10 cz\u0119\u015bci miasta. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 ha\u0142as oraz zat\u0142oczenie, kt\u00f3re powoduje du\u017ce zagro\u017cenia w ruchu drogowym. Wybudowany zostanie parking P&R i B&R wraz z now\u0105 kanalizacj\u0105 deszczow\u0105, przebudowane oraz wybudowane drogi stanowi\u0105ce komunikacj\u0119 parkingu, przebudowane chodniki oraz wykonane nowe o\u015bwietlenie uliczne. Budowa parkingu P&R i B&R w tej cz\u0119\u015bci miasta oraz wy\u0142\u0105czenie cz\u0119\u015bci ul. Teatralnej z ruchu samochodowego - g\u0142\u00f3wna ulica \u0142\u0105cz\u0105ca centrum miasta z najwi\u0119kszym osiedlem mieszkaniowym oraz centrum zakupowym (dyskonty oraz targowisko miejskie), banki, przychodnie, sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa, liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce i szko\u0142a podstawowa spowoduje zmniejszenie wykorzystania samochod\u00f3w osobowych w celu za\u0142atwiania bie\u017c\u0105cych codziennych spraw. Natomiast parking umo\u017cliwiaj\u0105cy bezpieczne pozostawienie samochodu lub roweru i poruszanie si\u0119 komunikacj\u0105 zbiorow\u0105 (bezpo\u015brednia lokalizacja przystank\u00f3w autobusowych przy ul. Fredry i Jeziornej) i pieszo. Wnioskodawc\u0105, inwestorem, podmiotem realizuj\u0105cym oraz operatorem infrastruktury jest/b\u0119dzie Gmina Miejska Nowa Ruda (GMNR). W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy GMNR, osoby odwiedzaj\u0105ce miasto w celu za\u0142atwienia spraw urz\u0119dowych (Nowa Ruda jest siedzib\u0105 urz\u0119d\u00f3w dla wszystkich okolicznych wsi) oraz turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Gminie Miejskiej Nowa Ruda poprzez przebudow\u0119 drogi wraz z budow\u0105 parkingu i modernizacj\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne przy ul. Teatralnej w Nowej Rudzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "745906.87", "WARTOSC": "877537.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Zdiagnozowane potrzeby 3 szk\u00f3\u0142 objetych projektem z GM Nowa Ruda (SP2, SP6, SP7 - diagnoza przeprowadzona w czerwcu 2018r) wykaza\u0142y m.in.:- nisk\u0105 motywacj\u0119 uczni\u00f3w/uczennic (U) do uczenia si\u0119- zani\u017cony poziom ich kompet. klucz. (matemat.,j.ang./niem./przedm. przyrod)- niewystarczaj\u0105c\u0105 prac\u0119 z U o SPE- konieczno\u015b\u0107 w\u0142\u0105czenia nowych form i progr.naucz. oraz narz\u0119dzi TIK do procesu naucz.- niewystarczaj\u0105c\u0105 baz\u0119 dydakt.szk\u00f3\u0142 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 efektywn.i atrakcyjnemu naucz. ww. przedmiot./zaj\u0119\u0107 specjalist..Problemy te wykazane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Strategii ZIT AW (opis w punkcie 1.16),W odpowiedzi na zdiagnozowane problemy okre\u015blono cel g\u0142. projektu, tj.Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w 3 szko\u0142ach podstawowych w Gminie Miejskiej Nowa Ruda, umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i zmniejszenie deficyt\u00f3w edukacyjnych u 291 uczni\u00f3w poprzez dzia\u0142ania przewidziane w projekcie i wzrost kompetencji 12 nauczycieli w okresie od 01.07.2019 do 30.06.2021Przedmiotem projektu jest wi\u0119c dostosow.oferty edukacyjnej w trzech SP prowadzonych przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Nowa Ruda w celu wsparcia 291 U(145K/146M) zwi\u0105zanych ze wzrostem ich kompet. klucz., indywidualnym wsparciem uczni\u00f3w o SPE oraz nauczaniem eksperymentalnym mat.i i przedmiot\u00f3w przyrod..W efekcie ww. diagnoz oraz okre\u015blenia ww. celu projektu \u2013zaplanowano:a) przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatk. z zakresu rozwijania kompet. klucz., m.in. nauczania eksperyment. matemat. i przedmiot\u00f3w przyrodn.b) przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatk.specjalist.- pracy z uczniem o SPE i zapewnienie pomocy dydakt.dedykowanych uczniom ze SPEc) doskonalenie zawod. 12 noworudzkich nauczycieli (10K/2M) w zakresie nowych form i progr.nauczania oraz stosowania TIK w naucz.przedmiot.d) doposa\u017cenie bazy dydakt. 3 szk\u00f3\u0142 (4 pracownie przedmiot., pomoce dydakt. i sprz\u0119t TIK, pomoce dla uczni\u00f3w o SPE)W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 nast\u0105pi wzrost szans edukacyjnych 291 U (145K/146M). Zaj\u0119cia dodatk.prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z zasadami pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Wsparcie na starcie! poprawa efektywno\u015bci nauczania w 3 szko\u0142ach podstawowych w Gminie Miejskiej Nowa Ruda.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6797595.23", "WARTOSC": "7997170.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla poprzez termomodernizacj\u0119 sze\u015bciu budynk\u00f3w Urz\u0119d\u00f3w Skarbowych z terenu wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, podleg\u0142ych Izbie Skarbowej we Wroc\u0142awiu", "BENEFICJENT": "IZBA SKARBOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Urz\u0119d\u00f3w Skarbowych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "637641.31", "WARTOSC": "750166.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie oferty edukacyjnej trzech SP prowadzonych przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Nowa Ruda oraz Technikum w Noworudzkiej Szkole Technicznej (NST) prowadzonej przez Powiat K\u0142odzki do potrzeb 421 uczni\u00f3w/uczennic (U) (192K/229) zwi\u0105zanych ze wzrostem ich kompetencji kluczowych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, indywidualnym wsparciem uczni\u00f3w o SPE (pomoc psycholog.-pedag.-PPP, zaj\u0119cia specjalistyczne) oraz nauczaniem eksperymentalnym matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych.Zdiagnozowane potrzeby ww. szk\u00f3\u0142 (diagnoza przeprowadzona w II 2017r, w\u015br\u00f3d Dyrektor\u00f3w, Nauczycieli) wykaza\u0142y m.in.:- nisk\u0105 motywacj\u0119 uczni\u00f3w/uczennic do uczenia si\u0119- zani\u017cony poziom ich kompetencji kluczowych (matemat.,j.ang./niem./przedm. przyrod)- niewystarczaj\u0105c\u0105 prac\u0119 z uczniami o SPE (specjalne potrzeby edukacyjne, PPP )- konieczno\u015b\u0107 w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do procesu nauczania (nauczanie eksperymentalne)- niewystarczaj\u0105c\u0105 baz\u0119 dydaktyczn\u0105 szk\u00f3\u0142 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 efektywnemu i atrakcyjnemu nauczaniu ww. przedmiot\u00f3w/zaje\u0107 specj.. Problemy te wykazane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Strategii ZIT AW (opis w punkcie 1.16)W efekcie ww. diagnoz w projekcie zaplanowano:a) przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych/pozalekcyjnych z zakresurozwijania kompetencji kluczowych oraznauczania eksperymentalnego matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych b)przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych specjalistycznych w ramachpomocy psychologi.-pedagog, indywidualizacji pracy z uczniem o SPE i zapewnienie pomocy dydaktycznych dedykowanych uczniom ze SPEc) doskonalenie zawodowe 16 noworudzkich nauczycieli w zakresie nauczania eksperymentalnego i stosowania TIK w nauczaniu przedmiotowymd) doposa\u017cenie bazy dydaktycznej 4 szk\u00f3\u0142 (2 pracownie przedmiot. i 1 matem., pomoce dydakt. i sprz\u0119t TIK)W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 nast\u0105pi wzrost szans edukacyjnych 421 U (192K/229M). Liczba dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w stanowi fakt demograficzny; zaj\u0119cia dodatkowe/pozaszkolne prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z zasadami pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "BADACZ, MATEMATYK I LINGWISTA \u2013 NOWORUDZKI NOBLISTA: Partnerstwo lokalne w celu wspierania rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/uczennic z 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminy Miejskiej Nowa Ruda oraz Noworudzkiej Szko\u0142y Technicznej (Technikum) Powiatu K\u0142odzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1917965.00", "WARTOSC": "3569445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt \u201ePrace badawcze dotycz\u0105ce ultra-nowoczesnych pian poliuretanowych i piano-klej\u00f3w w uk\u0142adach 1K i 2K z zastosowaniem nanotechnologii\u201d (dalej: \u201eProjekt\u201d) stanowi dedykowane przedsi\u0119wzi\u0119cie badawcze realizowane przez Selena Labs Sp. z o.o. (dalej: \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d, \u201eWnioskodawca\u201d, \u201eSelena Labs\u201d) \u2013 podmiot funkcjonuj\u0105cy w ramach Grupy Selena, prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 na rzecz Grupy. Potrzeba realizacji Projektu Polski i \u015bwiatowy rynek chemii budowlanej jest silnie konkurencyjny. W Polsce rynek tworzy ok. 50 licz\u0105cych si\u0119 producent\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na szerok\u0105 skal\u0119 oraz bardzo du\u017co drobnych lokalnych dostawc\u00f3w. Liderem jest Grupa Atlas, kt\u00f3ry posiada 16,5% udzia\u0142u ilo\u015bciowego oraz 15,8% udzia\u0142u warto\u015bciowego w rynku. Grupa Selena plasuje si\u0119 w \u015bcis\u0142ej czo\u0142\u00f3wce. Selena jest tak\u017ce licz\u0105cym si\u0119 producentem w skali \u015bwiatowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci w odniesieniu do g\u0142\u00f3wnych produkt\u00f3w jej dzia\u0142alno\u015bci, np. pian poliuretanowych (12% udzia\u0142u w rynku \u015bwiatowym). Jednocze\u015bnie zachodz\u0105ce przemiany rynkowe (rosn\u0105ce koszty wynagrodze\u0144 i dzia\u0142alno\u015bci w Polsce) wskazuj\u0105 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 budowania silnej pozycji rynkowej wy\u0142\u0105cznie w oparciu o przewagi jako\u015bciowe, co bezpo\u015brednio determinuje potrzeb\u0119 rozwoju dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej. Ponadto dynamiczne zmiany zachodz\u0105ce na rynku chemii budowlanej zwi\u0105zane z rosn\u0105cymi oczekiwaniami odbiorc\u00f3w docelowych wymagaj\u0105 od podmiot\u00f3w konkuruj\u0105cych ci\u0105g\u0142ego poszukiwania nowych rozwi\u0105za\u0144 i dostarczania innowacyjnych produkt\u00f3w o wy\u017cszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach m.in. w zakresie trwa\u0142o\u015bci, odporno\u015bci ogniowej, czy skuteczno\u015bci. Celem utrzymania silnej pozycji konkurencyjnej koniecznym jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych umo\u017cliwiaj\u0105cych opracowanie nowych innowacyjnych grup produkt\u00f3w niedost\u0119pnych do tej pory na rynku. Przedmiot Projektu Przedmiotem Projektu jest opracowanie pi\u0119ciu grup innowacyjnych produkt\u00f3w w obszarze chemii budowlanej (piany letnie i zimowe stosowane jako uszczelniacze oraz piano-kleje stosowane do klejenia materi", "BENEFICJENT": "\u201eSELENA LABS\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawcze dotycz\u0105ce ultra-nowoczesnych pian poliuretanowych i piano-klej\u00f3w w uk\u0142adach 1K i 2K z zastosowaniem nanotechnologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779113.82", "WARTOSC": "916604.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. \u201eJeste\u015bmy gotowi na sukces\u201d jest realizacja dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych, warsztatowych, doradczych oraz kurs\u00f3w kwalifikacyjnych, maj\u0105cych na celu pobudzenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w Nowej Rudy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz przygotowanie ich do aktywnego powrotu do \u017cycia spo\u0142ecznego i zawodowego. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie 10 zada\u0144, z obszaru integracji spo\u0142ecznej i zawodowej: praca socjalna, poradnictwo zawodowe, wsparcie dla uczest. i ich rodzin \u201dOlbrzym spotyka skrzata\u201d, szko\u0142a rodzic\u00f3w, przygotowanie do wolontariatu, kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminami, integrowanie przez gotowanie, specjalistyczne poradnictwo i po\u015brednictwo pracy. Odbiorcami projektu b\u0119dzie 60 os\u00f3b (w tym 48K), b\u0119d\u0105cych klientami MOPS w Nowej Rudzie, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Po\u015brednio odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny (w tym dzieci) uczestnik\u00f3w projektu. Podstaw\u0105 skierowania wsparcia do wybranej grupy by\u0142o przeprowadzenie przez MOPS w Nowej Rudzie przy wsp\u00f3\u0142udziale Fundacji Krzy\u017cowa diagnozy problemu ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, ukierunkowanego na zidentyfikowanie barier oraz zdefiniowanie potrzeb i oczekiwa\u0144 g\u0142\u00f3wnych grup odbiorc\u00f3w. Efektem projektu b\u0119dzie zdobycie kwalifikacji zawodowych u 12 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym 8K) oraz podj\u0119cie pracy przez 14 os. (9K), co daje 56% efektywno\u015bci spo\u0142ecznej zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym. Cele i rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez podj\u0119cie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na przywr\u00f3cenie i wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz popraw\u0119 i wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia, realizowanych w partnerstwie instytucji publicznych (MOPS, Gmina NR, spo\u0142ecznych (Fundacja Krzy\u017cowa, Fundacja Po Rozwodzie, DIR) i prywatnych (pracodawcy), przy zastosowaniu sprawdzonych narz\u0119dzi szkoleniowo \u2013 doradczych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Jeste\u015bmy gotowi na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "396598.75", "WARTOSC": "468478.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Nowa Ruda o 15 miejsc, wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz zmniejszenie deficyt\u00f3w rozwojowych 40 dzieci w wieku przedszkolnym oraz wzrost kompetencji 3 nauczycieli wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu w Dzikowcu w okresie od 1 wrze\u015bnia 2019 roku do 30 czerwca 2020 r.Powstanie 1 nowy oddzia\u0142, w zwi\u0105zku z czym planowane jest dodatkowe zatrudnienie: 1 nauczycielka wychowania przedszkolnego, 1 nauczycielka wspomagaj\u0105ca - ze wzgl\u0119du na przewidywany nab\u00f3r do przedszkola wychowank\u00f3w z orzeczeniem - oraz 1 pomoc nauczyciela. Zostanie uzupe\u0142nione wyposa\u017cenie dostosowane do zwi\u0119kszonej liczby 15 dzieci. B\u0119d\u0105 realizowane, wraz z zakupem pomocy, dodatkowe zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego, logopedii, logorytmiki, terapii sensorycznej, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno \u2013 emocjonalne, zaj\u0119cia z kompetencji kluczowych: zaj\u0119cia z kompetencji obywatelskich oraz terapia Biofeedback. Nauczyciele i pracownicy przedszkolni odb\u0119d\u0105 kurs z pedagogiki specjalnej. Dodatkowa oferta w przedszkolu zapewni dzieciom przedszkolnym z obwodu plac\u00f3wki r\u00f3wny dost\u0119p do edukacji, a tym samym na wyr\u00f3wnanie szans na przysz\u0142o\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "R\u00d3WNI, CHO\u0106 R\u00d3\u017bNI", "TYTUL": "Nasze przedszkole oknem na \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "265500.00", "WARTOSC": "725700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez firm\u0119 Renata Kr\u0119\u017cel Firma Og\u00f3lnobudowlana \"KR\u0118\u017bEL\". G\u0142\u00f3wna siedziba firmy znajduje si\u0119 w miejscowo\u015bci \u015acinawka \u015arednia w powiecie k\u0142odzkim. Natomiast projekt zlokalizowany zostanie w Nowej Rudzie przy ul. Piwnej 4. Dotychczasowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy obejmuje bran\u017c\u0119 og\u00f3lnobudowlan\u0105 - firma realizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju zlecenia, zgodnie z zam\u00f3wieniami klient\u00f3w. W wyniku obserwacji bran\u017cy, lokalnego rynku oraz konkurencji dostrze\u017cono nisz\u0119 rynkow\u0105 w rejonie wykonywania instalacji wodno-kanalizacyjnych, cieplnych, gazowych i klimatyzacyjnych na odpowiednim poziomie z wykorzystaniem innowacyjnych technologii obni\u017caj\u0105cych emisj\u0119 toksycznych spalin. Urz\u0105dzenia zakupione w ramach projektu pozwol\u0105 na wdro\u017cenie ww. us\u0142ug jak r\u00f3wnie\u017c umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie technologii po\u0142\u0105czenia elektronicznego system optymalizacji wykorzystania energii oraz uk\u0142adu poprawy wydajno\u015bci instalacji hydraulicznej, gwarantuj\u0105cych optymalne spalanie oraz maksymaln\u0105 redukcj\u0119 emisji spalin. Takie urz\u0105dzenie nie tylko decydowa\u0142o b\u0119dzie o wprowadzeniu innowacji procesowej w firmie, polegaj\u0105cej na mo\u017cliwo\u015bci precyzyjnego wykonywania prac, ale r\u00f3wnie\u017c umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia zupe\u0142nie nowej us\u0142ugi wykonywania instalacji wodno-kanalizacyjnych, cieplnych, gazowych i klimatyzacyjnych na odpowiednim poziomie z wykorzystaniem innowacyjnych technologii obni\u017caj\u0105cych emisj\u0119 toksycznych spalin. Us\u0142uga ta umo\u017cliwi zdobycie zupe\u0142nie nowego rynku oraz klient\u00f3w, dla kt\u00f3rych dotychczasowe zasoby sprz\u0119towe firmy by\u0142y niewystarczaj\u0105co precyzyjne. Przedmiot projektu: 1) koparka g\u0105siennicowa 1 szt.; 2) Zag\u0119szczarka 1 szt. Ca\u0142kowity koszt projektu kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 590 000,00 pln netto, z czego wnioskowana kwota dotacji wynosi 265500,00 pln. Realizacja projektu spowoduje konieczno\u015b\u0107 zatrudnienia nowych pracownik\u00f3w 2 etaty - operator sprz\u0119tu budowlanego.", "BENEFICJENT": "RENATA KR\u0118\u017bEL FIRMA OG\u00d3LNOBUDOWLANA \"KR\u0118\u017bEL\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych us\u0142ug oraz innowacyjnego procesu minimalizacji spalin dzieki zakupowi nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 w firmie Renata Kr\u0119\u017cel Firma Og\u00f3lnobudowlana \"KR\u0118\u017bEL\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "209110.20", "WARTOSC": "612540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Obecnie firma posiada sprz\u0119t wolnobie\u017cny (5 koparek, 2 walce, spych), kt\u00f3rego transport jest zlecany firmom posiadaj\u0105cym zestaw niskopodwoziowy. Generuje to powa\u017cne koszty poniewa\u017c prace, ze wzgl\u0119du na atrakcyjno\u015b\u0107, wykonywane s\u0105 w coraz to wi\u0119kszej odleg\u0142o\u015bci (obecnie \u015aroda \u015al\u0105ska). Podobnie ma si\u0119 rzecz z kruszywami budowlanymi, kt\u00f3rych transport przy budowie liniowej czy wielkopowierzchniowej stanowi spory udzia\u0142 w kosztach budowy. Transport podobnie sprz\u0119tu jak i kruszyw powoduje r\u00f3wnie\u017c problem zleceniowy, zw\u0142aszcza w okresie intensywno\u015bci prac budowlanych. Nasze po\u0142o\u017cenie w obszarze g\u00f3rskim do\u015b\u0107 mocno skraca okres inwestycyjny powoduj\u0105c, \u017ce w sezonie czasem trudno o transport, a to powoduje zagro\u017cenie dla prowadzenia inwestycji . ci\u0105gnik rolniczy z nap\u0119dami na 4 ko\u0142a pozwala na wo\u017cenie materia\u0142u i sprz\u0119tu na plac budowy, kt\u00f3rym niejednokrotnie s\u0105 drogi le\u015bne i gminne, niedost\u0119pne dla sprz\u0119tu typu naczepa z ci\u0105gnikiem siod\u0142owym. Dodatkowo w okresie zimowym ci\u0105gnik rolniczy s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do od\u015bnie\u017cania dr\u00f3g gminnych, kt\u00f3re to od\u015bnie\u017camy od 3 lat.Projekt dotyczy inwestycji zakupu sprz\u0119tu w aktywa firmy i dywersyfikacji \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez wprowadzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci obs\u0142ugi inwestycji i klient\u00f3w. W ramach dotacji Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do prawid\u0142owego i terminowego \u015bwiadczonych us\u0142ug. Dzi\u0119ki temu firma powi\u0119kszy baz\u0119 sprz\u0119tow\u0105 o ekonomiczne i wydajne maszyny, kt\u00f3re zapewni\u0105 efektywn\u0105, oszcz\u0119dn\u0105 i optymaln\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug. W ramach inwestycji zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e: 1. przyczepa niskopodwoziowa do przewozu maszyn, 2. przyczepa do przewozu materia\u0142\u00f3w sypkich oraz kamienia (kruszywa), 3. P\u0142ug do spychania oraz od\u015bnie\u017cania teren\u00f3w, 4. Tr\u00f3jpunktowy uk\u0142ad zawieszenia TUZ, 5. Wolnobie\u017cny ci\u0105gnik rolniczy. Celem g\u0142\u00f3wnym do osi\u0105gni\u0119cia jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, a celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105 zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci firmy, wzrost mo\u017cliwo\u015bci us\u0142ugowych firmy, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w itd.", "BENEFICJENT": "RYSZARD BABIK PRACOWNIA PROJEKTOWA ARCO", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury technicznej firmy poprzez zakup wielofunkcyjnego wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1382536.56", "WARTOSC": "1626513.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt. kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 1.06.2019r. do 31.05.2021 r. b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 20 miejsc, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze wDziennym Domu Opieki Medycznej (DDOM) dla 110 (60K, 50M) os\u00f3b niesamodzielnych, w tym ponad 50% w wieku 65+, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalonych od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracyoraz os\u00f3b nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Dodatkowo wsparciem edukacyjnym zostanie obj\u0119tych 60 cz\u0142onk\u00f3w rodzin os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc dziennego pobytu na terenie L\u0105dka Zdroju, poprzez dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do pe\u0142nienia funkcji DDOM, zakup mebli oraz wyposa\u017cenia. Pozosta\u0142e dzia\u0142ania projektowe b\u0119dzie stanowi\u0107 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDOM, z jego dzia\u0142aniami medycznymi i aktywizacyjnymi oraz dzia\u0142ania edukacyjno-doradcze skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w prawnych.Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej realizowanych w oparciu o \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142\". Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejmuj\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119 zalecan\u0105 przez lekarza, us\u0142ugi rehabilitacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin i opiekun\u00f3w prawnych. DDOM b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 min. 2 lata po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych, utrzymuj\u0105c si\u0119 z finansowania NFZ lub op\u0142at pobieranych od pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w powiecie k\u0142odzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PONEFA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Ponefa sp. z oo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "142500.00", "WARTOSC": "250000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, wykonywanie innowacyjnych us\u0142ug trwa\u0142ej depilacji laserem diodowym, co b\u0119dzie r\u00f3wnoznaczne z dywersyfikacj\u0105 aktualnej dzia\u0142alno\u015bci i sprzeda\u017cy o ca\u0142kowicie now\u0105 us\u0142ug\u0119. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w mojej firmie innowacji produktowej w postaci innowacyjnej us\u0142ugi. Nowa us\u0142uga b\u0119dzie stanowi\u0142a innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe us\u0142ugi) oraz jednocze\u015bnie b\u0119dzie innowacj\u0105 na skal\u0119 kraju (w Polsce us\u0142uga znana do 2 lat), natomiast w regionie na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku nie wyst\u0119puje \u017caden podmiot wykonuj\u0105cy analogiczne us\u0142ugi trwa\u0142ej depilacji laserem diodowym. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci mojej firmy a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowej innowacyjnej us\u0142ugi trwa\u0142ej depilacji, b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa, d) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki rozpocz\u0119ciu \u015bwiadczenia us\u0142ug ca\u0142kowicie nowatorskich, innowacyjnych. Rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi urz\u0105dzenia, z wykorzystaniem kt\u00f3rego realizowany b\u0119dzie proces us\u0142ugi trwa\u0142ej depilacji. Wszystkie przewidziane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e s\u0105 nowe, projekt nie przewiduje nak\u0142ad\u00f3w odtworzeniowych. Nowa, innowacyjna us\u0142uga Wnioskodawcy wytworzona w ramach realizacji niniejszego Projektu przeznaczona b\u0119dzie na rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "KLAUDIA ONYSZCZUK", "TYTUL": "Epilacja laserowa \u2013 uruchomienie innowacyjnej us\u0142ugi w gabinecie kosmetycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON) i niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty \u015bwidnicki i wa\u0142brzyski, gmin\u0119 miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Lubawka powiatu kamiennog\u00f3rskiego oraz gmin\u0119 miejsk\u0105 Nowa Ruda, gmin\u0119 Nowa Ruda powiatu k\u0142odzkiego. Zakres: Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn/niesamodz./rodzin z dzie\u0107miz niepe\u0142nosprawn./niesamodz. \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodz., -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodz.. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne wsparcie Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "54450.00", "WARTOSC": "145220.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie innowacji produktowej.Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek nowych, obecnie nie stosowanych us\u0142ug. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel wymagany jest zakup nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: -cyfrowa wywo\u0142ywarka zdj\u0119\u0107 rentgenowskich, -USG z funkcj\u0105 doplera -USG z g\u0142owic\u0105 rektaln\u0105 dla du\u017cych zwierz\u0105t. Odbiorcami us\u0142ug b\u0119d\u0105 aktualni klienci. S\u0105dz\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce dzi\u0119ki powi\u0119kszeniu oferty us\u0142ug uda mi si\u0119 pozyska\u0107 nowych klient\u00f3w. Poprzez projekt zamierzam zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa co zagwarantuje mi rozw\u00f3j, uzyskanie wy\u017cszych przychod\u00f3w, ale przede wszystkim zapewni profesjonaln\u0105 us\u0142ug\u0119 medyczn\u0105 dla moich pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA WETERYNARYJNA LEK.WET. MAREK OPIELA", "TYTUL": "Specjalistczny sprz\u0119t jako \u017ar\u00f3d\u0142o nowych us\u0142ug weterynaryjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1450283.73", "WARTOSC": "1706216.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os\u00f3b nieaktywnych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie gmin: Wroc\u0142aw, Strzelin, Brzeg Dolny, Wo\u0142\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, Lubin, Nowa Ruda, O\u0142awa, \u015aroda \u015al\u0105ska oraz Z\u0105bkowice, na obszarach obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- coaching;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 100 UP (min. 60K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 120 UP (min. 72K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 40 UP w (min. 24K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 100 UP w (min. 60K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "30345.00", "WARTOSC": "43911.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnego w skali przedsi\u0119biorstwa sprz\u0119tu tj.pieca obrotowego, kt\u00f3ry prowadzi do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu tj. zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci i rentowno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy oraz uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa poprzez pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup wyposa\u017cenia do ko\u0144ca 2018 r. Przyczyn\u0105 wyboru zaproponowanej metody realizacji dzia\u0142a\u0144 jest konieczno\u015b\u0107 znacz\u0105cej zmiany procesu wytwarzania wyrob\u00f3w cukierniczych oraz dostaw, aby zwi\u0119kszy\u0107 zasi\u0119g dzia\u0142alno\u015bci oraz zwi\u0119kszy\u0107 wolumen sprzeda\u017cy, umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 nowych kontrakt\u00f3w z partnerami (odbiorcami produkt\u00f3w \u2013 w tym firm). Zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie (zakup pieca obrotowego) w pe\u0142ni przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 szacowanie ceny na powy\u017cszy sprz\u0119t w\u015br\u00f3d dostawc\u00f3w dla bran\u017cy cukierniczej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 klienci indywidualni oraz firmy, kt\u00f3re kupuj\u0105 wyroby cukiernicze firmy. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to mieszka\u0144cy pow. k\u0142odzkiego, punkty sprzeda\u017cy (w tym sie\u0107 sklep\u00f3w Intermarche) zainteresowane okre\u015blon\u0105 ofert\u0105. Rezultaty ww. projektu znajd\u0105 swoje zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w, zwi\u0119kszenie jako\u015bci oferty, zmniejszenie zu\u017cycia surowc\u00f3w, energii. Ponadto oszacowano zwrot nak\u0142ad\u00f3w na projekt w przychodach ze sprzeda\u017cy w 2019 r., co stanowi dodatkow\u0105 zach\u0119t\u0119 dla firmy i \u015bwiadczy o wysokiej skali op\u0142acalno\u015bci projektu. Prognozowany przych\u00f3d ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w w 2019 r. za\u0142o\u017cono na poziomie 50.000 PLN, wynikaj\u0105cy z wdro\u017cenia projektu.", "BENEFICJENT": "CUKIERNICTWO S.C. DARIUSZ RATAJCZAK, JANINA RATAJCZAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Cukiernictwo S.C. Dariusz Ratajczak, Janina Ratajczak poprzez zakup pieca obrotowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 930.3802071920835, "v": "21,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.25, "v_pc": "930,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 525.9437250397597, "v": "11,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 284.3609878070331, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 59.47769614772928, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28.642595423219653, "v": "648,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28.092654179183604, "v": "635,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.338461300583142, "v": "75,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.5240872945750132, "v": "11,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4447.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 850.1877867114325, "v": "19,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.42, "v_pc": "850,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 566.3216380986039, "v": "12,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 149.5449673087118, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 62.323506361547985, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29.885595069800328, "v": "676,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.596681392472167, "v": "239,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10.530094981445485, "v": "238,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7.734852889203039, "v": "175,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5.307333892913943, "v": "120,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.763843877010072, "v": "107,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.1573983919420394, "v": "48,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.0218744477822939, "v": "23,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 550.9510589326736, "v": "12,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 161.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.58, "v_pc": "550,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "253.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "183.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 530.0089892207103, "v": "12,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 179.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20.942069711963242, "v": "474,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 466.57920215585796, "v": "10,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.66, "v_pc": "466,58 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 250.0399408022619, "v": "5,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.59}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 84.99009542321966, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 51.078176798020856, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34.23483477646227, "v": "774,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31.219620957766388, "v": "706,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10.601465806679625, "v": "239,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.415067591447252, "v": "99,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 448.42851608057964, "v": "10,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.24, "v_pc": "448,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "115.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "157.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 408.3955093656123, "v": "9,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.07}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 40.03300671496731, "v": "906,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.92}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 336.46503357483664, "v": "7,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68, "v_pc": "336,47 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 98.89753755080399, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71.58572848559817, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31.02058667609118, "v": "702,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.36487586145962, "v": "687,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28.38344274606821, "v": "642,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.43}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 28.306702155857927, "v": "640,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25.901756494080228, "v": "586,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.022000353419333, "v": "385,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.6494844495493903, "v": "59,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.006226806856335, "v": "45,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.32669199505212937, "v": "7,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308.05742048065036, "v": "6,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03, "v_pc": "308,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 256.993503710903, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23.186038169287855, "v": "524,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.651479059904574, "v": "309,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.565227513694996, "v": "284,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6611720268598693, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 138.73924191553277, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16, "v_pc": "138,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 122.12208075631737, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 15.109290952465102, "v": "342,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.89}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.1527478353065912, "v": "26,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.355122371443718, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 122.34847146138894, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "122,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 75.30040643223184, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 45.373299169464566, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.9237497791129174, "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 621.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.7510160805796077, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 57.780948930906526, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "57,78 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 57.780948930906526, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44.62952465099842, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "44,63 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30.205210284502563, "v": "683,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8.745630411733522, "v": "197,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.59}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2.2088708252341402, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6383362784944335, "v": "37,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.6036243152500442, "v": "36,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.17998277080756317, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.04786976497614419, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33.80153516522355, "v": "765,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "33,80 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.1784365612299, "v": "456,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.972966071744125, "v": "271,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie i ograniczanie skutk\u00f3w patologii spo\u0142ecznej", "value": 0.7594274606820993, "v": "17,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.44177416504682804, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.44159745538080936, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0073334511397773455, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30.01454276373918, "v": "679,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "30,01 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 19.975775755433823, "v": "452,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.525009277257466, "v": "102,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1366.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.938134829475172, "v": "66,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.78}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.575622901572716, "v": "58,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26.747157625022083, "v": "605,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "26,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.149098780703305, "v": "297,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10.722153207280439, "v": "242,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.875905637038346, "v": "65,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.75}]}, {"name": "Turystyka", "value": 9.04930155504506, "v": "204,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1199.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9.04930155504506, "v": "204,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1199.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 6.692207545502739, "v": "151,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 384.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,69 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "2485.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13807.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z r\u00f3\u017cnych rozlicze\u0144", "value": 6.692207545502739, "v": "151,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 384.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.354040024739354, "v": "143,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0746156564764093, "v": "69,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0190404665135184, "v": "68,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20957766389821522, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05080623785121046, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3.620154179183601, "v": "81,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,62 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1025.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 3.620154179183601, "v": "81,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 2.9838558049125288, "v": "67,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,98 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "251.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "206.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9838558049125288, "v": "67,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2.8633362784944336, "v": "64,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.764503004064322, "v": "62,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.09883327443011133, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0550008835483301, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0550008835483301, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.05305177593214349, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.05305177593214349, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}