{"gmina": "gmina wiejska Nowa Ruda", "ludnosc": 11814, "budzet": {"dochody": "60,83 mln z\u0142", "wydatki": "62,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,11 mln z\u0142", "wydatki": "2,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7565253600000217}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7565253600000217}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.10886585000003875}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.10886585000003875}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.344180860000029}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.344180860000029}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4026925599999875}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4026925599999875}], "dochod_ue": "2,75 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,83 mln z\u0142", "gmina_pc": "1678.7 z\u0142", "powiat": "11,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "1003.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "224,93 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,34 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,28 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6839319.41", "WARTOSC": "8069798.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie dofinansowa\u0144 w formie grant\u00f3w, udzielanych: - osobom fizycznym - innym ni\u017c osobom fizycznym podmiotom, w budynkach jednorodzinnych lub w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie gmin G\u0142uszyca, Niechl\u00f3w i Nowa Ruda, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia niskiej emisji oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na terenie gmin. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie obejmuj\u0105cym trzy gminy i fundacj\u0119 IntelEko.pl zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 od lat promocj\u0105 Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Rodzaj instalacji fotowoltaicznych zastosowanych w projekcie to on-grid. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w mikroinstalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii, produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105: - Instalacje fotowoltaiczne do produkcji energii elektrycznej o mocy 3 kW: 62 szt. - Instalacje fotowoltaiczne do produkcji energii elektrycznej o mocy 5 kW: 95 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 woda do produkcji c.w.u. o mocy 2 kW: 71 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 powietrze do produkcji energii cieplnej: 40 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 woda do produkcji energii cieplnej o mocy 16 kW: 39 szt. - Gruntowa pompa ciep\u0142a o mocy 13 kW: 1 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 20 kW: 15 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 25 kW: 46 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 35 kW: 9 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 50 kW: 2 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 75 kW: 2 szt. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: - zainstalowanie urz\u0105dze\u0144 energii odnawialnej o \u0142\u0105cznej mocy 4 095 kW (661 kW elektrycznej i 3434 kW cieplnej), - uruchomienie ich i produkcj\u0119 energii w ilo\u015bci 8 199,36 GJ rocznie - zmniejszenie emisji CO2 o min 799,44 Ton rocznie dzi\u0119ki wykorzystaniu energii odnawialnej.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Eko Gminy - monta\u017c instalacji OZE w dorzeczu rzek Barycz i Bystrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-08", "DOFINANSOWANIE": "8695500.00", "WARTOSC": "12885803.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 386 na odcinku od skrzy\u017cowania z III etapem obwodnicy (ronda) w miejscowo\u015bci Ludwikowice K\u0142odzkie \u2013 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 381, do skrzy\u017cowania z ul. Cmentarn\u0105 w Nowej Rudzie (DW nr 385). D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanej drogi wojew\u00f3dzkiej wyniesie 3,81 km. Zadanie nr 1 obejmuje: roboty budowlane, us\u0142ug\u0119 In\u017cyniera Kontraktu, opracowanie Studium Wykonalno\u015bci i dokumentacji technicznej. Przebudowie podlega\u0107 b\u0119dzie: konstrukcja jezdni, zjazd\u00f3w, chodnik\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem dostosowania do poruszania si\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, infrastruktura obca koliduj\u0105ca z planowan\u0105 inwestycj\u0105, system odwodnienia drogi, obiekt mostowy oraz istniej\u0105ce przepusty. Zadanie 2 obejmuje dzia\u0142ania promocyjne \u2013 tablice informacyjne i promocyjne. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej miasta Nowa Ruda dzi\u0119ki usprawnieniu uk\u0142adu komunikacyjnego oraz zwi\u0119kszeniu bezpiecze\u0144stwa ruchu na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 386. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z przebudowanej drogi wojew\u00f3dzkiej nr 386, w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, mieszka\u0144cy Gminy Miejskiej Nowa Ruda i Gminy Nowa Ruda, osoby doje\u017cd\u017caj\u0105ce do centrum miasta Nowa Ruda, osoby korzystaj\u0105ce z drogi 386 czasowo- tury\u015bci. Dnia 07.01.2016 r. zosta\u0142o zawarte POROZUMIENIE w sprawie uregulowania zasad wsp\u00f3lnej realizacji zadania pn. \u201ePrzebudowa ulic \u015awidnickiej i Pi\u0142sudskiego w Nowej Rudzie b\u0119d\u0105cych \u0142\u0105cznikiem pomi\u0119dzy Drog\u0105 Sudeck\u0105, a centrum miasta oraz noworudzk\u0105 podstref\u0105 WSSE INVEST PARK i drog\u0105 385 do przej\u015bcia granicznego w T\u0142umaczowie\u201d pomi\u0119dzy Miastem Nowa Ruda a Wojew\u00f3dztwem Dolno\u015bl\u0105skim. Gmina Miejska Nowa Ruda na mocy POROZUMIENIA jest Wnioskodawc\u0105 i operatorem. W projekcie nie przewiduje si\u0119 udzia\u0142u partner\u00f3w. Gmina odpowiada za realizacj\u0119 projektu na wszystkich jego etapach: przygotowania, realizacji, rozliczenia oraz trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA NOWA RUDA", "TYTUL": "Przebudowa ulic \u015awidnickiej i Pi\u0142sudskiego w Nowej Rudzie b\u0119d\u0105cych \u0142\u0105cznikiem pomi\u0119dzy Drog\u0105 Sudeck\u0105 a centrum miasta oraz noworudzk\u0105 podstref\u0105 WSSE INVEST PARK i drog\u0105 385 do przej\u015bcia granicznego w T\u0142umaczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1758789.03", "WARTOSC": "2776498.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie o szkoln\u0105 sal\u0119 gimnastyczn\u0105 wraz z \u0142\u0105cznikiem i klasopracowni\u0105 przedmiot\u00f3w przyrodniczych wraz z zakupem wyposa\u017cenia.Budynek zostanie usytuowany w Bo\u017ckowie 89E w Gminie Nowa Ruda.W wyniku realizacji inwestycji z wytworzonej infrastruktury sali gimnastycznej i klasopracowni b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 docelowo 400 uczni\u00f3w ZSG w Bo\u017ckowie.Charakterystyczne parametry techniczne: powierzchnia zabudowy:995,19 m2,powierzchnia u\u017cytkowa:753,76 m2, kubatura:6844,12 m3,wysoko\u015b\u0107 budynku:9,91 m,liczba kondygnacji:jedna nadziemna z antresol\u0105,brak podziemia,powierzchnia projektowanego utwardzenia:114,5 m2.Projektowana sala gimnastyczna jest budynkiem niepodpiwniczonym po\u0142\u0105czonym z \u0142\u0105cznikiem z przyleg\u0142\u0105 klasopracowni\u0105 przyrodnicz\u0105 z budynkiem istniej\u0105cej ZSG w Bo\u017ckowie.Sala gimnastyczna o wym. 15,0 x 30,0 m zlokalizowana zosta\u0142a na parterze.Zaplecze sali oddzielone korytarzem rozwi\u0105zano w poziomie parteru.Na wy\u017cszej kondygnacji znajduje si\u0119 galeria widokowa.G\u0142\u00f3wne boisko sportowe umo\u017cliwia rozgrywki pi\u0142ki siatkowej, koszyk\u00f3wki.Na zapleczu znajduje si\u0119 zesp\u00f3\u0142 przebieralni,natryskownia i wc dla uczni\u00f3w i nauczycieli,zaplecze magazynowe sali,kot\u0142ownia,gabinet kultury fizycznej.Infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (w tym r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b na w\u00f3zkach inwalidzkich).Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz podmiotem realizuj\u0105cym jest Gmina Nowa Ruda,kt\u00f3ra zapewnia zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych na etapie planowania i realizacji inwestycji.W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera.Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Gimnazjalny z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie - jednostka organizacyjna Gminy bez osobowo\u015bci prawnej(posiada sw\u00f3j statut, swojego dyrektora oraz obs\u0142ug\u0119 ksi\u0119gowo-finansow\u0105).Gmina jest organem prowadz\u0105cym ZSG w Bo\u017ckowie.Celem podstawowym projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w edukacji podstaw. i gimnaz. w Gminie Nowa Ruda.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci edukacji podstawowej i gimnazjalnej w Gminie Nowa Ruda poprzez rozbudow\u0119 Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-29", "DOFINANSOWANIE": "1517367.73", "WARTOSC": "1785138.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa parking\u00f3w Park&Ride zlokalizowanych przy przystankach autobusowych w 4 miejscowo\u015bciach na terenie Gminy Nowa Ruda. B\u0119d\u0105 to elementy infrastruktury transportowej, umo\u017cliwiaj\u0105ce odblokowanie dr\u00f3g w centrum miasta Nowa Ruda. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest stworzenie miejsc do parkowania w s\u0105siedztwie przystank\u00f3w transportu publicznego tak, aby osoby doje\u017cd\u017caj\u0105ce samochodami spoza miasta Nowa Ruda (z teren\u00f3w wiejskich) mog\u0142y na nich zaparkowa\u0107 i skorzysta\u0107 ze \u015brodk\u00f3w komunikacji zbiorowej. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym projektu jest budowa i modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego i drogowego w miejscowo\u015bciach: Bo\u017ck\u00f3w i W\u0142odowice. Projekt obejmuje zadania: 1. Budowa parking\u00f3w Park&Ride w miejscowo\u015bciach: W\u0142odowice, Wolib\u00f3rz, Sokolec i Jug\u00f3w 2. Budowa i modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w miejscowo\u015bciach: Bo\u017ck\u00f3w i W\u0142odowice 3. Dzia\u0142ania promocyjne Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji transportowej w Gminie Nowa Ruda i centrum miasta Nowa Ruda poprzez ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego na rzecz publicznego transportu zbiorowego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do szerszego wykorzystania publicznego transportu zbiorowego i zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych (ograniczenia indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta Nowa Ruda). Dzi\u0119ki zmniejszeniu nat\u0119\u017cenia ruchu samochodowego w mie\u015bcie Nowa Ruda, nast\u0105pi spadek emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM 10 oraz ozonu, co w efekcie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu oraz poprawi stan powietrza. To z kolei pozwoli spe\u0142ni\u0107 wyznaczone przez UE normy dot. jako\u015bci powietrza. Wnioskodawc\u0105 koordynuj\u0105cym projekt i zapewniaj\u0105cym jego sp\u00f3jno\u015b\u0107 jest Gmina Nowa Ruda. Projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w bezpo\u015brednich, tj. mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Nowa Ruda i os\u00f3b przyje\u017cd\u017caj\u0105cych na teren Gminy Nowa Ruda, kt\u00f3rzy korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 z wytworzonej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w Park&Ride oraz inwestycje w energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie drogowe w Gminie Nowa Ruda w celu ograniczenia niskiej emisji transportowej w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1255551.07", "WARTOSC": "1605800.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na termomodernizacji 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Nowa Ruda. Wnioskodawca dysponuje audytami energetycznymi, kompletnymi projektami budowlanymi oraz ostatecznymi pozwoleniami na budow\u0119. Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Nowa Ruda. Projekt zosta\u0142 podzielony na 5 zada\u0144: Zadanie 1. Termomodernizacja Sali so\u0142eckiej w Nowej Wsi K\u0142odzkiej, Zadanie 2. Termomodernizacja Sali gimnastycznej w Woliborzu, 3. Termomodernizacja Sali \u201eMy\u015bliwskiej\u201d w Woliborzu, 4. Przygotowanie dokumentacji projektu, 5. Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w oraz mieszka\u0144cy Gminy Nowa Ruda i tury\u015bci. Projektem obj\u0119te s\u0105 3 budynki o powierzchni u\u017cytkowej 1 376,96 m2. Przewiduje si\u0119 opr\u00f3cz prac termomodernizacyjnych w zakresie docieplenia r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na instalacje OZE. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w ich bilansie energetycznym. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Gmina Nowa Ruda. Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach jego realizacji: przygotowania, realizacji oraz rozliczenia projektu. W projekcie nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy ani inne podmioty realizuj\u0105ce. Operatorem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c Gmina Nowa Ruda.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1102657.62", "WARTOSC": "1347023.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie kompleksowych prac budowlanych w celu przebudowy i remontu obiektu istniej\u0105cego z przeznaczeniem na Klub Seniora w Jugowie, wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, zlokalizowanego na dzia\u0142ce nr 720/10 obr\u0119b Jug\u00f3w. Projekt obejmuje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia. Projekt podzielono na dwa zadania: - zadanie 1 - Utworzenie Klubu Seniora w Jugowie - zadanie 2 \u2013 Dzia\u0142ania promocyjne Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Nowa Ruda poprzez utworzenie Klubu Seniora w Jugowie, przeciwdzia\u0142aj\u0105cemu izolacji i marginalizacji senior\u00f3w oraz aktywizuj\u0105cemu w kierunku podejmowania przez nich dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy jako\u015bci \u017cycia. Projekt przyczyni si\u0119 do efektywnego wykorzystania niezagospodarowanego dot\u0105d obiektu gminnego, porz\u0105dkuje jego dotychczasowy uk\u0142ad funkcjonalny i tworzy przestrze\u0144 dla nowych funkcji \u2013 na cele us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt wprost realizuje cele Strategii ZIT, gdy\u017c zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Nowa Ruda poprzez utworzenie Klubu Seniora. Wytworzona infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Klub Seniora b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi opieku\u0144cze w formie stacjonarnej opieki dziennej jako miejsce spotka\u0144 os\u00f3b starszych. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Nowa Ruda. Operatorem B\u0119dzie Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Nowej Rudzie.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "PRZEBUDOWA I REMONT OBIEKTU ISTNIEJ\u0104CEGO Z PRZEZNACZENIEM NA KLUB SENIORA W JUGOWIE WRAZ Z NIEZB\u0118DN\u0104 INFRASTRUKTUR\u0104 TECHNICZN\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-25", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1035744.40", "WARTOSC": "2682622.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej firmy ZPAS S.A. poprzez przeprowadzenie prac rozwojowych w wyniku, kt\u00f3rych powstan\u0105 innowacyjne, ulepszone produkty. Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na przeprowadzeniu prac rozwojowych kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone w 4 etapach prac:ETAP 1 \u2013 w kt\u00f3rym zostan\u0105 przeprowadzone parce projektowe mechaniki urz\u0105dze\u0144 ETAP 2 \u2013 w kt\u00f3rym zostanie zaprojektowany nadrz\u0119dny system informatyczny \u2013System Dystrybucji Towar\u00f3w i Informacji (SDTI) ETAP 3 \u2013 w kt\u00f3rym zostan\u0105 wykonane prototypy nowych produkt\u00f3w:produkt nr 1 produkt nr 2 produkt nr 3 produkt nr 4 oraz ETAP 4 \u2013 w kt\u00f3rym nast\u0105pi uruchomienie prototyp\u00f3w i ich testowanie W ramach projektu zostanie wdro\u017cone tak\u017ce proekologiczne rozwi\u0105zanie pasywnego systemu ch\u0142odzenia dla Infomatu-Totem (produkt nr 2) oraz pompa ciep\u0142a dla Towaromatu (produkt nr 3). Projekt b\u0119dzie realizowany przez kadr\u0119 z dw\u00f3ch dzia\u0142\u00f3w zwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 w zakresie bada\u0144 i rozwoju: Dzia\u0142 Badawczo- Rozwojowy (BR) oraz Dzia\u0142 Technicznego Przygotowania Produkcji (PT) zawieraj\u0105cy w swej strukturze dwie sekcje: sekcj\u0119 konstrukcyjn\u0105 (PTK) oraz sekcj\u0119 technologiczn\u0105 (PIT). Dzia\u0142y BR oraz PT firmy ZPAS S.A. posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w obejmuj\u0105cych prace B+R, kt\u00f3rych efektem by\u0142o wdro\u017cenie uzyskanych wynik\u00f3w prac do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy ZPAS S.A. oraz uzyskanie patent\u00f3w oraz praw ochrony wzor\u00f3w przemys\u0142owych. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi dla nowych produkt\u00f3w ofertowanych przez firm\u0119 ZPAS S.A b\u0119d\u0105: muzea; supermarkety; urz\u0119dy miast, urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie, szpitale, szko\u0142y podstawowe, uczelnie wy\u017csze, s\u0105dy, autokomisy, biura informacji turystycznej, biura nieruchomo\u015bci, galerie handlowe, hipermarkety, salony firmowe, urz\u0119dy gmin, urz\u0119dy pracy, urz\u0119dy skarbowe; szko\u0142y \u015brednie, ZUS, salony samochodowe, Prokuratura, banki. Wnioskodawca planuje tak\u017ce utworzenie dw\u00f3ch dodatkowych etat\u00f3w naukowo \u2013 badawczych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI AUTOMATYKI SIECIOWEJ S.A.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Systemu Dystrybucji Towar\u00f3w i Informacji celem uzyskania znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w firmie ZPAS S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "913990.13", "WARTOSC": "1082165.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na termomodernizacji 2 komunalnych budynkach mieszkalnych, wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Gminy Nowa Ruda. Wnioskodawca dysponuje audytami energetycznymi, dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w komunalnych w Gminie Nowa Ruda. Projekt zosta\u0142 podzielony na 2 zadania: Zakres zadania nr 1: Termomodernizacja Budynku komunalnego mieszkalnego, Wolib\u00f3rz 153, 57-431 Wolib\u00f3rz; termomodernizacja Budynku komunalnego mieszkalnego, ul. G\u0142\u00f3wna 57, 57-450 Ludwikowice K\u0142; Przygotowanie dokumentacji projektu, Zakres zadania nr 2: Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w oraz mieszka\u0144cy Gminy Nowa Ruda i tury\u015bci. Projektem obj\u0119te s\u0105 2 budynki mieszkalne wielorodzinne. Przewiduje si\u0119 prace budowlane poprawiaj\u0105ce komfort u\u017cytkowania budynk\u00f3w w tym efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku prace termomodernizacyjne. Dok\u0142adnie opisany zakres prac w pkt. wniosku \u201ezakres rzeczowy\u201d i \u201ezakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia\u201d. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Gmina Nowa Ruda. Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach jego realizacji: przygotowania, realizacji oraz rozliczenia projektu. W projekcie nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy ani inne podmioty realizuj\u0105ce. Operatorem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c Gmina Nowa Ruda.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Termomodernizacja komunalnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Nowa Ruda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-03-18", "DOFINANSOWANIE": "902122.42", "WARTOSC": "1066486.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na termomodernizacji 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Nowa Ruda. Wnioskodawca dysponuje audytami energetycznymi, kompletnymi projektami budowlanymi oraz ostatecznymi pozwoleniami na budow\u0119. Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wykorzystywanych na cele edukacji przedszkolnej w Gminie Nowa Ruda. Projekt zosta\u0142 podzielony na 5 zada\u0144: Zadanie 1. Termomodernizacja Przedszkola samorz\u0105dowego w Przyg\u00f3rzu, Zadanie 2. Termomodernizacja Przedszkola samorz\u0105dowego w Woliborzu, 3. Termomodernizacja Przedszkola samorz\u0105dowego w Jugowie, 4. Przygotowanie dokumentacji projektu, 5. Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedmiotowych przedszkoli, ich rodzice i opiekunowie, pracownicy tych plac\u00f3wek oraz mieszka\u0144cy Gminy Nowa Ruda oraz tury\u015bci. Przewiduje si\u0119 opr\u00f3cz prac termomodernizacyjnych w zakresie docieplenia r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na instalacje OZE pracuj\u0105ce z kot\u0142ami na pellet. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Gmina Nowa Ruda. Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach jego realizacji: przygotowania, realizacji oraz rozliczenia projektu. W projekcie nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy ani inne podmioty realizuj\u0105ce. Operatorami b\u0119d\u0105 jednostki organizacyjne Gminy Nowa Ruda: Przedszkole samorz\u0105dowe w Woliborzu, Przedszkole samorz\u0105dowe w Przyg\u00f3rzu, Przedszkole samorz\u0105dowe w Jugowie.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w przedszkoli samorz\u0105dowych w Przyg\u00f3rzu, Woliborzu i Jugowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "801675.00", "WARTOSC": "2191245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Firma Telecom Systems dzia\u0142a na rynku us\u0142ug g\u0142osowych opartych na technologii VoIP i \u015bwiadczy g\u0142\u00f3wnie zawansowane, wysokopoziomowe us\u0142ugi telekomunikacyjne dla du\u017cych operator\u00f3w telekomunikacyjnych. Sp\u00f3\u0142ka sprzedaje hurtowo zaawansowane us\u0142ugi g\u0142osowe operatorom TELCO/ISP(Internet Service Provider), kt\u00f3rzy oferuj\u0105 je swoim klientom ko\u0144cowym. Dodatkowo przedsi\u0119biorstwo \u015bwiadczy us\u0142ugi telekomunikacyjne bezpo\u015brednio klientom biznesowym. Przedsi\u0119biorstwo buduje zesp\u00f3\u0142 (6 os\u00f3b) kt\u00f3re s\u0105 ekspertami z wieloletnim do\u015bwiadczeniem na rynku telekomunikacyjnym oraz us\u0142ug e-commerce. Zaanga\u017cowanie pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki i ch\u0119\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie ukierunkowa\u0142a dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa na obszar nowych technologii i rozwi\u0105za\u0144 . W ramach planowanego do wdro\u017cenia projektu Sp\u00f3\u0142ka zamierza wdro\u017cy\u0107 zunifikowan\u0105, sprz\u0119towo-programow\u0105 platform\u0119 telekomunikacyjn\u0105 pod nazw\u0105 TELHOST umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 \u015bwiadczenie hurtowych us\u0142ug w oparciu o hostowane licencje systemowe nale\u017c\u0105ce do innych operator\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka w rezultacie przeprowadzonego wdro\u017cenia chce stworzy\u0107 platform\u0119 dla operator\u00f3w telekomunikacyjnych umo\u017clwiaj\u0105c\u0105 dostarczanie zaawansowanych us\u0142ug g\u0142osowych u\u017cytkownikom ko\u0144cowym. W celu wdro\u017cenia platformy TELHOST sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie musia\u0142a zakupi\u0107 licencje oprogramowania, wynaj\u0105\u0107 infrastruktur\u0119 (chmura obliczeniowa), a tak\u017ce wesprze\u0107 si\u0119 us\u0142ugami doradztwa technicznego, prawnego oraz zarz\u0105dzania projektu. Wdra\u017cana technologia b\u0119dzie bazowa\u0107 na wynikach prac badawczych jakie prowadzi\u0142o w 2015 roku przedsi\u0119biorstwo, a kt\u00f3re pozwoli\u0142y opracowa\u0107 nowe, autorskie rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re b\u0119dzie pierwszym takim rozwi\u0105zaniem na rynku Projekt b\u0119dzie realizowany i wdra\u017cany w filii przedsi\u0119biorstwa w Nowej Rudzie gdzie od 2015 roku Sp\u00f3\u0142ka posiada fili\u0119 przedsi\u0119biorstwa. Filia zosta\u0142a utworzona w oparciu o porozumienie dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia przez Telecom Systems zaawansowanych us\u0142ug telekomunikacyjnych opartych na technologii VoIP firmom znajduj\u0105cym si\u0119 na terenie Agencji Rozwoju.", "BENEFICJENT": "TELECOM SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie platformy telekomunikacyjnej TELHOST do hurtowych us\u0142ug g\u0142osowych w oparciu o hostowane licencje systemowe nale\u017c\u0105ce do innych operator\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "628318.04", "WARTOSC": "739197.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych w zakresie realizacji zada\u0144 publicznych przez Gmin\u0119 Nowa Ruda. Cel og\u00f3lny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 do ko\u0144ca 2017 r. nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zapewnienie dost\u0119pu do szerokiego zakresu wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez uruchomienie 38 nowych e-us\u0142ug, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone przez Urz\u0105d Gminy Nowa Ruda i Jednostki Organizacyjne Gminy; uruchomione e-us\u0142ugi publiczne charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 walorem powtarzalno\u015bci (tj. dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw) oraz wysokim poziomem dojrza\u0142o\u015bci, wszystkie e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 spersonalizowane, wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykonania p\u0142atno\u015bci, - zwi\u0119kszenie poziomu informatyzacji proces\u00f3w realizowanych w Urz\u0119dzie poprzez wdro\u017cenie 5 nowych system\u00f3w informatycznych: * Systemu Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentami (EZD), * Zintegrowanego Systemu Aplikacji Dziedzinowych, * Platformy Internetowej \u2013 Portal Obs\u0142ugi Petent\u00f3w, * Systemu \u2013 Platformy e-us\u0142ug Edukacyjnych, * Systemu partycypacji spo\u0142ecznych \u2013 eKonsultacje, - uproszczenie i upowszechnienie procedur administracyjnych dotycz\u0105cych partycypacji spo\u0142ecznej w Gminie, - uproszczenie proces\u00f3w zarz\u0105dzania bud\u017cetem poprzez wdro\u017cenie nowego systemu informatycznego w Urz\u0119dzie, - uproszczenie procedowania spraw urz\u0119dowych w Urz\u0119dzie poprzez uruchomienie systemu EZD, - ograniczenie barier w zakresie dost\u0119pu i realizacji spraw publicznych dla os\u00f3b z ograniczon\u0105 sprawno\u015bci\u0105, - zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych i przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. W ramach projektu zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "E-gmina \u2013 zwi\u0119kszenie uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Nowa Ruda w \u017cyciu publicznym poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug cyfrowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-27", "DOFINANSOWANIE": "616119.10", "WARTOSC": "724846.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cego do Gminy Nowa Ruda: Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie. Wnioskodawca dysponuje audytem energetycznym, kompletnym projektem budowlanym oraz ostatecznym pozwoleniem na budow\u0119. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej wykorzystywanego na cele o\u015bwiatowe w Gminie Nowa Ruda. Projekt zosta\u0142 podzielony na 2 zadania: Zadanie 1. Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie, 2. Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do ZSG w Bo\u017ckowie, ich rodzice i opiekunowie, pracownicy tej plac\u00f3wki oraz mieszka\u0144cy Gminy Nowa Ruda i tury\u015bci. Projektem obj\u0119ty jest 1 budynek. Przewiduje si\u0119 wykonanie prac termomodernizacyjnych: ocieplenia \u015bcian, ocieplenia stropu pod poddaszem, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 systemu przygotowania c.w.u. oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Gmina Nowa Ruda. Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach jego realizacji: przygotowania, realizacji oraz rozliczenia projektu. W projekcie nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy ani inne podmioty realizuj\u0105ce. Operatorem b\u0119dzie jednostka organizacyjna Gminy Nowa Ruda: Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Gimnazjalny z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Bo\u017ckowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4208685.92", "WARTOSC": "8925316.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 2365 gospodarstw domowych oraz 1 plac\u00f3wki edukacyjnej zlokalizowanych w 38 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy K\u0142odzko, Nowa Ruda oraz Radk\u00f3w. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu k\u0142odzkiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat k\u0142odzki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "448810.62", "WARTOSC": "528012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie oferty edukacyjnej czterech szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Gmin\u0119 Nowa Ruda (SP i Gimnazjum w Bo\u017ckowie oraz SP i Gimnazjum w Jugowie) do potrzeb \u0142\u0105cznie 184 uczni\u00f3w/uczennic (81K/103 M) zwi\u0105zanej ze :- wzrostem ich kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,- zwi\u0119kszeniem szans uczni\u00f3w o SPE poprzez zindywidualizowanie nauczania - nauczaniem eksperymentalnym matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych - doradztwem zawodowym w okresie od 01.09.2017 - do 31.06.2019r.Zdiagnozowane potrzeby ww. szk\u00f3\u0142 (diagnoza przeprowadzona w II 2017r, w\u015br\u00f3d Dyrektor\u00f3w, Nauczycieli) wykaza\u0142y m.in.:- nisk\u0105 motywacj\u0119 uczni\u00f3w/uczennic do uczenia si\u0119- zani\u017cony poziom ich kompetencji kluczowych (matematyka,j.ang./niem./przedm. przyrod, )- niewystarczaj\u0105c\u0105 prac\u0119 z uczniami o SPE- niski poziom u\u017cywania narz\u0119dzi TIK do procesu nauczania (nauczanie eksperymentalne)- niewystarczaj\u0105c\u0105 baz\u0119 dydaktyczn\u0105 szk\u00f3\u0142 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 efektywnemu i atrakcyjnemu nauczaniu ww. przedmiot\u00f3w.Problemy te wykazane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Strategii ZIT AW (opis w punkcie 1.16)W efekcie ww. diagnoz w projekcie zaplanowano:a) przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych /pozaszkolnych z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych (np.porozumiewania si\u0119 w j.obcych, matemat., nauk.przyrodn.), indywidualnego wsparcia uczni\u00f3w o SPE oraz doradztwa zawodowego dla \u0142\u0105cznie 184 uczni\u00f3w (81K/103M)b) doposa\u017cenie bazy dydakt. tj.3 pracowni przedmiotowych (fizyczna, chemiczna i przyrodn.) , 2 matemat. oraz pomocy dydakt.i sprz\u0119t TIK dla \u0142\u0105cznie 4 szk\u00f3\u0142 - niezb\u0119dnych do prowadzenie zaj\u0119\u0107.c) obj\u0119cie r\u00f3\u017cnymi formami doskonalenia zawodowego nauczycieli/ek 45 (40K/5M)W nast\u0119pstwie tych dzia\u0142a\u0144 nast\u0105pi wzrost szans edukacyjnych 184 uczni\u00f3w/uczennic( 81K/ 103M) . Liczba dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w stanowi fakt demograficzny; zaj\u0119cia dodatkowe/pozaszkolne prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z zasadami pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zminimalizowanie problem\u00f3w wskazanych w ZIT AW.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA RUDA", "TYTUL": "Wiem, umiem, potrafi\u0119! - wzrost wsparcia na rzecz uczni\u00f3w/uczennic z 4 szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Gmin\u0119 Nowa Ruda w zakresie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych, indywidualnego podej\u015bcia do uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "360060.00", "WARTOSC": "423600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji 120 uczniom szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimmnazjum prowadzonym przez Fundacj\u0119 na terenie Gminy wiejskiej Nowa Ruda poprzez wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli oraz wyposa\u017cenie pracowni IT w okresie do 31.01.2021 r.W ramach projektu planujemy w obu SP utworzy\u0107 pracownie cyfrowe z prawdziwego zdarzenia, a nastepnei przeszkoli\u0107 10 nauczycieli w zakresie: administrowania sieci\u0105, wykorzystywania IT w nauczaniu przedmiotowym, pracy metod\u0105 projektu edukacyjnego oraz szczeg\u00f3lnych umiej. cyfrowych (np. programowania lub wykorzystania IT w pracy z autystykami). Pozwoli to nauczycielom sprawniej realizowac projekty edukacyjne nie tylko na zaj\u0119ciach infromatycznych, ale wszystkich pozosta\u0142ych, a tak\u017ce podnie\u015bc jako\u015b\u0107 nauczania kompetencji matematyczno-informatycznych. Uczniowie pracuj\u0105c na nowocz.sprz\u0119cie, nie b\u0119d\u0105 si\u0119 czuli dyskryminowani, nie b\u0119d\u0105 te\u017c tracic czasu i energii z powodu przestoj\u00f3w, problem\u00f3w technicznych. Beda mogli rozwija\u0107 zainteresownia w obr\u0119bie nauk \u015bcis\u0142ych nie tylko na lekcjach, ale te\u017c na k\u00f3\u0142kach pozalekc. Zwi\u0119kszy sie ich inicjatywno\u015bc i samodzielno\u015b\u0107 w poszukiwaniu informacji, tworzeniu zasob\u00f3w itp. Uczniowie s\u0142absi i ze specyf. potrzebami edukacyjnymi zyskaj\u0105 dodatk.wsparcie wyr\u00f3wnawcze w postaci zindywidualizowanych zaj\u0119c a tak\u017ce przeszkolonych nauczycieli wspomag.\u0141\u0105cznie w szko\u0142ach zostanie zrealizowanych 1920 h zaj\u0119c dodatk. Dzi\u0119ki real. projekt\u00f3w eduk, zaj\u0119c wyr\u00f3wn., k\u00f3\u0142 rozwijaj\u0105cych zainteresowania, wyposa\u017ceniu pracowni IT, przeszkoleniu nauczycieli rozwi\u0105zany zostanie problem nier\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji dzieci z obszar\u00f3w wiejskich i przedwczesnego konczenia edukacji.Wszystkie te formy wsparcia umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 celu szczeg. Dzia\u0142ania 10.2 \u201ePodniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi\u201d.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ \"FALA\"", "TYTUL": "Aktywna Szko\u0142a 6.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "170127.50", "WARTOSC": "200150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 (15\u2019/16\u2019) przez Niepubliczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Dzikowcu diagnoz\u0119 potrzeb i deficyt\u00f3w szko\u0142y, uczni\u00f3w i nauczycieli (zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy) we wsp\u00f3\u0142pracy z Partnerem szko\u0142y tj. Firm\u0105 DORADZTWO SZKOLENIA US\u0141UGI Jolanta Terlecka. Dzi\u0119ki wsparciu Partnera i jego kadry psycholog\u00f3w/pedagog\u00f3w, zdiagnozowano najwa\u017cniejsze problemy. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 stanowi uzupe\u0142nienie wsparcia dotychczas oferowanego uczniom przez szko\u0142\u0119. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 i modeli pracy szko\u0142y kontynuowanych i wykorzystywanych po zako\u0144czeniu jego realizacji. By mo\u017cna by\u0142o to osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na podnoszenie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) w tym doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli. Ponadto dzi\u0119ki interwencji w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczo-technicznym (doposa\u017cenie i doskonalenie nauczycieli), szko\u0142a b\u0119dzie mog\u0142a efektywnie wprowadzi\u0107 w system nauczania nowe wzorce/modele realizacji zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu. Za\u015b doposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t w ramach TIK, z komplementarnym przygotowaniem kadry, wprowadzi w proces nauczania nowoczesno\u015b\u0107 oraz urozmaicenie w sposobie przekazywanej wiedzy. Du\u017c\u0105 uwag\u0119 w projekcie skierowano na wsparcie w obszarze indywidualizacji procesu nauczania, pracy z uczniem m\u0142odszym oraz pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105 dedykowan\u0105 wszystkim uczniom, z uwagi na zdiagnozowane w szkole istotne deficyty w tym obszarze. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia ryzyka przedwczesnego ko\u0144czenia przez uczni\u00f3w/nnice nauki. Wszystkie formy wsparcia kierowane s\u0105 do 35 Uczni\u00f3w/nnic oraz 9 Nauczycieli/ek. Za rezultaty stawiamy sobie podniesienie kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oraz kreacja w\u0142a\u015bciwych postaw uczni\u00f3w; wzrost ich motywacji do nauki i rozwoju osobistego; podniesienie kompetencji nauczycieli oraz uatrakcyjnienie i unowocze\u015bnienie procesu nauczania.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W DZIKOWCU", "TYTUL": "My te\u017c potrafimy i umiemy bo zdolni b\u0119dziemy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "148909.37", "WARTOSC": "175187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu 6 dzieci z niepe\u0142n.do wysokiej jako\u015bci eduk. przedsz. we W\u0142odowicach poprzez dodatkowe zaj\u0119cia prowadz.przez przeszkol. naucz.li z wykorzyst. mech. racjon. usprawnie\u0144 w okresie 1.11.2016-30.04.2018Dzi\u0119ki temu celowi zwi\u0119kszy sie dost\u0119pno\u015b\u0107 wysok.jako\u015bci eduk. przedszk. na terenie wiejskim dla dzieci z niepe\u0142nospr, zw\u0142. z autyzmem. Dzieci te uzyskaj\u0105 spec. wsparcie ze strony przeszkolonej kadry. Wsparcie to b\u0119dzie kontyn.w \u015brodowisku grupowym i rodzinnym dzi\u0119ki zaj\u0119ciom przygot. do udzielania wsparcia autystom przez r\u00f3wnie\u015bnik\u00f3w i rodzic\u00f3w (warsztaty dla rodz. i pozosta\u0142ych dzieci przedszkolnych). Kompleksowe oddzia\u0142. spec.zwi\u0119kszy szanse tych dzieci na r\u00f3wny dost\u0119p do rozwoju i edukacji na wszyst. etapach eduk.;zwi\u0119kszy ich komp. spo\u0142. i uczenia si\u0119, aby zapewni\u0107 integracj\u0119 z grup\u0105 r\u00f3w i zapobiec na dalszych etapach wypadaniu z systemu eduk..Zadania:racjonalne usprawnienia -praca asystenta dzieckaRozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk dzieci Zaj\u0119cia integracyjne,rozwij. kompetencje spo\u0142.-emocszkolenia dla kadry przedszk w zakresie pracy z autystamiprodukty: Liczba OWP doposa\u017c w projekcie w spec. sprz\u0119t do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142n=1Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodat zaj\u0119ciami zwi\u0119ksz ich szanse eduk w edukacji przedszk=6Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie =6Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinanskoszty racj usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142n =1liczba przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, dzi\u0119ki ktorym dzieci ze spec. potrzebami zintegrowa\u0142y si\u0119 z r\u00f3wie\u015bn i zwi\u0119kszy\u0142y swoje kompet.spo\u0142=6liczba rodzic\u00f3w objetych wsp.psychologa w ramach grup wsparcia=6liczba godz warsztat\u00f3w dla rodzic\u00f3w=120liczba godz rehabilitacji dla dzieci=240Rezultaty:-Liczba OWP, kt\u00f3re wykorzyst zakupiony w projekcie spec sprz\u0119t do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142n =1- Liczba naucz, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu =6- liczba dzieci z niepe\u0142n, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z wysokiej jako\u015bci eduk przedsz=6", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ \"FALA\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszamy jako\u015b\u0107 Edukacji przedszkolnej we W\u0142odowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "139268.40", "WARTOSC": "163845.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych z zakresu nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyka niemieckiego, TIK, w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej u min. 80% z 51 uczni\u00f3w (28dz, 23ch) Szko\u0142y Podstawowej w Dzikowcu obj\u0119tych programem, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, zw\u0142aszcza ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do informacji o rynku pracy poprzez utworzenie szkolnego Punktu Informacji i Kariery i wzrost kompetencji TIK u 18 nauczycieli (14K, 4M) Szko\u0142y w terminie od 15 lutego 2019 do 30 czerwca 2020. Liderem projektu jest Fundacja R\u00f3wni, cho\u0107 R\u00f3\u017cni, Partnerem Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Dzikowcu, kt\u00f3ra jest organem prowadz\u0105cym Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Dzikowcu.Cel b\u0119dzie realizowany poprzez przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z matematyki, rozwijaj\u0105cych przyrodniczych, z j.niemieckiego, TIK, warsztat\u00f3w z w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej - powstanie ko\u0142o poetycko-teatralne, z logopedii, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, terapii psychologicznej oraz TIK dla wszystkich nauczycieli plac\u00f3wki. Powstanie Punkt Informacji i Kariery. Zakupione b\u0119d\u0105 pomoce i materia\u0142y, sprz\u0119t TIK.Rezultatami b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z kompetencji obj\u0119tych programem, nauczyciele b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 kompetencje TIK w nauczaniu przedmiotowym, Szko\u0142a b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 zakupiony do projektu nowoczesny sprz\u0119t TIK i pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "R\u00d3WNI, CHO\u0106 R\u00d3\u017bNI", "TYTUL": "Otwieramy szerzej drzwi na wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1382536.56", "WARTOSC": "1626513.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna", "OPIS": "Projekt. kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 1.06.2019r. do 31.05.2021 r. b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 20 miejsc, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze wDziennym Domu Opieki Medycznej (DDOM) dla 110 (60K, 50M) os\u00f3b niesamodzielnych, w tym ponad 50% w wieku 65+, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalonych od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracyoraz os\u00f3b nieaktywnych wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Dodatkowo wsparciem edukacyjnym zostanie obj\u0119tych 60 cz\u0142onk\u00f3w rodzin os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc dziennego pobytu na terenie L\u0105dka Zdroju, poprzez dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do pe\u0142nienia funkcji DDOM, zakup mebli oraz wyposa\u017cenia. Pozosta\u0142e dzia\u0142ania projektowe b\u0119dzie stanowi\u0107 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDOM, z jego dzia\u0142aniami medycznymi i aktywizacyjnymi oraz dzia\u0142ania edukacyjno-doradcze skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w prawnych.Dzia\u0142ania w proj. dotycz\u0105deinstytucjonalizacji us\u0142ug, tj. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej realizowanych w oparciu o \"Og\u00f3lnoeurop. wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142.\" oraz \"Wykorzyst. funduszy UE w celu przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lokaln. spo\u0142\". Us\u0142ugi opieku\u0144cze realiz. w o\u015brodku obejmuj\u0105 pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn., piel\u0119gnacj\u0119 zalecan\u0105 przez lekarza, us\u0142ugi rehabilitacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin i opiekun\u00f3w prawnych. DDOM b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 min. 2 lata po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych, utrzymuj\u0105c si\u0119 z finansowania NFZ lub op\u0142at pobieranych od pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w powiecie k\u0142odzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1791058.58", "WARTOSC": "2107127.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno-zawodowej 200os\u00f3b,w tym 90m\u0119\u017cczyzn i 110kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-zamieszkuj\u0105cych:miasto Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie,powiat dzier\u017coniowski(ca\u0142y powiat)powiat k\u0142odzki(ca\u0142y powiat),w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os. nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej.W ramach projektu zaplanowano:1)us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego),prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142. i zawodowej 2)kursy i szkolenia dla os.bezrobotnych i biernych zawodowo,wyposa\u017caj\u0105ce uczestnika w kwalifikacje lub kompetencje zawodowe,kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do uzyskania zatrudnienia3)kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy;4)sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5)poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracyW wyniku realizacji projektu:-min.80 os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu(ponad 28%)-min.1 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyskaj\u0105 status os. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.60 os.zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie min.30% (Kryt. premiuj\u0105ce 3) (za\u0142o\u017cono 60 os.).Poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (5 ucz.) wyniesie min 34%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie on min.34%. Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5 ucz.) wyniesie min 12% (1 os.), w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (195 os.) wyniesie min.25% (60 os.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Motywacja - aktywizacja- przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON) i niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty \u015bwidnicki i wa\u0142brzyski, gmin\u0119 miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Lubawka powiatu kamiennog\u00f3rskiego oraz gmin\u0119 miejsk\u0105 Nowa Ruda, gmin\u0119 Nowa Ruda powiatu k\u0142odzkiego. Zakres: Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn/niesamodz./rodzin z dzie\u0107miz niepe\u0142nosprawn./niesamodz. \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodz., -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodz.. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne wsparcie Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383607.67", "WARTOSC": "1627773.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestrealizacjaus\u0142ugzwi\u0105zanychzaktywn\u0105integracj\u0105spo\u0142eczno-zawodow\u0105os\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemiwykluczeniem spo\u0142ecznympoprzezpopraw\u0119iwzmocnienieichzdolno\u015bcidozatrudnieniaorazzatrudniania. Projektrealizowanywspos\u00f3bkomplementarnywramachwszystkichetap\u00f3wwprojekciezaczynaj\u0105codstworzeniaindywidualnychPlan\u00f3wrozwojupoprzezdzia\u0142anie spo\u0142ecznezelementamiintegracyjnymia\u017cpoaktywizacj\u0119zawodow\u0105. Projektswoimzasi\u0119giem wykracza poza obszarinterwencjiOSIZKD: Gminymiejskie: Nowa Ruda Bielawa,Dzier\u017coni\u00f3w,Pieszyce,Pi\u0142awaG\u00f3rna,DusznikiZdr\u00f3j,K\u0142odzko,KudowaZdr\u00f3j,PolanicaZd\u00f3j Gminywiejskie:Nowa Ruda, Dzier\u017coni\u00f3w\u0141agiewniki,K\u0142odzko,LewinK\u0142odzki,Ciep\u0142owody,KamieniecZ\u0105bkowicki,Stoszowice Gminymiejsko/wiejskie:Niemcza,BystrzycaK\u0142odzka,L\u0105dekZdr\u00f3j,Mi\u0119dzylesie,Radk\u00f3w,Stronie\u015al\u0105skie,Szczytna,Bardo,Z\u0105bkowice\u015al\u0105skie,Zi\u0119bice,Z\u0142otyStok) Realizowany wokresieod11.2017r.do10.2019r. Wramachprojektuzaplanowano udzia\u014260os\u00f3b(33K,27M) zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazichotoczenia(60os\u00f3b)wtakimzakresie,w jakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlaos\u00f3bobj\u0119tychwsparciemwramachprojektu. Projektzak\u0142adanast\u0119puj\u0105ce rodzajewsparcia:?\u015acie\u017ckareintegracjispo\u0142ecznejIndywidualnyPlanRozwoju-diagnostykakapita\u0142uspo\u0142ecznego,wtymdo\u015bwiadcze\u0144zawodowych,umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji ? Coaching-wsparciewrozwojuspo\u0142eczno-zawodowym ? Warsztaty\u2013Rozw\u00f3jkompetencjispo\u0142eczno zawodowychos\u00f3bzagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznymorazmotywowaniedopodj\u0119ciazatrudnienia? Poradnictwospecjalistyczneprowadz\u0105cedointegracjispo\u0142ecznejizawodowej ? Kursyiszkoleniazawodowepodnosz\u0105cekwalifikacjeikompetencjeniezb\u0119dnenarynkupracy ? Sta\u017ce ?Zatrudnieniesocjalnepodnosz\u0105cezdolno\u015bcidosamodzielnego\u015bwiadczeniapracynarynkupracy,poprawadost\u0119pudous\u0142ugreintegracjizawodowejispo\u0142ecznejw ramachistniej\u0105cegoCIS. Projektpoprzezkompleksowewsparcieprzyczynisi\u0119dozmniejszeniapoziomubezrobocia", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EDUKACJA I ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Akcja-Reintegracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1300.5018562722191, "v": "15,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1300,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 658.3661926527847, "v": "7,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 231.40066361943448, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 160.7891010665312, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 62.14959454884036, "v": "734,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 56.85029625867614, "v": "671,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 42.83772134755375, "v": "506,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41.21233705772812, "v": "486,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.412257491112243, "v": "300,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13.436732690028776, "v": "158,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.5040926019976295, "v": "76,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.542866937531742, "v": "18,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1050.362485187066, "v": "12,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1050,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 615.7922244794312, "v": "7,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 288.6144379549687, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 86.39787709497205, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56.72674200101573, "v": "670,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.775518029456577, "v": "32,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05568562722194007, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 373.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 916.9399187404773, "v": "10,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "916,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "146.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 851.3649796851192, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 42.04568901303538, "v": "496,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 18.720385982732353, "v": "221,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5544.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4.8088640595903165, "v": "56,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 509.05613424750305, "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "509,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 469.16984086676814, "v": "5,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.295066023362113, "v": "168,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.255214999153548, "v": "156,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.981687828000678, "v": "82,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.354324530218385, "v": "63,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 422.1387142373455, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "422,14 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 213.2057948197054, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143.66397494498054, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 53.10085999661419, "v": "627,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5.0029524293211445, "v": "59,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4.843296089385475, "v": "57,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.7739969527679025, "v": "20,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.5322219400711021, "v": "6,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.015617064499746064, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 252.91695615371592, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "252,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 151.81905874386322, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 56.71237514812934, "v": "670,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.5798865752497, "v": "479,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.805635686473676, "v": "44,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 239.68206026747924, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "239,68 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94.1842111054681, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.01632046724227, "v": "756,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.286119857795832, "v": "369,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.30262231251058, "v": "204,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.395928559336381, "v": "181,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.953619434569156, "v": "164,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.694851024208566, "v": "31,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.8260817673946166, "v": "9,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.022305738953783644, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 225.5283790418148, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "225,53 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "132.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 217.03281953614356, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.495559505671238, "v": "100,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99.37107160995429, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "99,37 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93.19118334179788, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4.232266802099204, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.0775038090401219, "v": "12,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.5978652446250212, "v": "7,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.102961740308109, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.08464533604198408, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.08464533604198408, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75.52185542576603, "v": "892,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "75,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 60.146230743186045, "v": "710,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.296904520060945, "v": "121,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5.078720162519045, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 49.83375909937363, "v": "588,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.474095987811076, "v": "277,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 20.675046554934823, "v": "244,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2.6663238530556965, "v": "31,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2.562826307770442, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.4554663958015913, "v": "5,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 49.5883875063484, "v": "585,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 49.5883875063484, "v": "585,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19.36441933299475, "v": "228,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,36 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14.954087523277467, "v": "176,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.536820721178263, "v": "29,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.8735110885390216, "v": "22,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.05161757237176, "v": "213,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,05 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.12331217199932, "v": "190,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4594379549686816, "v": "17,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.46886744540375824, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.092263416285762, "v": "142,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.9877264262739125, "v": "70,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.828762485187066, "v": "68,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20551887590993737, "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0702556289148468, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11.322118672761132, "v": "133,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,32 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 6.90264178093787, "v": "81,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.86790248857288, "v": "33,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.0441256136786863, "v": "12,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 36105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5074487895716946, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 5.507831386490604, "v": "65,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,51 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.507831386490604, "v": "65,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.285155747418317, "v": "62,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,29 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.285155747418317, "v": "62,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4.455300490942949, "v": "52,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,46 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 4.455300490942949, "v": "52,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.05078720162519045, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.05078720162519045, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}