{"gmina": "Mi\u0142kowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Mi\u0142kowice", "kod_gus": "030210209062", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "eurostat": "PL516", "ludnosc": 6580, "budzet": {"dochody": "34,25 mln z\u0142", "wydatki": "35,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24729672.740000013, "dane1": 23340112.860000018, "dane2": 23340112.860000018, "dane3": 1389559.8799999952}, {"label": "2017", "dane0": 26748922.030000005, "dane1": 26402571.92, "dane2": 26402571.92, "dane3": 346350.11000000313}, {"label": "2018", "dane0": 27915755.429999996, "dane1": 31008972.82999998, "dane2": 27915755.429999996, "dane4": 3093217.3999999836}, {"label": "2019", "dane0": 31927890.610000003, "dane1": 31415480.280000005, "dane2": 31415480.280000005, "dane3": 512410.3299999982}, {"label": "2020", "dane0": 34252593.849999994, "dane1": 35107892.269999996, "dane2": 34252593.849999994, "dane4": 855298.4200000018}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4072233.75, "dane1": 5817478.950000001}, {"label": "2017", "dane0": 4026478.8800000004, "dane1": 5210845.73}, {"label": "2018", "dane0": 4170488.96, "dane1": 5531106.330000002}, {"label": "2019", "dane0": 4624519.83, "dane1": 5945528.659999999}, {"label": "2020", "dane0": 4566715.49, "dane1": 8111317.590000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3895598799999953}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3895598799999953}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.34635011000000315}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.34635011000000315}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0932173999999835}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0932173999999835}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5124103299999982}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5124103299999982}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8552984200000018}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8552984200000018}], "dochod_ue": "593,62 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "1002.1 z\u0142", "powiat": "68,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "10375.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,73 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "438,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,03 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4566715.49, "wydatki": 8111317.590000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "122055446.88", "WARTOSC": "242991611.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zaprojektowanie oraz roboty budowlane na linii kolejowej nr 289 Legnica \u2013 Rudna Gwizdan\u00f3w od km 0,312 do km 39,066 oraz na linii kolejowej nr 273 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Szczecin G\u0142\u00f3wny na odcinku toru nr 2 od km 77,242 do km 77,626 w obr\u0119bie stacji Rudna Gwizdan\u00f3w. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych projektem wynosi 39,063 km. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zaprojektowanie i wykonanie rob\u00f3t budowlanych zak\u0142adaj\u0105cych przywr\u00f3cenie ruchu pasa\u017cerskiego na odcinku Legnica \u2013 Rudna Gwizdan\u00f3w, osi\u0105gni\u0119cie pr\u0119dko\u015bci 120 km/h dla poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich i 80 km/h dla poci\u0105g\u00f3w towarowych z odcinkowymi ograniczeniami pr\u0119dko\u015bci, spowodowanymi, mi\u0119dzy innymi, ukszta\u0142towaniem terenu oraz istniej\u0105c\u0105 zabudow\u0105 miejsk\u0105. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 nowego przystanku Lubin Stadion, remont/ przebudow\u0119 18 wiadukt\u00f3w oraz budow\u0119 1 wiaduktu w Ko\u017alicach, remont/przebudow\u0119 6 most\u00f3w, remont 1 k\u0142adki dla pieszych, remont 1 przej\u015bcia pod torami, likwidacj\u0119 7 przejazd\u00f3w kolejowych. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie umo\u017cliwi\u0105 w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cenie systemu ERTMS.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 289 na odcinku Legnica - Rudna Gwizdan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 648.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "524798.50", "WARTOSC": "617410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "Problem \u2013 uboga baza edukacyjna w gminie Mi\u0142kowice. Niewystarczaj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych wraz z nielicznym sprz\u0119tem TIK uniemo\u017cliwia realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 eksperymentalnych i nauczanie na odpowiednim poziomie nauk \u015bcis\u0142ych, przyrodniczych i TIK. Brak w wystarczaj\u0105cym zakresie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci uzdolnionych (brak nauki do\u015bwiadczalnej) oraz ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi \u2013 np. wyr\u00f3wnawczych, psychologicznych. Projekt dotyczy dzieci i nauczycieli/ek z SP w Mi\u0142kowicach i Rzeszotarach. Cel \u2013 Wzrost poziomu edukacji i mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych w szko\u0142ach gminy Mi\u0142kowice z nauk \u015bcis\u0142ych i przyrodniczych do 30.06.2020r. (wzrost komp. kluczowych u 227 uczni\u00f3w i komp. nauczania 18 nauczycieli), dzi\u0119ki zastosowaniu wi\u0119kszo\u015bci typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 konkursu:10.2.A zaj\u0119cia rozw. i wyr\u00f3wnawcze z matematyki, nauk przyrodniczych, angielskiego; zaj\u0119cia z TIK (informatyka i robotyka);10.2.B wyposa\u017cenie pracowni matemat. i przyrod. dost\u0119pnych dla ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem oraz zakup sprz\u0119tu TIK (komputery, tablice interaktywne, roboty). Zrealizujemy zaj\u0119cia do\u015bwiadczalne, w tym pozaszkolne z wykorzystaniem specjalistycznych o\u015brodk\u00f3w edukacyjnych, celem ukierunkowania dzieci na karier\u0119 edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 w naukach \u015bcis\u0142ych i przyrodn.;10.2.C stypendia przez 2 lata dla 26 szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w;10.2.D zaj\u0119cia psychologiczno-pedagogicz. i logopedyczne w tym indywidualne;10.2.F doradztwo zawodowe i kreowanie \u015bcie\u017cki edukac.;10.2.G_3 rodzaje szkole\u0144 dla nauczycieli obu szk\u00f3\u0142. Zapewnienie funkcjonalno\u015bci TIK zgodnie z regulaminem konkursu (w skr\u00f3cie: sta\u0142y dost\u0119p do internetu u\u017cytkownik\u00f3w, min. 1 miejsce z przeno\u015bnym komputerem dla uczni\u00f3w).W/w zadania s\u0105 szczeg\u00f3lnie istotne dla obszaru wiejskiego, gdzie dzieci maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do innych ni\u017c szkolne form edukacji.Efekty: wzrost kompetencji u 18 nauczycieli (16K,2M); wzrost kompetencji kluczow. uczni\u00f3w/czennic gminy (227 os.); uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nauczania do\u015bwiadczalnego i TIK w obu szko\u0142ach", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141KOWICE", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w gminie Mi\u0142kowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "354978.93", "WARTOSC": "421190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej w gminie Mi\u0142kowice poprzez okre\u015blenie funkcji Gops jako koordynatora i organizatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego oraz wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w O\u015brodku dzi\u0119ki rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych o\u015brodka od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.09.2019r. do 28.02.2021r. Cel wynika z analizy potrzeb i problem\u00f3w Gops i jego prac. socjalnych oraz lokalnych potrzeb i problem\u00f3w spo\u0142ecznych. W odpowiedzi na nie zaplanowano wdro\u017cenie modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie (zgodnie z wymaganiami za\u0142. 10 oraz 11 Regulaminu Konkursu), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej, z uwzgl\u0119dnieniem zmian struktury organizacyjnej (rozdzielenie pracy socjalnej i post\u0119powa\u0144 administracyjnych) w odpowiedzi na konieczno\u015b\u0107 modyfikacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem Gops i dopasowania do standardu.Zaplanowano zmian\u0119 struktury organizacyjnej tj. wyodr\u0119bnienie zespo\u0142\u00f3w i stanowisk pracownik\u00f3w socjalnych, oraz doposa\u017cenie O\u015brodka. Realizacja projektu b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w ramach 3 zada\u0144 - Przygotowanie Gops do wdro\u017cenia zmian organizacyjnych, Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug zgodnie z wdro\u017conymi zmianami organizacyjnymi oraz Przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w o\u015brodka. Reorganizacja obejmie wszystkich pracownik\u00f3w socjalnych Gops i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119.Projekt spe\u0142nia warunki i standardy udzielania wsparcia wymienione w Regulaminie Konkursu i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141KOWICE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Gops Mi\u0142kowice - nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "4158157.21", "WARTOSC": "6879716.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Legnica, Mi\u0142kowice, M\u0119cinka, Krotoszyce\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 8 zada\u0144: Zadanie 1 - Budowa i modernizacja sieci SN pomi\u0119dzy L-222 a R-238 w miejscowo\u015bci Legnica w zakresie budowy linii kablowej SN 3xXRUHAKXS 1x240/25 mm2 pomi\u0119dzy L-222 a R-238 w miejscowo\u015bci Legnica. W celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych modernizacji wymaga te\u017c obecna stacja transformatorowa SN/nn R-238. W ramach Zadania 1 powstanie: 0,8 km nowo wybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 2 - Budowa sieci SN w miejscowo\u015bci Legnica - L-207; L-289; L-225 oraz modernizacja sieci SN L-207; L-289, dotyczy budowy powi\u0105za\u0144 linii SN L-207 z L-289 i L-225 od s\u0142upa nr 50 do stacji R-225-11 Ziemnice, budowy linii kablowej SN XRUHAKXS 1x240/25 mm2, modernizacji linii kablowej SN na odcinku od R-288-4 do R-288-5 na XRHAKXS3x120mm2, modernizacji stacji 20/0,4kV R-2884 i R-288-5, zabudowy 2 roz\u0142\u0105cznik\u00f3w radiowych oraz modernizacji linii kablowej SN od stacji R-289-3 do R-289-4 na 3x1XRUHAKXS 1x120. W ramach Zadania 2 powstanie: 0,2 km nowo wybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, 0,8 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Raszowa Ma\u0142a - L961 Zmodernizowana b\u0119dzie: linia napowietrzna SN 3xBLL- T- 70mm2; linia kablowa SN 3xXRUHAKXS1x120/25mm2; linia napowietrzna SN GREENPAS 70mm2 oraz s\u0142upowa stacja transformatorowa 20/0,4kV R-263-42. W ramach Zadania 3 powstanie: 9,1 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 4 \u2013 Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci Grzymalin - L-223 Modernizacja linii napowietrznej SN L-223 na odcinku od R-223-29 Grzymalin do toru g\u0142\u00f3wnego (za od\u0142\u0105cznikiem nr 270) w miejscowo\u015bci Grzymal", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Legnica, Mi\u0142kowice, M\u0119cinka, Krotoszyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-11-16", "DOFINANSOWANIE": "105531.75", "WARTOSC": "124770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest dostosowanie system\u00f3w informatycznych Gminnego O\u015brodka Zdrowia w Mi\u0142kowicach do wymog\u00f3w elektronicznej dokumentacji medycznej oraz stworzenie w jego ramach e-us\u0142ug. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zatem zwi\u0119kszenie dost\u0119pu GOZ do technologii informacyjnych i komunikacyjnych, co wp\u0142ynie na podwy\u017cszenie standard\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych przez O\u015brodek. Z kolei celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119d\u0105: 1 \u2013 dostarczenie e-us\u0142ug pacjentom GOZ, usprawniaj\u0105cych kontakt pacjenta z O\u015brodkiem, 2 \u2013 dostosowanie system\u00f3w informatycznych GOZ do wymiany danych z instytucjami w oparciu o wytyczne CSIOZ. Planuje si\u0119, i\u017c z ww. efekt\u00f3w realizacji projektu, korzysta\u0107 b\u0119d\u0105: - pracownicy GOZ, w wyniku poprawy warunk\u00f3w pracy, - pacjenci GOZ, w wyniku wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z takich zada\u0144, jak: I. E-przychodnia, w tym: 1. Dokumentacja aplikacyjna, 2. Informatyzacja i zakup sprz\u0119tu, 3. Szkolenia z obs\u0142ugi e-us\u0142ug, 4. Zarz\u0105dzanie projektem, II. Dzia\u0142ania promocyjne. Efektem tak zaplanowanego projektu b\u0119dzie wzrost liczby podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego oraz kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 TIK o 1 szt. w postaci GOZ w Mi\u0142kowicach, a tak\u017ce wzrost liczby us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 o 4 szt., a tak\u017ce o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 o 1 szt., z obs\u0142ugi kt\u00f3rych zostanie przeszkolonych 9 os\u00f3b. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gminny O\u015brodek Zdrowia w Mi\u0142kowicach, kt\u00f3ry b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w efekcie przedmiotowej inwestycji oraz podmiotem odpowiedzialnym za jej utrzymanie. okres realizacji projektu to: - data rozpocz\u0119cia realizacji projektu: 08.11.2016 - data zako\u0144czenia realizacji projektu: 31.07.2018", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK ZDROWIA W MI\u0141KOWICACH", "TYTUL": "E - przychodnia modernizacja us\u0142ug dla pacjent\u00f3w GOZ w Mi\u0142kowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "625075.00", "WARTOSC": "737725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie powiatu legnickiego. Projekt zak\u0142ada wzrost liczby miejsc przedszkolnych o 30 miejsca, wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych i zmniejszenie deficyt\u00f3w rozwojowych 30 dzieci w wieku przedszkolnym a tak\u017ce wzrost kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycieli wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu w okresie od 1 maja 2020 roku do 31.08.2021 rStworzenie 30 miejsc wychowania przedszkolnego zaplanowano w nowym oddziale Niepublicznego Przedszkola. Zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami opr\u00f3cz stworzenia miejsc wychowania przedszkolnego zaplanowano:A. dla dzieci:-dodatkowe specjalistyczne zaj\u0119cia: logopedia, spotkania z pedagogiem, -dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe: nauk\u0119 j\u0119zyka angielskiego, warsztaty wsp\u00f3\u0142praca w zespole, warsztaty Kreatywny Przedszkolak.B. dla nauczycieli:- kurs z zakresu specjalnych potrzeb edukacyjnych dzieci w przedszkolu oraz metod radzenia sobie z emocjami dzieci.- coaching z zakresu wsp\u00f3\u0142pracy i budowania relacji z rodzicami/opiekunami dzieci.Niedostateczna dost\u0119pno\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej negatywnie wp\u0142ywa w skali mikro na mo\u017cliwo\u015bci i wybory zawodowe rodzic\u00f3w, zw\u0142aszcza kobiet, kt\u00f3re zazwyczaj sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi. W skali makro przek\u0142ada si\u0119 na sytuacj\u0119 ekonomiczn\u0105 regionu, wojew\u00f3dztwa, kraju. Dodatkowo w \u015bwietle badan prowadzonych na terenie Unii Europejskiej i Polski uczestnictwo w edukacji przedszkolnej bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na wy\u017csze osi\u0105gni\u0119cia szkolne, a w nast\u0119pstwie zawodowe.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym wnioskodawca zaplanowa\u0142 stworzenie 30 nowych miejsc przedszkolnych, z pierwsze\u0144stwem dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich gminy, obj\u0119cie dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe, obj\u0119cie 2 nauczycielki wychowania przedszkolnego wsparciem edukacyjnym z zakresu specjalnych potrzeb edukacyjnych dzieci w przedszkolu, wsp\u00f3\u0142pracy i w\u0142\u0105czaniu rodzic\u00f3w w procesy decyzyjne przedszkola.", "BENEFICJENT": "MAXI WIES\u0141AW WOJTYLAK", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne w powiecie legnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3327554.6999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2122132.6999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1035777.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 664313.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 569230.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 179915.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 151993.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 100675.78000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67647.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56450.03999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53058.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48530.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33837.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33177.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18316.21}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15153.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9295.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8692.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7081.86}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5443.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1343.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 390.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 951492.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 897041.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 478089.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 461010.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 453838.82999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 387512.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 276981.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 246281.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 167698.53000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 156877.59999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 116516.04999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107377.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 64064.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61138.689999999995}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58962.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58866.53}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 50095.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44022.719999999994}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42960.83}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 38659.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 37996.35999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37369.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 29662.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 28665.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28399.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22938.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21061.89}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19309.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18973.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17875.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17575.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15261.54}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 13748.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 13669.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13439.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12296.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12290.539999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11640.529999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9678.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9249.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7997.789999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 7767.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3599.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1899.27}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1560.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 940.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 741.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 203.88}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.98}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 569750.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 397992.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 361581.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 294087.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 280000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 279332.32}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 263925.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 255200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 195783.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 116348.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46999.99}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 41990.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16408.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2557.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 1875410.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1057290.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 669099.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 316129.36}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 293032.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 158782.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 36896.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8699.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5354.86}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4883.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 320.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 672100.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 159911.48}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7618781.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2262009.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 464278.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 254700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 238419.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196321.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139750.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 100000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 66485.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55354.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 43100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39595.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 34030.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34002.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27999.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18938.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4286.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1762.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1714.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 205731.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 50180.280000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14673.349999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38373.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5903.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1725.93}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 302584.07999999996}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25124.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2955.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112102.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28060.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3032.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5233.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 356.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3998109.9699999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3192137.4299999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 844228.67}, {"name": "Rodzina", "value": 210184.34999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 160685.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48530.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19660.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15153.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10391.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9594.999999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8934.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1323821.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1165839.02}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 897041.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 600035.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 431250.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 395621.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 194873.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 124283.92000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 105826.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 91961.32999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 79632.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 64064.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38488.579999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15974.060000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7997.789999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 864950.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 640913.3200000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 475783.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 397992.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 294087.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 263925.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116348.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58398.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46999.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2557.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1880764.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1057290.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 967015.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 187652.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 174782.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134352.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36896.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3143.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 672100.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 159911.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10135491.600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 876295.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 226035.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 217492.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100515.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18938.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 205731.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50180.280000000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14673.349999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38373.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5903.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1725.93}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 302584.07999999996}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25124.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2955.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115134.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 28060.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5233.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 356.72}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10451502.630000003, "v": "10,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.76, "v_pc": "1588,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7684136.850000001, "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2327708.7500000005, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 416514.4700000001, "v": "416,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22938.68, "v": "22,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 203.88, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8111317.590000002, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.1, "v_pc": "1232,72 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4179335.71, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 2542254.75, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 318.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 764928.61, "v": "764,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 461017.1299999999, "v": "461,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52170.56, "v": "52,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44022.719999999994, "v": "44,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35633.07, "v": "35,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17575.45, "v": "17,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13439.19, "v": "13,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 940.4, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4065518.060000001, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.58, "v_pc": "617,86 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2621801.96, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1115329.97, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 152040.54, "v": "152,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87423.95, "v": "87,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37759.64, "v": "37,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33837.0, "v": "33,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2116145.6200000006, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02, "v_pc": "321,60 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 805693.19, "v": "805,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.07}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 464278.48, "v": "464,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 246281.2, "v": "246,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 238419.14, "v": "238,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 198888.59, "v": "198,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39623.86, "v": "39,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21061.89, "v": "21,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1899.27, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1952930.56, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56, "v_pc": "296,80 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "198.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1511289.22, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 344256.74, "v": "344,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.62}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 64406.26, "v": "64,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19309.06, "v": "19,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 13669.28, "v": "13,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1717687.43, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89, "v_pc": "261,05 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1103485.94, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 435764.20999999996, "v": "435,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.36}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 79760.07, "v": "79,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51668.21, "v": "51,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 29662.0, "v": "29,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 13748.0, "v": "13,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1864.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3599.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1534759.7, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 142.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37, "v_pc": "233,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 960740.27, "v": "960,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.59}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 343128.33, "v": "343,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.35}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 202226.1, "v": "202,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.17}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 28665.0, "v": "28,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1295033.47, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68, "v_pc": "196,81 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "953.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "542.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1295033.47, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1079434.9300000002, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07, "v_pc": "164,05 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 621910.6200000001, "v": "621,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 255200.0, "v": "255,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162324.31, "v": "162,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 984586.75, "v": "984,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8, "v_pc": "149,63 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "161.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 943446.51, "v": "943,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 37996.35999999999, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 421.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3143.88, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 575861.56, "v": "575,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "87,52 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 271692.87, "v": "271,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187332.64, "v": "187,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2946.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 116836.04999999999, "v": "116,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 302584.07999999996, "v": "302,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "45,99 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 302584.07999999996, "v": "302,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 277398.60000000003, "v": "277,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 296.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "42,16 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "281.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277398.60000000003, "v": "277,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 296.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 195566.2, "v": "195,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "29,72 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "109.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 116348.0, "v": "116,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 79218.2, "v": "79,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.5}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 158583.58, "v": "158,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "24,10 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110900.0, "v": "110,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27170.56, "v": "27,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20513.02, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.93}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117508.51999999999, "v": "117,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,86 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 85461.54, "v": "85,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.72}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2046.98, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100515.0, "v": "100,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,28 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 66485.0, "v": "66,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 34030.0, "v": "34,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70757.99, "v": "70,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 69414.0, "v": "69,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1343.99, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}