{"gmina": "Chojn\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Chojn\u00f3w", "kod_gus": "030210209022", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "eurostat": "PL516", "ludnosc": 9545, "budzet": {"dochody": "55,63 mln z\u0142", "wydatki": "53,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37207938.70999999, "dane1": 38587052.48999999, "dane2": 37207938.70999999, "dane4": 1379113.7799999937}, {"label": "2017", "dane0": 39227470.52999998, "dane1": 40368253.71000003, "dane2": 39227470.52999998, "dane4": 1140783.1800000519}, {"label": "2018", "dane0": 42994956.92999999, "dane1": 46947785.26999997, "dane2": 42994956.92999999, "dane4": 3952828.339999981}, {"label": "2019", "dane0": 48853975.99999999, "dane1": 49818733.63000001, "dane2": 48853975.99999999, "dane4": 964757.6300000176}, {"label": "2020", "dane0": 55628647.03000004, "dane1": 53073997.660000004, "dane2": 53073997.660000004, "dane3": 2554649.3700000346}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4888783.15, "dane1": 9365087.22}, {"label": "2017", "dane0": 5127604.8, "dane1": 10517612.59}, {"label": "2018", "dane0": 6557004.4399999995, "dane1": 12077007.830000002}, {"label": "2019", "dane0": 6873360.069999999, "dane1": 15158060.43}, {"label": "2020", "dane0": 6423023.290000001, "dane1": 12681874.81}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,47 mln z\u0142", "wydatki": "3,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 99.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3791137799999937}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3791137799999937}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1407831800000519}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1407831800000519}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9528283399999813}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9528283399999813}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9647576300000176}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9647576300000176}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5546493700000346}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5546493700000346}], "dochod_ue": "933,80 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "612.1 z\u0142", "powiat": "99,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "10375.2 z\u0142", "wojewodztwo": "5,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "830,82 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6423023.290000001, "wydatki": 12681874.81}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1868956.22", "WARTOSC": "2198772.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "PROBLEM: Niesatysfakcjonuj\u0105ce wyniki nauczania oraz uzyskane przez uczni\u00f3w na egzaminach zewn\u0119trznych /Baza szk\u00f3\u0142 niedostosowana do potrzeb nowoczesnego procesu dydaktycznegoCEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w 6 dolno\u015bl\u0105skich szko\u0142ach podstawowych og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych z teren\u00f3w wiejskich dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Chojn\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szk\u00f3\u0142GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem 225 uczennice i 247 uczni\u00f3w i 87 n-li (K70) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w szko\u0142ach Gminy Chojn\u00f3wZADANIA:Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez:-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozszerzaj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia-organizacj\u0119 k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w-organizacj\u0119 doradztwa i opieki PP, w tym dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych-podniesienie kwalifikacji zawodowych nauczycieli-wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowychREZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach Gminy Chojn\u00f3wSkala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prow.w okr.12m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu,oraz \u017ce nie obni\u017cy skali prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania projektu", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJN\u00d3W", "TYTUL": "Wiedza i kompetencje. Program podnoszenia jako\u015bci oferty edukacyjnej w szko\u0142ach podstawowych Gminy Chojn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "934966.94", "WARTOSC": "1102966.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eDaj sobie szans\u0119\u201d adresowany jest do 60 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Chojn\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, niezaradnych \u017cyciowo, mieszka\u0144c\u00f3w wsi, nieaktywnych zawodowo, z brakiem wykszta\u0142cenia b\u0105d\u017a zdezaktualizowanymi kwalifikacjami zawodowymi. Osoby te charakteryzuj\u0105 si\u0119 problemami zdrowotnymi, deficytem kluczowych umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. Projekt jest adresowany zar\u00f3wno do os\u00f3b w wieku produkcyjnym jak i os\u00f3b starszych po 60 roku \u017cycia. Projekt realizowany b\u0119dzie z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (cz\u0119sto sprz\u0119\u017conymi) oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119ty b\u0119dzie min. 3 us\u0142ugami aktywnej integracji, a wi\u0119kszo\u015bci 4 lub 5 z racji kilkukrotnego wykluczenia. W ramach projektu utworzone b\u0119dzie Lokalne Centrum Animacji w Nied\u017awiedzicach. Projekt b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 kontrakt\u00f3w socjalnych.Zak\u0142adane jest osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 56 % oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22 % w grupie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Natomiast w\u015br\u00f3d os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conym efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 zak\u0142damy na poziomie 56 % za\u015b zatrudnieniow\u0105 na poziomie 12 %.W ramach realizacji projektu zak\u0142adamy udzia\u0142 35 os\u00f3b ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci ze sprz\u0119\u017ceniami lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. W og\u00f3lnej liczbie 35, 15 to osoby ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Z 35 os\u00f3b 16 ma kod choroby R lub N.Powy\u017csze liczby s\u0105 liczbami minimalnymi, i nie spos\u00f3b przed rozpocz\u0119ciem naboru okre\u015bla\u0107 ile dok\u0142adnie b\u0119dzie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym stopniem.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJN\u00d3W", "TYTUL": "Daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-09", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "821583.21", "WARTOSC": "992788.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt jest kierowany na promocj\u0119 innowacyjnych produkt\u00f3w firmy jakimi s\u0105 \u0142adowarki czo\u0142owe, mini\u0142adowarki i pojazdy - w\u00f3zki elektryczne. Firma swoje produkty chce wprowadzi\u0107 i promowa\u0107 na rynkach docelowych takich: w Niemczech , na Ukrainie, Rosji oraz Turcji poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach zagranicznych z szeroko rozumianej bran\u017cy budowlanej ze szczeg\u00f3lnych przeznaczeniem do rolnictwa i le\u015bnictwa: Udzia\u0142 w MT Ugol Rosii pa\u017adziernik 2018, Nowoku\u017anieck / Rosja, MT AGROEXPO stycze\u0144 2019, Izmir / Turcja, MT KievBuild marzec 2018 i 2019, Kij\u00f3w / Ukraina, MT BAUMA GERMANY kwiecie\u0144 2019, Monachium / Niemcy, MT Agri Technica listopad 2019, Hanower / Niemcy, indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej, zakupie us\u0142ug doradczych oraz szkoleniowych w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy w zakresie wej\u015bcia na rynek perspektywiczny jakim jest Turcja, a tak\u017ce stworzenie panelu promocyjnego MPG: Marki Polska Gospodarka oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (w tym m.in. zaprojektowanie, przygotowanie, t\u0142umaczenie, wykonanie oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak:katalogi i inne materia\u0142y drukowane)", "BENEFICJENT": "SCHMIDT RENATA SCHMIDT", "TYTUL": "Promocja \u0142adowarek czo\u0142owych, mini\u0142adowarek i pojazd\u00f3w - w\u00f3zk\u00f3w elektrycznych firmy Schmidt Renata Schmidt na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2107455.41", "WARTOSC": "3552318.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Historia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa TAURON Dystrybucja S.A. si\u0119ga lat 90. ubieg\u0142ego wieku. W\u00f3wczas zgodnie z Zarz\u0105dzeniem nr 198/ORG/93 Ministra Przemys\u0142u i Handlu z dnia 09 lipca 1993 roku w sprawie podzia\u0142u przedsi\u0119biorstwa handlowego pod nazw\u0105 \"Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra\" w Jeleniej G\u00f3rze, nast\u0105pi\u0142o przekszta\u0142cenie tego przedsi\u0119biorstwa pa\u0144stwowego w jednoosobow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 Skarbu Pa\u0144stwa. Sp\u00f3\u0142ka akcyjna dzia\u0142aj\u0105ca pod firm\u0105 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. dnia 02 sierpnia 1993 r. zosta\u0142a wpisana w Rejestrze Handlowym, natomiast rejestracja Sp\u00f3\u0142ki w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym nast\u0105pi\u0142a w dniu 18 grudnia 2001 r., pod numerem 0000073321. W dniu 1 maja 2004 r., w wyniku konsolidacji poziomej pi\u0119ciu dawnych Zak\u0142ad\u00f3w Energetycznych z wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego i opolskiego, swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 rozpocz\u0119\u0142a EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. Ca\u0142y maj\u0105tek sp\u00f3\u0142ek: Zak\u0142ad Energetyczny Legnica S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Opole S.A., Zak\u0142ad Energetyczny Wa\u0142brzych S.A. i Zak\u0142ad Energetyczny Wroc\u0142aw S.A. zosta\u0142 przeniesiony na sp\u00f3\u0142k\u0119 Zak\u0142ad Energetyczny Jelenia G\u00f3ra S.A. w zamian za akcje utworzone w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym sp\u00f3\u0142ki, przyznane jedynemu akcjonariuszowi sp\u00f3\u0142ek przejmowanych, tj. Skarbowi Pa\u0144stwa. W dniu 9 maja 2007 r. Skarb Pa\u0144stwa, reprezentowany przez Ministra Skarbu Pa\u0144stwa dokona\u0142 wniesienia 85% akcji sp\u00f3\u0142ek: Po\u0142udniowy Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, ENION S.A. z siedzib\u0105 w Krakowie, EnergiaPro Koncern Energetyczny S.A. z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu oraz Elektrownia Stalowa Wola S.A. z siedzib\u0105 w Stalowej Woli, jako wk\u0142adu niepieni\u0119\u017cnego do sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. z siedzib\u0105 w Katowicach, w zamian za obj\u0119cie przez Skarb Pa\u0144stwa akcji nowej emisji w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym tej sp\u00f3\u0142ki. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, wi\u0119kszo\u015bciowym akcjonariuszem Sp\u00f3\u0142ki sta\u0142a si\u0119 Energetyka Po\u0142udnie S.A. W dniu 16 listopada 2007 r. zmieniona zosta\u0142a forma sp\u00f3\u0142ki Energetyka Po\u0142udnie S.A. na TAURON Polska Energia S.A. Obecnie Sp\u00f3\u0142ka dzia\u0142a", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Chojn\u00f3w, Warta Boles\u0142awiecka, Z\u0142otoryja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "351321.18", "WARTOSC": "416850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej w gminie Chojn\u00f3w poprzez okre\u015blenie funkcji Gops jako koordynatora i organizatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego oraz wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w O\u015brodku dzi\u0119ki rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych o\u015brodka od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.02.2020r. do 31.07.2021r. Cel wynika z analizy potrzeb i problem\u00f3w Gops i jego pracownik\u00f3w socjalnych oraz lokalnych potrzeb i problem\u00f3w spo\u0142ecznych. W odpowiedzi na nie zaplanowano wdro\u017cenie modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie (zgodnie z wymaganiami za\u0142. 10 oraz 11 Regulaminu Konkursu), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej, z uwzgl\u0119dnieniem zmian struktury organizacyjnej (rozdzielenie pracy socjalnej i post\u0119powa\u0144 administracyjnych) w odpowiedzi na konieczno\u015b\u0107 modyfikacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem z powodu bezrobocia i dopasowania do standardu. Zaplanowano zmian\u0119 struktury organizacyjnej tj. wyodr\u0119bnienie zespo\u0142\u00f3w i stanowisk pracownik\u00f3w socjalnych oraz doposa\u017cenie O\u015brodka. Realizacja projektu b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w ramach 3 zada\u0144 - Przygotowanie Gops do wdro\u017cenia zmian organizacyjnych, Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug zgodnie z wdro\u017conymi zmianami organizacyjnymi oraz Przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w o\u015brodka. Reorganizacja obejmie wszystkich pracownik\u00f3w socjalnych Gops i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119. Projekt spe\u0142nia warunki i standardy udzielania wsparcia wymienione w RegulaminieKonkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJN\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CHOJNOWIE", "TYTUL": "Gops Chojn\u00f3w - nowe otwarcie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-15", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "1837387.58", "WARTOSC": "3177965.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 trzy zadania inwestycyjne: \"Budowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bciach Jarosz\u00f3wka Kolonia-Micha\u0142\u00f3w\", \"Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Jawor\" oraz \"Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Grzegorz\u00f3w\". Przedmiot projektu: \u201eBudowa i modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bciach Jarosz\u00f3wka Kolonia - Micha\u0142\u00f3w\u201d: W ramach zadania zaprojektowano przebudow\u0119 sieci napowietrzno-kablowej niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia w miejscowo\u015bciach Jarosz\u00f3wka i Micha\u0142\u00f3w poprzez zmodernizowanie linii napowietrznej nN zasilanej ze stacji R-742-22 oraz R-742-25 polegaj\u0105cej na wymianie przewod\u00f3w i s\u0142up\u00f3w, przebudowie odcinka linii na lini\u0119 dwunapi\u0119ciow\u0105, budowie linii kablowych nN i budowie s\u0142upowych stacji 20/0,42 kV - 2 szt. \"Modernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Jawor\u201d: W ramach zadania zaprojektowano przebudow\u0119 polegaj\u0105ca na zmodernizowaniu sieci napowietrzno-kablowej niskiego napi\u0119cia w miejscowo\u015bci Jawor w rejonie ulic Starojaworskiej, Spornej i Zachodniej w zakresie takich element\u00f3w sieci jak: - obwody nr IV i V zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-56, - obwody nr VI, VII i VIII zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-303-14, - obwody nr IX, XIV i XV zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-303-11, - obwody nr X i XI zasilane ze stacji o numerze ruchowym R-324-12, - obw\u00f3d nr XII zasilany ze stacji o numerze ruchowym R-324-25. \u201eModernizacja sieci nN w miejscowo\u015bci Grzegorz\u00f3w\u201d: W ramach zadania zaprojektowano przebudow\u0119 sieci napowietrznej niskiego napi\u0119cia w miejscowo\u015bci Grzegorz\u00f3w polegaj\u0105c\u0105 na modernizacj\u0119 linii napowietrznej niskiego napi\u0119cia typu AsXSn 4x120 mm2, AsXSn 4x70 mm2 , AsXSn 4x25 mm2 oraz linii kablowej niskiego napi\u0119cia typu YAKXS 4x35 mm2 i linii kablowej niskiego napi\u0119cia YAKXs4x120mm2. Cel projektu: Cel projektu, czyli zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii elektrycznej z OZE, Sp\u00f3\u0142ka zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez wykonanie rob\u00f3t bud", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Chojn\u00f3w, Jawor i M\u015bciwoj\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "288313.71", "WARTOSC": "339192.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych oddalonych od aglomeracji miejskiej. Brak lub s\u0142aby dost\u0119p do szeroko poj\u0119tej kultury ze wzgl\u0119du na tereny wiejskie jest przyczyn\u0105 s\u0142abego rozwoju cech cz\u0142owieka kulturalnego i s\u0142abej umiej\u0119tno\u015bci praktycznego udzia\u0142u w tworzeniu kultury np. na rzecz klasy/szko\u0142y. Obszarem problemowym zdiagnozowanym u uczni\u00f3w SP jest brak po\u015bwi\u0119conej odpowiedniej ilo\u015bci czasu rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieciom w celu rozwoju pozalekcyjnego.Przek\u0142ada si\u0119 to na s\u0142abe wyniki w nauczaniu dzieci, jak i niewielki rozw\u00f3j intelektualny-stanowi to powa\u017cny problem. Dzi\u0119ki realizacji projektu rozwi\u0105zany zostanie ten problem oraz kolejny: dzieci maj\u0105 s\u0142aby lub ograniczony dost\u0119p do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych poprzez brak komputer\u00f3w i Internetu. Na podstawie diagnoz mo\u017cna wnioskowa\u0107, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 uczni\u00f3w potrzebuje wsparcia na dodatkowych zaj\u0119ciach. Problemy dotycz\u0105 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych wNied\u017awiedzicach, Krzywej, Starym \u0141omie i Okmianach, do kt\u00f3rych ucz\u0119szczaj\u0105 dzieci mieszkaj\u0105ce na w/w wsiach.Niwelowanie przedstawionych negatywnych proces\u00f3w zostanie osi\u0105gni\u0119te za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144:-zorganizowaniu dodatkowych zaj\u0119\u0107 przedmiotowych w szkole, w tym matematyczno\u2013przyrodniczych-zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci komputer\u00f3w w szkole-warsztaty dla dzieci rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne i inteligencj\u0119 emocjonaln\u0105-rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w w zakresie stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych-doposa\u017cenie pracowni przyr-wprowadzenie zaj\u0119\u0107 logopedii w celu niwelowania wad wymowy, \u0107wiczenia oddechowe i fonacyjne, dykcji i grafomotoryczne-organizowanie wyjazd\u00f3w naukowych do Humanitarium, Hydropolis, Ogrodu Botanicznego.Efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe pozalekcyjne przy wykorzystaniu niezb\u0119dnych pomocy dydaktycznych, maj\u0105ce na celu rozw\u00f3j umys\u0142owy i intelektualny, polepszenie wynik\u00f3w w nauce, wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych w zakresie matematyczno-przyrodniczym i wzrost zaanga\u017cowania uczni\u00f3w w poszerzaniu swojej wiedzy i rozwoju kultury.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJN\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji w Szko\u0142ach Podstawowych w Krzywej, Nied\u017awiedzicach, Okmianach, Starym \u0141omie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "266807.46", "WARTOSC": "313891.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do poprawy warunk\u00f3w nauczania w 6 szko\u0142ach podstawowych na terenie gminy Chojn\u00f3w przez wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w nowy, nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, zapewnienie rozwoju infrastruktury szk\u00f3\u0142 w zakresie nauk \u015bcis\u0142ych. W\u015br\u00f3d czynnik\u00f3w podnoszenia efektywno\u015bci procesu nauczania i uczenia si\u0119 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 pracownie przedmiotowe, w tym pracownia matematyczna. Wyposa\u017cone w niezb\u0119dne instalacje techniczne oraz sprz\u0119t, \u015brodki i materia\u0142y dyd konieczne przy realizacji programu nauczania matematyki i przedmiot\u00f3w pokrewnych zapewnia warunki do aktywnej i samodzielnej pracy uczni\u00f3w, a nauczycielowi stosowanie nowoczesnych metod nauczania. Uczniowie 3 spo\u015br\u00f3d 6 szk\u00f3\u0142 na obszarze Gminy Chojn\u00f3w osi\u0105gaj\u0105 wyniki sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (w Budziwojowie, Krzywej i w Okmianach). Diagnozy przeprowadzone w 6 SP (za\u0142.) wykazuj\u0105, i\u017c szko\u0142y posiadaj\u0105 sprz\u0119t oraz wyposa\u017cenie, ale nie w takim zakresie, by swobodnie realizowa\u0107 podstaw\u0119 programow\u0105 poprzez prowadzenie do\u015bwiadcze\u0144, eksperyment\u00f3w i wykorzystanie multimedi\u00f3w. Dzieci maj\u0105 ograniczony dost\u0119p m.in. poprzez brak komputer\u00f3w/Internetu, wi\u0119c zaj\u0119cia s\u0105 okazj\u0105 do zapoznania si\u0119 z nimi oraz przyswojenia wiedzy w interesuj\u0105cy spos\u00f3b. Rezultat - niwelowanie problem\u00f3w, zostanie osi\u0105gni\u0119ty za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144: - Zakup wyposa\u017cenia pracowni cyfrowych (komputery, tablice interaktywne, projektory, aparat) , matematyczno-przyrodniczych (szafy, przybory, materia\u0142y dydaktyczne) oraz plac\u00f3w zabaw wraz z podjazdami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Krzywej, Budziwojowie, Okmianach, Starym \u0141omie, Nied\u017awiedzicach, - Zakup wyposa\u017cenia pracowni cyfrowej (komputery, zestaw multimedialny, odtwarzacz CD) oraz matematyczno-przyrodniczej (materia\u0142y dydaktyczne) do Szko\u0142y Podstawowej w Rokitkach, - promocj\u0119 projektu w lokalnej prasie oraz na stronie internetowej Gminy Chojn\u00f3w oraz poszczeg\u00f3lnych szk\u00f3\u0142,", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJN\u00d3W", "TYTUL": "Nowoczesne szko\u0142y. Wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne w szko\u0142ach podstawowych w Gminie Chojn\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "40000.00", "WARTOSC": "50000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu Wnioskodawcy jest zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie to szycie i sprzeda\u017c przedmiot\u00f3w do dekoracji wn\u0119trz . G\u0142\u00f3wnym produktem planowanym do realizacji s\u0105 taborety, na zakupionych maszynach wykonywana b\u0119dzie obr\u00f3bka drewna , natomiast dodatkowo ka\u017cdy sto\u0142ek b\u0119dzie obszyty pokrowcem wykonanym z bawe\u0142ny, lnu lub bawe\u0142nianym sznurkiem ( w za\u0142.przyk\u0142adowe zdj\u0119cie) Drugim planowanym produktem b\u0119d\u0105 hu\u015btawki domowe na zakupionych maszynach wykonywana b\u0119dzie obr\u00f3bka drewna , natomiast siedzisko b\u0119dzie szyte na maszynach b\u0119d\u0105cych w zasobach wnioskodawcy z naturalnych materia\u0142\u00f3w takich jak bawe\u0142na czy len . Dodatkowo planowane jest grupa produkt\u00f3w przeznaczonych dla dzieci , do kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 doszywane tabliczki z imieniem dziecka b\u0105d\u017a innym \"osobistym\" napisem przez co mo\u017cna produkowa\u0107 produkty spersonalizowane. Tutaj mo\u017cna z produkt\u00f3w wymieni\u0107 organizery na \u015bcian\u0119, kosze na zabawki, tipi dla dzieci, siedziska (poduszki) na krzes\u0142a gdzie b\u0119dzie konieczno\u015b\u0107 po\u0142\u0105czenia dotychczasowych zasob\u00f3w technicznych firmy z planowanymi do zakupu . Wnioskodawca posiada infrastruktur\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do realizacji planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Posiada pracowni\u0119 krawieck\u0105 w kt\u00f3rej wykonywane s\u0105 dotychczasowe zlecenia. Jednak\u017ce W\u0142a\u015bcicielka firmy na bie\u017c\u0105co rynek dotycz\u0105cy swojej bran\u017cy zdaje sobie spraw\u0119 i\u017c , aby jeszcze bardziej rozwin\u0105\u0107 i ulepszy\u0107 swoj\u0105 firm\u0119 potrzebuje podj\u0105\u0107 kroki dotycz\u0105ce inwestycji w zakup dodatkowych maszyn. Zakup ten umo\u017cliwi na zwi\u0119kszenie oferty przedsi\u0119biorstwa a co za tym idzie jeszcze bardziej zwi\u0119kszy jako\u015b\u0107 poprzez : 1. Rozszerzenie wachlarza us\u0142ug - Jeszcze atrakcyjniejsza oferta asortymentu 2. Wzrost atrakcyjno\u015bci miejscowo\u015bci i regionu - Uzupe\u0142nienie lokalnej oferty przedsi\u0119biorstw o nowe produkty Wnioskodawca mimo , i\u017c jest krawcow\u0105 to ze wzgl\u0119du na dotychczasowe do\u015bwiadczenie zawodowe", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA HO\u0141UB", "TYTUL": "Rozw\u00f3j produkt\u00f3w i us\u0142ug poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych celem wprowadzenia do oferty przedsi\u0119biorstwa innowacyjnych pod wzgl\u0119dem produktowym iprocesowym us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3380435.7099999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1418318.5800000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1393537.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1244834.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 847075.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 504228.47000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 332963.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 320871.91}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 277310.45999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 227106.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 188665.79}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 186039.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 162512.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 159707.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 157239.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 134196.53999999998}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 121092.45000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120138.82}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 94581.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70973.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64715.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54531.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 44985.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35636.76}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 32166.71}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 31980.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31467.1}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 29840.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28004.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 23234.57}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 13070.35}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 9977.98}, {"name": "Izby administracji skarbowej i podleg\u0142e", "value": 8963.1}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8065.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5072.63}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3890.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2030.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1830.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1648.8700000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1549.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1188.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 227.59}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 107.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 104.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.29}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4901830.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1284133.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 271745.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214698.44999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 194267.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41979.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18000.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 14900.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2418.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1939.32}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8163610.619999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4239055.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1020189.6799999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 608932.2999999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 525312.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 409306.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170715.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 131861.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 103992.81000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 91520.71999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 84969.40000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49978.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47328.13}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 31257.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 28244.510000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26055.37}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24637.239999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19473.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15341.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4200.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2352.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1932.0000000000002}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 651165.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 552920.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 54000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9898159.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3113693.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 540946.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 412279.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 409185.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 346500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 189767.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 162311.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140970.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 97714.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 72000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46446.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 45053.82}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31900.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 28909.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27053.49}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23038.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 22980.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22968.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2994.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118578.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20142.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 269645.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104434.58999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50294.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11690.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 131841.08000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124648.01999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81675.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 408287.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15234.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13267.490000000002}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4352600.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2094213.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1485976.4199999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1312083.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 605838.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 386201.64000000013}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 332963.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 319736.22000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 311477.17}, {"name": "Rodzina", "value": 199014.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 157842.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92583.97000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86604.96}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 31980.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8065.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1830.76}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 107.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4901830.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1284133.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 298164.30000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 194267.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 187682.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 41979.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17916.4}, {"name": "Rodzina", "value": 1939.32}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9839023.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4321369.990000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1020189.6799999999}, {"name": "Rodzina", "value": 280482.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 86388.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49978.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47839.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40052.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31257.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28244.510000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26569.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22318.809999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2352.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 651165.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 606920.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 230000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13358352.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1213869.0000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 487196.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 354592.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 169714.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27053.49}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2994.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 118578.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 20142.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 269645.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95374.05999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 9060.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50294.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10151.53}, {"name": "Informatyka", "value": 1539.0700000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 131841.08000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 124648.01999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 81675.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 408287.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15234.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13267.490000000002}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 13839789.71, "v": "13,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.07, "v_pc": "1449,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9984677.439999998, "v": "9,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3210286.9099999997, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 452141.68, "v": "452,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 162512.46, "v": "162,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28004.31, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1939.32, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 227.59, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12681874.81, "v": "12,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.89, "v_pc": "1328,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9987427.589999998, "v": "9,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 958713.94, "v": "958,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 642933.2900000003, "v": "642,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 463742.33999999997, "v": "463,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 317900.65, "v": "317,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246441.09999999998, "v": "246,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64715.9, "v": "64,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6293779.8100000005, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.85, "v_pc": "659,38 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5528944.080000001, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 213002.51, "v": "213,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181826.52, "v": "181,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 179181.15, "v": "179,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 131841.08000000002, "v": "131,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26055.37, "v": "26,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 23966.0, "v": "23,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Izby administracji skarbowej i podleg\u0142e", "value": 8963.1, "v": "8,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6236232.09, "v": "6,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 158.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.75, "v_pc": "653,35 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "557.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "298.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5036026.72, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 282.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1138259.1600000001, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 44985.86, "v": "44,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 13070.35, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3890.0, "v": "3,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4422824.970000001, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33, "v_pc": "463,37 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3408680.2199999997, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 889054.9500000001, "v": "889,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70973.44, "v": "70,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54116.36, "v": "54,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3037110.32, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.72, "v_pc": "318,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1567978.5000000002, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 540946.27, "v": "540,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 409289.34, "v": "409,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 227106.62, "v": "227,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 162311.08, "v": "162,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47379.75, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46462.0, "v": "46,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35636.76, "v": "35,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1619448.81, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05, "v_pc": "169,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1619448.81, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1143922.15, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15, "v_pc": "119,85 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 554920.0, "v": "554,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.51}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 471578.35, "v": "471,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.22}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 63423.8, "v": "63,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 54000.0, "v": "54,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 724932.61, "v": "724,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36, "v_pc": "75,95 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 567443.78, "v": "567,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 121092.45000000001, "v": "121,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1770.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.7}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 24877.98, "v": "24,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11518.4, "v": "11,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.58}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 710143.8099999998, "v": "710,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "74,40 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 506646.87000000005, "v": "506,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203496.94000000003, "v": "203,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.65}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 683145.0, "v": "683,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "71,57 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "283.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 651165.0, "v": "651,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.31}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 31980.0, "v": "31,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.68}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 550318.02, "v": "550,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "57,66 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 533788.52, "v": "533,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16529.5, "v": "16,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 416352.58, "v": "416,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "43,62 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 416352.58, "v": "416,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 169714.14, "v": "169,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,78 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 97714.14, "v": "97,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 72000.0, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 169444.45, "v": "169,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,75 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 116859.92, "v": "116,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.96}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 29840.85, "v": "29,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.61}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2030.0, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 713.68, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 162042.66, "v": "162,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,98 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 161439.54, "v": "161,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 603.12, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}]}, {"name": "Informatyka", "value": 149320.0, "v": "149,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28, "v_pc": "15,64 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "153.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "563.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149320.0, "v": "149,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60299.99999999999, "v": "60,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58367.99999999999, "v": "58,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1932.0000000000002, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3194.72, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "885.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 3194.72, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 107.0, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 107.0, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}