{"gmina": "Kunice", "typ_gminy": "gmina wiejska Kunice", "kod_gus": "030210209042", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "eurostat": "PL516", "ludnosc": 6685, "budzet": {"dochody": "42,58 mln z\u0142", "wydatki": "44,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27140032.069999997, "dane1": 27038094.70999999, "dane2": 27038094.70999999, "dane3": 101937.36000000685}, {"label": "2017", "dane0": 31757812.32999999, "dane1": 30519106.439999998, "dane2": 30519106.439999998, "dane3": 1238705.8899999931}, {"label": "2018", "dane0": 33302748.64, "dane1": 33727198.19000002, "dane2": 33302748.64, "dane4": 424449.5500000194}, {"label": "2019", "dane0": 39242527.739999995, "dane1": 39981328.299999945, "dane2": 39242527.739999995, "dane4": 738800.5599999502}, {"label": "2020", "dane0": 42584343.87999998, "dane1": 44224580.23000001, "dane2": 42584343.87999998, "dane4": 1640236.3500000313}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4539061.839999999, "dane1": 8513977.139999999}, {"label": "2017", "dane0": 4733034.16, "dane1": 8246956.860000002}, {"label": "2018", "dane0": 5511035.02, "dane1": 9252544.12}, {"label": "2019", "dane0": 6063738.109999999, "dane1": 11622827.000000006}, {"label": "2020", "dane0": 5329747.550000001, "dane1": 12952438.720000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "2,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 63.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.10193736000000686}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.10193736000000686}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2387058899999932}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2387058899999932}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4244495500000194}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4244495500000194}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7388005599999502}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7388005599999502}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6402363500000312}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6402363500000312}], "dochod_ue": "281,77 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "2578.1 z\u0142", "powiat": "69,36 mln z\u0142", "powiat_pc": "10375.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "513,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "462,92 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "904,09 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5329747.550000001, "wydatki": 12952438.720000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "5167634.31", "WARTOSC": "11483631.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji technologicznej opisywanej w niniejszym wniosku jest wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii produkcji modu\u0142owych mebli ogrodowych oraz uruchomienie na jej podstawie wytwarzania nowej serii produkt\u00f3w. Planowana do wdro\u017cenia technologia nie jest stosowana na \u015bwiecie. Do produkcji zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne maszyny przetw\u00f3rcze, narz\u0119dzia oraz materia\u0142y nosz\u0105ce znamiona bran\u017cowej innowacyjno\u015bci. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Wzrost poziomu nowych inwestycji w przedsi\u0119biorstwie O\u0141ER 2. Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw o charakterze innowacyjnym 3. Rozszerzenie bazy technologiczno-technicznej 5. Wzrost poziomu sprzeda\u017cy 6. Wzrost nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142ania badawczo-rozwojowe 7. Wzrost wska\u017anika rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Niemierzalne cele jako\u015bciowe: 1. Wzrost zadowolenia klient\u00f3w 2. Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku mi\u0119dzynarodowym 3. Zwi\u0119kszenie pozytywnego wp\u0142ywu firmy na realizacj\u0119 polityki horyzontalnej w zakresie r\u00f3wno\u015bci szans, wp\u0142ywu na stan \u015brodowiska naturalnego 4. Pozytywny wp\u0142yw projektu na rozw\u00f3j technologii informacyjno-komunikacyjnych 5. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci regionalnego potencja\u0142u B+R oraz wymiana do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy sfer\u0105 przedsi\u0119biorczo\u015bci a sfer\u0105 naukow\u0105 Wpisana w projekt inwestycja poprzedzona zosta\u0142a szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0105 potrzeb klient\u00f3w (rynku) oraz zbadaniem s\u0142abych i mocnych stron przedsi\u0119biorstwa. Wyniki tych bada\u0144 jednoznacznie potwierdzaj\u0105, i\u017c planowana inwestycja odpowiada w pe\u0142ni na potrzeby wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie przedmiotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re s\u0105 zbie\u017cne z potrzebami i oczekiwaniami naszych (i potencjalnych) klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBROTU HURTOWEGO \"O\u0141ER\" PIOTR MARCI\u0143CZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie linii produkcyjnej i modernizacja zak\u0142adu do produkcji w technologii wtrysku w kola\u017cu kolorystycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 773.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3038684.85", "WARTOSC": "8305738.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu realizowanego przez Przedsi\u0119biorstwo Obrotu Hurtowego \"O\u0141ER\" Piotr Marci\u0144czak jest wdro\u017cenie w firmie oraz wprowadzenie do jej oferty nowego produktu w postaci taczki ogrodowej, posiadaj\u0105cej innowacyjne funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y spotykane na rynku. Opracowana konstrukcja posiada nast\u0119puj\u0105ce funkcjonalno\u015bci: - dostosowanie wysoko\u015bci uchwytu taczki w zale\u017cno\u015bci od wzrostu u\u017cytkownika - mo\u017cliwo\u015b\u0107 dzielenia komory taczki na dwie cz\u0119\u015bci u\u017cytkowe (przegroda pionowa) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 zamkni\u0119cia pokrywy g\u00f3rnej (ochrona przed warunkami atmosferycznymi) - wymienne elementy wp\u0142ywaj\u0105ce na design oraz wyd\u0142u\u017cenie \u017cywotno\u015bci produktu. Powy\u017csze rozwi\u0105zania stanowi\u0105 o przewadze konkurencyjnej produktu. Projekt Wnioskodawcy realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.04.2020 roku do 31.03.2022 roku i zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w: 1. Zakup form wtryskowych 2. Zakup wtryskarki z osprz\u0119tem (si\u0142a zwarcia min. 900 ton) - jako gniazdo produkcyjne nr 1 3. Zakup wtryskarki z osprz\u0119tem (si\u0142a zwarcia min. 500 ton) jako gniazdo produkcyjne nr 2 Warto\u015b\u0107 realizacji inwestycji wynosi: 8 305 738,59 PLN brutto, 6 752 633,00 PLN netto, w tym wydatki kwalifikowane 6 752 633,00 PLN, dofinansowanie 45% wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 3 038 684,85 PLN.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBROTU HURTOWEGO \"O\u0141ER\" PIOTR MARCI\u0143CZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R dotycz\u0105cych innowacyjnego produktu dla bran\u017cy ogrodniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 454.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2705625.00", "WARTOSC": "7395283.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu realizowanego przez Przedsi\u0119biorstwo Obrotu Hurtowego \"O\u0141ER\" Piotr Marci\u0144czak jest wdro\u017cenie w firmie oraz wprowadzenie do jej oferty nowego produktu w postaci zbiornika na deszcz\u00f3wk\u0119, wykorzystuj\u0105cego samoczyszcz\u0105cy, innowacyjny filtr cz\u0105stek organicznych i mineralnych, umo\u017cliwiaj\u0105cy gromadzenie oczyszczonej deszcz\u00f3wki. Opracowana konstrukcja wisz\u0105ca umo\u017cliwia wykorzystanie zgromadzonej w zbiorniku wody, tylko za pomoc\u0105 si\u0142y grawitacji, bez konieczno\u015bci u\u017cywania dodatkowej pompy. Zbiornik na deszcz\u00f3wk\u0119 posiada innowacyjne rozwi\u0105zania, co stanowi\u0142o b\u0119dzie o jego przewadze konkurencyjnej (zintegrowana ze zbiornikiem umywalka, mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania filtra do oczyszczania deszcz\u00f3wki na potrzeby ca\u0142ej instalacji o znacznie wi\u0119kszej pojemno\u015bci, ekologiczne i wymienne elementy zbiornika). Projekt Wnioskodawcy realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.05.2020 roku do 31.10.2022 roku i zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w: 1. Zakup instalacji fotowoltaicznej 2. Zakup form wtryskowych 3. Zakup wtryskarek Warto\u015b\u0107 realizacji inwestycji wynosi: 9 880 990,73 PLN brutto, 8 033 400,00 PLN netto, w tym wydatki kwalifikowane 8 033 400,00 PLN, dofinansowanie 45% wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 3 615 030,00 PLN.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBROTU HURTOWEGO \"O\u0141ER\" PIOTR MARCI\u0143CZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R dotycz\u0105cych innowacyjnego zbiornika na deszcz\u00f3wk\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 404.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-20", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "1942257.04", "WARTOSC": "4943567.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa przedszkola z basenem w Kunicach wraz z wyposa\u017ceniem i placem zabaw. Projekt realizowany jest w Gminie Kunice. W gminie nie ma \u017cadnego pe\u0142nowymiarowego przedszkola. Jedyny punkt przedszkolny umo\u017cliwia przyj\u0119cie 20 dzieci. Dodatkowo przy szko\u0142ach podstawowych zorganizowano oddzia\u0142y przedszkolne, skierowane g\u0142\u00f3wnie do 5-6 latk\u00f3w. Plac\u00f3wki nie s\u0105 pe\u0142nowymiarowe, nie zapewniaj\u0105 odpowiedniego systemu nauczania oraz nie posiadaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci wy\u017cywienia dzieci. Zgodnie z danymi Urz\u0119du Gminy Kunice obecnie w wieku przedszkolnym jest 292 dzieci. W obiekcie b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 Publiczne Przedszkole Samorz\u0105dowe, kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Gmina Kunice. W budynku zaprojektowano przedszkole mog\u0105ce przyj\u0105\u0107 oko\u0142o 100 dzieci, podzielone na 5 oddzia\u0142\u00f3w, w tym 3 oddzia\u0142y dla 3-4 latk\u00f3w. Przedszkole posiada zaplecze szatniowe, sale dla dzieci, pomieszczenia sanitarne, pe\u0142ne zaplecze kuchenne, w tym osobn\u0105 sto\u0142\u00f3wk\u0119 oraz pomieszczenia administracyjne przedszkola. W odr\u0119bnej cz\u0119\u015bci budynku znajduje si\u0119 basen o wymiarach 6x10 m po\u0142\u0105czony komunikacyjnie z przedszkolem. Przedszkole zostanie kompleksowo wyposa\u017cone. Przedszkole jest dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony i zamontowany jest r\u00f3wnie\u017c plac zabaw. Z utworzonego przedszkola b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Kunice. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami \u2013 1 szt., - Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie \u2013 100 os\u00f3b, - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt., - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI35) \u2013 100 os\u00f3b, - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach \u2013 24 pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KUNICE", "TYTUL": "Budowa przedszkola w Kunicach wraz z zakupem wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 290.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "874150.00", "WARTOSC": "1843770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu na rynek nowego produktu w postaci podstawy pod parasol \"Kapsel\" wykonanego przez profesjonalnych projektant\u00f3w, kt\u00f3ra charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie autorskim wzorem oraz niespotykanym dot\u0105d designem. Do wykonania powy\u017cej wymienionego produktu niezb\u0119dne b\u0119dzie wykonanie profesjonalnego procesu projektowego, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie: - przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu/diagnozy, maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego, - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych, - opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu. Wykonanie powy\u017cszych us\u0142ug doradczych pozwoli na opracowanie projektu wzorniczego podstawy pod parasol \"Kapsel\", kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiada\u0107 na zapotrzebowania wyst\u0119puj\u0105ce ze strony rynku. Przeprowadzenie test\u00f3w pozwoli na opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 i parametr\u00f3w procesu produkcyjnego w celu zachowania wysokiej jako\u015bci produktu. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w zakresie nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie produkcji zaprojektowanej podstawy pod parasol: - forma na podstaw\u0119 - 1 szt. - forma na pokrycie - 1 szt. - forma na nakr\u0119tk\u0119 - 1 szt. - forma na dystans redukcyjny - 1 szt. - forma na tulej\u0119 - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBROTU HURTOWEGO \"O\u0141ER\" PIOTR MARCI\u0143CZAK", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego produktu w wyniku przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego i realizacji inwestycji pocz\u0105tkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "795356.94", "WARTOSC": "935714.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "Projekt polega na zorganizowaniu dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kluczowe kompetencje uczni\u00f3w, prowadzeniu zaj\u0119\u0107 eksperymentalnych, wyr\u00f3wnawczych, zapewnieniu opieki psychologiczno-pedagogicznej dla 360 uczni\u00f3w (176 Ch i 184 Dz) oraz poszerzeniu kwalifikacji przez 53 nauczycieli (45 K i 8M) z terenu gminy Kunice. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.09.2018-31.12.2020.Grup\u0119 docelow\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 rezultat\u00f3w projektu stanowi 360 dzieci, kt\u00f3re w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020 b\u0119d\u0105 w wieku szkolnym, a tak\u017ce 53 nauczycieli korzystaj\u0105cych z dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich kompetencje. Przedmiotowy projekt stanowi wi\u0119c odpowied\u017a na nast\u0119puj\u0105ce zdiagnozowane sytuacje problemowe na terenie gminy:- brak wystarczaj\u0105cej liczby zaj\u0119\u0107 edukacyjnych skierowanych do dzieci w wieku szkolnym z terenu gminy Kunice, kt\u00f3re w wystarczaj\u0105cy spos\u00f3b rozwija\u0142yby, wyr\u00f3wnywa\u0142yby i zwi\u0119ksza\u0142y szanse edukacyjne dzieci, zw\u0142aszcza w zakresie stymulacji kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107), zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych prowadzonych na zasadach eksperymentu, zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych oraz opieki psychologiczno-pedagogicznej.- kadra nauczycielska wymaga podniesienia kwalifikacji w zakresie nurodydaktyki i prowadzenie zaj\u0119\u0107 eksperymentalnych.Projekt realiz. b\u0119dzie w oparciu o nast\u0119puj\u0105ce zad.:Zad. 1 Ksza\u0142towanie komp. klucz. poprzez realiz. zaj. dod. oraz zak. wyposa\u017c. -realiz.: 01.09.2018 r. do 31.12.2020 r.Zad. 2 Prowadz. zaj. eksperyment. wraz z zakupem niezb. wyposa\u017c. -realiz.: 01.09.2018 r. do 31.12.2020 r.Zad. 3 Doardztwo i opieka psych.-ped.-realiz.: 01.09.2018 r. do 31.12.2020 r.Zad. 4 Doskon. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli szk\u00f3\u0142 w gminie Kunice-realiz.: 01.09.2018 r. - 31.12.2018 r.Zad. 5 Wyr\u00f3wnawcze zaj\u0119cia pozalek. dla uczi\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi - realiz: 01.09.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KUNICE", "TYTUL": "Wprowadzenie nowoczesnej edukacji w celu zwi\u0119kszenia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 podstawowych gminy Kunice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "559250.00", "WARTOSC": "1359150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu na rynek nowego produktu w postaci parkietu tarasowego wykonanego przez profesjonalnych projektant\u00f3w, kt\u00f3ry charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie autorskim wzorem. Do wykonania powy\u017cej wymienionego produktu niezb\u0119dne b\u0119dzie wykonanie profesjonalnego procesu projektowego, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie: - przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu/diagnozy, maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego, - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych, - opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu. Wykonanie powy\u017cszych us\u0142ug doradczych pozwoli na opracowanie projektu wzorniczego parkietu tarasowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiada\u0107 na zapotrzebowania wyst\u0119puj\u0105ce ze strony rynku. Przeprowadzenie test\u00f3w pozwoli na opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 i parametr\u00f3w procesu produkcyjnego w celu zachowania wysokiej jako\u015bci produktu. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w zakresie nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie produkcji zaprojektowanego parkietu tarasowego: - forma na panel tarasowy - 1 szt. - forma na obrze\u017ce tarasowe - 1 szt. - forma na naro\u017cnik tarasowy - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBROTU HURTOWEGO \"O\u0141ER\" PIOTR MARCI\u0143CZAK", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie na rynek nowego projektu wzorniczego parkietu tarasowego wykonanego przez profesjonalnych projektant\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "557238.63", "WARTOSC": "655652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "Celem projektu jest \"Poprawa sytuacji na rynku pracy 23 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Kunice (w tym 100% mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w rozumieniu KC) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy pozostaj\u0105 bez zatrudnienia lub chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich i wychowawczych, poprzez utworzenie niepublicznego \u017c\u0142obka \u201eKrasnoludek\u201d, a w konsekwencji ich aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 do 30.06.2018 r.\" Dzi\u0119ki utworzeniu nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (Dz. U. z 2013r., poz. 1457) ka\u017cdy UP b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z optymalnej dla jego sytuacji i predyspozycji zawodowych drogi aktywizacyjnej.Wsparciem w projekcie zostan\u0105 obj\u0119te 23 osoby (18 K i 5 M), 100% mieszka\u0144cy Gminy Kunice, 100% mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w rozumieniu KC, 5% osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2 os. w tym 2K), kt\u00f3re powracaj\u0105 na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (15 os. w tym 12K i 3M) lub pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (8 os. w tym 6K i 2M).Osi\u0105gni\u0119te rezultaty:- 8 os. (6K i 2M)pozostaj\u0105cych bez pracy, podejmie prac\u0119 lub zarejestruje si\u0119 jako poszukuj\u0105ca pracy po opuszczeniu programu- 15 os. (12K i 3M) kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ JUCEWICZ \"MANAGEMENT SERVICES\"", "TYTUL": "Niepubliczny \u017c\u0142obek \u201eKrasnoludek\u201d w Gminie Kunice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "513438.29", "WARTOSC": "604045.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy Kunice (25 miejsc, w podziale na 13 Dz i 12 Ch) w roku szkolnym 2018/2019, zwi\u0119kszenie kompetencji 142 dzieci (udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych: rytmika, taekwondo, robotyka) oraz poszerzenie kwalifikacji 4 nauczycieli przedszkola (kurs rytmiki, studia podyplomowe). Grup\u0119 docelow\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 rezultat\u00f3w projektu stanowi 142 dzieci, kt\u00f3re w roku szkolnym 2018/2019 b\u0119d\u0105 w wieku przedszkolnym (w tym 1 dziecko niepe\u0142nosprawne), a tak\u017ce 4 nauczycieli korzystaj\u0105cych z dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich kompetencje. Po\u015bredni\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie dzieci w wieku przedszk. z terenu gminy Kunice.Przedmiotowy projekt stanowi wi\u0119c odpowied\u017a na nast\u0119puj\u0105ce zdiagnozowane sytuacje problemowe na terenie gminy - ma\u0142a liczba miejsc wychowania przedszkolnego w stosunku do liczby dzieci w wieku przedszkolnym na terenie gminy obecnie, a tak\u017ce w perspektywie 3-letniej, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych - brak wystarczaj\u0105cej liczby zaj\u0119\u0107 edukacyjnych skierowanych do dzieci w wieku przedszkolnym na terenie gminy Kunice, kt\u00f3re w wystarczaj\u0105cy spos\u00f3b rozwija\u0142yby dzieci na wczesnym etapie edukacji kt\u00f3re wyr\u00f3wnywa\u0142yby i zwi\u0119ksza\u0142y szanse edukacyjne dzieci, zw\u0142aszcza w zakresie stymulacji rozwoju psychoruchowego, spo\u0142eczno-emocjonalnego czy kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107) - kadra nauczycielska nie posiada kwalifikacji zwi\u0105zanych z prac\u0105 z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi oraz w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 psychoruchowych.Projekt realiz. b\u0119dzie w oparciu o nast\u0119puj\u0105ce zad.:Zad. 1 Dostos. budynku do nowo tworz. miejsc wychow. przedszk.-realiz.: 01.03.2018 r. do 31.03.2019 r.Zad. 2 Zapewn. bie\u017c\u0105cej dzia\u0142. nowo utworz. miejsca wychow. przedszk.-realiz.: 01.10.2018 r. do 30.09.2019 r.Zad. 3 Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatk.-realiz.: 01.11.2018 r. do 31.10.2019 r.Zad. 4 Doskon. kompetencji i kwalifikacji nauczycieli przedszk.-realiz.: 01.10.2018 r. - 29.02.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KUNICE", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w Kunicach - szans\u0105 na rozw\u00f3j najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1244887.58", "WARTOSC": "1464573.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II2019-XII2020.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 56 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (52 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) z Legnicko\u2013G\u0142ogowskiego Okr\u0119gu Miedziowego.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 56 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-14 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3,tj.wynagrodzenie i koszty sk\u0142adek na ubez.spo\u0142.niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem,kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ust.o opiece nad dzie\u0107mi do 3l.-42 os\u00f3b.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r\u2013kodeks pracy.Rezultaty proj.: \u2022 Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.56 os.\u2022 Liczba os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu:28 os\u00f3b(27K/1M) (80% z 35 os\u00f3b).\u2022 Liczba os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.:17 os\u00f3b (80% z21 os\u00f3b-14 K i 3 M).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektronicznych typu p\u0142yta CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustronnie lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "625075.00", "WARTOSC": "737725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie powiatu legnickiego. Projekt zak\u0142ada wzrost liczby miejsc przedszkolnych o 30 miejsca, wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych i zmniejszenie deficyt\u00f3w rozwojowych 30 dzieci w wieku przedszkolnym a tak\u017ce wzrost kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycieli wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu w okresie od 1 maja 2020 roku do 31.08.2021 rStworzenie 30 miejsc wychowania przedszkolnego zaplanowano w nowym oddziale Niepublicznego Przedszkola. Zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami opr\u00f3cz stworzenia miejsc wychowania przedszkolnego zaplanowano:A. dla dzieci:-dodatkowe specjalistyczne zaj\u0119cia: logopedia, spotkania z pedagogiem, -dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe: nauk\u0119 j\u0119zyka angielskiego, warsztaty wsp\u00f3\u0142praca w zespole, warsztaty Kreatywny Przedszkolak.B. dla nauczycieli:- kurs z zakresu specjalnych potrzeb edukacyjnych dzieci w przedszkolu oraz metod radzenia sobie z emocjami dzieci.- coaching z zakresu wsp\u00f3\u0142pracy i budowania relacji z rodzicami/opiekunami dzieci.Niedostateczna dost\u0119pno\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej negatywnie wp\u0142ywa w skali mikro na mo\u017cliwo\u015bci i wybory zawodowe rodzic\u00f3w, zw\u0142aszcza kobiet, kt\u00f3re zazwyczaj sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi. W skali makro przek\u0142ada si\u0119 na sytuacj\u0119 ekonomiczn\u0105 regionu, wojew\u00f3dztwa, kraju. Dodatkowo w \u015bwietle badan prowadzonych na terenie Unii Europejskiej i Polski uczestnictwo w edukacji przedszkolnej bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na wy\u017csze osi\u0105gni\u0119cia szkolne, a w nast\u0119pstwie zawodowe.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym wnioskodawca zaplanowa\u0142 stworzenie 30 nowych miejsc przedszkolnych, z pierwsze\u0144stwem dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich gminy, obj\u0119cie dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe, obj\u0119cie 2 nauczycielki wychowania przedszkolnego wsparciem edukacyjnym z zakresu specjalnych potrzeb edukacyjnych dzieci w przedszkolu, wsp\u00f3\u0142pracy i w\u0142\u0105czaniu rodzic\u00f3w w procesy decyzyjne przedszkola.", "BENEFICJENT": "MAXI WIES\u0141AW WOJTYLAK", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne w powiecie legnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2724147.1500000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1049778.2000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 900315.8600000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 853318.2000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 782908.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 613620.5800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 604357.6000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 446271.99}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 275218.43000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206910.01}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 198412.12000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 187004.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 168606.40999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 162687.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141527.68}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 125859.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123136.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 93743.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78589.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67047.95999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 64231.009999999995}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 61728.47}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 51889.15}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 48627.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 36700.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35606.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33811.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33608.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21792.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19013.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17941.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16863.85}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16131.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16038.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11221.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 9327.52}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7438.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6642.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5113.38}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3386.9399999999996}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2391.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1903.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1504.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1107.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 406.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 391.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 227.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5708073.770000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2481206.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 2154212.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 442166.56999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 304800.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 292683.87000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 288384.18999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 268379.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 218053.74}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 168952.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 129489.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 59588.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53734.090000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48276.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32628.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21473.96}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15631.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 15323.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 11396.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11209.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5422.75}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3371.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1180.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1115.1100000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 950.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 800.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1697000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 735306.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 256350.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 222000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215393.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 83835.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29188.71}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 21450.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 249102.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28536.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1670620.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 992235.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 674609.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 322151.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 170500.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 147000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 55423.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49990.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24383.52}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 19800.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 313246.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149671.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 434153.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118677.23}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8452110.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1879810.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 295200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 278087.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137890.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 75984.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72959.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 66686.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63629.170000000006}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60950.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59500.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 24849.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19333.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18955.309999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18326.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17657.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16337.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15522.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12020.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4765.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4179.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4072.1400000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1017.62}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67113.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11396.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 79471.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4690.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 797.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 250732.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277673.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 61734.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 22473.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17067.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 3965.8100000000004}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4289802.250000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2156787.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 769538.1600000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 660359.56}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 446271.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 376149.43999999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 357435.81999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 326548.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300102.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 196331.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 141527.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 125859.4}, {"name": "Rodzina", "value": 110870.91}, {"name": "Turystyka", "value": 38500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21792.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13773.549999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7048.47}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 391.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8783008.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2650728.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 442335.0999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 301861.31999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 292683.87000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 134796.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51647.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29757.120000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16581.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16123.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11209.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7769.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1919000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 735306.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 471743.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 123024.51000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 21450.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 249102.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28536.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1670620.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1162736.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1071167.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 147000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55389.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 313246.89}, {"name": "Turystyka", "value": 149671.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 434153.87}, {"name": "Turystyka", "value": 118677.23}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10627120.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 387520.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243050.99000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 221961.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42506.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32492.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26866.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18326.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 67113.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 11396.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79471.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4690.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 797.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 250732.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 361880.42000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21033.460000000003}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12952438.720000006, "v": "12,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.28, "v_pc": "1937,54 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6980685.890000001, "v": "6,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 4149187.31, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 486370.30000000005, "v": "486,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323140.85000000003, "v": "323,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 954.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 316820.0, "v": "316,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 301581.18, "v": "301,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 299113.48000000004, "v": "299,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 61728.47, "v": "61,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33811.24, "v": "33,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10894237.329999994, "v": "10,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.63, "v_pc": "1629,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8521975.669999998, "v": "8,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1944511.57, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 318577.77999999997, "v": "318,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 51889.15, "v": "51,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35606.16, "v": "35,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 21450.0, "v": "21,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 227.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5689697.630000003, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.86, "v_pc": "851,11 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2953289.36, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1288229.9900000002, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1116455.49, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261635.69999999998, "v": "261,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33608.45, "v": "33,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20440.0, "v": "20,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16038.64, "v": "16,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3735424.4599999995, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44, "v_pc": "558,78 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3161450.0200000005, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 302676.35000000003, "v": "302,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142457.64, "v": "142,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79704.41, "v": "79,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32628.04, "v": "32,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16508.0, "v": "16,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3031179.0, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85, "v_pc": "453,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1945839.0500000003, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 772006.94, "v": "772,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 249102.0, "v": "249,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 64231.009999999995, "v": "64,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2820796.16, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37, "v_pc": "421,96 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "166.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2598796.16, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 222000.0, "v": "222,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.87}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 985488.79, "v": "985,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22, "v_pc": "147,42 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 528169.84, "v": "528,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206910.01, "v": "206,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72959.83, "v": "72,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60950.3, "v": "60,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59500.0, "v": "59,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26815.389999999996, "v": "26,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19013.0, "v": "19,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6570.42, "v": "6,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4600.0, "v": "4,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 895777.99, "v": "895,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "134,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408102.37999999995, "v": "408,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 263788.95, "v": "263,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 223886.66, "v": "223,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.99}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 668129.31, "v": "668,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51, "v_pc": "99,94 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 601559.88, "v": "601,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.03}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 48627.83, "v": "48,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17941.6, "v": "17,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 446271.99, "v": "446,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "66,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "257.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "117.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 446271.99, "v": "446,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 416321.93, "v": "416,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "62,28 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 201783.17, "v": "201,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1483.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 189738.76000000004, "v": "189,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.57}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 24800.0, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.95}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 356983.64, "v": "356,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "53,40 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 332134.04000000004, "v": "332,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 24849.6, "v": "24,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.96}]}, {"name": "Turystyka", "value": 306849.15, "v": "306,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2433.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "45,90 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "162.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306849.15, "v": "306,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2433.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 288527.68, "v": "288,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "43,16 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 288527.68, "v": "288,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 250732.7, "v": "250,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "37,51 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 250732.7, "v": "250,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 219047.87999999998, "v": "219,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "32,77 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 83835.8, "v": "83,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57874.38000000001, "v": "57,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6860.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45833.1, "v": "45,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.92}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1504.6, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 212455.0, "v": "212,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "31,78 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "124.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 187804.0, "v": "187,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 24651.0, "v": "24,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.6}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53629.87, "v": "53,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,02 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 52273.87, "v": "52,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.47}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1356.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 391.0, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 391.0, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}