{"gmina": "Olszyna", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Olszyna", "kod_gus": "030210110053", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 6528, "budzet": {"dochody": "34,39 mln z\u0142", "wydatki": "31,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23674535.51, "dane1": 23950305.34000001, "dane2": 23674535.51, "dane4": 275769.8300000094}, {"label": "2017", "dane0": 25068695.380000003, "dane1": 23964892.540000007, "dane2": 23964892.540000007, "dane3": 1103802.8399999961}, {"label": "2018", "dane0": 25635378.599999998, "dane1": 24132962.289999988, "dane2": 24132962.289999988, "dane3": 1502416.3100000098}, {"label": "2019", "dane0": 30301954.38, "dane1": 27521113.880000006, "dane2": 27521113.880000006, "dane3": 2780840.4999999925}, {"label": "2020", "dane0": 34391058.18999999, "dane1": 31426989.339999985, "dane2": 31426989.339999985, "dane3": 2964068.850000005}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4719801.83, "dane1": 7027193.62}, {"label": "2017", "dane0": 5126557.8100000005, "dane1": 6991206.74}, {"label": "2018", "dane0": 5561839.38, "dane1": 7892427.270000002}, {"label": "2019", "dane0": 5850896.399999999, "dane1": 8064695.340000004}, {"label": "2020", "dane0": 5700579.46, "dane1": 8547053.499999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,17 mln z\u0142", "wydatki": "1,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2757698300000094}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2757698300000094}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1038028399999962}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1038028399999962}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5024163100000099}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5024163100000099}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7808404999999925}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7808404999999925}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.964068850000005}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.964068850000005}], "dochod_ue": "3,90 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "2138.6 z\u0142", "powiat": "4,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.6 z\u0142", "wojewodztwo": "3,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "678,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,17 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5700579.46, "wydatki": 8547053.499999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "5414628.93", "WARTOSC": "6554308.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna", "OPIS": "Projekt obejmuje teren nale\u017c\u0105cy do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Biedrzychowicach, w gminie Olszyna, w powiecie luba\u0144skim, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Jest cz\u0119\u015bci\u0105 zabytkowego zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego i obejmuje budynek stodo\u0142y. Celem projektu jest poprawa bazy kszta\u0142cenia zawodowego poprzez przeprowadzenie modernizacji budynku stodo\u0142y maj\u0105cej na celu przystosowanie do nowej funkcji - nowoczesnego zaplecza kszta\u0142cenia w obszarze turystyczno-gastronomicznym, w nast\u0119puj\u0105cych profesjach: technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik hotelarstwa, kelner. G\u0142\u00f3wne prace inwestycyjne zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z modernizacj\u0105 obiektu oraz wyposa\u017ceniem go w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 techniczn\u0105 i wyposa\u017canie. Z realizacji projektu wynika\u0107 b\u0119dzie szereg korzy\u015bci, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno sfer\u0119 kulturaln\u0105, edukacyjn\u0105, jak i spo\u0142eczn\u0105. Wnioskodawc\u0105 jest Wojew\u00f3dztwo Dolno\u015bl\u0105skie i pe\u0142ni obowi\u0105zki organu prowadz\u0105cego wzgl\u0119dem Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Biedrzychowicach. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wydzia\u0142 Inwestycji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego. Wska\u017anik produktu : \"Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego\" szt. 1. Rok osi\u0105gni\u0119cia warto\u015bci docelowej to 2018r..\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o osi\u0105gni\u0119tym wska\u017aniku b\u0119dzie protok\u00f3\u0142 odbioru ko\u0144cowego. Wska\u017anik rezultatu: \"Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego wspartej w programie\" 150 os\u00f3b. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o osi\u0105gni\u0119tym wska\u017aniku b\u0119dzie ewidencja szko\u0142y. Rok osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika warto\u015bci docelowej to 2019r. Okres realizacji projektu od 30-12-2014 (data zap\u0142aty pierwszego wydatku w projekcie za wykonanie Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego) do 30-09-2018r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Modernizacja budynku stodo\u0142y na nowoczesne zaplecze kszta\u0142cenia w obszarze turystyczno-gastronomicznym \u2013 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Biedrzychowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 829.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-28", "DATA_START": "2015-03-23", "DOFINANSOWANIE": "4596194.08", "WARTOSC": "5845850.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna", "OPIS": "Proj. dot. adaptacji budynku biurowego Olszy\u0144skich Fabryk Mebli, zlokalizowanego na terenie Gm. Olszyna, w celu nadania mu nowych funkcji spo\u0142., ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. niepe\u0142nosprawnych. G\u0142. celem proj. jest kompleksowa rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w w wymiarze spo\u0142., gosp. i przestrzennym. Proj. przyczyni si\u0119 do poprawy estetyki i funkcjonowania przestrzeni publicznych, poprawy bezpiecze\u0144stwa, przeciwdzia\u0142ania nier\u00f3wno\u015bciom spo\u0142. i wykluczeniu spo\u0142. W ramach proj. zaplanowano: opracowanie dok. proj. i Studium wykonalno\u015bci, prace remontowo-budowlane z wyposa\u017ceniem, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 proj. Budynek b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 mieszka\u0144com gminy jako atrakcyjne miejsce, gdzie planowane s\u0105 m.in. dzia\u0142ania zwi\u0119kszaj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zawodow\u0105. Budynek przeznaczony b\u0119dzie dla pracownik\u00f3w podleg\u0142ych gminie jednostek org. tj. pomocy spo\u0142ecznej (Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej, Gminna komisja ds. rozwi\u0105zywania problem\u00f3w alkoholowych, siedziba pe\u0142nomocnika Burmistrza ds. alkoholowych, Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny ds. rozwi\u0105zywania problem\u00f3w alkoholowych, Gminna komisja mieszkaniowa), Stra\u017cy Miejskiej i posterunku policji. W budynku b\u0119d\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 pomieszczenia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 udost\u0119pniane mieszka\u0144com w celu organizacji spotka\u0144 oraz r\u00f3\u017cnego rodzaju wydarze\u0144, kt\u00f3rych zadaniem b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa wszystkich grup lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa. Ka\u017cde pomieszczenie adm. s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie bezpo\u015bredniej obs\u0142udze interesant\u00f3w. Jednym z cel\u00f3w proj. jest zapobieganie dyskryminacji i wykluczeniu spo\u0142. os. niepe\u0142nosprawnych. Miejsce to b\u0119dzie przyjazne os. niepe\u0142nosprawnym, m.in. poprzez nast\u0119puj\u0105ce udogodnienia: podjazd dla os. niepe\u0142nosprawnych, wewn. d\u017awig osobowy umo\u017cliwiaj\u0105cy poruszanie si\u0119 pomi\u0119dzy kondygnacjami budynku, schody wewn. z balustrad\u0105 dla os. niepe\u0142nosprawnych, odpowiednio przystosowana toaleta, miejsce parkingowe dla os. niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawcy posiada wystarczaj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0119 techniczno-organizacyjn\u0105 dla pe\u0142nej implementacji proj.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZYNA", "TYTUL": "Adaptacja budynku biurowego Olszy\u0144skich Fabryk Mebli w celu nadania mu nowych funkcji spo\u0142ecznych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 704.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1445516.16", "WARTOSC": "1700607.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie wynik\u00f3w diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Szkole Podstawowej nr 1 w Olszynie, SP nr 3 w Olszynie, SP w Biedrzychowicach oraz w Gimnazjum w Olszynie, wyniki egzamin\u00f3w zewn. szk\u00f3\u0142 s\u0105 poni\u017cej \u015bredniej dla wojew.dolno\u015bl\u0105skiego i oznacza niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w.Projekt obejmuje wsparciem 420 uczni\u00f3w (w tym 201 Dz i 219 Ch) oraz dotyczy podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatk i stymulowania rozwoju dzi\u0119ki zaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe (w tym pracownie przyrodnicze) w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w a tak\u017ce w pomoce dydakt. do rozpoznawania potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w i prowadzenia terapii.Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj. 378 ucz( 181 Dz,197Ch) spo\u015br\u00f3d 420 uczni\u00f3w (201 Dz,219 Ch) obj\u0119tych projektem, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 90 % uczni\u00f3w tj.134 ucz.(56 Dz,78 CH) obj\u0119tych projektem zespecj. potrzebami edukacyjnymi, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk.i specjalist. oraz podniesienie kompetencji zawod.100% nauczycieli tj. 43 os\u00f3b (40 K, 3M) w Szkole Podstawowej nr 1 w Olszynie, SP nr 3 w Olszynie, SP w Biedrzychowicach oraz w SP nr 1 w Olszynie (dawne GGP w Olszynie) w terminie do 30.11.2019 r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te trwa\u0142e rezultaty/ efekty m.in:-wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni przyr. i przedm. w 4 szko\u0142ach,-nabycie kompetencji klucz.przez 378 ucz (181,197),-podniesienie kompetencji zawod. u 43 n-li,-wzrost wiedzy u 49 ucz. na temat rynku pracy dzi\u0119ki warsztatom z doradztwa edukacyjno-zawod.Grupa doc. to:1) uczniowie:420 ucz.(201 Dz,219 Ch)2) nauczyciele: 43 osoby (40 K, 3M)3) szko\u0142y: Szkola Podstawowa nr 1 w Olszynie, SP nr 3 w Olszynie, SP w Biedrzychowicach oraz SP nr 1 w Olszynie (dawne GGP w Olszynie).", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZYNA", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Gminie Olszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "661801.50", "WARTOSC": "778590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna", "OPIS": "Identyfikacja zapotrzebowania na energie oraz korzy\u015bci zwi\u0105zane z wytwarzaniem energii z OZE, zadecydowa\u0142y o konieczno\u015bci realizacji przedmiotowej inwestycji. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, zaplanowano do realizacji kompletnych system\u00f3w fotowoltaicznych na dachach 5 obiekt\u00f3w zlokalizowanych na terenie Gminy. Projekt przewiduje zatem budow\u0119 5 dachowych mikroinstalacji fotowoltaicznych o szacowanej \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 93 kW z systemami magazynowania energii dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach zadania: budowa 5 mikroinstalacji fotowoltaicznych. W ramach projektu Wnioskodawca planuje budow\u0119 pi\u0119ciu dachowych prosumenkich mikroinstalacji fotowoltaicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zlokalizowane na nast\u0119puj\u0105cych obiektach: 1. Szko\u0142a Podstawowa nr 3 w Olszynie 2. Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Olszynie 3. Szko\u0142a Podstawowa w Biedrzychowicach 4. \u015awietlica wiejska w Biedrzychowicach 5. Gminny O\u015brodek Kultury w Olszynie", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZYNA", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznych na terenie Gminy Olszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2014-08-06", "DOFINANSOWANIE": "12419353.45", "WARTOSC": "15362795.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Projekt trwa\u0142 b\u0119dzie w okresie 01.12.2016-30.11.2018r. W projekcie bierze udzia\u0142 5 partner\u00f3w:WS-SP ZOZ w Zgorzelcu,NZOZ \"LEKARZ RODZINNY\" El\u017cbieta Pyrzanowska,Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Nowogrod\u017acu,\"Familia\" s.c. Ally Nosiru Danesi, Olga Mazurek, Danuta Greli\u0144ska,PRZYCHODNIA LEKARSKA \"FONS VITAE\". Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pacjenci ze zdiagnozowan\u0105 chorob\u0105 przewlek\u0142\u0105 oraz kobiety w ci\u0105\u017cy z powiat\u00f3w, na terenie kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie projekt. Grup\u0105 docelowa to r\u00f3wnie\u017c pracownicy jednostek uczestnicz\u0105cych przy wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej (jak: lekarze, piel\u0119gniarki, itp.) oraz organizacje pozarz\u0105dowe promuj\u0105ce zdrowie oraz zajmuj\u0105ce si\u0119 opiek\u0105 os\u00f3b starszych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej do 2018 roku w w/w powiatach poprzez inwestycje infrastrukturalne w POZ-y i AOS-y, rozw\u00f3j opieki koordynowanej oraz \u015brodowiskowej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Wdro\u017cenie systemu koordynowanej ambulatoryjnej opieki zdrowotnej poprzez utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy Regionalnego Centrum Opieki Koordynowanej (RCOK), stworzenie modelu organizacyjnego oraz kontroli i monitorowania jako\u015bci; 2. Przeniesienie akcent\u00f3w z us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na rzecz POZ i AOS oraz zmniejszenie ilo\u015bci hospitalizacji; 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanych narz\u0119dzi informatycznych wspomagaj\u0105cych system opieki koordynowanej; 4. Modernizacja i budowa obiekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania przy tworzeniu RCOK do ko\u0144ca 2018 roku; 5. Doposa\u017cenie sieci plac\u00f3wek RCOK w sprz\u0119t medyczny do ko\u0144ca 2018 roku; 6. Zmniejszenie obci\u0105\u017cenia finansowego pacjent\u00f3w wskutek ograniczenia niepotrzebnych wydatk\u00f3w na leki, na dojazdy do specjalist\u00f3w oraz na leczenie w prywatnych gabinetach lekarskich. 7. Ograniczenie gro\u017anych dla \u017cycia i zdrowia powik\u0142a\u0144 grupy chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej wskutek zwi\u0119kszenia ich wykrywalno\u015bci oraz skuteczno\u015bci profilaktyki pierwotnej i wt\u00f3rnej. 8. Zapewnienie op", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Regionalne Centrum Opieki Koordynowanej - Rozw\u00f3j opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej przez inwestycje w POZ i AOS w powiatach boles\u0142awieckim, luba\u0144skim, lw\u00f3weckim, jeleniog\u00f3rskim i zgorzeleckim do 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "566726.50", "WARTOSC": "713354.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eCyfrowy Urz\u0105d w Twoim domu\u2013elektroniczna administracja blisko Mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej, Olszyny i Siekierczyna\u201d jest podniesienie jako\u015bci oraz rozszerzenie zakresu us\u0142ug Publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez w/w Urz\u0119dy. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu jest mo\u017cliwe przez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i wdro\u017cenie 19 e-Us\u0142ug. Dzi\u0119ki temu, uatrakcyjniona zostanie oferta Urz\u0119d\u00f3w, Mieszka\u0144cy i Przedsi\u0119biorcy z ca\u0142ego regionu b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 wiele spraw administracyjnych bez wychodzenia z domu. Wsp\u00f3\u0142prace pomi\u0119dzy Liderem i Partnerami szczeg\u00f3\u0142owo normuje Umowa Partnerska. Jej g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia wskazuj\u0105, \u017ce Lider m.in. jest stron\u0105 umowy o dofinansowanie i jest odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu. Partnerzy maj\u0105 za zadanie wspiera\u0107 Lidera m.in. przez wniesienie zasob\u00f3w ludzkich organizacyjnych i finansowych. Nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 Projektu sprawowa\u0142 b\u0119dzie jego Lider \u2013 Gmina Le\u015bna we wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma pozosta\u0142ymi Partnerami, Gminami Olszyna i Siekierczyn. Projekt wpisuje si\u0119 w zasady komplementarno\u015bci wykorzystuj\u0105c rezultaty realizowanych w przesz\u0142o\u015bci projekt\u00f3w. e-Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 wdro\u017cone z zachowaniem zasad Interoperacyjno\u015bci, okre\u015blonych w Ustawie z dn. 4.03.2010r. o infrastrukturze informacji przestrzennej (Dz.U.Nr76, poz.489 z p\u00f3\u017an.zm.) i Rozporz\u0105dzeniu Rady Ministr\u00f3w z dn. 12.04.2012r. w sprawie Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci. Celem jak najlepszej dost\u0119pno\u015bci nowopowsta\u0142ych e-Us\u0142ug zosta\u0142y one zaprojektowane w oparciu o metody projektowania zorientowanego na u\u017cytkownika. Projekt b\u0119dzie wspomaga\u0142 wyr\u00f3wnanie szans os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w dost\u0119pie do administracji publicznej poprzez udost\u0119pnione us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105. Tworzenie us\u0142ug opartych o norm\u0119 WCAG2.0 jest potwierdzeniem wyj\u015bcia naprzeciw oczekiwaniom os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 bardziej dost\u0119pne dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ego regionu niezale\u017cnie od p\u0142ci, wyznania, \u015bwiatopogl\u0105du czy przynale\u017cno\u015bci etnicznej", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "\u201eCyfrowy urz\u0105d w twoim domu \u2013 elektroniczna administracja blisko Mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej, Olszyny i Siekierczyna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "673659.00", "WARTOSC": "792540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 66 os (27m i 39 k) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano: a) us\u0142ugi spec poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ucz.i proj. b\u0119dzie 66 os.(27 m. i 39 k). zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie gmin: Le\u015bna, Luba\u0144, Olszyna, Lw\u00f3wek \u015al. Uczestnicy proj. to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. , w tym os. bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON poprzez: prowadzenie zaj\u0119\u0107 w godzinach umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 z udzia\u0142em w projekcie, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w miejscach dostosowanych do os poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach, zapewniony zostanie spec. Transport. Mat.szkoleniowe dostosowane do ON (wersje elektroniczne, druk powi\u0119kszony). Efekty przewidziane w projekcie: a) pozyskanie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy K i M bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie b) pozyskanie nowych kwalifikacji aktualnych na lokalnym rynku pracy, c) uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 20 os. d) identyfikacja problem\u00f3w uczestnik\u00f3w oraz stworzenie dla ka\u017cdego \u015bcie\u017cki reintegracji oraz IPD. Poziom efektywno\u015bc spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wymiarze spo\u0142ecznym wyniesie min.34% (34 os.) a w wymiarze zatrudnieniowym 22% (20os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - wr\u00f3\u0107 do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "985950.69", "WARTOSC": "1753067.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Durch das Projekt werden die Kapazit\u00e4ten f\u00fcr einen grenz\u00fcberschreitenden Katastrophenschutz im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum erh\u00f6ht, um die Gef\u00e4hrdung von Menschen und materiellen G\u00fctern in Folge von \u00dcberflutungen zu verringern und gleichzeitig die Unterst\u00fctzung der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr eine engere Zusammenarbeit entlang der Grenze zu steigern. Hierzu sind MaBnahmen zur Ert\u00fcchtigung der Feuerwehren der Stadt L\u00f6bau (insbesondere Ortsfeuerwehr Kittlitz) sowie der Feuerwehren des Landkreises Luba\u0144 geplant, die sowohl investive MaBnahmen als auch gemeinsame Ausbildungen und \u00dcbungen beinhalten. Dar\u00fcber hinaus werden Leitf\u00e4den f\u00fcr den Einsatz im Nachbarland gemeinsam ausgearbeitet, um die Feuerwehren f\u00fcr grenz\u00fcberschreitende Unterst\u00fctzungsmaBnahmen im Katastrophenfall besser vorzubereiten. Projektbegleitende MaBnahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit sollen dazu beitragen, die Bev\u00f6lkerung besser \u00fcber Gef\u00e4hrdungslagen zu informieren und die Synergien einer grenz\u00fcberschreitenden Zusammenarbeit im Katastrophenschutz herauszustellen. Im Ergebnis des Projektes wird der Schutz von Menschen und materiellen G\u00fctern im Grenzraum erh\u00f6ht. AuBerdem wird das Bewusstsein f\u00fcr den Mehrwert grenz\u00fcbergreifender Solidarit\u00e4t im Katastrophenfall gest\u00e4rkt. Hierzu wird auch eine grenz\u00fcberschreitende Abschlusskonferenz dienen, an der neben den Projektpartnern auch weitere f\u00fcr den Katastrophenschutz im Grenzraum zust\u00e4ndige Einrichtungen teilnehmen werden.", "BENEFICJENT": "STADTVERWALTUNG L\u00d6BAU", "TYTUL": "Kom(m)ando \"Zur Hilfe!/Na pomoc!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1393673.62", "WARTOSC": "1652750.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! \" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardemwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 17 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 9 gmin z NUTS 3 jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3 jeleniog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "656075.47", "WARTOSC": "771853.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 75 os\u00f3b (38 k. i 37 m.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano: a) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ucz. i proj. b\u0119dzie 70 os. (38 k. i 32 m). z gmin: \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Bogatynia, Olszyna, Lw\u00f3wek \u015al. Uczestnicy proj. to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym os. bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. niepe\u0142nosprawnych poprzez: prowadzenie zaj\u0119\u0107 w godzinach umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 z udzia\u0142em w projekcie, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w miejscach dostosowanych do os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach, zapewniony zostanie spec. Transport. Materia\u0142y szkoleniowe dostosowane do os. niepe\u0142nospr. (wersje elektroniczne, druk powi\u0119kszony). Efekty przewidziane w projekcie: a) pozyskanie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy kobiet i m\u0119\u017cczyzn bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie b) pozyskanie nowych kwalifikacji aktualnych na lokalnym rynku pracy, c) uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 16 os. d) identyfikacja problem\u00f3w uczestnik\u00f3w oraz stworzenie dla ka\u017cdego \u015bcie\u017cki reintegracji oraz IPD. Poziom efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wymiarze spo\u0142ecznym wyniesie min. 56% (42 os.) a w wymiarze zatrudnieniowym 22% (17 os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OPTIMO MODO", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w gmin: \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Bogatynia, Olszyna i Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1119791.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 574545.2700000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 431147.43999999994}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 424874.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 380729.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 284868.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 215980.29999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 213777.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 183458.98}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 178177.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 155296.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 112104.15999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95642.00000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 66817.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62336.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52396.079999999994}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 43842.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 36177.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32416.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27103.760000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26924.15}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 26682.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23926.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21588.239999999998}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19750.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19452.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18294.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17891.510000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17799.909999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16605.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14316.21}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 13643.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13277.939999999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 13153.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12017.800000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11694.28}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 11200.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9850.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9506.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8331.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7917.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7769.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6340.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5633.950000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5060.000000000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3486.24}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3050.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1070.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 985.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 330.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 194.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 76.35}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4289119.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1605090.9999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1060692.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 609483.2000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 458219.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 197970.03999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 194787.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 151357.58000000002}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 148760.97999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 121619.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 112606.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 99958.56000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 84666.81999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49614.409999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37738.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18499.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16909.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11942.15}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10620.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8880.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6374.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2836.0499999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1586.0500000000002}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 351.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 899947.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 280500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 177612.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 130657.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93496.78}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 71474.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536557.3799999999}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 86315.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59788.64000000001}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 20550.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2081776.87}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 84137.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 601484.84}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 25846.28}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5467775.779999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3073541.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 282110.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 275987.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 201150.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 194851.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 191203.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 165931.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53185.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52538.4}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 50003.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 32877.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29513.94}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28200.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 24000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16338.92}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13446.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10923.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9900.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8498.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7126.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3435.6}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2858.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1883.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 840.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 687.18}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 377000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 359312.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 138000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 39138.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9523.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4230.8}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 159777.25}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55200.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6476.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 350000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1450164.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1193272.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 520316.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 488593.6400000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 431147.43999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 264138.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 222020.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 143564.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 126963.46999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57105.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48348.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37919.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36355.11}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 26682.82}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13277.939999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6619.39}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6059347.699999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1649204.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 821363.51}, {"name": "Rodzina", "value": 246887.64999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 197970.03999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 148760.97999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 121619.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16909.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13528.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10971.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8880.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2836.0499999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1406.28}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 899947.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 498772.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130657.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 71474.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 52835.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 536557.3799999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 86315.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59788.64000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20550.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2081776.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 84137.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 601484.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25846.28}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8742467.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 856537.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 272867.48999999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 209069.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75885.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13782.3}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 545000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 363542.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39138.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6523.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 159777.25}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 55200.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6476.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 350000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9253493.440000001, "v": "9,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.44, "v_pc": "1417,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5525159.72, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3203947.8, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 290876.82, "v": "290,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 155296.74, "v": "155,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 66817.75, "v": "66,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 194.61, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8547053.499999998, "v": "8,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.19, "v_pc": "1309,29 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5058516.12, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 1668862.2000000002, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 725376.1900000001, "v": "725,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 514837.33, "v": "514,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 213777.26, "v": "213,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 178150.23, "v": "178,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 116591.08000000002, "v": "116,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52396.079999999994, "v": "52,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18547.01, "v": "18,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5089488.33, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.19, "v_pc": "779,64 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2760518.55, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2030652.6299999994, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 209095.11000000002, "v": "209,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46070.0, "v": "46,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25827.12, "v": "25,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.92, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2198217.73, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99, "v_pc": "336,74 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 707008.4500000001, "v": "707,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 380729.94, "v": "380,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 290028.39, "v": "290,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 275987.02, "v": "275,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 209917.38, "v": "209,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 165931.0, "v": "165,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53262.29, "v": "53,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 50333.97, "v": "50,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.28}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 24000.0, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23926.48, "v": "23,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17092.81, "v": "17,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2109694.89, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.71, "v_pc": "323,18 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1241410.42, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 463958.98, "v": "463,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 204536.15, "v": "204,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91973.53, "v": "91,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62336.89, "v": "62,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 39138.0, "v": "39,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6340.92, "v": "6,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1338817.8300000003, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 186.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26, "v_pc": "205,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1078125.5999999999, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 538.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.52}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 260692.23, "v": "260,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 328.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 671963.4700000001, "v": "671,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13, "v_pc": "102,94 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 489104.16000000003, "v": "489,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 138000.0, "v": "138,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.53}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13789.31, "v": "13,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1070.0, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 570685.06, "v": "570,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "87,42 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 570685.06, "v": "570,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 466257.87999999995, "v": "466,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "71,42 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "52.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "184.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86497.23999999999, "v": "86,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.55}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 13643.67, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12017.800000000001, "v": "12,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4099.17, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 287133.07999999996, "v": "287,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "43,98 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 224694.68, "v": "224,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52538.4, "v": "52,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9900.0, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 254648.85999999996, "v": "254,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "39,01 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 164772.58999999997, "v": "164,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49410.079999999994, "v": "49,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32416.19, "v": "32,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.72}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3050.0, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 159777.25, "v": "159,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "24,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 159777.25, "v": "159,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151447.93, "v": "151,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,20 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 93142.15, "v": "93,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57763.52, "v": "57,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 542.26, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 144970.81, "v": "144,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "22,21 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135120.5, "v": "135,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9850.31, "v": "9,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.79}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 98156.82, "v": "98,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "15,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 98156.82, "v": "98,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45791.3, "v": "45,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 44454.3, "v": "44,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1337.0, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39191.16, "v": "39,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,00 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19750.11, "v": "19,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19441.05, "v": "19,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.6}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}