{"gmina": "Luba\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska Luba\u0144", "kod_gus": "030210110042", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 6626, "budzet": {"dochody": "30,33 mln z\u0142", "wydatki": "31,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24766058.869999986, "dane1": 23972892.080000006, "dane2": 23972892.080000006, "dane3": 793166.7899999805}, {"label": "2017", "dane0": 26599269.260000017, "dane1": 24599220.029999983, "dane2": 24599220.029999983, "dane3": 2000049.230000034}, {"label": "2018", "dane0": 28165264.019999992, "dane1": 30012622.069999997, "dane2": 28165264.019999992, "dane4": 1847358.0500000045}, {"label": "2019", "dane0": 30331192.29, "dane1": 31331081.369999997, "dane2": 30331192.29, "dane4": 999889.0799999982}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4831713.64, "dane1": 8336290.65}, {"label": "2017", "dane0": 5082026.08, "dane1": 8696184.359999998}, {"label": "2018", "dane0": 5624973.039999999, "dane1": 9641529.570000004}, {"label": "2019", "dane0": 5976612.229999999, "dane1": 10662094.93}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "952,35 tys z\u0142", "wydatki": "1,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7931667899999805}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7931667899999805}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.000049230000034}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.000049230000034}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8473580500000044}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8473580500000044}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9998890799999982}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9998890799999982}], "dochod_ue": "865,09 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "390.9 z\u0142", "powiat": "4,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.6 z\u0142", "wojewodztwo": "3,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "745,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "431,99 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,08 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5976612.229999999, "wydatki": 10662094.93}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3345831.27", "WARTOSC": "7348879.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020363. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020363 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-14", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "641322.70", "WARTOSC": "754497.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Prjekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Luba\u0144. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: 256 ucz (127dz, 129 ch) i n-le: 39 ( 33K, 6M) z nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: Szko\u0142a Podstawowa im.Noblist\u00f3w Polskich w Pisarzowicach (ZSP w Pisarzowicach), Szko\u0142a Podstawowa im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Ko\u015bcielniku (ZSP w Ko\u015bcielniku), Szko\u0142y Podstawowa w Radostowie \u015arednim (ZSP w Radostowie \u015arednim).Prjekt dotyczy podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatkowych i stymulowania rozwoju dzi\u0119ki zaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe ( przyrodnicze i matematyczne) w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w oraz naucz. matematyki. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 w oparciu o aktualn\u0105, indywidual. diagnoz\u0119 zapotrzeb.szko\u0142y lub plac.sys.o\u015bw. w tym zakresie. Diagnoza zosta\u0142a przygotowana i przeprowadz. w I 2018 r przez dyr. i wychow. w szko\u0142ach obj. proj., wykaza\u0142a ona, \u017ce uczn. maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do edukacji poszerzania w\u0142asnej wiedzy, natomiast cz\u0119sto trudna sytuacja \u017cyciowa i bytowa ich rodzin jeszcze bardziej pog\u0142\u0119bia brak mo\u017cliwo\u015bci ich rozwoju. Diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBA\u0143", "TYTUL": "Lepsza edukacja szans\u0105 na sukces - podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w z Gminy Luba\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "273714.00", "WARTOSC": "801591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo CNC Metalux, specjalizuj\u0105ce si\u0119 w us\u0142ugach obr\u00f3bki metalu. G\u0142\u00f3wnym produktem przedsi\u0119biorstwa jest wysokiej jako\u015bci us\u0142uga obr\u00f3bki toczeniem, kt\u00f3ra znajduje klient\u00f3w zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105, stanowi\u0105c niezwykle konkurencyjn\u0105 ofert\u0119, gdy\u017c konkurencja nie podejmuje si\u0119 tak specyficznej i dok\u0142adnej obr\u00f3bki. Wiele zam\u00f3wie\u0144 jest jednak przez Wnioskodawc\u0119 odrzucana, z powodu braku mo\u017cliwo\u015bci dok\u0142adniejszego pomiaru detali, co powoduje utrat\u0119 warto\u015bciowych klient\u00f3w i udzia\u0142u w niewykorzystanym do tej pory potencjale rynku. W celu zmienienia tego stanu rzeczy, Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 innowacyjny wysoko\u015bciomierz, kt\u00f3ry dzi\u0119ki zautomatyzowanej pracy, jest w stanie w kr\u00f3tkim czasie dokona\u0107 stosownych pomiar\u00f3w, z du\u017c\u0105 wi\u0119ksz\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 od metod manualnych, stosowanych dotychczas w przedsi\u0119biorstwie. Dzi\u0119ki temu, firma CNC Metalux, b\u0119dzie w stanie wykonywa\u0107, du\u017co dok\u0142adniejsze detale, stawiaj\u0105c tym samym na customizowane i specyficzne produkty, kt\u00f3rych oczekuj\u0105 klienci. Projekt jest inwestycj\u0105 kompletn\u0105, co oznacza, \u017ce opr\u00f3cz innowacyjnych narz\u0119dzi pomiarowych Wnioskodawca zakupi tak\u017ce innowacyjne centrum tokarskie, kt\u00f3re w po\u0142\u0105czeniu z narz\u0119dziami pomiarowi, prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wykonywanie przez przedsi\u0119biorstwo bardzo specyficznych i dok\u0142adnych detali. Realizacja projektu pozwoli na rozszerzenie oferty Wnioskodawcy o us\u0142ugi dot\u0105d nie wykonywane, co przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, oraz umo\u017cliwi na zagospodarowanie niewykorzystanego potencja\u0142u rynku ob\u00f3rki specyficznej. Wnioskodawca zamierza utworzy\u0107 jedno miejsce pracy, zwi\u0105zane z pomiarami detali. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci wojew\u00f3dztwa, gdy\u017c dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnych produkt\u00f3w, przedsi\u0119biorstwo przyci\u0105gnie kontrahent\u00f3w z innych kraj\u00f3w (szczeg\u00f3lnie z Niemiec).", "BENEFICJENT": "CNC METALUX MATEUSZ OWOC MARCIN BAKALARZ SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu, szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa CNC METALUX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "673659.00", "WARTOSC": "792540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 66 os (27m i 39 k) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano: a) us\u0142ugi spec poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ucz.i proj. b\u0119dzie 66 os.(27 m. i 39 k). zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie gmin: Le\u015bna, Luba\u0144, Olszyna, Lw\u00f3wek \u015al. Uczestnicy proj. to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. , w tym os. bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON poprzez: prowadzenie zaj\u0119\u0107 w godzinach umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 z udzia\u0142em w projekcie, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w miejscach dostosowanych do os poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach, zapewniony zostanie spec. Transport. Mat.szkoleniowe dostosowane do ON (wersje elektroniczne, druk powi\u0119kszony). Efekty przewidziane w projekcie: a) pozyskanie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy K i M bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie b) pozyskanie nowych kwalifikacji aktualnych na lokalnym rynku pracy, c) uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 20 os. d) identyfikacja problem\u00f3w uczestnik\u00f3w oraz stworzenie dla ka\u017cdego \u015bcie\u017cki reintegracji oraz IPD. Poziom efektywno\u015bc spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wymiarze spo\u0142ecznym wyniesie min.34% (34 os.) a w wymiarze zatrudnieniowym 22% (20os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - wr\u00f3\u0107 do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "223215.21", "WARTOSC": "262606.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Aby zintensyfikowa\u0107 na obsz. wsp. transgr. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich i saks. przedszkoli oraz nauczycieli, maj\u0105c\u0105 na celu zapoznawanie dzieci z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada, zrealizowane zostan\u0105 3 zadania. W zad. 1 polscy i sakso\u0144scy n-le wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. W tym celu zostan\u0105 opracowane i przeprowadzone r\u00f3\u017cnorodne formy doskonalenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyficzne potrzeby r\u00f3\u017cnych grup docelowych, w zakresie j\u0119zyka s\u0105siada, metod wczesnego nauczania j\u0119zyka s\u0105siada, realioznawstwa i wychowania przedszkolnego w PL i D, m.in. polsko-niem. warsztaty metodyczne dla n-li, kursy metodyczne dla n-li j\u0119zyka niem. w edukacji przedszkolnej, kursy j\u0119zyka s\u0105siada dla n-li, intensywne kursy w kraju s\u0105siada z wizytami studyjnymi w przedszkolach i programem realioznawczo-kulturalnym. Aby spe\u0142ni\u0107 oczekiwania nauczycieli dot. dalszych polsko-niemieckich materia\u0142\u00f3w dla przedszkoli, zostan\u0105 one przygotowane i opracowane w ramach zad. 2 przy udziale polskich i niemieckich n-li wych. przedszkolnego (grupa ekspercka), oraz wydane i udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym online, nieodp\u0142atnie. Aby wzmocni\u0107 transgraniczn\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy nauczycielami oraz ich kompetencje interkulturowe i metodyczne, powstanie w zad. 3 pi\u0119\u0107 nowych polsko-sakso\u0144skich partnerstw przedszkoli. W ramach projektu polsko-niemieckie tandemy (partnerskie przedszkola) zostan\u0105 wsp\u00f3lnie przeszkolone w ramach warsztat\u00f3w integracyjnych i metodycznych, oraz opracuj\u0105 i wsp\u00f3lnie przeprowadz\u0105 projekty partnerskie dla dzieci, wypr\u00f3bowuj\u0105c przy tym nowe formy wymiany dzieci i kontaktu z j\u0119zykiem i kultur\u0105 kraju s\u0105siada poprzez r\u00f3\u017cne media. Punktem kulminacyjnym b\u0119d\u0105 publiczne polsko-niemieckie festyny dzieci\u0119ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2021 i 2022 r. Partnerskie przedszkola udokumentuj\u0105 swoje dzia\u0142ania i wsp\u00f3lnie opracuj\u0105 scenariusze dot. pl-d projekt\u00f3w partnerskich dla dzieci przedszkolnych, kt\u00f3re zostan\u0105 udost\u0119pnione online, nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem.Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca dla wspierania edukacji przedszkolnej w zakresie kultury i j\u0119zyka s\u0105siada. / Gro\u00df und Klein gemeinsam - Duzi i Mali razem. Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit zur F\u00f6rderung der interkulturellen und nachbarsprachigen Bildung im Bereich der Vorschulerziehung", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 997565.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 458022.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 452747.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 307337.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 141808.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 126568.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 98097.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87990.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 58653.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 42780.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21771.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16824.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10455.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1039363.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 893030.5199999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 826353.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 524184.7800000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 425904.1100000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 373001.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 259155.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 203521.9}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 186721.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140140.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86031.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76688.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58356.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52667.049999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44687.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42908.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41007.719999999994}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 39781.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36491.12}, {"name": "Cmentarze", "value": 34710.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32060.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30981.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27825.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 26663.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 26385.670000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26367.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25716.949999999997}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24845.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24069.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 23587.910000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 23216.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20594.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 19852.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18248.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17509.77}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17444.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14982.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12648.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11355.269999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8750.480000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8432.23}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 7763.410000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5455.54}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4680.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3934.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3824.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2528.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 2235.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2016.9}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2008.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1520.38}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1156.64}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 920.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 769.2}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 714.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 574.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 472.42}, {"name": "Wp\u0142ywy do wyja\u015bnienia", "value": 326.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 52.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5193645.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2050960.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 852296.5800000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 537658.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 494148.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 315088.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 292613.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 217079.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 184711.17}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 165262.24000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 76424.83}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 68804.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 68219.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 63670.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60945.11}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 57605.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53924.799999999996}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30793.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13150.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12252.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8700.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2656.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1944.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1323.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 400.81}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4858164.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2264852.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 291159.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 241500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109693.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 106891.05}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 101407.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 42330.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33217.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 27421.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20597.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19177.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15160.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 12437.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11920.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10575.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10396.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6678.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1580.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1546.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 713.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 327.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 104490.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47100.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27983.02}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411052.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21304.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63678.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3759.51}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 419056.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12932.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 325264.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 73951.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 570000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 472511.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 186951.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 86897.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85600.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 36338.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6607.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5954.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 600.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 103447.92}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5953.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 307588.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34160.47000000001}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 997565.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 594555.4099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 458022.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 317792.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 141771.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 126568.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 98097.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 87990.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 58653.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 42780.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16824.04}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1887725.1599999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1494517.8900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 660538.16}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 643025.4800000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 232776.18}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 203521.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 175173.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 146723.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 140140.29}, {"name": "Rodzina", "value": 85909.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77000.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41491.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40777.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36191.24}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 7763.410000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4599.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 326.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6949331.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2644229.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 494148.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 292613.8}, {"name": "Rodzina", "value": 186769.91}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 68804.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 66285.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57151.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30793.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27126.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6580.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1944.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7364517.210000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 369437.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 290916.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 132315.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49150.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15160.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11920.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1580.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1574.76}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 327.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 104490.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75083.12}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 411052.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21304.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63678.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3759.51}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 419056.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12932.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 325264.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 73951.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 786951.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 478465.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 86897.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36338.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6607.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 600.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 103447.92}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5953.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 307588.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34160.47000000001}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10662094.93, "v": "10,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.03, "v_pc": "1609,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6399606.81, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 1793043.24, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1010372.95, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 414.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 570140.27, "v": "570,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 368392.67999999993, "v": "368,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 255902.49000000002, "v": "255,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 199426.1300000001, "v": "199,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41007.719999999994, "v": "41,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24202.64, "v": "24,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7637196.39, "v": "7,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.37, "v_pc": "1152,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4924520.52, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2358788.9200000004, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 306379.63000000006, "v": "306,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24069.59, "v": "24,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17509.77, "v": "17,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5455.54, "v": "5,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 472.42, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 433.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4004541.5199999986, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.78, "v_pc": "604,37 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3142675.489999999, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 591871.3800000001, "v": "591,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118246.32, "v": "118,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84211.84, "v": "84,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46187.33, "v": "46,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21349.16, "v": "21,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1980883.76, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.32, "v_pc": "298,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1093288.28, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 566492.86, "v": "566,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 97336.85, "v": "97,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73122.48, "v": "73,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48577.79, "v": "48,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 36338.5, "v": "36,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 26663.49, "v": "26,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 19852.56, "v": "19,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17638.57, "v": "17,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1520.38, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 52.0, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1413541.3300000003, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51, "v_pc": "213,33 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1133283.9200000002, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 189186.0, "v": "189,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61071.41, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1244161.8200000003, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97, "v_pc": "187,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 620859.78, "v": "620,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.9}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 453668.1, "v": "453,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.46}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 141808.0, "v": "141,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27825.94, "v": "27,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1232285.4400000002, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93, "v_pc": "185,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1184286.28, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 153.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25160.149999999998, "v": "25,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16232.37, "v": "16,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4680.8, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1156.64, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 769.2, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 960238.7799999998, "v": "960,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06, "v_pc": "144,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 571682.7099999998, "v": "571,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109693.55, "v": "109,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 101407.9, "v": "101,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76688.5, "v": "76,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33217.0, "v": "33,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30981.81, "v": "30,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 28135.08, "v": "28,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8432.23, "v": "8,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 720981.0599999999, "v": "720,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 404.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3, "v_pc": "108,81 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 594573.8, "v": "594,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3252.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120219.28, "v": "120,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6187.98, "v": "6,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 337.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 532432.2499999999, "v": "532,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "80,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 532432.2499999999, "v": "532,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 398894.57999999996, "v": "398,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "60,20 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "224.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 398894.57999999996, "v": "398,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140190.04, "v": "140,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 128791.20999999999, "v": "128,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.86}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3824.07, "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1574.76, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 138853.74, "v": "138,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "20,96 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 93363.86, "v": "93,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.23}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24845.4, "v": "24,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20644.48, "v": "20,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.86}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 103447.92, "v": "103,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,61 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 103447.92, "v": "103,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80876.62000000001, "v": "80,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,21 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38467.26, "v": "38,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37561.549999999996, "v": "37,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3524.81, "v": "3,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1323.0, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57011.119999999995, "v": "57,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49011.119999999995, "v": "49,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15160.66, "v": "15,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,29 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15160.66, "v": "15,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 7763.410000000001, "v": "7,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "397.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 7763.410000000001, "v": "7,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 326.0, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy do wyja\u015bnienia", "value": 326.0, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}