{"gmina": "Le\u015bna", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Le\u015bna", "kod_gus": "030210110033", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 10286, "budzet": {"dochody": "42,64 mln z\u0142", "wydatki": "43,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 36867749.98999998, "dane1": 35922246.98999997, "dane2": 35922246.98999997, "dane3": 945503.0000000075}, {"label": "2017", "dane0": 40682652.68000001, "dane1": 39030759.850000024, "dane2": 39030759.850000024, "dane3": 1651892.8299999833}, {"label": "2018", "dane0": 40561262.78999999, "dane1": 38600780.54999997, "dane2": 38600780.54999997, "dane3": 1960482.2400000244}, {"label": "2019", "dane0": 42641428.03000001, "dane1": 43385729.080000035, "dane2": 42641428.03000001, "dane4": 744301.0500000268}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6703900.83, "dane1": 10623631.979999999}, {"label": "2017", "dane0": 7546948.64, "dane1": 11177025.319999998}, {"label": "2018", "dane0": 8039558.15, "dane1": 11840312.789999995}, {"label": "2019", "dane0": 8084023.21, "dane1": 13133135.330000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,59 mln z\u0142", "wydatki": "1,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9455030000000074}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9455030000000074}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6518928299999833}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6518928299999833}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9604822400000244}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9604822400000244}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7443010500000268}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7443010500000268}], "dochod_ue": "372,99 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "651.3 z\u0142", "powiat": "6,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,83 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "375,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,42 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8084023.21, "wydatki": 13133135.330000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "2249859.90", "WARTOSC": "2651017.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 2 gmin, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zachodniego Obszaru Interwencji i na ich terenie b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 miejsce realizacji projektu. Liderem b\u0119dzie Miasto i Gmina \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j a partnerem Gmina Le\u015bna \u2013 partnerstwo zosta\u0142o usankcjonowane umow\u0105 partnersk\u0105, podpisan\u0105 w dniu 02.04.2019 r. Zawi\u0105zane partnerstwo ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5 poprzez wsparcie dotycz\u0105ce modernizacji system\u00f3w grzewczych, obejmuj\u0105ce wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na: - pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ch\u0142odniczej lub - instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub - instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119 lub paliwa gazowe. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c instalacje system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105, a tak\u017ce uzasadnione modernizacje systemu grzewczego pozostaj\u0105ce w zwi\u0105zku przyczynowo - skutkowym ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych element edukacyjny w postaci spotka\u0144 informacyjnych (prelekcji) w poszczeg\u00f3lnych gminach oraz materia\u0142\u00f3w (ulotek) w wersji papierowej i elektronicznej (publikowanych on-line na stronach partner\u00f3w). Ponadto projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c koszty promocji i koszty zarz\u0105dzania projektem. Projekt wynika z Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin, co potwierdzaj\u0105 za\u0142\u0105czone O\u015bwiadczenia. Grantowa formu\u0142a projektu przewiduje rozdysponowanie grant\u00f3w w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w ostatecznych, kt\u00f3rzy prawid\u0142owo dokonali wymiany na dopuszczone w konkursie niskoemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Okres realizacji projektu: 19.04.2019-31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika redukcji CO2 na poziomie 555 t, PM 10 na poziomie 5,85 t. oraz PM 2,5 na poziomie 4,84 t.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Zwalczanie emisji kominowej poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminach \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j oraz Le\u015bna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-03", "DOFINANSOWANIE": "873886.19", "WARTOSC": "1364435.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Le\u015bna. G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Smolnik oraz po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci miasta Le\u015bna gdzie kanalizowane b\u0119d\u0105 ulice Elizy Orzeszkowej oraz Wiejska. \u0141\u0105cznie pod\u0142\u0105czonych zostanie 144 mieszka\u0144c\u00f3w (RLM). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie aglomeracji Le\u015bna (wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego Nr 4 z dn. 04.08.2005 r., Dz. Urz. Woj. Doln. Nr 151 poz. 2968), kt\u00f3ra zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w V aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (KPO\u015aK) jest r\u00f3wnie\u017c zgodna z Master Planem dla wdra\u017cania dyrektywy 91/271/EWG, RLM aglomeracji mie\u015bci si\u0119 w przedziale od 2 \u2013 10 tys. Zakres rzeczowy obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej, wraz z odcinkami niekwalifikowanymi - przy\u0142\u0105czy zako\u0144czonych korkami za\u015blepiaj\u0105cymi w granicach poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142ek (nieruchomo\u015bci), o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: W ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych: \u2013 kana\u0142 grawitacyjny z rur kielichowych fi200PVC-U lita, SN8, L=921,25m \u2013 studnie betonowe fi1000 23szt \u2013 studnie rozdzielcze z tworzywa fi 425PP/PVC 19szt W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych: \u2013 przykanaliki sanit. z rur kieli. fi160PVC-U lita, SN8, 29szt.; L=79,93m Ponoszone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty po\u015brednie. Dzia\u0142ki w kt\u00f3rych przewiduje si\u0119 lokalizowa\u0107 sie\u0107: \u2013 dz. w pasie dr o nawierzchni asfaltowej: 321/3, 454, 545, 527, 459; obr\u0119b Smolnik 802, 804, 840, 823/4; obr\u0119b Le\u015bna \u2013 dz. w pasie dr o nawierzchni szutrowej: 400, 456 obr\u0119b Le\u015bna. \u2013 dz. w terenach zielonych 806/10, 805/5; obr\u0119b Le\u015bna Budowa sieci kanalizacji sanitarnej pozwoli na uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w obr\u0119bie oddzia\u0142ywania projektu. Jej realizacja w znacz\u0105cy spos\u00f3b poprawi stan \u015brodowiska naturalnego. Wynika\u0107 to b\u0119dzie z uzyskania efektu ekologicznego polegaj\u0105cego przede wszystkim na ograniczeniu ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w odprowadzanych bez oczyszczenia do gruntu i w\u00f3d powierzchniowych znajduj\u0105cych si", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej na terenie Smolnika oraz Le\u015bnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "744597.01", "WARTOSC": "1333329.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "Projekt pt.\u201eKompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Kochanowskiego nr 3,5,7 nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eZgoda\u201d w Le\u015bnej\u201e powsta\u0142 z uwagi na komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych przy ulicy Kochanowskiego, numery: 3,5,7. Nasi mieszka\u0144cy s\u0105 dla nas priorytetem, zg\u0142oszone przez nie uwagi na temat remont\u00f3w s\u0105 zawsze brane pod uwag\u0119. Aby odpowiednio przygotowa\u0107 si\u0119 do inwestycji, jako Sp\u00f3\u0142dzielnia, zlecili\u015bmy firmie zewn\u0119trznej wykonanie audyt\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w. Ukaza\u0142y one stan energetyczny w/w budynk\u00f3w. Dzi\u0119ki zleconym audytom uzyskali\u015bmy informacj\u0119 kt\u00f3re miejsca w budynkach powoduj\u0105 najwi\u0119ksze straty ciep\u0142a. Na podstawie uzyskanych informacji podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o dociepleniu stropodachu przy wykorzystaniu materia\u0142u jakim jest EKOFIBER, \u015bciany zewn\u0119trzne ociepli\u0107 styropianem a \u015bciany zewn\u0119trzne piwnic ociepli\u0107 styrodurem. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku . W trakcie realizacji projektu, a tak\u017ce po, pragniemy zapobiega\u0107 dyskryminacji (tak\u017ce ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107) a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia. Ponad to pragniemy przeszkoli\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi innowacyjnych technologii a tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska i korzystania z Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy termo modernizowanych, w ramach niniejszego projektu, budynk\u00f3w mieszkalnych .Za realizacj\u0119 projektu w ramach nadzoru odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, natomiast ka\u017cde inne dzia\u0142ania, w tym prace termomodernizacyjne wykonaj\u0105 firmy wy\u0142onione w ramach og\u0142oszonego konkursu", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"ZGODA'' W LE\u015aNEJ", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul.Kochanowskiego nr 3,5,7 nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Zgoda\" w Le\u015bnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "385709.51", "WARTOSC": "453775.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy, tj:KONIECZNO\u015a\u0106 kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych W zwi\u0105zku z tym wsparciem obj\u0119tych zostanie 372 ucz. (144 dz i 229 ch\u0142). ze specjalnymi poptrzebami edukacyjnymi. W odpowiedzi na ww. problem realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia:rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce oraz zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych.G\u0142. celem projektu jest kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w SP im. JP II w Smolniku i w SP Pobiednej, w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych \u2013 matematyki, przyrodniczych i j\u0119zykowych poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych. W ramach projektu zaplanowano zar\u00f3wno zaj\u0119cia d\u0105\u017c\u0105ce do wyr\u00f3wnania brak\u00f3w edukacyjnych uczni\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c ko\u0142a zainteresowa\u0144 pozwalaj\u0105ce rozwin\u0105\u0107 posiadan\u0105 wiedz\u0119. Dzia\u0142ania zostan\u0105 uzupe\u0142nione o zaj\u0119cia z psychologiem, aby u\u0142atwi\u0107 uczniom z deficytami odnalezienie swojego miejsca w szkole i codzienn\u0105 nauk\u0119, chroni\u0105c ich przed wykluczeniem. Wzbogaceniem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie planowanych dzia\u0142a\u0144. Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczej oraz wyposa\u017cenie sali fizyczno- chemicznej stworz\u0105 odpowiednie warunki do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dydaktycznych. Dodatkowo wyjazdy na wycieczko edukacyjne b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem i atrakcyjnym przekazem dodatkowych tre\u015bci nauczania.Zwie\u0144czeniem pracy uczni\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prezentacji \u2013 rodzaju og\u00f3lnoszkolnego festiwalu wiedzy, podczas kt\u00f3rego uczniowie b\u0119d\u0105 mogli pochwali\u0107 si\u0119 efektami swojej pracy.Efekty:- wzmocnienie wiary w sukces i wy\u017csza samoocena uczni\u00f3w,- zwi\u0119kszenie liczby uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w konkursach, zawodach, prezentacjach,- intelektualne i emocjonalne przygotowani uczni\u00f3w do aktywnego zdobywania informacji,- umiej\u0119tne korzystanie z nowoczesnych technologii w edukacji.", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "Nowoczesna edukacj@", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "566726.50", "WARTOSC": "713354.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eCyfrowy Urz\u0105d w Twoim domu\u2013elektroniczna administracja blisko Mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej, Olszyny i Siekierczyna\u201d jest podniesienie jako\u015bci oraz rozszerzenie zakresu us\u0142ug Publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez w/w Urz\u0119dy. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu jest mo\u017cliwe przez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i wdro\u017cenie 19 e-Us\u0142ug. Dzi\u0119ki temu, uatrakcyjniona zostanie oferta Urz\u0119d\u00f3w, Mieszka\u0144cy i Przedsi\u0119biorcy z ca\u0142ego regionu b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 wiele spraw administracyjnych bez wychodzenia z domu. Wsp\u00f3\u0142prace pomi\u0119dzy Liderem i Partnerami szczeg\u00f3\u0142owo normuje Umowa Partnerska. Jej g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia wskazuj\u0105, \u017ce Lider m.in. jest stron\u0105 umowy o dofinansowanie i jest odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu. Partnerzy maj\u0105 za zadanie wspiera\u0107 Lidera m.in. przez wniesienie zasob\u00f3w ludzkich organizacyjnych i finansowych. Nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 Projektu sprawowa\u0142 b\u0119dzie jego Lider \u2013 Gmina Le\u015bna we wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma pozosta\u0142ymi Partnerami, Gminami Olszyna i Siekierczyn. Projekt wpisuje si\u0119 w zasady komplementarno\u015bci wykorzystuj\u0105c rezultaty realizowanych w przesz\u0142o\u015bci projekt\u00f3w. e-Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 wdro\u017cone z zachowaniem zasad Interoperacyjno\u015bci, okre\u015blonych w Ustawie z dn. 4.03.2010r. o infrastrukturze informacji przestrzennej (Dz.U.Nr76, poz.489 z p\u00f3\u017an.zm.) i Rozporz\u0105dzeniu Rady Ministr\u00f3w z dn. 12.04.2012r. w sprawie Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci. Celem jak najlepszej dost\u0119pno\u015bci nowopowsta\u0142ych e-Us\u0142ug zosta\u0142y one zaprojektowane w oparciu o metody projektowania zorientowanego na u\u017cytkownika. Projekt b\u0119dzie wspomaga\u0142 wyr\u00f3wnanie szans os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w dost\u0119pie do administracji publicznej poprzez udost\u0119pnione us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105. Tworzenie us\u0142ug opartych o norm\u0119 WCAG2.0 jest potwierdzeniem wyj\u015bcia naprzeciw oczekiwaniom os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 bardziej dost\u0119pne dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ego regionu niezale\u017cnie od p\u0142ci, wyznania, \u015bwiatopogl\u0105du czy przynale\u017cno\u015bci etnicznej", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "\u201eCyfrowy urz\u0105d w twoim domu \u2013 elektroniczna administracja blisko Mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej, Olszyny i Siekierczyna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE ,, ADAMPOL \" REGINA LEWANDOWSKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "196507.25", "WARTOSC": "231185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w SP w Pobiednej, w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych \u2013 informatyki, matematyki, przyrodniczych i j\u0119zykowych poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych. W ramach projektu zaplanowano zar\u00f3wno zaj\u0119cia d\u0105\u017c\u0105ce do wyr\u00f3wnania brak\u00f3w edukacyjnych uczni\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c ko\u0142a zainteresowa\u0144 pozwalaj\u0105ce rozwin\u0105\u0107 posiadan\u0105 wiedz\u0119. Dzia\u0142ania zostan\u0105 uzupe\u0142nione o zaj\u0119cia z psychologiem, aby u\u0142atwi\u0107 uczniom z deficytami, o SPE odnalezienie swojego miejsca w szkole i codzienn\u0105 nauk\u0119, chroni\u0105c ich przed wykluczeniem.Wzbogaceniem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie planowanych dzia\u0142a\u0144. Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczej oraz wyposa\u017cenie sali informatycznej stworz\u0105 odpowiednie warunki do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dydaktycznych. Dodatkowo wyjazdy na wycieczko edukacyjne b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem i atrakcyjnym przekazem dodatkowych tre\u015bci nauczania. Zwie\u0144czeniem pracy uczni\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prezentacji \u2013 rodzaju og\u00f3lnoszkolnego festiwalu wiedzy, podczas kt\u00f3rego uczniowie b\u0119d\u0105 mogli pochwali\u0107 si\u0119 efektami swojej pracy.Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie m. in. :- wzmocnienie wiary w sukces i wy\u017csza samoocena uczni\u00f3w,- zwi\u0119kszenie liczby uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w konkursach, zawodach, prezentacjach,- intelektualne i emocjonalne przygotowani uczni\u00f3w do aktywnego zdobywania informacji,- umiej\u0119tne korzystanie z nowoczesnych technologii w edukacji.", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "Akademia r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "187024.36", "WARTOSC": "220028.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechniania edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d dzieci niepe\u0142nosprawnych intelektualnie poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych. W ramach projektu, opr\u00f3cz realizacji zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w\u015br\u00f3d dzieci z orzeczeniami z Poradni Psychologiczno - Pedagogicznej, planujemy przeprowadzenie szerokiej kampanii informacyjnej skierowanej do rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi, w kt\u00f3rych co najmniej jeden rodzic nie pracuje.Efektem naszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie:- Wdro\u017cenie narz\u0119dzi wczesnej interwencji specjalistycznej niezb\u0119dnych w niwelowaniu dysfunkcji oraz terapii dzieci.- Kompleksowa opieka przedszkolna, skoncentrowana na konkretnych potrzebach umo\u017cliwiaj\u0105ca wcze\u015bniejsz\u0105 diagnoz\u0119 problem\u00f3w zdrowotnych i rozwojowych dzieci oraz natychmiastowa interwencja, niweluj\u0105ca wiele deficyt\u00f3w w rozwoju fizycznym i umys\u0142owym dziecka, a tym samym sprzyjaj\u0105ca wyr\u00f3wnywaniu szans edukacyjnych.- Podniesienie w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w \u015bwiadomo\u015bci znaczenia wczesnego obj\u0119cia dziecka niepe\u0142nosprawnego specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 pedagogiczn\u0105 irehabilitacyjn\u0105, integracja spo\u0142eczna w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych.Nadrz\u0119dnym zadaniem naszego projektu jest dba\u0142o\u015b\u0107 o to, by dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 nie musia\u0142y \u017cy\u0107 w izolacji, lecz aby ich obecno\u015b\u0107 w codziennym \u017cyciu by\u0142a oczywista. Fa\u0142szywa informacja na temat niepe\u0142nosprawno\u015bci lub jej brak uprzedza, a niepewno\u015b\u0107 i niewiedza cz\u0119sto skazuje osoby niepe\u0142nosprawne i ich rodziny na izolacj\u0119. Dlatego konieczno\u015bci\u0105 jest wsp\u00f3lne \u017cycie ju\u017c od dzieci\u0144stwa. Dzi\u0119ki realizacji naszego zadania nast\u0105pi w\u0142\u0105czenie dzieci z deficytami rozwojowymi w \u017cycie grupy r\u00f3wie\u015bniczej na zasadzie r\u00f3wno\u015bci praw i obowi\u0105zk\u00f3w, a tak\u017ce zapewnianie optymalnych warunk\u00f3w do harmonijnego rozwoju we wszystkich sferach \u017cycia. Tak rozumiana integracja przyniesie korzy\u015bci dzieciom w normie intelektualnej i dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "Przyjaciele Kubusia Puchatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "673659.00", "WARTOSC": "792540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 66 os (27m i 39 k) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano: a) us\u0142ugi spec poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ucz.i proj. b\u0119dzie 66 os.(27 m. i 39 k). zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie gmin: Le\u015bna, Luba\u0144, Olszyna, Lw\u00f3wek \u015al. Uczestnicy proj. to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. , w tym os. bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON poprzez: prowadzenie zaj\u0119\u0107 w godzinach umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 z udzia\u0142em w projekcie, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w miejscach dostosowanych do os poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach, zapewniony zostanie spec. Transport. Mat.szkoleniowe dostosowane do ON (wersje elektroniczne, druk powi\u0119kszony). Efekty przewidziane w projekcie: a) pozyskanie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy K i M bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie b) pozyskanie nowych kwalifikacji aktualnych na lokalnym rynku pracy, c) uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 20 os. d) identyfikacja problem\u00f3w uczestnik\u00f3w oraz stworzenie dla ka\u017cdego \u015bcie\u017cki reintegracji oraz IPD. Poziom efektywno\u015bc spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wymiarze spo\u0142ecznym wyniesie min.34% (34 os.) a w wymiarze zatrudnieniowym 22% (20os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - wr\u00f3\u0107 do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1393673.62", "WARTOSC": "1652750.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! \" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardemwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 17 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 9 gmin z NUTS 3 jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3 jeleniog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "279065.71", "WARTOSC": "330400.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144", "OPIS": "Projekt pn. \u201eWyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez doposa\u017cenie bazydydaktycznej w 2 plac\u00f3wkach Powiatu Luba\u0144skiego\u201d b\u0119dzie realizowany przez Powiat Luba\u0144ski.Operatorem projektu b\u0119dzie Powiatowe Centrum Edukacyjne w Lubaniu. Planowany okres realizacjiprojektu: 18.05.2016.- 31.07.2017. Projekt dotyczy poprawy nauczania w Zespole Plac\u00f3wekResocjalizacyjnych w Smolniku (dalej: ZPR) oraz w Specjalnym O\u015brodku Szkolno- Wychowawczym wLubaniu (dalej: SOSW) poprzez zakup wyposa\u017cenia oraz sprz\u0119tu nast\u0119puj\u0105cych pomieszcze\u0144:a. (dot. ZPR w Smolniku): sala do\u015bwiadcze\u0144 do diagnozy uczni\u00f3w i relaksacji, pracownigeograficznej, chemicznej.b. (dot. SOSW w Lubaniu): pracownie Cztery pory roku, dla dzieci autystycznych, przyrodniczej, salado\u015bwiadczania \u015bwiata, cyfrowa, logopedyczna, terapii integracji sensorycznej, rekreacyjnorehabilitacyjna,arteterapii.Projekt jest przeznaczony szacunkowo dla \u0142\u0105cznie 105 uczni\u00f3w \u2013 zar\u00f3wno z ZPR w Smolniku jak iSOSW w Lubaniu oraz kolejnych rocznik\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w kolejnych latach korzysta\u0142y z zakupionejinfrastruktury. Projekt jest skierowany do nauczycieli zatrudnionych w ww. plac\u00f3wkachedukacyjnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 planowali wykorzystanie infrastruktury w codziennych zaj\u0119ciachdydaktycznych i terapeutycznych.Projekt powsta\u0142 w oparciu o przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 potrzeb edukacyjnych plac\u00f3wek, kt\u00f3rej wynikiopracowano w formie Powiatowej diagnozy potrzeb edukacyjnych kszta\u0142cenia specjalnego dlauczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych w Powiecie Luba\u0144skim i zatwierdzono uchwa\u0142\u0105Zarz\u0105du Powiatu Luba\u0144skiego nr 235/2016 z dn. 28.04.2016r.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBA\u0143SKI", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w 2 plac\u00f3wkach Powiatu Luba\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "67034.16", "WARTOSC": "78863.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechniania edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d dzieci niepe\u0142nosprawnych intelektualnie poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych. W ramach projektu, opr\u00f3cz realizacji zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w\u015br\u00f3d dzieci z orzeczeniami z Poradni Psychologiczno - Pedagogicznej, planujemy przeprowadzenie szerokiej kampanii informacyjnej skierowanej do rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi, w kt\u00f3rych co najmniej jeden rodzic nie pracuje. Efektem naszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie:- Wdro\u017cenie narz\u0119dzi wczesnej interwencji specjalistycznej niezb\u0119dnych w niwelowaniu dysfunkcji oraz terapii dzieci.- Kompleksowa opieka przedszkolna, skoncentrowana na konkretnych potrzebach umo\u017cliwiaj\u0105ca wcze\u015bniejsz\u0105 diagnoz\u0119 problem\u00f3w zdrowotnych i rozwojowych dzieci oraz natychmiastowa interwencja, niweluj\u0105ca wiele deficyt\u00f3w w rozwoju fizycznym i umys\u0142owym dziecka, a tym samym sprzyjaj\u0105ca wyr\u00f3wnywaniu szans edukacyjnych. - Podniesienie w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w \u015bwiadomo\u015bci znaczenia wczesnego obj\u0119cia dziecka niepe\u0142nosprawnego specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 pedagogiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105, integracja spo\u0142eczna w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "Le\u015bne Skrzaty: realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci z Miejsko-Gminnego Przedszkola w Le\u015bnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1852666.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1242718.6000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 787810.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 617546.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 540407.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 539151.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 534978.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 407974.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 367295.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 356374.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 336471.48}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 333261.24999999994}, {"name": "Gimnazja", "value": 159186.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154684.43000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 139067.27999999997}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 134316.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 126897.00000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100351.40999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93958.08}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 92870.89}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 77518.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77022.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54005.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53720.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51175.36}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 48356.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47649.5}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 39200.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38399.479999999996}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33905.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25777.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25682.960000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24096.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23761.41}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20205.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18054.559999999998}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12666.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6232.57}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5676.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5599.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5244.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4767.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4053.5499999999997}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 2856.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2435.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1200.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1148.9299999999998}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 878.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 846.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 725.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 262.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1116108.21}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 686918.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 513100.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 394717.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 130171.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 67118.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 64000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 53505.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 48261.43}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 47109.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 224108.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 198623.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11008.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5358261.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3117705.4799999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 1409954.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 1368636.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 778204.4900000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 325980.43000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113100.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 95419.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 85456.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 75130.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62308.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62002.700000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61430.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54109.520000000004}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 50500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28861.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26539.8}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16433.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11617.800000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10250.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9956.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9930.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1650.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1424.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1196.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1168.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 666.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 593.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 216.68}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1865075.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 856961.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 237290.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 186500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 155000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 55891.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45486.25}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 19200.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8711.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7911.04}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7660.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91756.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 70980.48999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13366.8}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 732.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16322.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 12540.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2356.79}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 129.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 110586.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 37780.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32666.27}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 17542.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19515.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 6667.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5575.63}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3122.0499999999997}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 200.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6364079.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4297330.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 527786.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 402365.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 305400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 254069.73}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 164261.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 132773.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90753.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 82855.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 79580.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 65557.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 54555.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42042.229999999996}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26718.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23650.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23336.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21700.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18250.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6543.85}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2821.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 121903.57999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3127360.4099999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1756952.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 957975.9599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 857891.4400000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 806758.67}, {"name": "Rodzina", "value": 639294.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 388282.67}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 333261.24999999994}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 305730.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 194589.95999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 154521.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100524.77}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12267.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4053.5499999999997}, {"name": "Turystyka", "value": 1148.9299999999998}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1223882.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 857577.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 442326.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 205050.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 130171.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 77878.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 67118.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 64000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 53505.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 224108.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 198623.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11008.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8377182.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3203161.4799999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 783121.8700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 512359.00000000006}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 134443.33000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64662.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21402.469999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16433.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13763.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9930.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1650.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 593.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2110027.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1019872.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 186500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 55891.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35324.25}, {"name": "Turystyka", "value": 19200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10162.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8711.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 167040.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9062.68}, {"name": "Turystyka", "value": 732.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29622.090000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1597.3}, {"name": "Turystyka", "value": 129.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154662.83999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18164.52}, {"name": "Turystyka", "value": 17542.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8205.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27293.460000000003}, {"name": "Turystyka", "value": 3122.0499999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3016.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1648.1}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10969631.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1180537.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 380182.56000000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 191441.06000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 112453.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109573.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47650.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18250.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 711.31}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 121903.57999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13133135.330000006, "v": "13,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.27, "v_pc": "1276,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6389663.0200000005, "v": "6,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 3924197.6, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 1593379.83, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 534978.05, "v": "534,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 312420.7, "v": "312,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117660.49, "v": "117,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113100.0, "v": "113,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51175.36, "v": "51,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 50500.0, "v": "50,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 46060.28, "v": "46,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12121284.590000004, "v": "12,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.93, "v_pc": "1178,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6449272.080000002, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4418528.259999999, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 455698.5300000001, "v": "455,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 407974.23, "v": "407,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 335139.79, "v": "335,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54005.49, "v": "54,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 666.21, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 576.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4272509.980000001, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.84, "v_pc": "415,37 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3928852.74, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 150828.35, "v": "150,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 90456.0, "v": "90,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76489.93, "v": "76,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25682.960000000003, "v": "25,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4186991.8, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65, "v_pc": "407,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1914669.3699999999, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 788437.86, "v": "788,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 607.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 644085.9400000001, "v": "644,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 404635.56, "v": "404,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249739.02000000002, "v": "249,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 89136.28, "v": "89,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 55891.0, "v": "55,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24096.8, "v": "24,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13443.4, "v": "13,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 2856.57, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3126685.7800000003, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2, "v_pc": "303,97 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 939432.7699999999, "v": "939,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 540407.94, "v": "540,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 532553.76, "v": "532,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 402365.37, "v": "402,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210348.38999999998, "v": "210,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 164478.62, "v": "164,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 133300.68, "v": "133,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 92870.89, "v": "92,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77022.15, "v": "77,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33905.21, "v": "33,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1745311.13, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 314.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02, "v_pc": "169,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "217.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1555296.32, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 516.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124140.25, "v": "124,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 313.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 55075.020000000004, "v": "55,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5599.54, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1096872.53, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52, "v_pc": "106,64 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 856961.49, "v": "856,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 155000.0, "v": "155,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.13}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 77000.0, "v": "77,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7911.04, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1071150.2399999998, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46, "v_pc": "104,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 778446.22, "v": "778,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.67}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 224870.02, "v": "224,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.99}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 67109.0, "v": "67,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 725.0, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 898400.58, "v": "898,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "87,34 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 850751.08, "v": "850,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47649.5, "v": "47,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 386766.24999999994, "v": "386,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "37,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "102.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 386766.24999999994, "v": "386,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 305730.49, "v": "305,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "29,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253863.79, "v": "253,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 39200.0, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12666.7, "v": "12,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 282015.19, "v": "282,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "27,42 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 210250.0, "v": "210,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 71765.19, "v": "71,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.44}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 165187.29, "v": "165,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "16,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 156266.72, "v": "156,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7656.57, "v": "7,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1264.0, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 156171.16, "v": "156,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "15,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 135966.0, "v": "135,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.06}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20205.16, "v": "20,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.93}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 124953.3, "v": "124,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,15 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90753.3, "v": "90,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21700.0, "v": "21,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.36}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 121903.57999999999, "v": "121,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "11,85 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 121903.57999999999, "v": "121,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 81320.0, "v": "81,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39927.0, "v": "39,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38850.0, "v": "38,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.77}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2043.0, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 67165.24999999999, "v": "67,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,53 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67165.24999999999, "v": "67,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 41874.61000000001, "v": "41,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "4,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 41874.61000000001, "v": "41,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}