{"gmina": "\u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "typ_gminy": "gmina miejska \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "kod_gus": "030210110000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "4`240", "budzet": {"dochody": "42,59 mln z\u0142", "wydatki": "43,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 35.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,05 mln z\u0142", "wydatki": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.618605729999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.618605729999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.796072320000008}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.796072320000008}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.959649610000059}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.959649610000059}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.49308251999998837}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.49308251999998837}], "dochod_ue": "8,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "8838.5 z\u0142", "powiat": "2,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,40 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "100,96 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,84 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "66,21 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6137605.20", "WARTOSC": "8855322.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez - Gmin\u0119 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j. G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w \u015awieradowie-Zdroju. Kanalizowane b\u0119d\u0105 ulice Krucza, Kopernika, Nadbrze\u017cna, Chrobrego, Chopina, Kolejowa, Sosnowa, Kr\u0119ta, Lipowa. Wodoci\u0105g doprowadzony zostanie na ulice Krucz\u0105, Kopernika, Nadbrze\u017cn\u0105, Chopina. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie aglomeracji \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j (wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego Nr 4 z dn. 04.08.2005 r., Dz. Urz. Woj. Doln. Nr 151 poz. 2968), kt\u00f3ra zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w V aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (V AKPO\u015aK, przyj\u0119ty 31.07.2017 przez Rad\u0119 Ministr\u00f3w) jest r\u00f3wnie\u017c zgodna z Master Planem dla wdra\u017cania dyrektywy 91/271/EWG (przyj\u0119tym przez Min. \u015arodowiska 08.09.2017 r.), RLM aglomeracji mie\u015bci si\u0119 w przedziale od 2 \u2013 10 tys. Tabela aglomeracji zawiera informacj\u0119 o konieczno\u015bci budowy blisko 8 km sieci kanalizacyjnej przedmiotowy projekt zawiera si\u0119 w tej d\u0142ugo\u015bci i stanowi realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 V AKPO\u015aK. Projekt dotyczy budowy kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i ci\u015bnieniowej (wraz z dwiema nowymi przepompowniami) w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j wraz z w\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej jako elementu uzupe\u0142niaj\u0105cego dzia\u0142ania zwi\u0105zane z uporz\u0105dkowaniem gospodarki wodno-\u015bciekowej w obszarze oddzia\u0142ywania projektu. D\u0142. planowanej do budowy kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wynosi 4017,40 m ci\u015bnieniowej wynosi 82,60 m, wodoci\u0105gu wynosi 2400 m o r\u00f3\u017cnych \u015brednicach (szczeg\u00f3\u0142owe zestawienie poni\u017cej). Budowa sieci kanalizacji grawitacyjnej \u2013 4017,40 m - DN200 \u2013 3539,00 m - DN160 \u2013 478,40 m - Studnie rewizyjne betonowe DN1000 - studnie rewizyjne PP 425 - studnie rozpr\u0119\u017cne DN1000 Budowa sieci kanalizacji t\u0142ocznej \u2013 82,60 m - PE 110 \u2013 41,00 m - PE 63 \u2013 41,60 m - przepompownia \u015bciek\u00f3w \u2013 2 szt. Budowa wodoci\u0105gu \u2013 2400,00 m - hydranty nadziemne DN80 .", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gowej w \u015awieradowie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1447.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-01", "DATA_START": "2016-03-25", "DOFINANSOWANIE": "5887324.58", "WARTOSC": "8510818.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Wnioskodawc\u0119 - Gmin\u0119 Miejsk\u0105 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j. G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w \u015awieradowie-Zdroju przy ulicach: Dolna, Dworcowa, 11 Listopada, Boczna, Stawowa, Kolejowa, Mokra, Wilcza, Krucza, Nadbrze\u017cna, Ko\u015bciuszki, Jana III Sobieskiego, Le\u015bna, Kopernika, Nadbrze\u017cna, Chrobrego, Chopina, W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie aglomeracji \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j (wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego Nr 4 z dn. 04.08.2005 r., Dz. Urz. Woj. Doln. Nr 151 poz. 2968), kt\u00f3ra zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w IV aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (KPO\u015aK) jest r\u00f3wnie\u017c zgodna z Master Planem dla wdra\u017cania dyrektywy 91/271/EWG, RLM aglomeracji mie\u015bci si\u0119 w przedziale od 2 \u2013 10 tys. Projekt dotyczy budowy kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i ci\u015bnieniowej (wraz z czterema nowymi przepompowniami) w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j wraz z w\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej jako elementu uzupe\u0142niaj\u0105cego dzia\u0142ania zwi\u0105zane z uporz\u0105dkowaniem gospodarki wodno-\u015bciekowej w obszarze oddzia\u0142ywania projektu. D\u0142ugo\u015b\u0107 planowanej do budowy kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wynosi 6364,34 m ci\u015bnieniowej wynosi 493,32 m, wodoci\u0105gu wynosi 3730,6 m o r\u00f3\u017cnych \u015brednicach (szczeg\u00f3\u0142owe zestawienie poni\u017cej). Budowa sieci kanalizacji grawitacyjnej \u2013 6364,34 m - DN315 \u2013 1154,7 m - DN250 \u2013 1203,17 m - DN200 \u2013 3540,19 m - DN160 \u2013 466,28 m - Studnia rewizyjna betonowa DN1000 \u2013 160 szt. - studnia rewizyjna PP 425 \u2013 30 szt. - studnia rozpr\u0119\u017cna DN1000 \u2013 5 szt. Budowa sieci kanalizacji t\u0142ocznej \u2013 493,32 m - PE 160 \u2013 43,5 m - PE 125 \u2013 415,32 m - PE 100 \u2013 34,5 m - przepompownia \u015bciek\u00f3w \u2013 4 szt. Budowa wodoci\u0105gu \u2013 3730,6 m - PE110 \u2013 3293 m - PE90 \u2013 66 m - PE50 \u2013 36 m - PE40 \u2013 43,6 m - PE32 \u2013 292 m - hydrant nadziemny DN80 \u2013 22 kpl. Z przyczyn technicznych przeniesiono ostatni", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej w \u015awieradowie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1388.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "5059334.96", "WARTOSC": "6162830.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 \u015awierad\u00f3w \u2013 Zdr\u00f3j, zlokalizowany przy ul. Dworcowej 1, w \u015awieradowie-Zdroju, polega na adaptacji zabytkowych zabudowa\u0144 dawnego dworca PKP na obiekt o charakterze muzealno-kulturalnym. Jego celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturowych, zar\u00f3wno dla mieszka\u0144c\u00f3w jak i turyst\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano utworzenie Sali wystawowej dot. Historii Kolei Izerskiej-linia 336, w kt\u00f3rej umieszczona zostanie makieta z ruchomymi modelami taboru kolejowego odzwierciedlaj\u0105ca przebieg ww. linii kolejowej wraz z ca\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. Ponadto b\u0119d\u0105 tam prezentowane historyczne pami\u0105tki zwi\u0105zane z Kolej\u0105 Izersk\u0105, r\u00f3wnie\u017c w postaci multimedi\u00f3w (pulpit multimedialny, system multimedialny), a tak\u017ce ekspozycja modeli taboru kolejowego. Ponadto w centrum zaplanowano r\u00f3wnie\u017c sal\u0119 widowiskowo/wystawienniczo/warsztatow\u0105, a tak\u017ce pracownie: muzyczn\u0105, fotograficzn\u0105 i plastyczn\u0105 oraz Harc\u00f3wk\u0119. Opr\u00f3cz tego dwa pomieszczenia w obiekcie b\u0119d\u0105 przeznaczone na dzia\u0142alno\u015b\u0107 statutow\u0105 organizacji po\u017cytku publicznego. Wszystkie elementy w projekcie b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne, zar\u00f3wno cz\u0119\u015b\u0107 wystawiennicza jak i korzystanie z poszczeg\u00f3lnych pracowni. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c odbudow\u0119 peronu dworcowego wraz z wiat\u0105 peronow\u0105 oraz fragmentem toru dla kolejki w\u0105skotorowej oraz fragmentami toru normalnotorowego do prezentacji plenerowej zabytkowego taboru kolejowego. W zakres prac b\u0119dzie wchodzi\u0142a tak\u017ce: budowa o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego i dekoracyjnego dworca, urz\u0105dzenie przyleg\u0142ych do linii kolejowej teren\u00f3w zieleni oraz uporz\u0105dkowanie i utwardzenie terenu linii kolejowej, a tak\u017ce placu wewn\u0105trzdworcowego; budowa ogrodzenia dworca, monta\u017c \u0142awek i koszy oraz monitoringu wizyjnego. Projekt prowadzi do wsparcia \u0142\u0105cznie 3 zabytk\u00f3w: Dworca, Magazynu przesy\u0142owego, Wiaty-\u0142\u0105cznika.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Adaptacja budynku by\u0142ego dworca kolejowego wraz z otoczeniem na centrum muzealno-kulturalne w \u015awieradowie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1193.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-01", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "4434851.32", "WARTOSC": "10756816.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j. W chwili obecnej w gminie funkcjonuj\u0105 dwie oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w, oczyszczalniabiologiczno-mechaniczna w \u015awieradowie-Zdroju (obs\u0142uguje aglomeracj\u0119 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j) oraz oczyszczalnia w Czerniawie-Zdroju (znajduje si\u0119 poza aglomeracj\u0105). Zakres projektu: 1.Przebudowa i rozbudowa cz\u0119\u015bci mechanicznej, 2.Przebudowa i rozbudowa cz\u0119\u015bci biologicznej, 3.Przebudowa i rozbudowa cz\u0119\u015bci osadowej, 4.Budynek socjalno-techniczny\u2013 modernizacja, 5.Budynek techniczny - przebudowa, 6.Modernizacja obiekt\u00f3w towarzysz\u0105cych. Ponadto w zakres projektu wchodzi wykonanie dokumentacji technicznej, nadz\u00f3r inwestorski, nadz\u00f3r autorski, promocja projektu.Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w \u015awieradowie-Zdroju ma zbyt ma\u0142\u0105 przepustowo\u015b\u0107, nieadekwatn\u0105 do ilo\u015bci nap\u0142ywaj\u0105cych \u015bciek\u00f3w. Z analizy danych statystycznych dost\u0119pnych w opracowaniu \u201eBilans \u015bciek\u00f3w dla uzdrowiska \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j\u201d wynika i\u017c w latach 2010-2015 nast\u0105pi\u0142 20% wzrost ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w dop\u0142ywaj\u0105cych do oczyszczalni. Ma to zwi\u0105zek po pierwsze z procesem kanalizowania gminy jak r\u00f3wnie\u017c z wzrastaj\u0105cym nat\u0119\u017ceniem ruchu turystycznego. Zbyt ma\u0142a przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni powoduje przekroczenia dopuszczalnego poziomu oczyszczania \u015bciek\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w okresach o zwi\u0119kszonym dop\u0142ywie nieczysto\u015bci do oczyszczalni. Analizy wykaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c z\u0142y stan techniczny oczyszczalni. Opracowano raport nt. stanu oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. W dokumencie tym, pt. \u201eOcen stanu technicznego istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Ecolo-Chief w \u015awieradowie-Zdroju\u201dprzygotowanym przez specjalist\u00f3w w zakresie projektowania i funkcjonowania oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, sporz\u0105dzonym w marcu 2016 r., wskazano i\u017c stan oczyszczalni w chwili obecnej nie zapewnia wystarczaj\u0105cego poziomu bezpiecze\u0144stwa i wydajno\u015bci, pomimo, i\u017c obecnie obiektowi nie zagra\u017ca \u017cadna powa\u017cna awaria a parametry \u015bciek\u00f3w odprowadzanych do odbiornika \u015bciek\u00f3w s\u0105 zgodnie z pozwoleniem wodnoprawnym.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u015awieradowie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1045.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-04-26", "DOFINANSOWANIE": "2621500.19", "WARTOSC": "3412451.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 \u015awierad\u00f3w \u2013 Zdr\u00f3j, zlokalizowany na terenie dzia\u0142ki zajmowanej przez Miejski Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cej si\u0119 w centrum \u015awieradowa Zdroju przy ulicy Marii Sk\u0142odowskiej Curie 2, dz. nr 61/8 AM-10 obr\u0119b \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w ramach edukacji podstawowej i gimnazjalnej poprzez rozbudow\u0119 budynku Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u015awieradowie Zdroju oraz wyposa\u017cenie nowej cz\u0119\u015bci. Zakres projektu obejmuje rozbudow\u0119 szko\u0142y o nowy blok dydaktyczny zawieraj\u0105cy 4 pomieszczenia klas wraz z zapleczami, pomieszczenia sanitarne oraz przestrzenie komunikacyjne. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 pracownie: matematyczna, fizyczna, biologiczna i chemiczna. Wszystkie dotycz\u0105 preferowanych w naborze inwestycji w obszarze edukacji szkolnej, w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trendy demograficzne, wskazuj\u0105ce na wzrost zapotrzebowania w tym zakresie. Na terenie gminy \u015awierad\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105 dwie szko\u0142y podstawowe: Szko\u0142a Podstawowa nr 1 oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 2 a tak\u017ce jedno Publiczne Gimnazjum. Obecnie do Szko\u0142y Podstawowej nr 1 ucz\u0119szcza 235 dzieci, do Szko\u0142y Podstawowej nr 2 - 93, natomiast w Gimnazjum pobiera nauk\u0119 141 os\u00f3b. \u015awierad\u00f3w ze wzgl\u0119du na ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j zapewnia wiele miejsc pracy, r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144com okolicznych gmin, co ma prze\u0142o\u017cenie na ilo\u015b\u0107 uczni\u00f3w pobieraj\u0105cych nauk\u0119 w gminnych szko\u0142ach. Ze wzgl\u0119du na stale zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 si\u0119 liczb\u0119 uczni\u00f3w konieczna jest rozbudowa budynku oraz wyposa\u017cenie. W ramach projektu zaplanowano rozbudow\u0119 Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 o dwukondygnacyjn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107, oraz wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych pracowni. Na parterze nowej cz\u0119\u015bci zlokalizowano dwa pomieszczenia edukacyjne: pracowni\u0119 chemiczn\u0105 oraz pracowni\u0119 biologiczn\u0105, pomieszczenia zapleczy dla obu sal oraz magazyn. Uk\u0142ad funkcjonalny pi\u0119tra zbli\u017cony jest do uk\u0142adu funkcjonalnego parteru-mi\u0119dzy salami edukacyjnymi zlokalizowano w\u0119ze\u0142 sanitarny.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Rozbudowa Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u015awieradowie-Zdroju przy ul. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie 2 \u201eFabryka m\u0142odych In\u017cynier\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 618.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-04-26", "DOFINANSOWANIE": "2462748.90", "WARTOSC": "3302378.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 \u015awierad\u00f3w \u2013 Zdr\u00f3j, zlokalizowany jest na terenie dzia\u0142ki zajmowanej przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 2 przy ulicy Sanatoryjnej 2, dz.nr 24 AM \u2013 5 obr\u0119b \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w ramach edukacji podstawowej, poprzez rozbudow\u0119 budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w \u015awieradowie Zdroju oraz wyposa\u017cenie nowej cz\u0119\u015bci. Zakres projektu obejmuje rozbudow\u0119 szko\u0142y o nowy blok dydaktyczny, zawieraj\u0105cy 3 pomieszczenia klas wraz z zapleczami, pomieszczenia sanitarne oraz przestrzenie komunikacyjne. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 pracownie: matematyczna, przyrodnicza i \u201epoznawania \u015bwiata\u201d. Wszystkie dotycz\u0105 preferowanych w naborze inwestycji w obszarze edukacji szkolnej, w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych. Na terenie gminy \u015awierad\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105 dwie szko\u0142y podstawowe: Szko\u0142a Podstawowa nr 1 oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 2 a tak\u017ce jedno Publiczne Gimnazjum. Obecnie do Szko\u0142y Podstawowej nr 1 ucz\u0119szcza 235 dzieci, do Szko\u0142y Podstawowej nr 2 - 93, natomiast w Gimnazjum pobiera nauk\u0119 141 os\u00f3b. \u015awierad\u00f3w ze wzgl\u0119du na ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j zapewnia wiele miejsc pracy, r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144com okolicznych gmin, co ma prze\u0142o\u017cenie na ilo\u015b\u0107 uczni\u00f3w pobieraj\u0105cych nauk\u0119 w gminnych szko\u0142ach. Ze wzgl\u0119du na stale zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 si\u0119 liczb\u0119 uczni\u00f3w konieczna jest rozbudowa budynku, wyposa\u017cenie oraz dostosowanie go do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Uk\u0142ad urbanistyczny miasta \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j jest zabytkiem wpisanym do rejestru zabytk\u00f3w, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 posiadania pozwolenia na prowadzenie rob\u00f3t budowlanych wojew\u00f3dzkiego konserwatora zabytk\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142o ju\u017c przez gmin\u0119 uzyskane (w za\u0142\u0105czniku). Planowane do wykonania prace s\u0105 zgodne z zapisami miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego oraz zasadami ochrony zabytk\u00f3w i opieki nad zabytkami. Przedmiotowa inwestycja nie jest zaliczona do mog\u0105cych pogorszy\u0107 stan \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Rozbudowa Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w \u015awieradowie-Zdroju wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 580.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-09-16", "DOFINANSOWANIE": "2386272.09", "WARTOSC": "14423660.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 \u015awierad\u00f3wZdr\u00f3j, zlokalizowany jest przy ul. M. J. Pi\u0142sudskiego w \u015awieradowieZdroju i ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci przebudowy/rozbudowy/adaptacji istniej\u0105cych budynk\u00f3w na cele przedszkolne, przewiduje budow\u0119 nowego przedszkola z oddzia\u0142ami integracyjnymi. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trendy demograficzne, wskazuj\u0105ce na sta\u0142y wzrost zapotrzebowania w tym obszarze. Celem projektu jest tworzenie nowych miejsc dla dzieci w wieku przedszkolnym i wype\u0142nienie luki w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej w \u015awieradowie-Zdroju. W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 niskoenergetycznego budynku o 3 kondygnacjach, o pow. u\u017cytkowej 2191,66 m2, dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z wyposa\u017ceniem. Zaproponowana forma architektoniczna uwzgl\u0119dnia mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142ki, wymagania funkcjonalne oraz ekonomi\u0119 przysz\u0142ego u\u017cytkowania. Zaplanowano tak\u017ce budow\u0119 dr\u00f3g wewn\u0119trznych, placu, chodnik\u00f3w, miejsc postojowych, o\u015bwietlenia, stojaka dla rower\u00f3w, os\u0142ony \u015bmietnikowej, \u0142awek i koszy na odpady. Ponadto powstan\u0105 zatoczki postojowe, na 8 miejsc postojowych (w tym 1 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), wzd\u0142u\u017c ul. Pi\u0142sudskiego. Opr\u00f3cz tego przewidziano uporz\u0105dkowanie terenu, w tym m.in. teren zielony z nasadzeniami ro\u015blin, a tak\u017ce deniwelacj\u0119 terenu oraz ogrodzenie. Inwestycja znajduje si\u0119 w obszarze Miejscowego Planu, oznaczonym symb.2UO\u2013 budynek przedszkola /o\u015bwiaty. Dzia\u0142ka znajduje si\u0119 w strefie \"A\" ochrony konserwatorskiej. Odniesienie do wska\u017anik\u00f3w:PRODUKTY-Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35):200 os. w 2017 r., Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej: 1 szt. w 2017 r., Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie: 188 os. w 2018 r., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. w 2017 r. REZULTATY-Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa): 5 EPC w 2018", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Budowa nowej siedziby Przedszkola Miejskiego w \u015awieradowie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 562.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-08-29", "DOFINANSOWANIE": "4864597.62", "WARTOSC": "7413982.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eModernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Lubomierz i \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j\u201d planowane jest do realizacji zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami, wykonanie dokumentacji projektowej dzia\u0142ek oraz rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych 3 zadania: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bciach Wojciech\u00f3w/Maciejowiec/Pokrzywnik - L-102; lokalizacja: obr\u0119b miasta Wojciech\u00f3w, Maciejowiec, Pokrzywnik, gm. Lubomierz, woj. dolno\u015bl\u0105skie. W ramach zadania 1 powstanie - 6,8 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, - 6,8 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej niskiego napi\u0119cia dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j - L-860; lokalizacja: obr\u0119b miasta \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Kroblica i Or\u0142owice, gm. \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j i Mirsk, woj. dolno\u015bl\u0105skie. Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j - L-859; lokalizacja: obr\u0119b miasta \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Kroblica i Or\u0142owice, gm \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j i Mirsk, woj. dolno\u015bl\u0105ske. Oba zadania realizowane b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie gdy\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 trasy linii elektroenergetycznej pokrywa si\u0119 ze sob\u0105 dla obu linii. W ramach zadania 2 i 3 powstanie: - 9 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, - 0,1 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej niskiego napi\u0119cia dla OZE, - 0,3 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE. Cel projektu: Celem projektu jest umo\u017cliwienie przy\u0142\u0105czenia do sieci TAURON Dystrybucja S.A. obecnych oraz przysz\u0142ych wnioskodawc\u00f3w o przy\u0142\u0105czenie OZE. Zrealizowanie tego przy\u0142\u0105czenia nie jest mo\u017cliwe bez realizacji przedmiotowego projektu, ze wzgl\u0119du na brak wystarczaj\u0105co rozwini\u0119tej infrastruktury elektroenergetycznej w lokalizacji OZE, tzn. na terenie gminy Lubomierz i \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j. Rezultaty projektu: W wyniku reali", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Lubomierz i \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 467.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-01", "DATA_START": "2016-09-07", "DOFINANSOWANIE": "1045170.00", "WARTOSC": "1650168.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada szersze wykorzystanie efektywnego transportu publicznego poprzez zakup trzech niskoemisyjnych autobus\u00f3w, dzi\u0119ki czemu dojdzie do zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, a co za tym idzie zmniejszenia ilo\u015bci generowanych zanieczyszcze\u0144. \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j jest miejscowo\u015bci\u0105 uzdrowiskow\u0105, przez co szczeg\u00f3lnie istotna jest tutaj ochrona powietrza przed szkodliwym wp\u0142ywem emisji komunikacyjnej. Zakupione autobusy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 darmowe us\u0142ugi transportowe, zach\u0119c\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w do korzystania z komunikacji zbiorowej, dzi\u0119ki czemu zmniejszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w samochod\u00f3w osobowych. W projekcie przewidziano zakup autobus\u00f3w Diesel, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z europejskim standardem emisji spalin tj. EURO VI, kt\u00f3ry zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce graniczne parametry emisyjno\u015bci [g/km]: CO: 0,5 HC: 0,09, NOx:0,08, HC+NOx 0,17, PM: 0,005. Projekt wp\u0142ynie kompleksowo na szersze wykorzystanie bardziej efektywnego transportu publicznego, zmniejszenie wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, lepsz\u0105 integracj\u0119 ga\u0142\u0119zi transportu, ni\u017csz\u0105 emisj\u0119 zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu, ni\u017csze zat\u0142oczenie oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Zakupione autobusy poprawi\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 obszar\u00f3w istotnych spo\u0142ecznie, zwi\u0105zanym z rynkiem pracy oraz z us\u0142ugami publicznymi. Istotnie wp\u0142yn\u0105 na dost\u0119pno\u015b\u0107 obszar\u00f3w koncentracji ludno\u015bci i aktywno\u015bci gospodarczej, w centralnej cz\u0119\u015bci gminy. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j, zakupione autobusy przekazane zostan\u0105 na mocy decyzji jednostki samorz\u0105du terytorialnego (uchwa\u0142y organu stanowi\u0105cego) w u\u017cytkowanie dla Zak\u0142adu Komunikacji Miejskiej w \u015awieradowie-Zdroju.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego dla po\u0142\u0105cze\u0144 miejskich i podmiejskich w Gminie Miejskiej \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "848384.67", "WARTOSC": "998099.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest na dzia\u0142ce nr 27, przy ul. Rolniczej 7, w \u015awieradowie Zdroju, w budynku Centrum Edukacji Ekologicznej Natura 2000 \u201eIzerska \u0141\u0105ka\u201d. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105cego nowoczesne technologie oraz dzia\u0142ania edukacyjne. W ramach wyposa\u017cenia przewidziano:\u2022 GOGLE WIRTUALNEJ RZECZYWISTO\u015aCI \u2013 16 zestaw\u00f3w \u2022 SYSTEM Z MONITOREM MG\u0141OWYM z oprogramowaniem i projektorem, umo\u017cliwiaj\u0105cy wy\u015bwietlanie p\u0142askiego obrazu w powietrzu wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przej\u015bcia przez obraz, dotkni\u0119cia go, i wchodzenie z nim w interakcje \u2022 MONITOR INTERAKTYWNY z komputerem\u2013 2 zest.\u2022 TABLET \u2013 10 szt. \u2022 TELEWIZOR LED - 3szt. \u2022APLIKACJA \u201e\u015acie\u017cka pomniki przyrody Gminy \u015awierad\u00f3w\u201d \u2022 MAPA INTERAKTYWNA \u2022 METALOWE MODELE FAUNY I FLORY Aby wzmocni\u0107 efekty oddzia\u0142ywania projektu przewidziano w nim r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne: Film \"Rok na \u0141\u0105kach G\u00f3r i Pog\u00f3rza Izerskiego\", Ulotki: o znaczeniu \u0142\u0105k dla ekosystemu, o produktach pszczelich, o o\u015bwietleniu przyjaznym dla \u015brodowiska, poradnik przyjaciela pszcz\u00f3\u0142, gra planszowa nt. torfowisk, karty tematyczne \"Ptaki G\u00f3r i Pog\u00f3rza Izerskiego\", gra memory \"Ro\u015blinno\u015b\u0107 \u0141\u0105k G\u00f3r i Pog\u00f3rza izerskiego\", konkurs edukacyjny, fototapeta z grafik\u0105 edukacyjn\u0105, mapa owadziarni, projekty graficzne materia\u0142\u00f3w. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie pozwol\u0105 na zapoznanie odbiorc\u00f3w z faun\u0105 i flor\u0105 nast\u0119puj\u0105cych obszar\u00f3w chronionych: Obszary Natura 2000 \u201e\u0141\u0105ki G\u00f3r i Pog\u00f3rza Izerskiego\u201d oraz \u201eG\u00f3ry Izerskie\u201d, Karkonoski Park Narodowy, Rezerwat przyrody \u201eTorfowiska Doliny Izery\u201d, Pomniki przyrody w \u015awieradowie Zdroju. W\u015br\u00f3d gatunk\u00f3w prezentowanych na zakupionych urz\u0105dzeniach znajd\u0105 si\u0119 m.in.:Wszew\u0142oga g\u00f3rska, przeplatka aurinia, modraszek telejus, modraszek nausitous, rosiczka okr\u0105g\u0142olistna, brzoza kar\u0142owata, czerwo\u0144czyk nieparek Oraz komponenty krajobrazowe:\u0141\u0105ki Konietlicowe, G\u00f3rskie formy \u0142\u0105k ni\u017cowych u\u017cytkowanych ekstensywnie, \u0141\u0105ki wilgotne ze zwi\u0105zku Molinion i Calthion, \u015aciany skalne i urwiska krzemianowe.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych poprzez doposa\u017cenie Centrum Edukacji Ekologicznej Natura 2000 \u201eIzerska \u0141\u0105ka\u201d w \u015awieradowie-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "730219.72", "WARTOSC": "981291.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest na dzia\u0142ce nr 27, przy ul. Rolniczej 7, w \u015awieradowie Zdroju, w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie Centrum Edukacji Ekologicznej Natura 2000 Izerska \u0141\u0105ka. Projekt zak\u0142ada wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci regionu, poprzez stworzenie przestrzeni odwzorowuj\u0105cej charakterystyczne elementy krajobrazu izerskiego. W\u015br\u00f3d nich znajduj\u0105 si\u0119 elementy wzorowane na pobliskich obszarach Natura 2000, takich jak: Torfowiska G\u00f3r Izerskich PLH020047 oraz \u0141\u0105ki G\u00f3ry i Pog\u00f3rza Izerskiego PLH020102. W ramach projektu powstanie centrum r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, oparte o ochron\u0119 i promowanie gatunk\u00f3w lokalnych. Projekt zak\u0142ada odtworzenie \u0142\u0105ki izerskiej, torfowiska, stawu, obszaru zielnego, obszaru ro\u015blin \u017cywicielskich pszcz\u00f3\u0142 i motyli oraz stworzenie sadu z tradycyjnymi odmianami drzew owocowych. W przysz\u0142o\u015bci sadzonki tych drzew udost\u0119pniane b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com, w celu popularyzacji gatunk\u00f3w rodzimych. Projektowany obszar zosta\u0142 podzielony na segmenty, z kt\u00f3rych ka\u017cdy odwo\u0142uje si\u0119 do odr\u0119bnego typu krajobrazu izerskiego. Segmenty ogrodu: I \u2013 \u0141\u0105ka Izerska -odtworzenie naturalnego wygl\u0105du \u0142\u0105ki. Sk\u0142ad gatunkowy \u201e\u0142\u0105ki izerskiej\u201d zdefinowany zosta\u0142 na podstawie opracowania wyniku monitoringu gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych pn. \u201e6520 G\u00f3rskie \u0142\u0105ki konietlicowe i mietlicowe u\u017cytkowane ekstensywnie\u201d, wydane przez GIO\u015a w 2012 r. II - Cz\u0119\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocno \u2013wschodnia -obejmuj\u0105ca regulacj\u0119 strumienia, odtworzenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska torfowiska i stawu, wraz z pomostem otaczaj\u0105cym staw III Cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142udniowo-wschodnia -obejmuj\u0105ca obszar naturalnej \u0142\u0105ki, wraz z pasmem kosodrzewiny i r\u00f3\u017canecznik\u00f3w oraz wa\u0142em zieleni IV Ogr\u00f3d skalny -obejmuj\u0105cy 4 rodzaje pod\u0142o\u017ca skalnego, wraz z gatunkami ro\u015blin z nim wsp\u00f3\u0142istniej\u0105cych V Sad starych odmian drzew owocowych -przewiduje si\u0119 zaszczepienie tradycyjnych odmian drzew owocowych. VI Obszar zielny - rabaty z zio\u0142ami VII Obszar ro\u015blin \u017cywicielskich pszcz\u00f3\u0142 i motyli -obejmuj\u0105ce k\u0119py krzew\u00f3w i byliny.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci regionu, poprzez stworzenie przestrzeni odwzorowuj\u0105cej charakterystyczne elementy krajobrazu izerskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-19", "DOFINANSOWANIE": "711349.90", "WARTOSC": "836882.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest usprawnienie realizacji spraw o charakterze publicznym poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug publicznych (A2B i/lub A2C), \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, na terenie Gminy Miejskiej \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez Gmin\u0119 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j - wg Regulaminu konkursu typ projektu 2.1.A w zakresie b, c, e (dominuj\u0105cy zakres), 2.1.C, w tym c. W projekcie zaplanowano wdro\u017cenie zada\u0144 tj.: opracowanie dokumentacji aplikacyjnej, stworzenie Centralnej Platformy e-Us\u0142ug Mieszka\u0144ca, wdro\u017cenie us\u0142ug finansowych (11 e-us\u0142ug), publicznych (15 e-us\u0142ug), uruchomienie systemu zarz\u0105dzania bud\u017cetem (6 e-us\u0142ug), elektronizacja procesu partycypacji spo\u0142. (4 eus\u0142ugi), promocja projektu. Zakres e-us\u0142ug wpisuje si\u0119 w obszar tematyczny dokumentu programowego RPO WD [KRYT.SPEC.14] ] dost\u0119p do informacji przestrzennej i bezpiecze\u0144stwo kryzysowe. \u0141\u0105cznie udost\u0119pnionych zostanie 36 nowych e-us\u0142ug, na 2,3 i 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, wybranych w oparciu o szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 potrzeb klient\u00f3w i urz\u0119du potwierdzonych analiz\u0105 popytu i danych historycznych z 2015. Projekt zak\u0142ada uruchomienie 6 nowych system\u00f3w teleinformatycznych wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych przez gmin\u0119. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wykonywanych zada\u0144 i obowi\u0105zk\u00f3w przez urz\u0105d i jego pracownik\u00f3w, - poszerzenia dost\u0119pu klient\u00f3w do informacji/ zasob\u00f3w urz\u0119du s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji obowi\u0105zk\u00f3w obywatelskich, - zwi\u0119kszenia liczby spraw urz\u0119dowych za\u0142atwianych przez klient\u00f3w elektronicznie. W projekcie zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j realizuj\u0105c\u0105 swoje zadania statutowe za po\u015brednictwem Urz\u0119du Miasta.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Rozw\u00f3j system\u00f3w informatycznych w Gminie Miejskiej \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci E-us\u0142ug publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "2249859.90", "WARTOSC": "2651017.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 2 gmin, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zachodniego Obszaru Interwencji i na ich terenie b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 miejsce realizacji projektu. Liderem b\u0119dzie Miasto i Gmina \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j a partnerem Gmina Le\u015bna \u2013 partnerstwo zosta\u0142o usankcjonowane umow\u0105 partnersk\u0105, podpisan\u0105 w dniu 02.04.2019 r. Zawi\u0105zane partnerstwo ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5 poprzez wsparcie dotycz\u0105ce modernizacji system\u00f3w grzewczych, obejmuj\u0105ce wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na: - pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej/ch\u0142odniczej lub - instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE lub - instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119 lub paliwa gazowe. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c instalacje system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105, a tak\u017ce uzasadnione modernizacje systemu grzewczego pozostaj\u0105ce w zwi\u0105zku przyczynowo - skutkowym ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych element edukacyjny w postaci spotka\u0144 informacyjnych (prelekcji) w poszczeg\u00f3lnych gminach oraz materia\u0142\u00f3w (ulotek) w wersji papierowej i elektronicznej (publikowanych on-line na stronach partner\u00f3w). Ponadto projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c koszty promocji i koszty zarz\u0105dzania projektem. Projekt wynika z Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin, co potwierdzaj\u0105 za\u0142\u0105czone O\u015bwiadczenia. Grantowa formu\u0142a projektu przewiduje rozdysponowanie grant\u00f3w w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w ostatecznych, kt\u00f3rzy prawid\u0142owo dokonali wymiany na dopuszczone w konkursie niskoemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Okres realizacji projektu: 19.04.2019-31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika redukcji CO2 na poziomie 555 t, PM 10 na poziomie 5,85 t. oraz PM 2,5 na poziomie 4,84 t.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Zwalczanie emisji kominowej poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminach \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j oraz Le\u015bna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "603852.14", "WARTOSC": "1168252.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku przedsi\u0119biorstwa D\u0119bowy Dw\u00f3r s.c. w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j przy ul. Wczasowej 4. Wnioskodawc\u0105, beneficjentem i inwestorem przedmiotowej inwestycji jest D\u0119bowy Dw\u00f3r s.c., tym samym jest podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 projektu. Celem og\u00f3lnym przedmiotowego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku mikroprzedsi\u0119biorstwa D\u0119bowy Dw\u00f3r s.c., a tym samym zmniejszenie nadmiernego zu\u017cycia energii w sektorze M\u015aP. Odbiorcami projektu s\u0105 klienci hotelu D\u0119bowy Dw\u00f3r, kuracjusze, tury\u015bci, a tak\u017ce mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci i gminy \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j, powiatu luba\u0144skiego, czy nawet wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z ekologicznych oraz \u015brodowiskowych efekt\u00f3w realizacji projektu tj. zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w wyniku uzyskania wi\u0119kszej efektywno\u015bci energetycznej obiektu. Zakres rzeczowy projektu jest nast\u0119puj\u0105cy: - docieplenie obiektu (docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w), - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacja systemu centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii: pompy ciep\u0142a i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, - wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Efekty projektu b\u0119dzie: - zrost efektywno\u015bci kosztowej w wyniku ograniczenia zu\u017cycia energii cieplnej w budynku D\u0119bowy Dw\u00f3r, roczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w energii b\u0119d\u0105 wynosi\u0107 25507,47 z\u0142; - zaoszcz\u0119dzenie energii cieplnej (zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku przedsi\u0119biorstwa, poprzez zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119) o 435,43 GJ/rok, czyli o 73,49%; - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 138435,48 kWh/rok (76%); - zmniejszenie emisji CO2 o 17,90 t/rok, czyli 47,69%; - zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w PM10 o 1,309 t/rok co stanowi 85,33%. 16", "BENEFICJENT": "D\u0118BOWY DW\u00d3R S.C.", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku D\u0119bowy Dw\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2017-02-23", "DOFINANSOWANIE": "556195.04", "WARTOSC": "683840.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Zadanie polega na adaptacji powierzchni po dawnej Bibliotece Miejskiej i nadaniu jej nowej funkcji o charakterze spo\u0142ecznym. W pomieszczeniach znajdzie swoj\u0105 siedzib\u0119 Klub Integracji Spo\u0142ecznej, kt\u00f3rego dzia\u0142alno\u015b\u0107 obejmie m.in. dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu pomoc w znalezieniu pracy oraz przygotowanie do podj\u0119cia zatrudnienia lub podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci, prace spo\u0142ecznie u\u017cyteczne, roboty publiczne, poradnictwo prawne, dzia\u0142alno\u015b\u0107 samopomocow\u0105 w zakresie zatrudnienia, spraw mieszkaniowych i socjalnych. Obok aktywizacji zawodowej, podopieczni Klubu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c zach\u0119cani do uczestnictwa w spotkaniach i szkoleniach, maj\u0105cych na celu w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne. Celem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wyzwolenie pozytywnych zmian, dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2022 kszta\u0142towania zaradno\u015bci \u017cyciowej, \u2022 nabywania kompetencji spo\u0142ecznych w tym komunikacyjnych, \u2022kszta\u0142towania kompetencji zawodowych, \u2022 wzmacniania wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci. Podejmowane w ramach dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej Klubu dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zmierza\u0107 do osi\u0105gni\u0119cia jak najwy\u017cszego poziomu jako\u015bci \u017cycia i integracji spo\u0142ecznej os\u00f3b z grup defaworyzowanych (m.in. niepe\u0142nosprawnych, bezrobotnych, senior\u00f3w). Przedmiotowy projekt przyczyni si\u0119 zatem do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w zapisanych w RPO WD 2014-2020 w zakresie EFS, ze wzgl\u0119du na aktywn\u0105 integracj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz poprzez wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce roboty zwi\u0105zane z adaptacj\u0105: -demonta\u017ce i wyburzenia -dostosowanie \u015bcian, pod\u0142\u00f3g, sufit\u00f3w -stolarka okienna i drzwiowa -instalacje wod-kan, elektryczna, teleinformatyczna, wentylacji grawitacyjnej, rozprowadzenie instalacji c.o., klimatyzacja \u2013wyposa\u017cenie. Projekt zlokalizowany jest na I pi\u0119trze, w budynku w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 Urz\u0105d Miasta i MOPS, przy ul. 11 Listopada 35 w \u015awieradowie -Zdroju. W\u015br\u00f3d element\u00f3w projektu, wsp\u00f3lne z Urz\u0119dem b\u0119dzie pomieszczenie serwerowni (11,89m2), kt\u00f3rego wydatki zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone z kwalifikowalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Adaptacja obiektu po Bibliotece Miejskiej w \u015awieradowie-Zdroju na cele spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "292284.12", "WARTOSC": "343863.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest dostosowanie oferty edukacyjnej 2szk\u00f3\u0142, prowadzonych przez Gmin\u0119 \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j: Szko\u0142y Podstawowej nr 2 oraz Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142, do potrzeb uczni\u00f3w, zwi\u0105zanychz podniesieniem ich kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy orazstworzniem warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego. Okres realizacji projektu: 01.09.2017 - 30.06.2019 r.Zdiagnozowane potrzeby ww. szk\u00f3\u0142 (na podstawie zatwierdzonej Diagnozy) wykaza\u0142y m.in. na: 1) zani\u017cony poziom kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/uczennic (s\u0142abe wyniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych)2) niewystarczaj\u0105c\u0105 baz\u0119 dydak. szk\u00f3\u0142 w stosunku do potrzeb efektywnej realizacji program\u00f3w nauczania, w tym z przedmiot\u00f3w mat\u2013przyr.3) brak wystarczaj\u0105cego wsparcia w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi,4) niewystarczaj\u0105ce kompetencje nauczycieli/ek szczeg\u00f3lnie z zakresu wykorzystanie TIK oraz nauczania eksperymentalnegoW zwi\u0105zku z wynikami diagnozy \u2013 w projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania skierowane do uczni\u00f3w/uczennic, nauczycieli oraz szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem:a) przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe dla 192 uczni\u00f3w/uczennic (96K/96M) z 2szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektemb) doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szkolnych pracowni w pomoce dydakt. i narz\u0119dzia TIK -niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania, w tym zaj\u0119\u0107 dodatkowychc) obj\u0119cie 19nauczycieli/ek (17K/2M) doskonaleniem zawodowym z zakresu wykorzystania TIK i nowatorskich metod nauczania orazpod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105 na ka\u017cdym etapie edukacyjnym.Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z zasadami pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).Wszystkie formy wsparcia zaplanowane w ramach projektu, s\u0105jedynie uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y istanowi\u0105 uzupe\u0142nienie/rozszerzenie w stosunku do dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w szko\u0142ach w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIERAD\u00d3W-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, a tak\u017ce rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do uczni\u00f3w,\u00a0w Szkole Podstawowej nr 2\u00a0oraz w\u00a0Miejskim Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awieradowie-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-15", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "208662.00", "WARTOSC": "543255.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j firmy APFEL BAUM b\u0119d\u0105cej mikroprzedsi\u0119biorstwem poprzez inwestycj\u0119 w now\u0105 technologi\u0119 i wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi.W ramach projektu nast\u0105pi zakup urz\u0105dze\u0144 w postaci:ultrasonografu okulistycznego,lasera mikropulsacyjnego 577nm oraz Angio-OCT. Dzi\u0119ki realizacji planowanej inwestycji i wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi w zakresie zaawansowanej nieinwazyjnej diagnostyki chor\u00f3b oczu i zabieg\u00f3w w okulistyce. Zar\u00f3wno us\u0142uga jak i proces jej \u015bwiadczenia s\u0105 znane i stosowane w Polsce poni\u017cej 3 lat. Projekt wpisuje si\u0119 w regionaln\u0105 inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Dolnego \u015al\u0105ska\u2013bran\u017ca chemiczna i farmaceutyczna: podobszar 11.Projektowanie i rozw\u00f3j nowych technik analitycznych i diagnostycznych. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe: 1.Zakup ultrasonografu okulistycznego\u20131 szt. 2.Zakup lasera mikropulsacyjnego 577nm\u20131 szt. 3.Zakup Angio-OCT\u20131 szt. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany etapami\u2013w pierwszej kolejno\u015bci przeprowadzona zostanie procedura wyboru dostawc\u00f3w ww. urz\u0105dze\u0144, nast\u0119pnie zrealizowane zostan\u0105 dostawy urz\u0105dze\u0144, w dalszej kolejno\u015bci udost\u0119pniona zostanie innowacyjna us\u0142uga w zakresie zaawansowanej nieinwazyjnej diagnostyki chor\u00f3b oczu i zabieg\u00f3w w okulistyce. Procedura wyboru dostawc\u00f3w przeprowadzona zostanie zgodnie z aktualn\u0105 na dzie\u0144 przeprowadzenia procedury wersj\u0105 wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR,EFS oraz FS na lata 2014-2020. Wnioskodawca posiada niezb\u0119dne zaplecze organizacyjno\u2013techniczne gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz wdro\u017cenie jego rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "APFEL BAUM MACIEJ JAB\u0141O\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w zakresie zaawansowanej nieinwazyjnej diagnostyki chor\u00f3b oczu i zabieg\u00f3w w okulistyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "113555.77", "WARTOSC": "324098.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "TJ Uzdrowiskowa Sp. z o.o. powsta\u0142a w 2016 roku w celu uruchomienia kawiarni Uzdrowiskowa na ul. Zdrojowej w \u015awieradowie Zdroju. Obecnie trwaj\u0105 prace przygotowawcze do rozpocz\u0119cia realizacji projektu. Sp\u00f3\u0142ka to sp\u00f3\u0142ka celowa powsta\u0142a dla realizacji opisanego we wniosku projektu. Analiza potrzeb rynku w \u015awieradowie Zdroju wskaza\u0142a, \u017ce to popyt na us\u0142ugi nowoczesnej kawiarni przekracza obecn\u0105 poda\u017c. Przedmiotem projektu jest uruchomienie nowoczesnej kawiarni w uzdrowiskowej cz\u0119\u015bci \u015awieradowa Zdroju. W dzier\u017cawionym lokalu u\u017cytkowym o powierzchni 76,5 m2 powstanie kawiarnia oferuj\u0105ca doskona\u0142\u0105 kaw\u0119, herbat\u0119, ciastka, ciasta, lody, drobne przek\u0105ski oraz napoje. Projekt sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z trzech zada\u0144. W pierwszym \u201ePrzystosowanie i uzupe\u0142nienie infrastruktury pomieszcze\u0144 w celu uruchomienia kawiarni\u201d dzier\u017cawione pomieszczenia zostan\u0105 uzupe\u0142nione o infrastruktur\u0119, kt\u00f3ra jest wymagana dla prowadzenia lokalu. W ramach zadania zainstalowana b\u0119dzie pompa ciep\u0142a wraz z systemem do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz centralnego ogrzewania. Ma to na celu obni\u017cenie koszt\u00f3w energii. Ponadto w ramach zadania zamontowana zostanie klimatyzacja sali dla klient\u00f3w, system wentylacji kawiarni oraz zostan\u0105 wyposa\u017cone trzy toalety. W ramach drugiego zadania \u201eWyposa\u017cenie kuchni\u201d zostan\u0105 kupione urz\u0105dzenia kuchenne, niezb\u0119dne dla funkcjonowania kawiarni. W trzecim zadaniu \u201eWyposa\u017cenie sali dla go\u015bci\u201d zostan\u0105 kupione meble zlokalizowane bezpo\u015brednio w sali dla go\u015bci. Nowy projekt b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 innowacyjny produkt dla firmy, jakim jest nowa kawiarnia oraz innowacyjny dla firmy proces, czyli proces obs\u0142ugi klient\u00f3w kawiarni. Oba procesy s\u0105 innowacyjne dla przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca zamierza doprowadzi\u0107 do wzrostu przychod\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki poczynaj\u0105c od 2018 roku o 216 tys. z\u0142 netto rocznie.", "BENEFICJENT": "TJ UZDROWISKOWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uruchomienie kawiarni Uzdrowiskowa w \u015awieradowie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-08", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "64018.43", "WARTOSC": "256073.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu pt. \u201eWdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej i elektronicznych us\u0142ug w zakresie e-zdrowia w Sp\u00f3\u0142ce Uzdrowisko \u015awierad\u00f3w-Czerniawa Sp. z o.o. \u2013 Grupa PGU\u201d, zwanej dalej \u201eUzdrowisko \u015awierad\u00f3w\u201d jest pe\u0142na implementacja elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych elektroniczna obs\u0142ug\u0119 pacjenta / kuracjusza w Uzdrowisku \u015awierad\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu obejmuj\u0105: 1. Wdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej w Uzdrowisku \u015awierad\u00f3w 2. Wdro\u017cenie e-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych elektroniczn\u0105 obs\u0142ug\u0119 kuracjusza / pacjenta 3. Wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo danych przetwarzanych w systemach informatycznych w Uzdrowisku \u015awierad\u00f3w Projekt dotyczy zatem zar\u00f3wno wdra\u017cania i rozwoju elektronicznych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), niezb\u0119dnych dla funkcjonowania e-us\u0142ug publicznych, jak i tworzenia e-us\u0142ug skierowanych do pacjent\u00f3w / kuracjuszy Uzdrowiska \u015awierad\u00f3w. Projekt oddzia\u0142ywa\u0107 zatem b\u0119dzie na nast\u0119puj\u0105ce grupy docelowe / grupy interesariuszy: \u2022 Personel medyczny Uzdrowiska \u015awierad\u00f3w (us\u0142ugi A2A); \u2022 Personel back office Uzdrowiska \u015awierad\u00f3w (us\u0142ugi A2A). \u2022 Pacjenci / kuracjusze Uzdrowiska \u015awierad\u00f3w (us\u0142ugi A2C); \u2022 ZUS, NFZ (us\u0142ugi A2A). Projekt przewiduje zakup niezb\u0119dnego oprogramowania wspomagaj\u0105cego tworzenie, utrzymywanie i obieg elektronicznej dokumentacji medycznej oraz realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych e-us\u0142ug, a tak\u017ce zakup us\u0142ug wdro\u017ceniowych. W zakresie rzeczowym projektu znajduje si\u0119 sprz\u0119t informatyczny, kt\u00f3rego zakup jest niezb\u0119dny do realizacji cel\u00f3w projektu. Projekt zostanie zrealizowany w czterech zadaniach: \u2022 Zadanie 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug; \u2022 Zadanie 2. Zakup i wdro\u017cenie systemu informatycznego wspieraj\u0105cego implementacj\u0119 elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug; \u2022 Zadanie 3. Wdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej i e-us\u0142ug; \u2022 Zadanie 4. Dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO \u015aWIERAD\u00d3W-CZERNIAWA SP. Z O.O. \u2013 GRUPA PGU", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej i elektronicznych us\u0142ug w zakresie e-zdrowia w Sp\u00f3\u0142ce Uzdrowisko \u015awierad\u00f3w-Czerniawa Sp. z o.o. \u2013 Grupa PGU\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "656075.47", "WARTOSC": "771853.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest aktywna integracja 75 os\u00f3b (38 k. i 37 m.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz zatrudnienia. W ramach projektu zaplanowano: a) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, b) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, c) kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ucz. i proj. b\u0119dzie 70 os. (38 k. i 32 m). z gmin: \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Bogatynia, Olszyna, Lw\u00f3wek \u015al. Uczestnicy proj. to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym os. bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W projekcie przestrzegana b\u0119dzie zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. niepe\u0142nosprawnych poprzez: prowadzenie zaj\u0119\u0107 w godzinach umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 z udzia\u0142em w projekcie, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w miejscach dostosowanych do os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach, zapewniony zostanie spec. Transport. Materia\u0142y szkoleniowe dostosowane do os. niepe\u0142nospr. (wersje elektroniczne, druk powi\u0119kszony). Efekty przewidziane w projekcie: a) pozyskanie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy kobiet i m\u0119\u017cczyzn bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie b) pozyskanie nowych kwalifikacji aktualnych na lokalnym rynku pracy, c) uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 16 os. d) identyfikacja problem\u00f3w uczestnik\u00f3w oraz stworzenie dla ka\u017cdego \u015bcie\u017cki reintegracji oraz IPD. Poziom efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wymiarze spo\u0142ecznym wyniesie min. 56% (42 os.) a w wymiarze zatrudnieniowym 22% (17 os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OPTIMO MODO", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w gmin: \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Bogatynia, Olszyna i Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j", "OPIS": "W wyniku pandemii na terenie ca\u0142ego kraju firma zmuszona by\u0142a zamkn\u0105\u0107 swoj\u0105 restauracj\u0119, czyli Sekrety Piwowara ul.Zacisze3 we \u015awieradowie-Zdroju. Od 14.03.do 19.05.restauracja by\u0142a ca\u0142kowicie zamkni\u0119ta i nie generowa\u0142a przychod\u00f3w, spadek w newralgicznym miesi\u0105cu tj. kwietniu wyni\u00f3s\u0142 a\u017c 100 % w stosunku do \u015bredniej przychod\u00f3w z2019r.tzn. w kwietniu nie by\u0142o \u017cadnych przychod\u00f3w. Priorytetem sp\u00f3\u0142ki by\u0142o utrzymanie pracownik\u00f3w, dlatego 3 pracownik\u00f3w wys\u0142ano na postojowe. Bezpo\u015brednie straty spowodowane przeterminowaniem si\u0119/zepsuciem produkt\u00f3w (owoce, warzywa, mi\u0119so, ciasta) wynios\u0142y ok 12 tys. z\u0142., miesi\u0119czne koszty (czynsze, kredyty, ksi\u0119gowo\u015b\u0107, media, wynagrodzenia,itp.)utrzymania restauracji przekraczaj\u0105 70 tys. z\u0142., bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze firma zacz\u0119\u0142a traci\u0107 p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105. Pomimo otwarcia restauracji w drugiej po\u0142owie maja, spadek liczby klient\u00f3w w por\u00f3wnaniu do tego samego okresu sprzed roku wynosi ok 70% - sprawia to, \u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 przy takim poziomie jest nierentowna. Skutki epidemii to nie tylko pogorszenie kondycji Wnioskodawcy ale tak\u017ce firm z kt\u00f3rymi Wnioskodawca wsp\u00f3\u0142pracuj\u0119 \u2013 dostawcy lokalnych produkt\u00f3w, rolnicy, producenci, handlowcy itp.Potrzeba realizacji projektu:Restauracja uzale\u017cniona jest w du\u017cej mierze od turyst\u00f3w i kuracjuszy.\u015arodki uzyskane z dotacji przeznaczone b\u0119d\u0105 na pokrycie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w funkcjonowania tj. op\u0142at\u0119 czynsz\u00f3w, wynagrodzenia pracownik\u00f3w, us\u0142ugi ksi\u0119gowo\u015bci, dzia\u0142ania marketingowe, sp\u0142at\u0119 zobowi\u0105za\u0144 wobec kontrahent\u00f3w. Problemy z jakimi boryka si\u0119 firma wynikaj\u0105 tylko i wy\u0142\u0105cznie w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 pandemii i choroby COVID-19.Ze wzgl\u0119du na epidemie COVID-19,konieczno\u015b\u0107 zamkni\u0119cia restauracji Wnioskodawca poni\u00f3s\u0142 straty, kt\u00f3re w znacz\u0105cy spos\u00f3b os\u0142abi\u0142y kondycj\u0119 firmy na rynku. Wnioskowana dotacja to nie tylko wsparcie dla naszych pracownik\u00f3w i ich rodzin, ale tak\u017ce dla kontrahent\u00f3w, dostawc\u00f3w, lokalnych producent\u00f3w, rolnik\u00f3w\u2013gdy\u017c nasza restauracja to atrakcyjny punkt na gastronomicznej", "BENEFICJENT": "MARIUSZ OLESIAK AGENCJA US\u0141UGOWOHANDLOWA \"STOK\"", "TYTUL": "Wsparcie finansowe firmy MARIUSZ OLESIAK AGENCJA US\u0141UGOWO-HANDLOWA STOK ze \u015awieradowa-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "512391.95", "WARTOSC": "659256.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt ma na celu wypracowanie polsko-niemieckiego pomys\u0142u na zagospodarowanie turystyczne las\u00f3w. G\u00f3ry po obu stronach granicy posiadaj\u0105 wiele obiekt\u00f3w, do kt\u00f3rych dost\u0119p jest ograniczony,np. z powodu uszkodze\u0144 podczas powodzi lub uleg\u0142y zniszczeniu z powodu wieloletnich zaniedba\u0144 wywo\u0142anych np. stref\u0105 nadgraniczn\u0105 (wie\u017ce widokowe, stare tory bobslejowe). Ich odbudowanie lub ocalenie od zapomnienia doprowadzi do kanalizacji ruchu turystycznego a tym samym do ochrony miejsc o cennych walorach przyrodniczych (rezerwat\u00f3w przyrody, stref ochronnych zwierz\u0105t) i \u015bwiadomego korzystania z las\u00f3w. Wypracowana zostanie wsp\u00f3lna oferta edukacyjna i promocyjna. Zastosowane na \u015bcie\u017ckach rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 innowacyjne i w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0105 na atrakcyjno\u015b\u0107 regionu a co za tym idzie ilo\u015b\u0107 odwiedzaj\u0105cych.Projekt b\u0119dzie realizowany w 2 zadaniach merytorycznych tj. budowa, remont i udost\u0119pnianie tras turystycznych, wymiana dobrych praktyk mi\u0119dzy partnerami, edukacja przyrodniczo-le\u015bna i promocja projektu. Zadania b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 osi\u0105gni\u0119ciu cel\u00f3w og\u00f3lnych i szczeg\u00f3\u0142owych projektu, jak i cel\u00f3w Programu, oraz pozwol\u0105 na wykorzystanie potencja\u0142u i rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w pogranicza polsko-sakso\u0144skiego. Wska\u017aniki produktu: - D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartych szlak\u00f3w turystycznych - 2,15 km - Liczba w\u0119z\u0142\u00f3w turystycznych - 3 szt. - Liczba materia\u0142\u00f3w informacyjnych lub promocyjnych - 6 szt. - liczba prowadzonych kampanii promuj\u0105cych walory turystyczne - 3 szt. - liczba uczestnik\u00f3w imprez promocyjnych - 7 tysi\u0119cy. Rezultatami projektu b\u0119dzie przywr\u00f3cenie tras turystycznych, wzrost liczby turyst\u00f3w, wydanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych i informacyjnych i edukacja przyrodniczo-le\u015bna. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wzrost atrakcyjno\u015bci kulturowej i przyrodniczej obszaru.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO \u015aWIERAD\u00d3W", "TYTUL": "Przygoda w g\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "383502.65", "WARTOSC": "461691.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Das AP 1 dient der Recherche historischer Sorten, damit verbundener Legenden und Anekdoten. Zudem soll der Fortbildungsbedarf der B\u00fcrger im F\u00f6rdergebiet erhoben werden. \u00dcber einen \u00f6ffentlichen Aufruf und Sortenbestimmungen ist eine umfassende Einbeziehung der lokalen Bev\u00f6lkerung und aktiver Vereine in die Bestandserhebung geplant. Die Studie wird ver\u00f6ffentlicht und im Rahmen eines Fachtags diskutiert. Ergebnis des Fachtags ist ein gemeinsamer Katalog mit BildungsmaBnahmen. Es werden 2 Sortenwiesen zur Sicherstellung des Sortenmaterials, zur sp\u00e4teren Reiser-Abgabe an Interessierte und als lebendiges Museum angelegt. Sie sind Teil der gemeinsamen Bildungsinfrastruktur. Im Rahmen des AP 2 sollen modellhaft innovative Erhaltungs- und Nutzungskonzepte f\u00fcr 6 Streubobstwiesen demonstriert werden. Diese Modellfl\u00e4chen dienen im AP 3 und auch nach Projektende als Bildungsorte und sind Teil der gemeinsamen Bildungsinfrastruktur. Das AP 3 dient der Konzeption und grenz\u00fcbergreifenden Durchf\u00fchrung von Fortbildungskursen f\u00fcr Fachexperten, insbesondere jungen Nachwuchsfachkr\u00e4ften, Streuobstwiesenbewirtschaftern und die interessierte \u00d6ffentlichkeit zu allen Fragen der Streuobstwiesenbewirtschaftung, wie Baumschnitt, Veredlung, Sortenwahl, Sortenvielfalt, Wiesenpflege, Lagerung u.a. Ganz besonders sollen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler f\u00fcr den Schutz alter Sorten sensibilisiert werden. Das AP 4 dient der Vernetzung von Akteuren und der Bewusstseinsbildung der \u00d6ffentlichkeit. \u00d6ffentlichkeitswirksame, grenz\u00fcbergreifende und regionale Dialogveranstaltungen sollen helfen, B\u00fcrger und insbesondere Entscheidungstr\u00e4ger auf den Schutz und die nachhaltige Nutzung von Streuobstwiesen aufmerksam zu machen und rechtzeitig f\u00fcr eine Fortf\u00fchrung der Aktivit\u00e4ten und die Verbreitung der Modellversuche werben. Der Aufbau eines Netzwerkes Sortenerhalt, bestehend aus Pomologen, Betreibern der Sorteng\u00e4rten, Streuobstwiesenbewirtschaftern u.a., soll die Arbeit auch \u00fcber Projektende hinaus absichern helfen.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHE LANDESSTIFTUNG NATUR UND UMWELT", "TYTUL": "Bildung zum Erhalt alter s\u00e4chsischer und polnischer Obstsorten in der Grenzregion", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2144455.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1305816.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 945797.1399999999}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 889549.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 865672.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 744797.1899999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 733812.9600000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 550521.1100000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 538025.7399999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 446867.2899999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 436627.12999999995}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 409008.56000000006}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 377399.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 331752.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 251873.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219783.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 177378.52000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 117779.29000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 117565.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116407.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 93890.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 88569.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82591.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50382.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 43958.81999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 43863.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 43388.829999999994}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38803.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37418.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20016.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19928.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19649.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16316.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16117.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12114.189999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11402.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10944.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9187.47}, {"name": "Cmentarze", "value": 8819.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6856.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6696.44}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4914.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4778.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3996.79}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2653.93}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 2400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2141.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1598.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1200.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 551.82}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 265.43}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 170.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 119.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 108.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2380464.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1155964.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 210124.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 179083.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 154679.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 151478.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 118534.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 106281.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89688.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 36428.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15673.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14650.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11188.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 10700.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4670.97}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 4254.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4045.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3957.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2189.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2020.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2010.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1930.4}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1022.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 750.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 365.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 165.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4328952.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1973670.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 916124.6599999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 422958.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 346876.12999999995}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 265679.27999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 254519.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 183905.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 176971.62000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 164131.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 101482.64000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 85734.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59428.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 47355.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45888.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44185.149999999994}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38050.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31771.780000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25679.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18627.899999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16906.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14872.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10413.670000000002}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7889.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6846.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6615.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6136.1}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3593.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 864.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 651496.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 354903.67000000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 229842.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 165342.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 138287.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126950.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39999.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 20988.17}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10434.18}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 5051591.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4312375.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 573271.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 121785.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3409.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 745000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 420100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 340287.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6200.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 6000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2743.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1668.81}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 128056.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 823482.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19608.809999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2430.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 81349.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1646.1399999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1819290.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18608.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3898490.0800000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2144455.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1864202.0799999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1609870.8599999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1039584.7599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 654346.5400000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 377399.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 220865.55}, {"name": "Rodzina", "value": 149799.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 142632.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 132664.74}, {"name": "Turystyka", "value": 93890.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60179.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28468.280000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11767.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4965.51}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1015.23}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 108.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3654963.5500000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 592437.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 266489.82999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 91619.06999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15673.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11188.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7878.99}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4254.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2020.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1022.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 123.75}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5749025.890000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2295709.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 474170.6999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 468846.75}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 265679.27999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 136133.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 74498.76000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49987.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44185.149999999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25679.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15599.490000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6615.27}, {"name": "Turystyka", "value": 5000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 651496.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 375891.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 229842.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 165342.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138287.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126950.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39999.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10434.18}, {"name": "Turystyka", "value": 5000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5624862.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4315784.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 121785.09}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1195100.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 344700.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 128056.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 823482.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19608.809999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2430.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 81349.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1646.1399999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1819290.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18608.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15657562.059999999, "v": "15,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.34, "v_pc": "3692,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8040633.98, "v": "8,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 6461997.7, "v": "6,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 331752.52, "v": "331,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 283921.08999999997, "v": "283,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 231630.77, "v": "231,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 126169.86000000002, "v": "126,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58732.810000000005, "v": "58,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45276.72, "v": "45,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38803.67, "v": "38,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26265.27, "v": "26,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12377.670000000004, "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9218880.32, "v": "9,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.39, "v_pc": "2174,26 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "304.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "298.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5751925.45, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1305816.58, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 945797.1399999999, "v": "945,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 467855.4599999999, "v": "467,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 415144.66000000003, "v": "415,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172574.43000000002, "v": "172,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 154851.66, "v": "154,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4914.94, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3940897.18, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14, "v_pc": "929,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2423181.21, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1279116.2899999998, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 138362.35, "v": "138,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 88569.62, "v": "88,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11402.28, "v": "11,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 265.43, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3466912.4499999997, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.04, "v_pc": "817,67 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2760397.9800000004, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 261216.2, "v": "261,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 251873.74, "v": "251,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118709.56, "v": "118,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38050.0, "v": "38,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36664.97, "v": "36,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2961922.1599999997, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87, "v_pc": "698,57 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "235.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "163.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2961922.1599999997, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2055223.92, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77, "v_pc": "484,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 889549.21, "v": "889,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 627648.97, "v": "627,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 538025.7399999999, "v": "538,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1715630.9200000002, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98, "v_pc": "404,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 701999.1100000001, "v": "702,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 506301.13, "v": "506,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 179083.4, "v": "179,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 154798.96000000002, "v": "154,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 106281.11, "v": "106,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47053.0, "v": "47,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16117.42, "v": "16,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3996.79, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1344347.6600000001, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12, "v_pc": "317,06 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 745000.0, "v": "745,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 55.41}, {"name": "Biblioteki", "value": 420100.0, "v": "420,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92250.0, "v": "92,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 86997.66, "v": "87,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.47}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 877175.6200000001, "v": "877,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "206,88 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1016.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "314.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 877175.6200000001, "v": "877,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 823482.22, "v": "823,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91, "v_pc": "194,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "258.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 823482.22, "v": "823,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 455334.31000000006, "v": "455,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "107,39 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 263627.34, "v": "263,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127245.69, "v": "127,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 64461.280000000006, "v": "64,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.15}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 174337.8, "v": "174,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "41,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152080.97999999998, "v": "152,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.23}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 8400.0, "v": "8,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6856.82, "v": "6,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130614.12, "v": "130,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "30,81 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 114297.9, "v": "114,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16316.22, "v": "16,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.49}]}, {"name": "Turystyka", "value": 103890.21, "v": "103,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "24,50 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 103890.21, "v": "103,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 61878.75, "v": "61,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14, "v_pc": "14,59 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61878.75, "v": "61,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49865.0, "v": "49,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "11,76 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24681.0, "v": "24,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.49}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24150.0, "v": "24,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.43}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 864.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 170.0, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28468.280000000002, "v": "28,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19649.25, "v": "19,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.02}, {"name": "Cmentarze", "value": 8819.03, "v": "8,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.97}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11188.73, "v": "11,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "2,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11188.73, "v": "11,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,93 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1222.52, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1222.52, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1015.23, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 551.82, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 463.40999999999997, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.64}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 108.0, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3637.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 108.0, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3637.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}