{"gmina": "Siekierczyn", "typ_gminy": "gmina wiejska Siekierczyn", "kod_gus": "030210110072", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 4540, "budzet": {"dochody": "20,76 mln z\u0142", "wydatki": "19,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15854462.869999995, "dane1": 15842048.140000004, "dane2": 15842048.140000004, "dane3": 12414.729999991134}, {"label": "2017", "dane0": 17430160.23, "dane1": 18267128.800000016, "dane2": 17430160.23, "dane4": 836968.5700000152}, {"label": "2018", "dane0": 18035019.969999995, "dane1": 18141421.020000003, "dane2": 18035019.969999995, "dane4": 106401.0500000082}, {"label": "2019", "dane0": 20763635.579999994, "dane1": 19588239.000000007, "dane2": 19588239.000000007, "dane3": 1175396.579999987}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3292513.3799999994, "dane1": 5038013.299999999}, {"label": "2017", "dane0": 3246744.3600000003, "dane1": 5119346.75}, {"label": "2018", "dane0": 3114687.9000000004, "dane1": 5157645.739999998}, {"label": "2019", "dane0": 3700607.86, "dane1": 5817748.860000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "746,97 tys z\u0142", "wydatki": "787,66 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.012414729999991134}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.012414729999991134}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8369685700000152}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8369685700000152}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1064010500000082}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1064010500000082}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.175396579999987}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.175396579999987}], "dochod_ue": "200,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "1743.3 z\u0142", "powiat": "3,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "111,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3700607.86, "wydatki": 5817748.860000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237992862.71", "WARTOSC": "667591500.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Miku\u0142owa-Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Budowa linii b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo po trasie linii istniej\u0105cej oraz cz\u0119\u015bciowo po trasie nowej. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 233 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 100 km, a modernizacja ok. 33 km.) Planowana trasa przebiega przez obszar 14 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Sulik\u00f3w, Siekierczyn, Luba\u0144, Nowogrodziec, Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Pielgrzymka, Z\u0142otoryja, Krotoszyce, M\u0119cinka, Legnickie Pole, Ruja, Prochowice, \u015acinawa, Lubin), le\u017c\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w (zgorzeleckiego, luba\u0144skiego, boles\u0142awieckiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego oraz lubi\u0144skiego). Stacja elektroenergetyczna 400/220/110 kV Miku\u0142owa jest stacj\u0105 przyelektrownian\u0105, w wykonaniu napowietrznym, zlokalizowan\u0105 na terenie gminy Sulik\u00f3w. Zakres rzeczowy budowy linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie (realizowana w trybie \u201epod klucz\u201d).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1237.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3345831.27", "WARTOSC": "7348879.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020363. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020363 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "411361.63", "WARTOSC": "483954.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie wynik\u00f3w diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Szkole Podstawowej w Zar\u0119bie oraz w Szkole Podstawowej w Siekierczynie. Wyniki egzamin\u00f3w zewn. szk\u00f3\u0142 s\u0105 poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego i oznaczaj\u0105 niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w.Projekt obejmuje wsparciem 153 ucz.(77 Dz,76 Ch) oraz dotyczy podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatk i stymulowania rozwoju dzi\u0119kizaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe (w tym pracownie przyrodnicze imatematyczne) w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w oraz naucz. matematyki. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w obj\u0119tych projektem tj 153 ucz.(77 Dz,76 Ch) uczni\u00f3w, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 29 uczni\u00f3w ze specjalstycznymi potrzebami edukacyjnymi (13 Dz i 16CH) obj\u0119tych projektem poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk.i specjalist. oraz podniesienie kompetencji zawod.u nauczycieli tj. 34 os\u00f3b (32 K, 2M).Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te trwa\u0142e rezultaty/ efekty m.in:-wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni przyr. i przedm. w 2 szko\u0142ach,-nabycie kompetencji klucz.przez138 ucz.(69 Dz,69 Ch)-podniesienie kompetencji zawod. u 34 n-li.Grupa doc. to:1) uczniowie:153 ucz.(77 Dz,76 Ch)2) nauczyciele: 34 osoby (32 K, 2 M)3) szko\u0142y: Szkola Podstawowa w Zar\u0119bie, Szkola Podstawowa w Siekierczynie", "BENEFICJENT": "GMINA SIEKIERCZYN", "TYTUL": "Rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w w Gminie Siekierczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8099999.99", "WARTOSC": "9529411.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytuenergetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww. gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin Zachodniego Obszaru Interwencji (ZOI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-09", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "142500.00", "WARTOSC": "307500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "Projekt z\u0142o\u017cony jest przez przedsi\u0119biorstwo CNC Metalux, specjalizuj\u0105ce si\u0119 w us\u0142ugach obr\u00f3bki metalu. Do tej pory g\u0142\u00f3wnym produktem Wnioskodawcy by\u0142y wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi obr\u00f3bki toczeniem, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a klient\u00f3w w kraju jak i zagranic\u0105, stanowi\u0105c niezwykle konkurencyjn\u0105 ofert\u0119 w regionie i na terenie Kraju. Przedsi\u0119biorca zamierza poszerzy\u0107 ofert\u0119 o us\u0142ugi frezowania. W tym celu dokona zakupu innowacyjnej frezarki CNC. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno aktualni klienci Wnioskodawcy, kt\u00f3rzy po poszerzeniu oferty CNC Metalux b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi frezarskiej, zaopatruj\u0105c si\u0119 u Wnioskodawcy w najwy\u017cej klasy detale do dalszej pracy. Dotyczy to zar\u00f3wno krajowych jak i zagranicznych odbiorc\u00f3w aktualnych. Projekt pozwoli tak\u017ce na poszerzenie liczby zainteresowanych podmiot\u00f3w, kt\u00f3rzy dotychczas nie mogli znale\u017a\u0107 interesuj\u0105cej us\u0142ugi b\u0105d\u017a produktu w portfolio CNC Metalux. Efekty wprowadzenia projektu s\u0105 kr\u00f3tko i d\u0142ugoterminowe, a tak\u017ce dotykaj\u0105 wielu zr\u00f3\u017cnicowanych obszar\u00f3w. Kr\u00f3tkoterminowe efekty to, przede wszystkim, wzbogacenie oferty Wnioskodawcy o now\u0105 us\u0142ug\u0119 \u2013 wysokiej jako\u015bci frezowanie w metalu. Przyczyni si\u0119 to do zwi\u0119kszonej liczby odbiorc\u00f3w, a tak\u017ce \u2013 d\u0142ugoterminowo \u2013 do wzrostu konkurencyjno\u015bci na terenie wojew\u00f3dztwa i gminy. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c pami\u0119ta\u0107, \u017ce realizacja projektu to innowacja zar\u00f3wno produktowa, jak i technologiczna. W niewielkiej gminie wiejskiej, gdzie znajduje si\u0119 zak\u0142ad produkcyjny wnioskodawcy mo\u017cna liczy\u0107 na wzrost zatrudnienia, kt\u00f3ry zgodny b\u0119dzie z najnowszymi krajowymi i europejskimi standardami dotycz\u0105cymi r\u00f3wnouprawnienia w zakresie p\u0142ci, wieku, niepe\u0142nosprawno\u015bci czy polityki r\u00f3wnych szans.", "BENEFICJENT": "CNC METALUX MATEUSZ OWOC MARCIN BAKALARZ SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii obr\u00f3bki w zak\u0142adzie produkcyjnym CNC METALUX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "566726.50", "WARTOSC": "713354.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eCyfrowy Urz\u0105d w Twoim domu\u2013elektroniczna administracja blisko Mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej, Olszyny i Siekierczyna\u201d jest podniesienie jako\u015bci oraz rozszerzenie zakresu us\u0142ug Publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez w/w Urz\u0119dy. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu jest mo\u017cliwe przez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i wdro\u017cenie 19 e-Us\u0142ug. Dzi\u0119ki temu, uatrakcyjniona zostanie oferta Urz\u0119d\u00f3w, Mieszka\u0144cy i Przedsi\u0119biorcy z ca\u0142ego regionu b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 wiele spraw administracyjnych bez wychodzenia z domu. Wsp\u00f3\u0142prace pomi\u0119dzy Liderem i Partnerami szczeg\u00f3\u0142owo normuje Umowa Partnerska. Jej g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia wskazuj\u0105, \u017ce Lider m.in. jest stron\u0105 umowy o dofinansowanie i jest odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu. Partnerzy maj\u0105 za zadanie wspiera\u0107 Lidera m.in. przez wniesienie zasob\u00f3w ludzkich organizacyjnych i finansowych. Nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 Projektu sprawowa\u0142 b\u0119dzie jego Lider \u2013 Gmina Le\u015bna we wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma pozosta\u0142ymi Partnerami, Gminami Olszyna i Siekierczyn. Projekt wpisuje si\u0119 w zasady komplementarno\u015bci wykorzystuj\u0105c rezultaty realizowanych w przesz\u0142o\u015bci projekt\u00f3w. e-Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 wdro\u017cone z zachowaniem zasad Interoperacyjno\u015bci, okre\u015blonych w Ustawie z dn. 4.03.2010r. o infrastrukturze informacji przestrzennej (Dz.U.Nr76, poz.489 z p\u00f3\u017an.zm.) i Rozporz\u0105dzeniu Rady Ministr\u00f3w z dn. 12.04.2012r. w sprawie Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci. Celem jak najlepszej dost\u0119pno\u015bci nowopowsta\u0142ych e-Us\u0142ug zosta\u0142y one zaprojektowane w oparciu o metody projektowania zorientowanego na u\u017cytkownika. Projekt b\u0119dzie wspomaga\u0142 wyr\u00f3wnanie szans os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w dost\u0119pie do administracji publicznej poprzez udost\u0119pnione us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105. Tworzenie us\u0142ug opartych o norm\u0119 WCAG2.0 jest potwierdzeniem wyj\u015bcia naprzeciw oczekiwaniom os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 bardziej dost\u0119pne dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ego regionu niezale\u017cnie od p\u0142ci, wyznania, \u015bwiatopogl\u0105du czy przynale\u017cno\u015bci etnicznej", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNA", "TYTUL": "\u201eCyfrowy urz\u0105d w twoim domu \u2013 elektroniczna administracja blisko Mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej, Olszyny i Siekierczyna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 915095.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 711282.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 416666.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 412250.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 347601.17000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 174069.15000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 167061.25999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145830.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 145243.47000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 113439.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103166.79000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 97300.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90236.36000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73046.13999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62420.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 48412.41}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 44110.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34595.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 34426.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 32844.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29587.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27673.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 24855.969999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20567.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20204.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16766.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13470.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12515.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12078.029999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11957.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10850.57}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 10508.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9987.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9806.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8677.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8361.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7606.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4316.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4286.900000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3961.45}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3075.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3016.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1988.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1911.6}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1838.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1236.09}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 931.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 771.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 85.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 64.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 11.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2754925.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1717731.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 492613.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 467851.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 254731.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 236473.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 214579.65999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 212275.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 193110.15000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 186024.60000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 121091.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 117436.89000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 103143.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 96681.2}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 72416.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68164.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 36135.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34069.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33046.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28047.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24084.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21023.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16805.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13462.310000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11355.599999999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 10306.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4283.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4112.55}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1600.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1225.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 831.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 303.22}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2978689.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1593131.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 153243.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134736.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108866.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95570.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 74071.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34308.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20827.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 19534.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14734.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13621.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13570.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11781.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9630.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 8763.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5900.4400000000005}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3250.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3119.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2833.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2728.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 922.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 559.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 303.51}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 179.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 374013.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203173.27000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 111950.63}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 103020.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67933.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31858.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26564.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18450.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16703.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 16000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12038.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11700.02}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8217.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49112.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8205.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5576.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1448.1}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 616706.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 266923.85}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24970.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14080.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2830.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 94231.71}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54285.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6163.54}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1743461.1500000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 998851.7399999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 423866.3300000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 215462.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 189940.74000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 167061.25999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 162254.43999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 155066.7}, {"name": "Rodzina", "value": 97583.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97300.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73046.13999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37442.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35366.299999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21579.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11957.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 10508.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9243.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3075.07}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4203572.3100000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2237593.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 254731.24}, {"name": "Rodzina", "value": 233174.13999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 229245.30000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190480.41999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 72416.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28047.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24084.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21023.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19805.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11906.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11355.599999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9227.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3175.4700000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3101.73}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4725063.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 246126.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 187869.18000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 97732.68000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31605.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13570.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2728.35}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 179.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 374013.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 143133.27000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 111950.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103020.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 92854.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 90190.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42564.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31858.51}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12038.74}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49112.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8205.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5576.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1448.1}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 616706.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 269754.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24970.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14080.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 94231.71}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54285.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6163.54}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5817748.860000002, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.7, "v_pc": "1281,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3332893.1100000013, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 915553.5499999999, "v": "915,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 386647.87999999995, "v": "386,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 275927.63, "v": "275,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 234015.86, "v": "234,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 219644.50000000006, "v": "219,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157732.16, "v": "157,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 126901.83, "v": "126,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 122543.89000000001, "v": "122,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29587.54, "v": "29,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16300.91, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5055821.44, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.81, "v_pc": "1113,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3092683.0700000003, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1702328.7100000002, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 190605.74999999997, "v": "190,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 32844.78, "v": "32,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20204.46, "v": "20,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16766.45, "v": "16,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 388.22, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2873116.4200000004, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.66, "v_pc": "632,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2089519.61, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 654879.49, "v": "654,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 84059.27, "v": "84,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35980.6, "v": "35,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8677.45, "v": "8,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2091494.2899999998, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.67, "v_pc": "460,68 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1038915.3899999999, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 787663.76, "v": "787,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 171100.71000000002, "v": "171,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.18}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37000.0, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 30006.43, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26808.0, "v": "26,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 749576.9099999997, "v": "749,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82, "v_pc": "165,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 401197.58, "v": "401,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.52}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108866.24, "v": "108,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95570.55, "v": "95,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62420.03, "v": "62,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 37930.24, "v": "37,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34308.0, "v": "34,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8361.96, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 922.31, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 742633.97, "v": "742,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79, "v_pc": "163,58 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 742633.97, "v": "742,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 583760.03, "v": "583,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "128,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 536649.73, "v": "536,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.92}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 47110.3, "v": "47,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 301375.44, "v": "301,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "66,38 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234513.03, "v": "234,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.81}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 66862.41, "v": "66,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.18}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 298293.62, "v": "298,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "65,70 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 281422.27, "v": "281,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13621.35, "v": "13,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3250.0, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 268367.89, "v": "268,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37, "v_pc": "59,11 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 200320.23, "v": "200,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 68047.66, "v": "68,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.35}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 251695.61999999994, "v": "251,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "55,44 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "199.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 251695.61999999994, "v": "251,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 218563.78999999998, "v": "218,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "48,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210957.78999999998, "v": "210,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7606.0, "v": "7,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 94231.71, "v": "94,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "20,76 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 94231.71, "v": "94,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76505.17, "v": "76,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "16,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75493.47, "v": "75,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.67}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 11.7, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59450.63, "v": "59,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58679.43, "v": "58,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 771.2, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49349.39, "v": "49,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "10,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 44732.75, "v": "44,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4616.639999999999, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 599.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.35}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42470.349999999984, "v": "42,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20569.999999999996, "v": "20,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20073.999999999996, "v": "20,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 931.0, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 895.35, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 10508.4, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4410.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 10508.4, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3075.07, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3075.07, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}