{"gmina": "Plater\u00f3wka", "typ_gminy": "gmina wiejska Plater\u00f3wka", "kod_gus": "030210110062", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 1616, "budzet": {"dochody": "9,07 mln z\u0142", "wydatki": "8,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6323625.050000003, "dane1": 6424476.169999999, "dane2": 6323625.050000003, "dane4": 100851.11999999639}, {"label": "2017", "dane0": 6874760.719999999, "dane1": 6898966.720000001, "dane2": 6874760.719999999, "dane4": 24206.000000001863}, {"label": "2018", "dane0": 7159493.580000001, "dane1": 6887027.740000002, "dane2": 6887027.740000002, "dane3": 272465.8399999989}, {"label": "2019", "dane0": 7484102.21, "dane1": 7617906.969999999, "dane2": 7484102.21, "dane4": 133804.75999999885}, {"label": "2020", "dane0": 9073423.190000001, "dane1": 8390853.369999997, "dane2": 8390853.369999997, "dane3": 682569.820000004}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1119811.6099999999, "dane1": 2419256.01}, {"label": "2017", "dane0": 1160480.03, "dane1": 2223583.1}, {"label": "2018", "dane0": 1300778.4, "dane1": 2344477.1100000003}, {"label": "2019", "dane0": 1438167.33, "dane1": 2852709.94}, {"label": "2020", "dane0": 1409885.87, "dane1": 2796968.6000000015}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "264,05 tys z\u0142", "wydatki": "297,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.10085111999999638}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.10085111999999638}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.02420600000000186}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.02420600000000186}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2724658399999989}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2724658399999989}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.13380475999999886}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.13380475999999886}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.682569820000004}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.682569820000004}], "dochod_ue": "198,91 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "786,09 tys z\u0142", "gmina_pc": "486.4 z\u0142", "powiat": "1,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "670.6 z\u0142", "wojewodztwo": "916,48 tys z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "218,76 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "113,48 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "392,04 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1409885.87, "wydatki": 2796968.6000000015}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "583157.58", "WARTOSC": "686067.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi projekt s\u0105 niskie komp. kluczowe uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Plater\u00f3wce, oraz niezadawalaj\u0105ce wyniki ocen.Problemem s\u0105 r\u00f3wnie\u017c niewystarczaj\u0105ce komp. zaw. nauczycieli do pracy z uczniami.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp.kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych na rynku pracy min.90% uczni\u00f3w:tj.85ucz(31dz,54ch),w tym zniwelow. deficyt. uczni\u00f3w 34ucz(11dz,23ch) ze specj.potrz.eduk., poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist. oraz podniesienie komp. zawodowych 100% n-li. tj. 13 n-li(10K,3M) ze Szko\u0142y Podstawowej w Plater\u00f3wce, kt\u00f3ra mie\u015bci si\u0119 w wiejskiej gminiePlater\u00f3wka w terminie do 30.06.2020r.Grupa docelowa to 94ucz.(34dz,60ch) w tym 37ucz.(12dz,25ch) ze specj.potrzeb.eduk,oraz 13n-li(10K,3M) ze Szko\u0142y Podstawowej w Plater\u00f3wce.Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe i dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w, zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w ze specjalnymipotrzebami edukacyjnymi, doradztwo eduk-zawodowe, oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych,innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiot. jest komplementarne z zaj. dodatk. dla uczni\u00f3w oraz doskonaleniem nauczycieli.Efektem realizacji projektu jest podniesienie komp. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i zwi\u0119kszenia (podniesienia) wynik\u00f3w z ocenu 90% uczn.tj. 85ucz(31dz,54ch), zniwelowanie deficyt\u00f3w u 34ucz.(11dz,23ch) ze specjalnymi potrzebami eduk. poprzez realiz. zaj\u0119\u0107 dod. oraz podniesienie komp. zaw. 100% nauczycieli tj.13n-li (10K,3M) ze Szko\u0142y Podstawowej w Plater\u00f3wce.Miejscem realiz.proj. jest w/w szko\u0142a w kt\u00f3rej zrekrutow.zostali uczniowie. Proj. b\u0119dzie realiz. w w/w szk. w okr.01.01.2019-30.06.2020r", "BENEFICJENT": "GMINA PLATER\u00d3WKA", "TYTUL": "Zdobywamy wiedz\u0119, nabywamy kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 360.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3345831.27", "WARTOSC": "7348879.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020363. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020363 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2223881.00", "WARTOSC": "2616330.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJprzez 546 os. doros\u0142ych oraz kwalifikacji/ kompetencji cyfrowych przez 147 os. na poziomie podstawowym, \u015bredniozaawansowanym lub zaawansowanym, mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Zachodniego Obszaru Interwencji, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142szaj\u0105cych ch\u0119c doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci do 29.02.2020. Problem kt\u00f3ry zostaje zaadresowany poprzez realizacje projektu, to stosunkowo niski poziom znajomo\u015bci j. obcych i obs\u0142ugi komputera przez gr. docelow\u0105 w projekcie oraz niedostosowanie kompetencji j\u0119zykowych oraz cyfrowych do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i w konsekwencji rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego, niemieckiego i francuskiego (we\u017amie w nich udzia\u0142w 780os\u00f3b) oraz kurs\u00f3w TIK (we\u017amie w nich udzia\u0142 210os\u00f3b), zako\u0144czonych egzaminem certyfikacyjnym. Wska\u017anik uzyskania kwalifikacji okre\u015blono \u015brednio na poziomie 70%. Realizacja projektu od 01.03.2018 do 29.02.2020.W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105:osoby o niskich kwalifikacjach (wykszt. max. ISCED3)- 451osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-243osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie-416osoby niepe\u0142nosprawne-35osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej-554osoby w wieku 18-24 lata-139Zakres wsparcia obejmuje wy\u0142\u0105cznie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kwalifikacji j\u0119zykowych na okre\u015blonym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ) oraz kwalifikacji cyfrowych zgodnie z \"Ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych\" (DCF). Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i kursy j\u0119zykowe s\u0105 rozliczane stawkami jednostkowymi wskazanymi w tym Za\u0142\u0105cznikuoraz zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MOVERNO TOMASZ MIELCAREK", "TYTUL": "Kwalifikacje godne Zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 291517.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 255415.13999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 252081.15}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 189032.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186425.50000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 163872.34000000005}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 106813.54000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84536.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35918.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30681.120000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24205.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 23951.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18465.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17167.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 12624.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9905.539999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9807.810000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9084.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8165.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7938.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6790.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6378.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5313.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3332.88}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2839.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2436.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2160.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2042.5900000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 1509.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 365.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 217.43}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 201.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 65.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 61.77}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 18.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1774915.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 760204.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 218374.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 159148.44999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138696.17999999996}, {"name": "Biblioteki", "value": 72017.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38765.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17986.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12389.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12361.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10299.289999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9200.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8347.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8106.02}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6400.21}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5803.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5746.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 5202.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 2671.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1285.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1201.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 335.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 196996.06}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 192460.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24973.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10057.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1355313.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 527921.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 92283.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39794.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 37032.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26630.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 13667.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13238.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11700.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10460.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9273.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4824.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1480.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 63180.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29587.65}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9770.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3229.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 957.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 6659.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95884.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 70000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52872.700000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6099.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11061.570000000002}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 113481.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 660399.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 359034.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 201783.02000000005}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 189032.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 156519.01}, {"name": "Rodzina", "value": 50882.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37359.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30681.120000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24844.190000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 23951.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21046.809999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10307.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5313.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2904.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1726.68}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 201.6}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 18.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2032355.8499999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 910560.7799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 169447.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90501.65999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 28306.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14747.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12361.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7423.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5746.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5202.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2603.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1201.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 196996.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 192460.18}, {"name": "Informatyka", "value": 24973.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10057.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 1938135.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105521.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 98986.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 41777.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15424.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9273.12}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 64138.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29587.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9770.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3229.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 6659.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 165884.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52872.700000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6099.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11061.570000000002}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 113481.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2796968.6000000015, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.33, "v_pc": "1730,80 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2192614.0400000005, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 240698.01, "v": "240,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166310.32, "v": "166,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84536.8, "v": "84,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 63180.86, "v": "63,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38765.43, "v": "38,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9905.539999999999, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 957.6, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 2017324.11, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.04, "v_pc": "1248,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1366949.72, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 574839.6, "v": "574,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63371.020000000004, "v": "63,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7938.0, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 61.77, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1167407.96, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.91, "v_pc": "722,41 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 934134.0599999998, "v": "934,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167707.21999999997, "v": "167,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 28672.59, "v": "28,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20555.1, "v": "20,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16338.99, "v": "16,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.39}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 684917.0100000001, "v": "684,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16, "v_pc": "423,83 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 297918.01, "v": "297,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.49}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 252081.15, "v": "252,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 115160.85, "v": "115,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.81}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 11930.0, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7827.0, "v": "7,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 746.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 346588.33, "v": "346,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13, "v_pc": "214,47 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "354.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 317000.68, "v": "317,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 397.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29587.65, "v": "29,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 289480.91000000003, "v": "289,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44, "v_pc": "179,13 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 188016.38, "v": "188,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39794.36, "v": "39,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 37032.0, "v": "37,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10460.0, "v": "10,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10299.289999999999, "v": "10,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3332.88, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 546.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 264045.67, "v": "264,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 512.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14, "v_pc": "163,39 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "133.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 256465.46, "v": "256,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 514.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7580.209999999999, "v": "7,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.87}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 226149.74, "v": "226,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69, "v_pc": "139,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 226149.74, "v": "226,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 189032.35, "v": "189,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25, "v_pc": "116,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "526.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "117.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 189032.35, "v": "189,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 159122.78, "v": "159,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89, "v_pc": "98,47 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152332.6, "v": "152,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.73}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6790.18, "v": "6,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 127860.91, "v": "127,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "79,12 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 84642.38, "v": "84,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42192.06, "v": "42,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1026.47, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30681.120000000003, "v": "30,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "18,99 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30681.120000000003, "v": "30,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25752.470000000005, "v": "25,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "127.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19243.000000000004, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 74.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6174.47, "v": "6,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 335.0, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Informatyka", "value": 24973.92, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29, "v_pc": "15,45 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "150.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "257.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24973.92, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22668.809999999998, "v": "22,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,03 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22168.809999999998, "v": "22,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9273.12, "v": "9,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,74 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9273.12, "v": "9,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 6659.28, "v": "6,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,12 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 6659.28, "v": "6,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1726.68, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1509.25, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.4}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 217.43, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 201.6, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "136.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 201.6, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 18.0, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 18.0, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}