{"gmina": "gmina miejska Lubin", "kod_gus": "030210211000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": 73154, "budzet": {"dochody": "371,98 mln z\u0142", "wydatki": "374,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "17,38 mln z\u0142", "wydatki": "18,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.630020459999978}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.630020459999978}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.553250289999962}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.553250289999962}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -16.530783359999834}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -16.530783359999834}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6923817299998998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6923817299998998}], "dochod_ue": "3,44 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "392,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "5361.4 z\u0142", "powiat": "22,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "307.9 z\u0142", "wojewodztwo": "41,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,60 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,05 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237992862.71", "WARTOSC": "667591500.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Miku\u0142owa-Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Budowa linii b\u0119dzie realizowana cz\u0119\u015bciowo po trasie linii istniej\u0105cej oraz cz\u0119\u015bciowo po trasie nowej. Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 233 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 100 km, a modernizacja ok. 33 km.) Planowana trasa przebiega przez obszar 14 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Sulik\u00f3w, Siekierczyn, Luba\u0144, Nowogrodziec, Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski, Pielgrzymka, Z\u0142otoryja, Krotoszyce, M\u0119cinka, Legnickie Pole, Ruja, Prochowice, \u015acinawa, Lubin), le\u017c\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w (zgorzeleckiego, luba\u0144skiego, boles\u0142awieckiego, lw\u00f3weckiego, z\u0142otoryjskiego, jaworskiego, legnickiego oraz lubi\u0144skiego). Stacja elektroenergetyczna 400/220/110 kV Miku\u0142owa jest stacj\u0105 przyelektrownian\u0105, w wykonaniu napowietrznym, zlokalizowan\u0105 na terenie gminy Sulik\u00f3w. Zakres rzeczowy budowy linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie (realizowana w trybie \u201epod klucz\u201d).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Miku\u0142owa \u2013 Czarna wraz z rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1237.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "136799217.62", "WARTOSC": "281207633.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Czarna-Pasikurowice o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 133 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 50 km, a modernizacja ok. 33 km) wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Planowana trasa przebiega przez obszar 10 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Lubin, \u015acinawa, Prochowice, Ruja, Malczyce, \u015aroda \u015al\u0105ska, Mi\u0119kinia, Oborniki \u015al\u0105skie,Wisznia Ma\u0142a, D\u0142ugo\u0142\u0119ka). Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Pasikurowice zlokalizowana jest w s\u0105siedztwie wsi Pasikurowice (gmina D\u0142ugo\u0142\u0119ka, powiat wroc\u0142awski, wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Czarna-Pasikurowice wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 706.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "75784444.02", "WARTOSC": "304434547.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice", "OPIS": "Wyd\u0142u\u017cenie okresu realizacji o 90 dni dokonano na pisemny wniosek Beneficjenta w zw. z pandemi\u0105 COVID-19, na podstawie Ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach wspieraj\u0105cych realizacj\u0119 program\u00f3w operacyjnych w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19 w 2020 r. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie zadania inwestycyjne: Budowa linii 2 x 400 kV Czarna \u2013 Polkowice, Rozbudowa stacji 400/110 kV Czarna, Rozbudowa stacji 220/110 kV Polkowice o rozdzielni\u0119 400 kV. Obszar sieci przesy\u0142owej obj\u0119ty projektem zlokalizowany jest na terenie po\u0142udniowo \u2013 zachodniej Polski. Trasa linii zlokalizowana jest na obszarze Gminy Lubin, Gminy Rudna, Miasta i Gminy Polkowice, wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Czarna po\u0142o\u017cona jest na terenie miejscowo\u015bci Czerniec, pod adresem - Czerniec, 59-322 Niemst\u00f3w, w gminie Lubin, w powiecie lubi\u0144skim, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Stacja elektroenergetyczna 220/110 kV Polkowice po\u0142o\u017cona jest na terenie miasta Polkowice, pod adresem - ul. Energetyk\u00f3w 1, 59-320 Polkowice, w gminie Polkowice, w powiecie polkowickim, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Czarna - Polkowice wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 699.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "122055446.88", "WARTOSC": "242991611.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zaprojektowanie oraz roboty budowlane na linii kolejowej nr 289 Legnica \u2013 Rudna Gwizdan\u00f3w od km 0,312 do km 39,066 oraz na linii kolejowej nr 273 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Szczecin G\u0142\u00f3wny na odcinku toru nr 2 od km 77,242 do km 77,626 w obr\u0119bie stacji Rudna Gwizdan\u00f3w. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych projektem wynosi 39,063 km. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zaprojektowanie i wykonanie rob\u00f3t budowlanych zak\u0142adaj\u0105cych przywr\u00f3cenie ruchu pasa\u017cerskiego na odcinku Legnica \u2013 Rudna Gwizdan\u00f3w, osi\u0105gni\u0119cie pr\u0119dko\u015bci 120 km/h dla poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich i 80 km/h dla poci\u0105g\u00f3w towarowych z odcinkowymi ograniczeniami pr\u0119dko\u015bci, spowodowanymi, mi\u0119dzy innymi, ukszta\u0142towaniem terenu oraz istniej\u0105c\u0105 zabudow\u0105 miejsk\u0105. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 nowego przystanku Lubin Stadion, remont/ przebudow\u0119 18 wiadukt\u00f3w oraz budow\u0119 1 wiaduktu w Ko\u017alicach, remont/przebudow\u0119 6 most\u00f3w, remont 1 k\u0142adki dla pieszych, remont 1 przej\u015bcia pod torami, likwidacj\u0119 7 przejazd\u00f3w kolejowych. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie umo\u017cliwi\u0105 w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cenie systemu ERTMS.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 289 na odcinku Legnica - Rudna Gwizdan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 648.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "24954989.06", "WARTOSC": "33477002.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w ruchu oraz no\u015bno\u015bci konstrukcji nawierzchni jezdni w ci\u0105gu komunikacyjnym \u0142\u0105cz\u0105cym skrzy\u017cowanie z drog\u0105 krajow\u0105 nr 3 (E65 nale\u017c\u0105c\u0105 do sieci TEN-T) z centrum logistycznym Jeronimo Martins Dystrybucja. Realizacja inwestycji b\u0119dzie pocz\u0105tkiem rozbudowy infrastruktury prowadz\u0105cej do granicy z Legnick\u0105 Specjaln\u0105 Stref\u0105 Ekonomiczn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie ulicy \u015acinawskiej, Alei Niepodleg\u0142o\u015bci (wraz z przebudow\u0105 skrzy\u017cowania tych ulic z ul. Paderewskiego), Alei Prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego (wraz z budow\u0105 dw\u00f3ch sygnalizacji \u015bwietlnych na skrzy\u017cowaniach w ci\u0105gu tej ulicy) i ulicy Granitowej w Lubinie. Projekt obejmuje swoim zakresem tak\u017ce przebudow\u0119 chodnik\u00f3w, dr\u00f3g rowerowych, miejsc postojowych, zatok autobusowych. Wykonana zostanie tak\u017ce kanalizacja deszczowa oraz o\u015bwietlenie. Wszystkie elementy drogi b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa, no\u015bno\u015bci i stateczno\u015bci konstrukcji, warunk\u00f3w u\u017cytkowych zgodnych z przeznaczeniem drogi publicznej. Powsta\u0142a w ramach projektu infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c dzi\u0119ki realizacji zadania, stworzone zostan\u0105 komfortowe warunki, umo\u017cliwiaj\u0105ce dostaw\u0119 i odbi\u00f3r towar\u00f3w do i z Centrum Logistycznego Jeronimo Martins Polska S.A., kt\u00f3re jest w\u0142a\u015bcicielem sieci ponad 2.650 supermarket\u00f3w BIEDRONKA, zatrudniaj\u0105cych w sumie ponad 55.000 pracownik\u00f3w. Znacznej poprawie ulegn\u0105 r\u00f3wnie\u017c warunki i bezpiecze\u0144stwo komunikacyjne w granicach administracyjnych miasta powiatowego Lubin. Przebudowa i modernizacja \u201estarego\u201d uk\u0142adu komunikacyjnego, wprowadzi tak\u017ce now\u0105 estetyk\u0119 i \u0142ad przestrzeni publicznej na terenie Gminy Miejskiej Lubin.W zwi\u0105zku z tym bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105:- dostawcy towar\u00f3w, kt\u00f3rzy przywo\u017c\u0105 swoje produkty do Centrum Logistycznego w celu ich dalszej dystrybucji,- odbiorcy towar\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LUBIN", "TYTUL": "Przebudowa ul. \u015acinawskiej, od skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 3 (E65), Alei Niepodleg\u0142o\u015bci, Alei Prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego i ulicy Granitowej do Centrum Logistycznego Jeronimo Martins Dystrybucja w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 341.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "14522602.35", "WARTOSC": "18453297.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, kt\u00f3rych celem jest zbadanie, opracowanie, wykonanie, uruchomienie i testy walidacyjne innowacyjnego ci\u0105gu technologicznego konwersji odpad\u00f3w organicznych w nowatorskie, wysokojako\u015bciowe paliwa sta\u0142e oraz uzyskanie z odpad\u00f3w organicznych biow\u0119gla, przy niskich nak\u0142adach energetycznych o wysokich walorach jako\u015bciowych pozwalaj\u0105cych na jego wykorzystanie jako paliwa. Dotychczas rozwijano badania nad toryfikacj\u0105 biomasy lignocelulozowej. Wiele rodzaj\u00f3w biomasy, w tym biomasa odpadowa: odpady komunalne, przefermentowane odpady z biogazowni czy zwierz\u0119ce odpady rolnicze sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z t\u0142uszczy, bia\u0142ek i innych form materii organicznej, z ma\u0142ym udzia\u0142em lignocelulozy. W zwi\u0105zku z urbanizacj\u0105, produkcja odpad\u00f3w takiego typu ro\u015bnie, a proces toryfikacji mo\u017ce pom\u00f3c zagospodarowa\u0107 znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 nielignocelulozowej biomasy. Brak prac ukierunkowanych na takie rozwi\u0105zanie sprawia, i\u017c toryfikacja biomasy nielignocelulozowej, w tym odpad\u00f3w posiada du\u017cy potencja\u0142 badawczy i aplikacyjny. Z tego wzgl\u0119du proponuje si\u0119 projekt maj\u0105cy na celu opracowanie i sprawdzenie technologii konwersji odpad\u00f3w organicznych w biowegiel. Nowatorsk\u0105 w technologii b\u0119dzie zar\u00f3wno koncepcja biosekwestracji w\u0119gla z (relatywnie trudnych do utylizacji) odpad\u00f3w oraz oryginalna koncepcja integracji proces\u00f3w termochemicznych w innowacyjnym ci\u0105gu technologicznym prowadz\u0105ca do utylizacji odpad\u00f3w i wytwarzania warto\u015bciowego, nowatorskiego biow\u0119gla.", "BENEFICJENT": "EKOPARTNER RECYKLING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjny ci\u0105g technologiczny konwersji odpad\u00f3w organicznych w nowatorskie, wysokojako\u015bciowe paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "14384817.89", "WARTOSC": "34157000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 25 nowoczesnych, zasilanych paliwem alternatywnym autobus\u00f3w, w celu poprawy warunk\u00f3w publicznego transportu zbiorowego dla po\u0142\u0105cze\u0144 podmiejskich na terenie powiatu lubi\u0144skiego nale\u017c\u0105cego do LGOI. G\u0142\u00f3wnym celem projektu, zgodnie z celem prior. 3 i dzia\u0142. 3.4 RPO WD 2014-2020, jest ograniczenie niskiej emisji transportowej w ramach wdra\u017cania kompleksowych strategii niskoemisyjnych poprzez zakup taboru autobusowego. Cel projektu to przede wszystkim redukcja niskiej emisji produkt\u00f3w spalania paliw (CO2, NOx, PM) oraz poprawa zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu poprzez zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego do obs\u0142ugi po\u0142\u0105cze\u0144 podmiejskich. Realizacja projektu polepszy jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi publ. transportu zbiorowego poprzez: - wprowadzenie do eksploatacji 25 szt. nowoczesnych autobus\u00f3w, - ograniczanie transportu indywidualnego na rzecz szerszego i b. efektywnego transportu publicznego - ograniczanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, py\u0142\u00f3w zawieszonych oraz ha\u0142asu - lepsz\u0105 integracj\u0119 ga\u0142\u0119zi transportu - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest PKS w Lubinie SA, kt\u00f3ry od kilkunastu lat zapewnia us\u0142ugi publ. transportu zbiorowego na terenie powiatu, realizuje je w oparciu o um. o \u015bwiadczenie us\u0142ug publicznych. Sp\u00f3\u0142ka posiada nowoczesne zaplecze techniczno-organizacyjne gwarantuj\u0105ce realizacj\u0119 i trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu. Wnioskodawca posiada dobr\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105, dyponuje promes\u0105 udzielenia kredytu inwestycyjnego. Produktami inwestycji s\u0105: 1. L. zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym [szt.] \u2013 25, 2020 r. 2. Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym [osoby] \u2013 2 500, 2020 r. 3. L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 [szt], 2019 r. Rezultatami inwestycji s\u0105: 1. Szacowana redukcja emisji CO2 do atmosfery \u2013 217 MgCO2/rok, 2021 r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 35 393 250,00PLN Kwota dofinansowania: 14 387 5", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ W LUBINIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdra\u017canie strategii niskoemisyjnych poprzez zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego do obs\u0142ugi publicznego transportu zbiorowego na terenie powiatu lubi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-10", "DOFINANSOWANIE": "12551271.39", "WARTOSC": "14766201.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zintegrowanego systemu odbioru i zagospodarowania w\u00f3d opadowych poprzez budow\u0119 kanalizacji deszczowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, 1 zbiornikiem retencyjnym oraz 2 zbiornikami o charakterze retencyjno \u2013 rozs\u0105czaj\u0105cym o kubaturze 760m3. Zadnie obejmuje swym zasi\u0119giem nowo projektowane osiedle Polesie w Lubinie. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia umo\u017cliwi odbi\u00f3r, retencjonowanie i zagospodarowanie w\u00f3d opadowych z obszaru o pow. 8,4ha. Projekt obejmuje wykonanie -sieci kanalizacji deszczowej o d\u0142ugo\u015bci 7,8km -podziemnego zbiornika retencyjno \u2013 rozs\u0105czaj\u0105cego o kub. 300m3 -podziemnego zbiornika retencyjnego o kub. 250m3 wyposa\u017conego w zdalny system zarz\u0105dzania zasobami wodnymi (TIK) wykorzystywanymi na cele komunalne -otwartego ch\u0142onno odparowuj\u0105cego zbiornika retencyjno \u2013 rozs\u0105czaj\u0105cego o kub. 210m3 -infrastruktury towarzysz\u0105cej: wpust\u00f3w ulicznych, studni kanalizacyjnych oraz ch\u0142onnych. Zakres projektu stanowi w pe\u0142ni funkcjonalny system zagospodarowania nadmiaru w\u00f3d deszczowych ze zlewni o pow. 8,4ha. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Lubina poprzez budow\u0119 sprawnego systemu sieci kanalizacji deszczowej wraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 maj\u0105cych za zadanie odbi\u00f3r i zagospodarowanie w\u00f3d opadowych podczas intensywnych opad\u00f3w deszczu. Wszystkie wydatki w ramach projektu zosta\u0142y prawid\u0142owo i rzetelnie oszacowane, w warto\u015b\u0107 zaproponowanych cen ma odzwierciedlenie w efektach jakie przyniesie projekt. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te min. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki - Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK) \u2013 1 szt. - Liczba miast, w kt\u00f3rych podj\u0119to dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zabezpieczeniem przed niekorzystnymi zjawiskami pogodowymi \u2013 1 szt. - Powierzchnia zlewni z kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 odprowadzane wody opadowe i roztopowe \u2013 8,4ha Gmina Miejska Lubin dysponuje odpowiednimi zasobami kadrowymi oraz zapleczem technicznymi i organizacyjnym niezb\u0119dnym do realizac", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LUBIN", "TYTUL": "Budowa systemu zbierania i retencjonowania w\u00f3d opadowych poprzez budow\u0119 zbiornik\u00f3w retencyjnych, retencyjno-rozs\u0105czaj\u0105cych oraz kanalizacji deszczowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na osiedlu Polesie w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-03-05", "DOFINANSOWANIE": "26226759.74", "WARTOSC": "32445075.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakresie ch. onko. do 2018 r. na terenie zach.-p\u00f3\u0142. wojew\u00f3dztwa, ale r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska, poprzez inwestycje infrastrukturalne w o. onkologii wraz z innymi jedn. organizacyjnymi. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142. W 2016 r. po dwuletniej analizie zawarto porozumienie wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch jednostek szpitalnych ze Zgorzeleca (WSSPZOZ) oraz Lubina (MCZ S.A.). Porozumienie dotyczy wsp\u00f3lnego przygotowania i realizacji projektu, kt\u00f3ry w swoim dzia\u0142aniu przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017a. zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilak. oraz wykrywalno\u015bci ch. nowotworowych we wczesnych stadiach chorobowych. Kolejn\u0105 przyczyn\u0105 realizacji projektu jest ch\u0119\u0107 otwarcia specjalistycznego o\u015brodka leczenia ch. onko. uk\u0142. pokarmowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie najbardziej innowacyjn\u0105 jednostk\u0105 tego typu w kraju. Projekt rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w styczniu 2014 roku poprzez budow\u0119 o\u015br. onkologii w Zgorzelcu oraz ci\u0105g\u0142e doposa\u017canie w s. medyczny. Przedmiotem projektu b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup aparatury diagn. Projekt zako\u0144czy si\u0119 w IV 2018. Wykonawcy/dostawcy zam\u00f3wie\u0144 zostan\u0105 wybrani zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci lub ustaw\u0105 PZP. W ramach projektu zosta\u0142a przeprowadzona analiza zapotrzebowania na us\u0142ugi onkologiczne, z kt\u00f3rej wynika silna potrzeba realizacji niniejszego projektu ze wzgl\u0119du dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 os\u00f3b choruj\u0105cych na nowotwory. Wszystkie wska\u017aniki dotycz\u0105ce jako\u015bci leczenia chor\u00f3b onkologicznych w por\u00f3wnaniu do Europy, a nawet do innych region\u00f3w Polski s\u0105 na znacz\u0105co ni\u017cszych poziomach. Realizacja projektu znacz\u0105co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu diagnostyki i leczenia, ale r\u00f3wnie\u017c wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144. Projekt w swym dzia\u0142aniu b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na rozw\u00f3j modelu opieki koordynowanej i \u015brodowiskowej poprzez wykorzystanie do tego pakietu onkologicznego. Koordynacja b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zastosowana przy wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch jednostek szpitalnych.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL - SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZGORZELCU", "TYTUL": "Miedziowo-Turoszowskie Zag\u0142\u0119bie Onkologiczne - Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla pacjent\u00f3w z problemami onkologicznymi poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego i wykonanie niezb\u0119dnych prac budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16747691.35", "WARTOSC": "19721416.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE czy alternatywnych form zapewnienia energii cieplnej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe r\u00f3wnie\u017c z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105) \u2022 kot\u0142y gazowe \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet) Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin \u015acinawa, Rudna, Prochowice, Chocian\u00f3w i Miasta Lubin. Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia: Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 466 szt. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 3 809,11 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 Roczny spadek emisji PM 2,5 \u2013 2,22 ton i PM 10 3,56 ton Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 116 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 58 szt. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina \u015acinawa. 12 kwietnia 2019 r. zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami. Strony ustali\u0142y aktywne uczestnictwo i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na rzecz przedsi\u0119wzi\u0119cia do pokrycia koszt\u00f3w dokumentacji aplikacyjnej i wk\u0142adu w\u0142asn", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aCINAWA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gmin Legnicko G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "4211220.10", "WARTOSC": "5146844.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "W zwi\u0105zku ze zmian\u0105 Ust. o Wspieraniu Rodziny i Pieczy Zast\u0119pczej do ko\u0144ca 2020r. powiaty w Polsce s\u0105 zobligowane do stworzenia plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w kt\u00f3rych przebywa\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o max. 14 wychowank\u00f3w. Odpowiadaj\u0105c na t\u0119 konieczno\u015b\u0107 Powiat Lubi\u0144ski podzieli\u0142 oraz przeni\u00f3s\u0142 funkcjonuj\u0105c\u0105 do tej pory plac\u00f3wk\u0119 zlokalizowan\u0105 w miejscowo\u015bci \u015acinawa, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce dla 42 wychowank\u00f3w i obecnie wynajmuje mniejsze trzy budynki mieszkalne, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje o\u015brodk\u00f3w opieku\u0144czo-wychowawczych. Jest to rozwi\u0105zanie tymczasowe, gdy\u017c obiekty te nie s\u0105 funkcjonalnie w pe\u0142ni dostosowane do potrzeb dzieci oraz generuj\u0105 znacz\u0105ce koszty utrzymania (zosta\u0142y wybudowane w latach 80tych i nie zosta\u0142y poddane termomodernizacji). Niniejszy projekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w bytowych wychowank\u00f3w przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wkach opieku\u0144czo-wychowawczych, kt\u00f3rych to organem prowadz\u0105cym jest Powiat Lubi\u0144ski. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie wsp\u00f3lnie z Gmin\u0105 \u015acinawa, Gmin\u0105 Lubin (MOPS) oraz Stowarzyszeniem \u201eR\u00f3wne Szanse\u201d. Udzia\u0142 organizacji partnerskich b\u0119dzie przede wszystkim dotyczy\u0142 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w zakresie wsparcia infrastruktury w powi\u0105zaniu z procesem integracji spo\u0142ecznej i aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsp\u00f3\u0142praca obejmie opracowanie zindywidualizowanego i kompleksowego programu, maj\u0105cego na celu usamodzielnienie ekonomiczne wychowank\u00f3w w przysz\u0142o\u015bci opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Przedmiot niniejszego projektu stanowi budowa tylko jednej plac\u00f3wki kt\u00f3ra b\u0119dzie zlokalizowana w Lubinie przy ul. Budziszy\u0144skiej. Dodatkowo zakres projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c wykonanie prac zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem terenu oraz zakupem i instalacj\u0105 wyposa\u017cenia plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej, kt\u00f3ra zostanie wybudowana przy ul. Wierzbowej (wniosek z\u0142o\u017cony w ramach naboru RPDS.03.03.01-IZ.00-02-152/16 OSI na jej budow\u0119 spe\u0142ni\u0142 wszystkie kryteria wyboru i w dniu 27.02.2017 zosta\u0142 wybrany do dofinansowania).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013wychowawczej przy ul. Budziszy\u0144skiej oraz realizacja prac zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem terenu oraz zakupem i instalacj\u0105 wyposa\u017cenia plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013wychowawczej przy ul. Wierzbowej w Lubinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-02-21", "DOFINANSOWANIE": "3618620.43", "WARTOSC": "4384834.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "W zwi\u0105zku ze zmian\u0105 Ust. o Wspieraniu Rodziny i Pieczy Zast\u0119pczej do ko\u0144ca 2020r. powiaty w ca\u0142ej Polsce s\u0105 zobligowane do stworzenia plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w kt\u00f3rych przebywa\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o max. 14 wychowank\u00f3w. Odpowiadaj\u0105c na t\u0119 konieczno\u015b\u0107 Powiat Lubi\u0144ski podzieli\u0142 oraz przeni\u00f3s\u0142 funkcjonuj\u0105c\u0105 do tej pory plac\u00f3wk\u0119 zlokalizowan\u0105 w miejscowo\u015bci \u015acinawa, kt\u00f3ra to mia\u0142a miejsce dla 42 wychowank\u00f3w i obecnie wynajmuje mniejsze trzy budynki mieszkalne, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje o\u015brodk\u00f3w opieku\u0144czo-wychowawczych. Jest to rozwi\u0105zanie tymczasowe, gdy\u017c obiekty te nie s\u0105 funkcjonalnie w pe\u0142ni dostosowane do potrzeb dzieci oraz generuj\u0105 znacz\u0105ce koszty utrzymania (zosta\u0142y wybudowane w latach 80tych i nie zosta\u0142y poddane termomodernizacji). Niniejszy projekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w bytowych wychowank\u00f3w przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wkach opieku\u0144czo-wychowawczych, kt\u00f3rych to organem prowadz\u0105cym jest Powiat Lubi\u0144ski. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie wsp\u00f3lnie z Gmin\u0105 \u015acinawa, Gmin\u0105 Lubin (MOPS) oraz Stowarzyszeniem \u201eR\u00f3wne Szanse\u201d. Udzia\u0142 organizacji partnerskich b\u0119dzie przede wszystkim dotyczy\u0142 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w zakresie wsparcia infrastruktury w powi\u0105zaniu z procesem integracji spo\u0142ecznej i aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsp\u00f3\u0142praca obejmie opracowanie zindywidualizowanego i kompleksowego programu, maj\u0105cego na celu usamodzielnienie ekonomiczne wychowank\u00f3w w przysz\u0142o\u015bci opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Przedmiot niniejszego projektu stanowi budowa tylko jednej plac\u00f3wki kt\u00f3ra to b\u0119dzie zlokalizowana w Lubinie przy ul. Bili\u0144skiego. W ramach niniejszego naboru zostanie z\u0142o\u017cony przez Powiat Lubi\u0144ski osobny projekt na budow\u0119 kolejnej plac\u00f3wki po\u0142o\u017conej przy ul. Budziszy\u0144skiej, natomiast w roku 2016 zosta\u0142 z\u0142o\u017cony projekt w ramach naboru RPDS.03.03.01-IZ.00-02-152/16 OSI na realizacj\u0119 obiektu po\u0142o\u017conego przy ul. Wierzbowej. Wniosek ten spe\u0142ni\u0142 wszystkie kryteria wyboru i w dniu 27.02.2017 zosta\u0142 wybrany do dofinansowania.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013wychowawczej przy ul. Bili\u0144skiego w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2020-08-10", "DOFINANSOWANIE": "3610046.85", "WARTOSC": "4247113.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zintegrowanego systemu odbioru i zagospodarowania w\u00f3d opadowych poprzez budow\u0119 kanalizacji deszczowej o d\u0142ugo\u015bci 2,6km wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz 3 zbiornik\u00f3w retencyjno rozs\u0105czaj\u0105cych o \u0142\u0105cznej kubaturze 255,1 m3. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swym zasi\u0119giem ulice W. Komara, T. \u015alusarskiego, J. Kusoci\u0144skiego b\u0119d\u0105ce cz\u0119\u015bci\u0105 osiedla Ma\u0142omice w Lubinie. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia umo\u017cliwi odbi\u00f3r, retencjonowanie i zagospodarowanie nadmiaru w\u00f3d opadowych z osiedla Ma\u0142omice, z obszaru o powierzchni 2,97 ha, na kt\u00f3rym obecnie zamieszkuje 171 os\u00f3b. Projekt obejmuje wykonanie sieci kanalizacji deszczowej o d\u0142ugo\u015bci 2,6 km, trzech zbiornik\u00f3w retencyjno-rozs\u0105czaj\u0105cych (ZB1 - o kubaturze 236,8m3, ZB2 o kubaturze 12,9m3, ZB3 o kubaturze 5,4m3), infrastruktury towarzysz\u0105cej w postaci piaskownika przed zbiornikiem ZB1, 7 studni osadnikowych oraz wylotu do potoku Ma\u0142omickiego. Zakres projektu stanowi w pe\u0142ni funkcjonuj\u0105cy system zagospodarowania nadmiaru w\u00f3d deszczowych ze zlewni. Realizacja projektu nie wymaga dodatkowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 do prawid\u0142owego jego dzia\u0142ania, a sam projekt nie zawiera instalacji i element\u00f3w nie maj\u0105cych bezpo\u015bredniego wp\u0142ywu na funkcjonowanie systemu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Lubina poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej wraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 maj\u0105cych za zadanie odbi\u00f3r i zagospodarowanie w\u00f3d opadowych podczas intensywnych opad\u00f3w deszczu. Wybrana technologia jest wynikiem przeprowadzonych prac koncepcyjnych. W fazie koncepcyjnej zaproponowano 4 warianty rozwi\u0105zania problemu w\u00f3d opadowych na terenie obj\u0119tym projektem. Wybrany wariant okaza\u0142 si\u0119 optymalnym. Wnioskodawca dysponuje odpowiednimi zasobami kadrowymi oraz zapleczem technicznymi i organizacyjnym niezb\u0119dnym do realizacji inwestycji.Projekt jest przygotowany do realizacji. W ramach projektu cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w realizowana b\u0119dzie w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich przy zastosowaniu stawki rycza\u0142towej (", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LUBIN", "TYTUL": "Budowa systemu zbierania i retencjonowania w\u00f3d opadowych poprzez budow\u0119 zbiornik\u00f3w retencyjno - rozs\u0105czaj\u0105cych oraz kanalizacji deszczowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w Lubinie w obr\u0119bie ulic W. Komara, T. \u015alusarskiego, J. Kusoci\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-01", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3510751.83", "WARTOSC": "4182619.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Przedmiot projektu: 1)budowa budynku demonstracyjnego przekraczaj\u0105cego wymagania dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y od 1.01.2021r. a zosta\u0142y okre\u015blone w rozp. MI z dn. 12.04. 2002 r. w spr. warunk\u00f3w techn., jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie (Dz.U. 2015, poz.1422), 2)prowadzenie dzia\u0142a\u0144 propaguj\u0105cych do\u015bwiadczenie zdobyte przez wnioskodawc\u0119 na etapie budowy i eksploatacji obiektu. Bud. b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 ob. u\u017cyt.i publicznej, w kt\u00f3rym b\u0119dzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 modelowa plac\u00f3wka opieku\u0144czo\u2013wychowawcza spe\u0142niaj\u0105ca standardy budownictwa energooszcz\u0119dnego. Tytu\u0142 projektu i pozw. na budow\u0119 (budowa budynku mieszkalnego jednorodzinnego) wynika z konieczno\u015bci wybrania kat. budowlanej nadanej zg. z prawem budowl. oraz sp\u00f3jnej z mpzp. Poj\u0119cia \u201eplac\u00f3wka opiek.-wych.\u201d nie ma w kat. bud., st\u0105d wyst\u0119puj\u0105c o pozw. na bud. wybrano Kategori\u0119 I \u2013 \u201ebudynek mieszkalny jednorodzinny\u201d. Lokalizacja - ul. Wierzbowa, m. Lubin, dzia\u0142ka nr 108 o pow. 0,2385 ha. Pow. u\u017c. budynku: 457,80 m2. Zakres czasowy: 1.03.2016 do 1.12.2018 r. Wyb\u00f3r technologii wynika z konieczno\u015bci spe\u0142n. wysokich standard\u00f3w ekolog. w obiektach u\u017cyt. publ., co wynika m.in. z rozp. MI z dnia 12.04.2002 r. w sprawie war. techn., jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie oraz wymogi Rozp. MPiPS z 19.10.2007 r. w sprawie plac\u00f3wek opiek.-wychow. Dzi\u0119ki realizacji projektu Powiat b\u0119dzie inicjatorem pozytywnych zmian w zakresie zapewnienia wysokiej jako\u015bci infrastr. u\u017cyt. publ. (plac\u00f3wki opiek.-wychowawcze) odpowiadaj\u0105cej wysokim wymaganiom \u015brodowiskowym. Realizacja obejmuje: opracowanie dok. projektowej (technicznej, audytu energetycznego, studium wykonalno\u015bci); roboty budowlane (w\u0142. z nadzorem); zarz\u0105dzanie projektem; dzia\u0142ania promocyjne; dzia\u0142ania edukacyjno-demonstracyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa budynku mieszkalnego jednorodzinnego pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 modelowej plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013wychowawczej spe\u0142niaj\u0105cej standardy budownictwa energooszcz\u0119dnego w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3063671.10", "WARTOSC": "4664554.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "W ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonywane prace termomodernizacyjne w ni\u017cej wymienionych budynkach: Budynek po\u0142o\u017cony przy ul. Topolowej 52 posiada 12 kondygnacji. W obiekcie znajduje si\u0119 55 lokali mieszkalnych, w kt\u00f3rych mieszka 110 os\u00f3b. Budynek po\u0142o\u017cony przy ul. Topolowej 24-42 posiada 5 kondygnacji. W obiekcie znajduje si\u0119 100 lokali mieszkalnych, w kt\u00f3rych mieszka 231 os\u00f3b. Budynek po\u0142o\u017cony przy ul. Leszczynowej 2-10 posiada 12 kondygnacji. W obiekcie znajduje si\u0119 159 lokali mieszkalnych, w kt\u00f3rych mieszka 327 os\u00f3b. Przedmiotowy zakres projektu obejmuje: Prace termomodernizacyjne (koszt kwalifikowalny), Promocja projektu (koszt niekwalifikowalny). \u201eW zwi\u0105zku z tym przeprowadzony audyt wskaza\u0142, i\u017c nale\u017cy przeprowadzi\u0107 prace polegaj\u0105ce na: 1) Topolowa 52 - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych budynk\u00f3w; - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych klatki schodowej; - dociepleniu stropodach\u00f3w; - dociepleniu przegr\u00f3d zewn\u0119trznych w piwnicach - modernizacja co - modernizacja cwu \u0141\u0105czny koszt zgodnie z audytem : 661 040,00 z\u0142 2) Topolowa 24-42 - dociepleniu \u015bcian szczytowych; - dociepleniu \u015bcian os\u0142onowych - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych klatki schodowej; - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych ( wn\u0119ki balkonowe ) - dociepleniu przegr\u00f3d zewn\u0119trznych w piwnicach - dociepleniu stropodachu - wymiana okien piwnicznych - modernizacja co - modernizacja cwu \u0141\u0105czny koszt zgodnie z audytem : 1378506,00 z\u0142 3) Leszczy 2-10 - dociepleniu \u015bcian szczytowych; - dociepleniu \u015bcian os\u0142onowych - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych klatki schodowej; - dociepleniu przegr\u00f3d w piwnicy - dociepleniu stropodachu - wymiana okien piwnicznych - wymiana okien klatek schodowych - modernizacja co - modernizacja cwu \u0141\u0105czny koszt zgodnie z audytem : 1971078,00 z\u0142 \u0141\u0105czny koszt rob\u00f3t : 4010624,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"POLNE\" W LUBINIE", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych znajduj\u0105cych si\u0119 pod zarz\u0105dem Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "2652116.88", "WARTOSC": "4862250.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Planowany projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Lubin, miasto Lubin. Wnioskodawc\u0105 jest Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \u201ePolne\u201d maj\u0105c na celu zmniejszenie zu\u017cycia ciep\u0142a przez budynki mieszkalne wielorodzinne podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania modernizacyjne w swoich zasobach mieszkaniowych. Wnioskodawca Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \u201ePolne\u201d w Lubinie planuje realizacj\u0119 projektu pod nazw\u0105 \u201eG\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie\u201d. Budynki wytypowane do termomodernizacji znajduj\u0105 si\u0119 pod adresami: ul. Topolowa 2, ul. Topolowa 4, ul. Topolowa 6, ul. Topolowa 8-22, ul. Topolowa 58-80 w Lubinie w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie. Cel projektu pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: modernizacja instalacji c.o. - poprawa sprawno\u015bci przesy\u0142u, modernizacja instalacji c.w.u. - poprawa sprawno\u015bci przesy\u0142u, docieplenie stropodachu wentylowanego, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku \u2013 zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie, docieplenie stropodachu nad w\u0119z\u0142em, modernizacja przegr\u00f3d zewn\u0119trznych piwnicy budynku, wymiana okien na klatce schodowej, wymiana okien w piwnicy, monta\u017c lamp solarnych, monta\u017c oznakowania dla niepe\u0142nosprawnych. Poprzez te dzia\u0142ania Wnioskodawca pragnie zapobiega\u0107 dyskryminacji ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie. Wa\u017cnym elementem projektu jest aspekt edukacyjny, kt\u00f3ry pragniemy zrealizowa\u0107 poprzez przeszkolenie mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwego zarz\u0105dzania energi\u0105, co pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie i utrzymanie zak\u0142adanych oszcz\u0119dno\u015bci energii. Planujemy tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"POLNE\" W LUBINIE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "2579416.63", "WARTOSC": "4721436.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \u201ePolne\u201d maj\u0105c na celu zmniejszenie zu\u017cycia ciep\u0142a przez budynki mieszkalne wielorodzinne podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania modernizacyjne w swoich zasobach mieszkaniowych. Wnioskodawca Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \u201ePolne\u201d w Lubinie planuje realizacj\u0119 projektu pod nazw\u0105 \u201eG\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie\u201d. Planowany projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Lubin, miasto Lubin. Budynki wytypowane do termomodernizacji znajduj\u0105 si\u0119 pod adresami: ul. Modrzewiowa 17-27, ul. Topolowa 54, ul. Topolowa 56, na ul. Topolowa 82-100 w Lubinie w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie. Cel projektu pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: modernizacja instalacji c.o. - poprawa sprawno\u015bci przesy\u0142u, modernizacja instalacji c.w.u. - poprawa sprawno\u015bci przesy\u0142u, docieplenie stropodachu wentylowanego, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku \u2013 zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie, docieplenie stropodachu nad w\u0119z\u0142em, modernizacja przegr\u00f3d zewn\u0119trznych piwnicy budynku, wymiana okien na klatce schodowej, wymiana okien w piwnicy, monta\u017c oznakowania dla niepe\u0142nosprawnych. Poprzez te dzia\u0142ania pragniemy zapobiega\u0107 dyskryminacji (w tym przypadku ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107), a tak\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie. Wa\u017cnym elementem projektu jest aspekt edukacyjny, kt\u00f3ry pragniemy zrealizowa\u0107 poprzez przeszkolenie mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwego zarz\u0105dzania energi\u0105, co pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie i utrzymanie zak\u0142adanych oszcz\u0119dno\u015bci energii. Planujemy tak\u017ce edukowa\u0107 w zakresie ochrony \u015brodowiska. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych .", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"POLNE\" W LUBINIE", "TYTUL": "\u201eG\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201ePolne\u201d w Lubinie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "2168498.45", "WARTOSC": "2813368.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt dot. budowy 2 Punkt\u00f3w Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych PSZOK na terenie Gminy Lubin w miejscowo\u015bciach Obora i Siedlce przy istniej\u0105cych oczyszczalniach \u015bciek\u00f3w: PSZOK w Oborze \u2013 dz. nr 449/23 obr\u0119b Obora, pow. 0,7579 ha, PSZOK w Siedlcach \u2013 dz. nr 449/18 i 449/10 obr\u0119b Siedlce, pow. 0,5324 ha Podmiotem realizuj\u0105cym Projekt jest Gmina Lubin. Gmina nie zak\u0142ada rejonizacji PSZOK\u00f3w, ka\u017cdy mieszkaniec b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 korzysta\u0107 z obu, ka\u017cdy PSZOK b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142 do 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Przewiduje si\u0119, \u017ce z PSZOK w Siedlcach b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy: Sk\u0142adowic, Ustronia, D\u0105browy G\u00f3rnej, Ksi\u0119ginic, Miroszowic, Siedlec, Czerniec, K\u0142opotowa, Osieka, Niemstowa, Pieszkowa, Gorzelina, Raszowej, Mi\u0142osnej, Mi\u0142oradzice, Gogo\u0142owice, Raszowa, Raszowa Ma\u0142a, Buczynka, Rasz\u00f3wka, a PSZOK w Oborze mieszka\u0144cy Karczowiska, Wiercie\u0144, Zimna Woda, Bukowna, Lisiec, Chr\u00f3stnik, Gorzyca, Krzeczyn Wielki, Krzeczyn Ma\u0142y, Obora, Szklary. Mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli nieodp\u0142atnie, w ramach ponoszonej op\u0142aty za gospodarowanie odpadami komunal., korzysta\u0107 z ich us\u0142ug. Wykaz odpad\u00f3w przyjmowanych przez PSZOKi zawiera Studium Wyk. pkt 8 Pozosta\u0142e inf. PSZOKi b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y punkty przyjmowania rzeczy u\u017cywanych, niestanowi\u0105cych odpad\u00f3w do ponownego u\u017cycia. Gmina podejmie dzia\u0142ania na rzecz kszta\u0142towania postaw etycznych, spo\u0142ecznych i zwi\u0119kszenia wiedzy nt. zagro\u017ce\u0144 i edukacji ekol. spo\u0142ecze\u0144stwa promuj\u0105cej w\u0142a\u015bciwe post\u0119powanie z odpadami. Edukacja spo\u0142ecze\u0144stwa w Projekcie: \u2022cykl zaj\u0119\u0107/spotka\u0144 z mieszka\u0144cami gminy/uczniami dot. edukacji ekolog. min.6 spotka\u0144/rok \u2022rozprowadzanie gad\u017cet\u00f3w i ulotek o ww. tematyce, powsta\u0142e z surowca z recyklingu \u2022kampania elektr. - internetowy serwis nieograniczaj\u0105cy si\u0119 do informacji dot.funkcjonowania PSZOK\u00f3w Gmina zleci obs\u0142ug\u0119 PSZOK\u00f3w komunalnemu zak\u0142adowi bud\u017cet. dzia\u0142aj\u0105cemu pn. Gminny Zak\u0142ad Us\u0142ug Komunalnych i Mieszkaniowych w Ksi\u0119ginicach. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w Projekcie: 1.Sporz\u0105dzenie OO\u015a, projektu budowlanego, wykonawczego 2", "BENEFICJENT": "GMINA LUBIN", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gminy Lubin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1913024.84", "WARTOSC": "2985659.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje: budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 0,01 km, modernizacj\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 0,96 km, modernizacj\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci 0,78 km, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz rozbudow\u0119 systemu informatycznego w zakresie systemu klasy GIS.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O. W LUBINIE", "TYTUL": "Budowa i modernizacja element\u00f3w systemu gospodarki wodno-\u015bciekowej w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1857503.82", "WARTOSC": "3478209.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt pt. \"Termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w przy ul. Krupi\u0144skiego 39-45, 47-55,57-65, 67-71, 73-79, 95-101\" powsta\u0142 z uwagi na nisk\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 wymienionych w tytule budynk\u00f3w oraz z uwagi na komfort mieszka\u0144c\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c trosk\u0119 o \u015brodowisko naturalne. Z\u0142y stan energetyczny budynk\u00f3w przy ul. Krupi\u0144skiego powoduje znaczne straty energii cieplnej, a tym samym przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszania emisji CO2 i szkodliwych py\u0142\u00f3w, w tym py\u0142u PM10. Celem zniwelowania negatywnych skutk\u00f3w niskiej izolacyjno\u015bci termicznej budynk\u00f3w postanowili\u015bmy o przeprowadzeniu prac termomodernizacyjnych, obejmuj\u0105cych modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 zewn\u0119trznych \u015bcian budynk\u00f3w, przy u\u017cyciu styropianu, docieplenie zewn\u0119trznych \u015bcian w podpiwniczeniu budynk\u00f3w oraz wymian\u0119 stolarki okiennej w podpiwniczeniu budynk\u00f3w. Wszystko to ma przyczyni\u0107 si\u0119 do uzyskania znacznie lepszych parametr\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w oraz do ograniczenia szkodliwej emisji (obliczenia redukcji emisji CO2 oraz py\u0142u PM10 znajduj\u0105c si\u0119 na ko\u0144cu ka\u017cdego z za\u0142\u0105czonych do wniosku audyt\u00f3w energetycznych). Ponadto, projekt zak\u0142ada komponent edukacyjny, kt\u00f3rego za\u0142o\u017cenia maj\u0105 na celu przybli\u017cenie mieszka\u0144com problematyki ochrony \u015brodowiska naturalnego jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie wra\u017cliwo\u015bci i \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Jako odpowiedzialny Wnioskodawca, chcemy, aby realizacja projektu wp\u0142yn\u0119\u0142a nie tylko do podniesienia parametr\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w, ale tak\u017ce przyczyni\u0142a si\u0119 do zmiany my\u015blenia na proekologiczne. Cel projektu stanowi zatem poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz zmniejszenie strat energii cieplnej poprzez przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych budynku. W trakcie realizacji projektu, a tak\u017ce po jego zako\u0144czeniu, pragniemy wykonywa\u0107 zadania sp\u00f3jne z wytycznymi Unii Europejskiej w zakresie polityk horyzontalnych, tj. zapobiega\u0107 dyskryminacji ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 oraz zapewni\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p i pe\u0142ne uczestnictwo we wszystkich dziedzinach \u017cycia bez wzgl\u0119du n", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKATORSKO-W\u0141ASNO\u015aCIOWA IM. DR. J. WY\u017bYKOWSKIEGO W LUBINIE", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w przy ul. Krupi\u0144skiego 39-45, 47-55, 57-65, 67-71, 73-79, 95-101.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1695107.40", "WARTOSC": "1994244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "\"Nowoczesne i tw\u00f3rcze Szko\u0142y (\u2026)\" jest projektem wdra\u017canym w okresie X 2018 r.-III 2020 r. dedykowanym 9 Szko\u0142om Podstawowym dzia\u0142aj\u0105cym na terenie Gminy Miasta Lubin, kt\u00f3ry za cel g\u0142\u00f3wny stawia podniesienie jako\u015bci proces\u00f3w kszta\u0142cenia i rozbudow\u0119 oferty edukacyjnej w ka\u017cdej z 9 szk\u00f3\u0142 do ko\u0144ca III 2020 r., co stanowi odpowied\u017a na g\u0142\u00f3wny, zdefiniowany problem niezadowalaj\u0105cyh efekt\u00f3w nauczania w szko\u0142ach, ograniczonej oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych (wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych) dla uczni\u00f3w i zaplecza technicznego szk\u00f3\u0142 nieodpowiadaj\u0105cego standardom nowoczesnych szk\u00f3\u0142 w zakresie TIK i nauki metod\u0105 eksperymentu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu rezultat\u00f3w (g\u0142\u00f3wne):nabyciu kompetencji kluczowych (matem\u2013przyr/j\u0119zykowych (j.obce)/ICT/postaw/umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy przez 465 uczni\u00f3w (w tym 245 Dz), w tym tak\u017ce uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach (II-XII.2019);podniesieniu kompetencji 88 nauczycieli (w tym 72K) poprzez udzia\u0142 w kursach/szkoleniach doskonal\u0105cych w zakresie kompetencji ICT i metody eksperymentu (XI 2018-III 2020);doposa\u017ceniu o uzupe\u0142niaj\u0105cycm charakterze do zaj\u0119\u0107 pracowni szkolnych przedm. matematyczno - przyrodniczych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu w 9 szko\u0142ach oraz doposa\u017ceniu 7 pracowni mi\u0119dzyszkolnych pod katem eksperyment\u00f3w i 8 szk\u00f3\u0142 niezb\u0119dny do prowadzenia sprz\u0119t TIK (X 2018-III 2020 r.).Proj.b\u0119dzie realizowany poprze wdro\u017cenie 4 zada\u0144 odpowiadaj\u0105cych typom projekt\u00f3w:10.2.A: Zad.1 i Zad.2-kompetencje kluczowe/umiej\u0119tno\u015bci oraz doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142, 10.2.B:metoda eksperymentu, 10.2.G: wsparcie kompetencji N-li o uzupe\u0142niaj\u0105cym charakterze do wsparcia uczni\u00f3w.Grupy docelowe: 9 szk\u00f3\u0142 podstawowych, 520 uczni\u00f3w, 96 nauczycieliW projekcie we\u017amie udzia\u0142: 9 szk\u00f3\u0142, 520 uczni\u00f3w (w tym 288 K) i 96 nauczycieli.Warto\u015b\u0107 projektu/1 uczestnika: 3.244,23plnKwota dofinansowania: 1 898 521,80 plnProjekt spe\u0142nia 7 kryteri\u00f3w premiuj\u0105cych: 2, 4, 5, 7, 8, 9, 10.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LUBIN", "TYTUL": "Nowoczesne i tw\u00f3rcze Szko\u0142y Podstawowe w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1215813.96", "WARTOSC": "1431813.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest utworzenie nowych miejsc w przedszkolu, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz podniesienie kluczowych kompetencji uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, i rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi w Zielonym Przedszkolu w Lubinie.Grup\u0105 doc. s\u0105 dzieci z terenu gminy miejskiej i wiejskiej Lubin. Realizacja projektu wynika ze zdefiniowanych w przeprowadzonej diagnozie sytuacji spo\u0142.-gosp., aktualnych trend\u00f3w, zwi\u0105zanych z migracj\u0105 ludno\u015bci oraz potrzeb. mieszka\u0144c\u00f3w w obszarze spo\u0142ecznym.Diagnoza ta wykaza\u0142a potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia liczby miejsc w istniej\u0105cych przedszkolach oraz konieczno\u015b\u0107 rozszerzenia oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w tym zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zorganizowane: - zaj\u0119cia specjalistyczne - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy- kursy i szkolenia dla nauczycieliRezultaty projektu: - Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 5 w tym 5 kobiet i 0m\u0119\u017cczyzn, - Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu \u2013 172 osoby, w tym 81 dziewczynek i 91 ch\u0142opc\u00f3w.W celu umo\u017cliwienia organizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych niezb\u0119dny jest zakup wyposa\u017cenia sal i placu zabaw oraz podniesienie kompetencji nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych zatrudnionych w przedszkolu poprzez udzia\u0142 w specjalistycznych szkoleniach niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi.Okres realizacji projektu: 01.05.2020 - 31.08.2021Lider projektu: Jaros\u0142aw Radko, Ma\u0142gorzata RadkoPartnerzy projektu: Wiosna Centrum Edukacji Ma\u0142gorzata Radko, Poradnia Psychologiczno - Pedagogiczna Wiosna", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW RADKO, MA\u0141GORZATA RADKO", "TYTUL": "Zielony Przedszkolak - edukacja przez wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1637312.12", "WARTOSC": "3887826.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa", "OPIS": "Projekt obj\u0119ty niniejszym wnioskiem wpisuj\u0119 si\u0119 w dzia\u0142anie 1.1. POPC poniewa\u017c polega na wyeliminowaniu terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. W ramach inwestycji planowana jest budowa sieci szerokopasmowej na obszarze powiatu lubi\u0144skiego, numer obszaru POPC01_020365, w technologii NGA (sieci nowej generacji), zgodnej z wymogami dokumentu \u201eWymagania dla sieci NGA \u2013 POPC\u201d. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacji sieci dost\u0119powej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z szerokopasmowego internetu przez odbiorc\u00f3w ostatecznych, o gwarantowanej przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s do u\u017cytkownika ko\u0144cowego. W ramach Projektu sieci\u0105 szerokopasmow\u0105 obj\u0119tych zostanie: \u2022 1108 gospodarstw domowych, \u2022 1 jednostka publiczna. Ponadto, wybudowanych zostanie 42,34 km sieci oraz utworzone zostan\u0105 124 w\u0119z\u0142y dost\u0119powe oraz 16 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych. W ramach Projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie dokumentacji technicznej. 2. Pozyskanie i przygotowanie map i szkic\u00f3w. 3. Zakup urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych. 4. Budowa kanalizacji wraz z nabyciem materia\u0142\u00f3w. 5. Po\u0142o\u017cenie kabli \u015bwiat\u0142owodowych. 6. Nabycie i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pasywnych.", "BENEFICJENT": "SPRAY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie lubi\u0144skim (numer obszaru POPC01_020365).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-28", "DATA_START": "2016-05-13", "DOFINANSOWANIE": "1296748.35", "WARTOSC": "1525586.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje Lidera oraz jednego Partnera. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie platforma informatyczna oferuj\u0105ca funkcjonalno\u015bci i e-us\u0142ugi na 4 oraz 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (12 e-us\u0142ug na co najmniej 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci i 1 e-us\u0142uga na 3 stopniu dojrza\u0142o\u015bci). Udost\u0119pnione e-us\u0142ugi: e-rejestracja, e-badania, e-powiadomienia, e-dokumentacja, e-archiwum, e-feedback, e-pe\u0142nomocnictwo, e-recepta, e-zlecenie, e-skierowanie, e-zwolnienie, e-backup, e-deklaracje oraz Elektroniczna Dokumentacja Medyczna. Wdro\u017cony system pozwoli na prowadzenie us\u0142ug zgodnych z przepisami prawa dotycz\u0105cymi interoperacyjno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa oraz standardu dost\u0119pu dla niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu systemu, Partnerzy Projektu b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowali ze sob\u0105 w ramach zlecenia, wykonywania i przesy\u0142ania wynik\u00f3w bada\u0144 mi\u0119dzy plac\u00f3wkami medycznymi, co zdecydowanie przyspieszy diagnozowanie pacjent\u00f3w oraz ich dalsze leczenie. Wprowadzony system b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z komputerami typu desktop oraz urz\u0105dzeniami mobilnymi typu laptop, tablet czy smartfon. W wyniku realizacji Projektu, podmioty bior\u0105ce w nim udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 dost\u0119p spo\u0142ecze\u0144stwa do us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych, poprawa jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich \u015bwiadczenia, a tak\u017ce wyr\u00f3wnanie szans w dost\u0119pie do e-us\u0142ug medycznych oferowanych pacjentom. System teleinformatyczny przewiduje wymian\u0119 danych z innymi rejestrami danych publicznych i posiada ku temu techniczne mo\u017cliwo\u015bci. System teleinformatyczny b\u0119dzie przygotowany pod k\u0105tem pe\u0142nej wsp\u00f3\u0142pracy z realizowanymi obecnie systemami na szczeblu og\u00f3lnokrajowym w\u0142a\u015bciwym dziedzinowo dla uruchamianych e-us\u0142ug. Zak\u0142adany projektem system nie dubluje \u017cadnych funkcjonalno\u015bci, ani cel\u00f3w system\u00f3w og\u00f3lnokrajowych. Zasi\u0119g \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych za pomoc\u0105 wdro\u017conego systemu w przypadku Partnera Projektu jest co najmniej wojew\u00f3dzki (wykraczaj\u0105cy poza ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Niepublicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej O\u015brodek Medycyny Pracy sp. z o.o. oraz w Izerskim Centrum Pulmonologii i Chemioterapii \u201eIZER MED.\u201d Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1160445.00", "WARTOSC": "1365229.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zarejestrowane jako bezrobotne, od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby po 50 r. \u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubi\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1619626.36", "WARTOSC": "3321341.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa", "OPIS": "Projekt obj\u0119ty niniejszym wnioskiem wpisuje si\u0119 w dzia\u0142anie 1.1. POPC poniewa\u017c polega na wyeliminowaniu terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. W ramach inwestycji planowana jest budowa sieci szerokopasmowej na obszarze powiatu \u0142owickiego, numer obszaru POPC01_020366, w technologii NGA (sieci nowej generacji), zgodnej z wymogami dokumentu \u201eWymagania dla sieci NGA \u2013 POPC\u201d. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacji sieci dost\u0119powej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z szerokopasmowego internetu przez odbiorc\u00f3w ostatecznych, o gwarantowanej przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/sdo u\u017cytkownika ko\u0144cowego. W ramach Projektu sieci\u0105 szerokopasmow\u0105 obj\u0119tych zostanie: \u2022 1135 gospodarstw domowych, \u2022 5 jednostka publiczna. Ponadto, wybudowanych zostanie 38,04 km sieci oraz utworzonych zostanie 105 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych oraz 13 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych. W ramach Projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie dokumentacji technicznej. 2. Pozyskanie i przygotowanie map i szkic\u00f3w. 3. Zakup urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych. 4. Budowa kanalizacji wraz z nabyciem materia\u0142\u00f3w. 5. Po\u0142o\u017cenie kabli \u015bwiat\u0142owodowych. 6. Nabycie i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pasywnych.", "BENEFICJENT": "SPRAY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie lubi\u0144skim (numer obszaru POPC1_020366)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1088484.50", "WARTOSC": "1280570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zarejestrowane jako bezrobotne, od 30 roku \u017cycia, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBINIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubi\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-18", "DOFINANSOWANIE": "959354.20", "WARTOSC": "1130152.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego nale\u017c\u0105cego do Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej. Budynek jest zlokalizowany przy ul. Budziszy\u0144skiej 35- 37 w Lubinie w woj. Dolno\u015bl\u0105skim. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku. Planowany cel pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu a tak\u017ce wymian\u0119 stolarki okiennej. Opr\u00f3cz termomodernizacji wnioskodawca planuje przeprowadzi\u0107 szereg dzia\u0142a\u0144 takich jak: monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 z przeszkoleniem mieszka\u0144c\u00f3w, przeprowadzenie kampanii edukacyjnej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w informuj\u0105cej o przeprowadzonych pracach, ich efektach i pozytywnym wp\u0142ywie na \u015brodowisko naturalne. Podczas realizacji projektu Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu i pe\u0142nego uczestnictwa wszystkim osobom we wszystkich dziedzinach \u017cycia na jednakowych zasadach. Wnioskodawca dostosuje termomodernizowany budynek do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez monta\u017c linii naprowadzaj\u0105cych dla os\u00f3b s\u0142abowidz\u0105cych i niewidomych. Ponad Wnioskodawca przeszkoli mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi innowacyjnych technologi a tak\u017ce b\u0119dzie prowadzi\u0107 kampanie dotycz\u0105c\u0105 ochrony \u015brodowiska i korzystania z Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy budynku zg\u0142oszonego do projektu. Za realizacj\u0119 projektu w ramach nadzoru odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, jako jednostka najbardziej zorientowana w potrzebach mieszka\u0144c\u00f3w, lokalnym rynku podwykonawc\u00f3w, a tak\u017ce dysponuj\u0105 realnym prawem do zaci\u0105gania zobowi\u0105za\u0144. Prace termomodernizacyjne wykona firma wy\u0142oniona w ramach og\u0142oszonego konkursu, co zagwarantuje utrzymanie odpowiedniej jako\u015bci prac w stosunku do ceny. Przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych i nadz\u00f3r wnioskodawcy pozwoli na podniesienie klasy energetycznej mieszka\u0144 oraz wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji CO2 i py\u0142\u00f3w PM10.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. BUDZISZY\u0143SKA 35-37 W LUBINIE", "TYTUL": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie termomodernizacyjne budynku mieszkalnego ul. Budziszy\u0144ska 35-37 w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1772942.58", "WARTOSC": "2085814.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt \u201eProfesjonalny START\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie 40 m-cy od 03.2020r. do 06.2023r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdiagnozowane w:1) diagnozach potrzeb edukacyjnych opracowanych przez szko\u0142y bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie2) dok. \u201eInformacja o stanie realizacji zada\u0144 o\u015bwiatowych za rok szkolny 2018/2019 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach, kt\u00f3rych prowadzenie nale\u017cy do zada\u0144 w\u0142asnych Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego\u201d.3) dok. \u201eAnaliza potrzeb szk\u00f3\u0142 zawodowych pod k\u0105tem wyzwa\u0144 regionalnego rynku pracy\u201d (2016r. WYG PSDB Sp. z o.o. na zlecenie UMWD).Zgodnie z nimi istnieje potrzeba wsparcia szkol. zawodowego w zakresie poprawy jego jako\u015bci poprzez:- przeprowadzania pr\u00f3bnych egzamin\u00f3w zawodowych,- organizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych z kierunkowych przedmiot\u00f3w zawodowych,- organizacji kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kompetencje zawodowe uczni\u00f3w,- organizacji sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w,- doposa\u017cenie pracowni szkolnych w kt\u00f3rych odbywa si\u0119 kszta\u0142cenie zawodowe.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. s\u0105 uczniowie trzech plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe b\u0119d\u0105cych jednostkami org. Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (projektodawca). S\u0105 to:- ZSP w Karpaczu: 150UP;- ZSP w Lubinie: 90UP;- ZSP w \u015awidnicy: 60UP.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji zawodowych 300 uczni\u00f3w (211K i 89M) ww. palc\u00f3wek edukacyjnych poprzez podniesienie jako\u015bci kszta\u0142ceni zawodowego w okresie od 01.03.2020r. do 30.06.2023 r. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:- organizacja sta\u017cy zawodowych u przedsi\u0119biorc\u00f3w,- organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych i egzamin\u00f3w pr\u00f3bnych przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zaw,- organizacja kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kompetencje zawodowe uczni\u00f3w,- doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.:- zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez udzia\u0142 w ww. formach wsparcia,- poprawa jako\u015bci edukacji zawodowej szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez doposa\u017cenie bazy dydaktycznej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Profesjonalny START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "871086.90", "WARTOSC": "1024808.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 28 os. pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 28 nowych miejsc opieki dla 28 dzieci (14 K/14 M) i zatrudnienie 3 opiekun\u00f3w (3 K) i 1 piel\u0119gniarki (1 K) w terminie od 1.IV.2018 do 31.III.2020 na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego.Poprzez realizacj\u0119 projektu zostan\u0105 rozwi\u0105zane poni\u017csze problemy:- brak miejsc wystarczaj\u0105cych miejsc \u017c\u0142obkowych na terenie miasta Lubin;- brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu do pracy z urlop\u00f3w macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych;- brak mo\u017cliwo\u015bci znalezienia pracy przez os\u00f3b niepracuj\u0105cych.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 28 os\u00f3b (28 K) zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105:- osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 25 os\u00f3b (K);- osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 3 osoby (K).W celu realizacji projektu do \u017c\u0142obka zostan\u0105 zatrudnione 3 opiekunki (3 K) i 1 piel\u0119gniarka (1 K) dla sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; w ramach projektu zostanie sfinansowane bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka, zakupione pomoce dydaktyczne i zabawki, zostanie podj\u0119ta wsp\u00f3\u0142praca z logoped\u0105 i arteterapeut\u0105.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:- l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 28 szt.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu:- l-ba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 25 os.;- l-ba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 3 os.", "BENEFICJENT": "KOPALNIA TALENT\u00d3W NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE I \u017b\u0141OBEK MA\u0141GORZATA DRO\u0143-KOBUS", "TYTUL": "Czas na \u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "828669.25", "WARTOSC": "974905.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od 15.06.2016-30.09.2017r. Celem projektu jest wzrost udzia\u0142u dzieci w wieku 2,5 - 6 lat z Gminy i Miasta Lubin w edukacji przedszk. poprzez utworzenie filii Przedszkola Planeta Zdrowia - 3 oddzia\u0142y - 65 nowych m-sc, w tym min. 1 dla os. niepe\u0142nospr. oraz wzrost kompet. kluczowych i spo\u0142-emocjon. 166 dzieci poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 \u201eMa\u0142y odkrywca\u201d, a tak\u017ce podniesienie kompetencji kadry pedagogicznej z zakresu pedagogiki spec. i ICT. PROBLEMY: a) Niedostatek m-sc przedszk. w Gm i mie\u015bcie Lubin dla dzieci w wieku 2,5-6 lat i brak pomieszcze\u0144- sal, szatni, kuchni, \u0142azienki dostos. i wyposa\u017conych do potrzeb dzieci przedszk. w wieku 2,5-6 lat w tym do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. b) Brak zaj\u0119\u0107 dodatkowych, kt\u00f3re wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych deficyt\u00f3w w eduk. przedszk. oraz rozwijaj\u0105 kompetencje spo\u0142-emocj. i kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci tj. kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa i ciekawo\u015b\u0107 \u015bwiata dla dzieci w wieku 2,5-6 lat. c) Wysokie koszty szkole\u0144 dla nauczycieli/-lek d) Niewystarczaj\u0105ce kwalifikacje nauczycieli/ek w zakresie pedagogiki specj. i ICT Wnioskodawca podejmie ni\u017cej wymienione dzia\u0142ania, kt\u00f3re przynios\u0105 nast\u0119puj\u0105ce efekty: a) Uruchomienie nowej filii przedszk Planeta Zdrowia \u2013 65 nowych m-sc. i dostosowane do przyj\u0119cia nowych dzieci 2 sale, szatnia i \u0142azienka (w tym dla niepe\u0142nospr.), 3 wyposa\u017cone sale w meble, TIK i pianino, wyposa\u017cona kuchnia, plac zabaw, podjazd dla os niepe\u0142nospr. b) Realizacja dla 8 grup tj. 166 dzieci z przedszkola z Planeta Zdrowia zaj\u0119\u0107 dodatk. 2 razy w tygodniu przez okres 12 m-cy, kt\u00f3re rozwijaj\u0105 kompetencje spo\u0142-emocjon. i kluczowe na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci tj. kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zesp\u00f3\u0142. i ciekawo\u015b\u0107 \u015bwiata dla dzieci w wieku 2,5-6 lat. c) Bezp\u0142atne szkolenia dla nauczycieli/-lek d) Wzrost kompetencji i kwalifikacji kadry w zakresie pedagogiki specj. i ICT", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSZKOLAKA PALUCH, WIERNIK - GIZICKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Kopalnia talent\u00f3w - 65 nowych miejsc przedszkolnych i zaj\u0119cia dodatkowe oraz podniesienie kompetencji kadry nauczycielskiej w przedszkolu Planeta Zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "653368.20", "WARTOSC": "943737.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania na rzecz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych na terenie Gminy Lubin. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce wykorzystanie platformy ePUAP w celu udost\u0119pniania e-us\u0142ug, integracj\u0119 z niniejsz\u0105 platform\u0105, a tak\u017ce przygotowanie wzor\u00f3w dokument\u00f3w elektronicznych dla kt\u00f3rych organem w\u0142a\u015bciwym do okre\u015blania wzoru jest organ jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Niezwykle wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 jest tak\u017ce zapewnienie p\u00f3\u017aniejszego obs\u0142u\u017cenia dokument\u00f3w elektronicznych wp\u0142ywaj\u0105cych do urz\u0119du. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki zapewnieniu jednolitego repozytorium dokument\u00f3w dla system\u00f3w dziedzinowych, co pozwoli na integracj\u0119 sfery dokument\u00f3w bezpo\u015brednio w systemach np. podatku od nieruchomo\u015bci. Realizacja projektu pozwoli na udost\u0119pnienie: - 9 us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4/5 (transakcja / personalizacja), - 3 us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja), - 2 us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 1 (informacja). Dzi\u0119ki realizacji projektu mieszka\u0144cy gminy zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 w pe\u0142ni elektronicznego regulowania p\u0142atno\u015bci, sk\u0142adania wniosk\u00f3w oraz monitowania post\u0119pu danej sprawy. Ponadto powstanie r\u00f3wnie\u017c system informacji przestrzennej, kt\u00f3ry umo\u017cliwi uzyskanie informacji graficznych dotycz\u0105cych danej dzia\u0142ki lub nieruchomo\u015bci oraz innych danych. Realizacja projektu pozwoli r\u00f3wnie\u017c na stworzenie elektronicznego systemu wewn\u0105trzadministracyjnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykorzystywany do przekazywania zmian w zakresie wydatkowania \u015brodk\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c ich bie\u017c\u0105cego wykorzystania przez jednostki podleg\u0142e Gminy Lubin oraz system\u00f3w kadrowo-p\u0142acowych wewn\u0105trz urz\u0119du w celu komunikacji z programem P\u0142atnik, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy do sporz\u0105dzania i wysy\u0142ania dokument\u00f3w rozliczeniowych do ZUS oraz wysy\u0142ki deklaracji PIT do Ministerstwa Finans\u00f3w. Uzupe\u0142nienie pola zawarto w Pozosta\u0142ych Informacjach.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBIN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-administracji w Gminie Lubin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293091.16", "WARTOSC": "1521283.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "\u201eMozaika edukacyjna\u201d jest projektem partnerskim Fundacji \u201eKrzy\u017cowa\u201d dla Porozumienia Europejskiego (lider partnerstwa), Stowarzyszenia Civis Europae oraz organ\u00f3w prowadz\u0105cych szko\u0142y obj\u0119te wsparciem w ramach projektu: Gmina Miasto \u015awidnica, Gmina Lubin i Inpektoria Towarzystwa Salezja\u0144skiego we Wroc\u0142awiu.Projekt skierowany jest do: nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych oraz uczni\u00f3w 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych (3 szk\u00f3\u0142 ze \u015awidnicy, 1 z Lubina i 1 szko\u0142y w Szklarach G\u00f3rnych w Gminie Lubin).Cel projektu: do ko\u0144ca lipca 2020 roku wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 615 uczni\u00f3w 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji, wprowadzenie innowacyjnych metod i narz\u0119dzi nauczania, organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form aktywno\u015bci rozwijaj\u0105cych uzdolnienia z wykorzystaniem nowoczesnych technologii, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017conych w ramach projektu pracowni mat.-przyrodniczych i TIK.Zadania realizowane w projekcie to: wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK, wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych, szkolenia dla nauczycieli; a dla uczni\u00f3w: dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawczo-dydaktyczne, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, doradztwo edukacyjno-zawodowe, wsparcie psychologiczno-pedagogiczne, lekcje wyjazdowe z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i TIK w Centrum Edukacji Ekologicznej w Krzy\u017cowej.Charakterystyczn\u0105 cech\u0105 projektu jest innowacyjno\u015b\u0107- stosowanie metody Digital Pathways- rekomendowanej przez KE, oraz Kalejdoskopu Kariery rekomendowanego przez ORE w doradztwie edukacyjno- zawodowym.Wybrane formy wsparcia oraz gr. docelowe s\u0105 wynikiem diagnozy zatwierdzonej przez organy prowadz. szko\u0142y i zawieraj\u0105cej ocen\u0119 stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.Termin realizacji: od 01.09.2018 r. do 31.07.2020 r. (23 miesi\u0105ce) na terenie ZIT AW (Gmina Miasto \u015awidnica i Gmina \u015awidnica) oraz Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji (Gmina miejska Lubin i Gmina wiejska Lubin)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Mozaika edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-25", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "524333.87", "WARTOSC": "648781.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy ci\u0105gu pieszo-rowerowego wraz z o\u015bwietleniem, kt\u00f3ry stanowi istotny fragment sieci rowerowej miasta Lubina. Trasa ci\u0105gu przebiega wzd\u0142u\u017c potoku Baczyna na odcinku od ul. Sikorskiego do istniej\u0105cego ci\u0105gu pieszo-rowerowego przy k\u0142adce, na przed\u0142u\u017ceniu si\u0119gacza ul. Kolejowej. Inwestycja zlokalizowana zostanie na dzia\u0142kach 277/1, 277/2, 276/1, 245 - obr\u0119b 5 miasta Lubin. Projektowany ci\u0105g pieszo-rowerowy biegnie w kierunku Rynku od strony planowanego g\u0142\u00f3wnego zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego miasta, umiejscowionego w pobli\u017cu dworca kolejowego, kt\u00f3ry integrowa\u0107 b\u0119dzie ruch kolejowy, autobusowy i rowerowy. O jego istotno\u015bci \u015bwiadczy r\u00f3wnie\u017c to, \u017ce jest zlokalizowany w centrum miejscowo\u015bci, przebiega obok hali widowiskowo-sportowej, ko\u0144czy si\u0119 natomiast przy najwi\u0119kszym centrum handlowym w mie\u015bcie, z kt\u00f3rego korzysta szerokie grono u\u017cytkownik\u00f3w oraz przyczynia si\u0119 do integracji istniej\u0105cych ju\u017c fragment\u00f3w sieci rowerowej, czyni\u0105c j\u0105 bardziej sp\u00f3jn\u0105 i kompleksow\u0105. Celem bezpo\u015brednim realizacji projektu jest ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta Lubina na rzecz ruchu rowerowego i pieszego. Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM 10, ozonu i w efekcie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu oraz poprawi stan powietrza. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego o d\u0142ugo\u015bci 560 m, szeroko\u015bci 3,5 m (w tym droga rowerowa 2,00 m o nawierzchni bitumicznej). W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy zagospodarowania terenu (np. odtworzenie trawnik\u00f3w, postawienie koszy na \u015bmieci), organizacja ruchu drogowego (malowanie i monta\u017c znak\u00f3w drogowych) oraz wybudowane zostanie o\u015bwietlenie (postawienie s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, monta\u017c opraw ze \u017ar\u00f3d\u0142ami LED). Wnioskodawc\u0105, inwestorem, podmiotem realizuj\u0105cym oraz operatorem dofinansowanej infrastruktury jest Gmina Miejska Lubin. W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy ww. gminy oraz osoby prz", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LUBIN", "TYTUL": "Budowa ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego wraz z jego o\u015bwietleniem wzd\u0142u\u017c potoku Baczyna w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "484373.40", "WARTOSC": "569851.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty nast\u0119puj\u0105cy cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznego 34 (15K,19M) wychowank\u00f3w instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej (4 plac\u00f3wek opieku\u0144czo -wychowawczych typu socjalizacyjnego, interwencyjnego), tj. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez rozw\u00f3j i polepszenie jako\u015bci us\u0142ug wsparcia pieczy zast\u0119pczej na terenie powiatu lubi\u0144skiego w okresie 1.03.2019-31.08.2020Projektem zostanie obj\u0119tych 34 wychowank\u00f3w instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej, kt\u00f3rzyprzebywaj\u0105 w jednej z 4 plac\u00f3wek opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych typu socjalizacyjnego i interwencyjnego w Lubinie.Realizacja projektu zmniejszy lub zniweluje negatywn\u0105 sytuacj\u0119 kryzysow\u0105 w\u015br\u00f3d wychowank\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych poprzez objecie ich us\u0142ugami wsparcia pieczy zast\u0119pczej.W zale\u017cno\u015bci od potrzeb ka\u017cdy z wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami aktywnej integracji w zale\u017cno\u015bci od wieku oraz programem terapeutycznym. Odb\u0119dzie si\u0119 to w wyniku realizacji trzech zada\u0144 projektowych: 1. Us\u0142ugi aktywnej integracji dla wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej pow. 15 roku \u017cycia2. Us\u0142ugi aktywnej integracji dla wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej poni\u017cej 15 roku \u017cycia3. Program terapeutyczny dla 34 wychowank\u00f3w instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczejW wyniku ich realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce efekty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 34Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie: 34Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 34", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI", "TYTUL": "Czym skorupka za m\u0142odu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "476266.00", "WARTOSC": "560312.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt ma na celu doposa\u017cenie Gimnazjum nr 4 w Lubinie im. Jana Paw\u0142a II w nowoczesne narz\u0119dzia TIK oraz pomoce dydaktyczne dostosowane do pracy z uczniami posiadaj\u0105cymi specjalne potrzeby edukacyjne. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych i umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Pozwoli to na dopasowanie systemu edukacyjnego do potrzeb lokalnego rynku pracy (zdominowanego przez przemys\u0142 miedziowy, motoryzacyjny i lotniczy), a przez to zmniejszeniu tak\u017ce bezrobocia i zjawiska wyludniania gminy. Zaj\u0119cia zrealizowane z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK b\u0119d\u0105 podnosi\u0107 kompetencje uczni\u00f3w, aby u\u0142atwi\u0107 im znalezienie pracy w wy\u017cej wymienionych przemys\u0142ach. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup wyposa\u017cenia do 3 pracowni przyrodniczo-matematycznych tzw. Mobilnych eKlas oraz innych pracowni przedmiotowych (mi\u0119dzy innymi poprzez zakup tablet\u00f3w, komputer\u00f3w typu ALL-IN-ONE, ekran\u00f3w dotykowych, projektor\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 do przesy\u0142ania obrazu oraz laboratorium j\u0119zykowego), modernizacj\u0119 sieci internetowej w szkole oraz dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem projektem. Projekt jest skierowany do obecnych i przysz\u0142ych uczni\u00f3w (514 os\u00f3b) i nauczycieli (53 osoby) Gimnazjum nr 4, spo\u0142eczno\u015bci lokalnej Gminy Miejskiej Lubin oraz uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 Uniwersytetu Senioralnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LUBIN", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych \u2013 d\u0105\u017cenie do m\u0105drej i skutecznej edukacji w Gimnazjum nr 4 im. Jana Paw\u0142a II w Lubinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2179101.65", "WARTOSC": "2563649.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice", "OPIS": "Realizacja projektu pn.\"Profilaktyka raka jelita grubego na terenie subregionu legnicko-g\u0142ogowskiego\" jest zgodna z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020 Osi Priorytetowej 8 \u2013 Rynek pracy Dzia\u0142ania 8.7 \u2013 Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119. G\u0142ownym celem projektu zgodnym z za\u0142o\u017ceniami dzia\u0142ania 8.7 Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119 s\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do poprawy dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy, dedykowanych osobom aktywnym zawodowo oraz wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Niniejszy projekt realizowany w ramach og\u0142oszonego naboru ma na celu wdro\u017cenie programu profilaktyki raka jelita grubego, w tym r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne. Jego celem b\u0119dzie: 1. zwi\u0119kszenie odsetka wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka wykrywanych we wczesnych stadiach zaawansowania (A i B wg Duke'a); 2. Zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107; 3. obni\u017cenie umieralno\u015bci na raka jelita grubego oraz 4. obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju (dzi\u0119ki leczeniu rak\u00f3w wczesnych, a nie zaawansowanych i dzi\u0119ki usuwaniu stan\u00f3w przedrakowych - polip\u00f3w).", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM ZDROWIA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego na terenie subregionu legnicko-g\u0142ogowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1244887.58", "WARTOSC": "1464573.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II2019-XII2020.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 56 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (52 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) z Legnicko\u2013G\u0142ogowskiego Okr\u0119gu Miedziowego.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 56 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-14 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3,tj.wynagrodzenie i koszty sk\u0142adek na ubez.spo\u0142.niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem,kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ust.o opiece nad dzie\u0107mi do 3l.-42 os\u00f3b.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r\u2013kodeks pracy.Rezultaty proj.: \u2022 Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.56 os.\u2022 Liczba os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu:28 os\u00f3b(27K/1M) (80% z 35 os\u00f3b).\u2022 Liczba os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.:17 os\u00f3b (80% z21 os\u00f3b-14 K i 3 M).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektronicznych typu p\u0142yta CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustronnie lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-22", "DOFINANSOWANIE": "414750.00", "WARTOSC": "854850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach projektu Wnioskodawca skorzysta z us\u0142ugi doradczej w zakresie przeprowadzenia profesjonalnego projektu prototypowania. Proces prototypowania ma obj\u0105\u0107 opracowanie wymaga\u0144 technicznych potrzebnych do produkcji form metod\u0105 frezowania oraz metody kszta\u0142towania i zaprojektowania samych przewod\u00f3w. Wnioskodawca zak\u0142ada wykonanie przewod\u00f3w z rurek PA6, PA13 o \u015brednicy wewn\u0119trznej od 6mm do 15 mm i grubo\u015bci \u015bcianki od 1mm do 1,5mm i d\u0142ugo\u015bci od 150mm do 700mm. Rozwi\u0105zanie zaproponowane przez Wnioskodawc\u0119 b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142o si\u0119 na rynku lepsz\u0105 efektywno\u015bci\u0105 dzia\u0142ania oraz Wnioskodawca d\u0105\u017cy do zmniejszenia rozmiar\u00f3w i wagi samego rozwi\u0105zania, co jest zgodne z ide\u0105 downsizingu. Celem wdro\u017cenia zaprojektowanego produktu, Wnioskodawca zakupi urz\u0105dzenie obr\u00f3bcze, kt\u00f3re pozwoli na wykonywanie form niezb\u0119dnych do kszta\u0142towania ostatecznego produktu. Realizacja projektu pozwoli na uzyskanie przewagi konkurencyjnej Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie na rynek nowego innowacyjnego produktu.", "BENEFICJENT": "ARS POLSKA POPEK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie przewod\u00f3w do ch\u0142odzenia baterii do przemys\u0142u motoryzacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "399750.00", "WARTOSC": "1030050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 us\u0142ug\u0119 projektow\u0105 w celu opracowania koncepcji dach\u00f3w zielonych, w kt\u00f3rych zastosowane zostan\u0105 warstwy pianki poliuretanowej jako element hydroizolacji (zamiast tradycyjnej papy). Wdro\u017cenie tego rozwi\u0105zania b\u0119dzie nowym, innowacyjnym produktem w ofercie przedsi\u0119biorstwa i odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku. W zwi\u0105zku z tym, i\u017c Wnioskodawca specjalizuje si\u0119 w ociepleniach i dociepleniach dach\u00f3w i budynk\u00f3w, podj\u0119to decyzj\u0119 o realizacji projektu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi stosowanie opracowanego rozwi\u0105zania u szerszego grona odbiorc\u00f3w, m.in w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, obiektach zabytkowych w centrach miast, w nowoczesnych apartamentowcach. W ramach projektu opracowane zostan\u0105 innowacyjne zastosowania pianek i odpowiednich farb jako warstw komponentowych zielonych dach\u00f3w. Us\u0142uga doradcza obejmowa\u0142a b\u0119dzie projekt koncepcji zielonego dachu, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 nowoczesnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi, zostan\u0105 sprawdzone odpowiednie w\u0142a\u015bciwo\u015bci pianki takie jak no\u015bno\u015b\u0107, jej faktyczna nieprzepuszczalno\u015b\u0107, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, z jak\u0105 warstw\u0105 \u015blizgow\u0105 najlepiej wsp\u00f3\u0142pracuje, jej w\u0142a\u015bciwo\u015bci termiczne, odporno\u015bciowe z przeznaczeniem do wielowarstwowego stosowania na dachach odwr\u00f3conych. Dodatkowo do zakupu planowane jest zaplecze techniczno-technologiczne s\u0142u\u017c\u0105ce wprowadzeniu nowej us\u0142ugi do oferty Wnioskodawcy, m.in. agregaty: malarski, do piany, pr\u0105dotw\u00f3rczy, pojazd specjalistyczny, podno\u015bnik koszowy czy maszyna do piaskowania.", "BENEFICJENT": "SMART BUDOWNICTWO TOMASZ NIEWADZI", "TYTUL": "Innowacyjna koncepcja projektowania odwr\u00f3conych dach\u00f3w zielonych z wykorzystaniem piany poliuretanowej jako szansa na rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380375.00", "WARTOSC": "447500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca jest producentem wysokiej jako\u015bci odzie\u017cy dzieci\u0119cej oraz nakry\u0107 g\u0142owy dla najm\u0142odszych. Oferowane produkty b\u0119d\u0105 promowane w ramach Programu promocji bran\u017cy MODA POLSKA. Dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach docelowych: 1) Ukraina - wybrany rynek perspektywiczny 2) Dania 3) Stany Zjednoczone 4) W\u0142ochy Wnioskodawca planuje ponie\u015b\u0107 wydatki na nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy; 2) Udzia\u0142 w wyjazdowej misji gospodarczej po\u0142\u0105czonej z udzia\u0142em w targach KYIV FASHION w charakterze zwiedzaj\u0105cego 3) Nabycie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych; 4) Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w inofrmacyjno-promocyjnych; Dzi\u0119ki wymienionym wy\u017cej dzia\u0142aniom Wnioskodawca wejdzie na wybrany rynek perspektywiczny - ukrai\u0144ski oraz zwi\u0119kszy sprzeda\u017c eksportow\u0105. Realizacja projektu pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j firmy, kt\u00f3ra ugruntuje swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynkach zagranicznych. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do pozytywnego postrzegania polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w na arenie mi\u0119dzynarodowej oraz pozwoli na promocj\u0119 polskiej gospodarki.", "BENEFICJENT": "GRUPA \" B.H.E. \" KATARZYNA KUCIEJCZYK", "TYTUL": "BEXA na nowym rynku zagranicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "379722.00", "WARTOSC": "1164318.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Inwestycja polega na rozszerzeniu dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy o proces testowania produkowanych mieszanek pod wzgl\u0119dem jako\u015bci oraz wytrzyma\u0142o\u015bci, oraz przygotowaniu do wprowadzenia na krajowy i mi\u0119dzynarodowy rynek sprzeda\u017cy innowacyjnego produktu opracowanego przez dzia\u0142 badawczo-rozwojowy firmy \u2013 mieszanki o dotychczas nie spotykanych na rynku Polskim w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Dzi\u0119ki wprowadzonej do przedsi\u0119biorstwa innowacji produktowej oraz procesowej Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie wyeliminowa\u0107 potrzeb\u0119 korzystania z podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych, kt\u00f3re do tej pory zajmowa\u0142y si\u0119 testowaniem jako\u015bci oraz wytrzyma\u0142o\u015bci produkowanych przez Wnioskodawc\u0119 mieszanek. Zosta\u0142 zdiagnozowany problem - mieszanki podczas transport do podwykonawc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 ich testowaniem potrafi\u0142y zmienia\u0107 swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci zale\u017cnie od temperatury otoczenia, czasu przewozu, warunk\u00f3w na drodze (mi\u0119dzy innymi cz\u0119ste potrz\u0105sanie) itp. Zabezpieczenie takiego \u0142adunku, aby nie mia\u0142y na niego wp\u0142ywu warunki zewn\u0119trzne jest bardzo kapita\u0142och\u0142onne, a Wnioskodawca nigdy nie ma 100 pewno\u015bci, \u017ce podczas za\u0142adunku, transportu oraz roz\u0142adunku nie dosz\u0142o do zmian w\u0142a\u015bciwo\u015bci danej mieszanki. Realizacja projektu pozwoli na przeprowadzanie bada\u0144 nad w\u0142a\u015bciwo\u015bciami mieszanki danego typu w przedsi\u0119biorstwie dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie mo\u017cna na bie\u017c\u0105co zmienia\u0107 sk\u0142ad mieszanki i bada\u0107 jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci nawet przy minimalnych zmianach proporcji. Charakterystyka produkt\u00f3w Wnioskodawcy - mieszanek klej\u00f3w u\u017cywanych w g\u00f3rnictwie do zabezpieczania g\u00f3rotwor\u00f3w wymaga zmienno\u015bci mieszanek w zale\u017cno\u015bci od: sk\u0142adu warstw, z kt\u00f3rych si\u0119 sk\u0142ada dany teren, twardo\u015bci ska\u0142, ci\u015bnienia dzia\u0142aj\u0105cego na dan\u0105 powierzchni\u0119, ilo\u015bci posiadanego czasu na za\u0142o\u017cenie kotw, wielko\u015bci wy\u017c\u0142obionego korytarza, g\u0142\u0119boko\u015bci wyrobiska oraz temperatury i wilgotno\u015bci powietrza. Wnioskodawca w ramach operacji zatrudni r\u00f3wnie\u017c pracownika, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za obs\u0142ug\u0119 maszyny wytrzyma\u0142o\u015bciowej zakupionej w ramach tej inwestycji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T IN\u017bYNIERYJNO - G\u00d3RNICZYCH \"P.R.I.G.\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA ADAM W\u00d3JCIK", "TYTUL": "Wprowadzenie przez Przedsi\u0119biorstwo Rob\u00f3t In\u017cynieryjno-G\u00f3rniczych \"P.R.I.G.\" S.J. do produkcji innowacyjnego produktu oraz rozszerzenie procesu produkcji mieszanek klejowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "379525.00", "WARTOSC": "446500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem projektu \u201eRozw\u00f3j przedszkola Bia\u0142a \u017byrafa jako mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacjiprzedszkolnej na terenie miasta i gminy wiejskiej Lubin w okresie 13 miesi\u0119cy trwania projektu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie i utrzymanie 7 nowych miejscprzedszkolnych w Przedszkolu Niepublicznym Bia\u0142a \u017byrafa w Lubinie, w tym 3 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, realizacj\u0119 1650godzin grupowych i indywidualnychzaj\u0119\u0107 dodatkowych dla \u0142\u0105cznie 25 uczni\u00f3w przedszkola, w tym 3 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 udoskonalaj\u0105cych kompetencje 4 os\u00f3b z kadryprzedszkola. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potwierdzon\u0105 wynikami przeprowadzonej diagnozy potrzeb\u0119 upowszechnienia i zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacjiprzedszkolnej na terenie miasta i gminy wiejskiej Lubin. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p do edukacji przedszkolnej w Lubinie, w tym tak\u017ce dost\u0119p dla dzieci zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, wzro\u015bnie udzia\u0142 dzieci w wieku przedszkolnym w zaj\u0119ciach edukacyjnych wzmacniaj\u0105cych kompetencje kluczowe, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 kompetencjeobj\u0119tej wsparciem kadry przedszkola. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu przez okres co najmniej 2 lat po jego zako\u0144czeniu. Projekt realizowany b\u0119dzie wokresie od 01.12.2016r.do 31.12.2017r. Bud\u017cet projektu wynosi 446 500,00 z\u0142. Projektodawc\u0105 jest Stowarzyszenie Civis Europae, kt\u00f3re jest organem prowadz\u0105cymPrzedszkola Niepublicznego Bia\u0142a \u017byrafa w Lubinie i dzia\u0142a na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej od 1999 roku.", "BENEFICJENT": "CIVIS EUROPAE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedszkola Bia\u0142a \u017byrafa jako mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "370515.00", "WARTOSC": "435900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Wnioskodawca jest producentem wysokiej jako\u015bci odzie\u017cy dzieci\u0119cej oraz nakry\u0107 g\u0142owy dla najm\u0142odszych. Oferowane produkty b\u0119d\u0105 promowane w ramach Programu promocji bran\u017cy MODA POLSKA. Dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach docelowych: 1) Stany Zjednoczone Ameryki (USA) - wybrany rynek perspektywiczny; 2) Litwa; 3) Francja; 4) Niemcy. Wnioskodawca planuje ponie\u015b\u0107 wydatki na nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy; 2) Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dla rynku perspektywicznego: USA; 3) Organizacja przyjazdowej misji gospodarczej; 4) Nabycie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych; 5) Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych i cyfrowych; 6) Przygotowanie strony internetowej z t\u0142umaczeniem; 7) Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w inofrmacyjno-promocyjnych; 8) Nabycie oraz instalacja panelu promocyjnego MPG. Dzi\u0119ki wymienionym wy\u017cej dzia\u0142aniom Wnioskodawca wejdzie na wybrany rynek perspektywiczny - USA oraz zwi\u0119kszy sprzeda\u017c eksportow\u0105. Realizacja projektu pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j firmy, kt\u00f3ra ugruntuje swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynkach zagranicznych. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do pozytywnego postrzegania polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w na arenie mi\u0119dzynarodowej oraz pozwoli na promocj\u0119 polskiej gospodarki.", "BENEFICJENT": "GRUPA\u00a0\"\u00a0B.H.E.\u00a0\"\u00a0KATARZYNA\u00a0KUCIEJCZYK", "TYTUL": "Internacjonalizacja marki Bexa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "360927.56", "WARTOSC": "424620.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w ZS MCKK do 04.2022 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych praktyk i sta\u017cy dla uczni\u00f3w u pracodawc\u00f3w z regionu (54 uczni\u00f3w) oraz kursy dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych (2K/10M) oraz poprzez wyposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni nauki zawodu. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy tj.: niedostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego, do rzeczywistych oczekiwa\u0144 rybku pracy, zbyt ma\u0142a liczba godzin zaj\u0119\u0107 praktycznych, niedostosowanie szkolnych pracowni (brak nowoczesnego wyposa\u017cenia), braki wskazane przez nauczycieli w metodyce pracy z uczniami.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji zawodowych u 54 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w postaci praktyk i sta\u017cy;- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (2K/10M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni zawodowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107.Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 66 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 54 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) oraz 12 (2K/10M) nauczycieli ZS MCKK.G\u0142\u00f3wne zadania, realizowane w ramach projektu:- praktyki i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w; - szkolenia oraz wyjazd studyjny dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych; -zakup wyposa\u017cenia do pracowni zawodowych", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Szko\u0142a Zawodowc\u00f3w MCKK- edycja 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "357000.00", "WARTOSC": "420000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu zosta\u0142a podzielona na nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Zakup aparatury medycznej W projekcie zaplanowano zakup nast\u0119puj\u0105cych sprz\u0119t\u00f3w medycznych: a) kardiomonitor \u2013 3 szt. b) defibrylator - 1 szt. c) respirator \u2013 1 szt. d) USG - 1 szt. e) pompa infuzyjna \u2013 5 szt. f) kapnograf - 1 szt. g) elektryczne urz\u0105dzenie do ssania \u2013 7 szt. h) aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta - 1 szt. 2. Zarz\u0105dzanie projektem Powy\u017csze dzia\u0142anie obejmuje rozliczenie oraz prawid\u0142owe zarz\u0105dzanie projektem. Zarz\u0105dzanie projektem zostanie powierzone delegowanym do tego celu pracownikom Wnioskodawcy, kt\u00f3rzy tym samym stworz\u0105 zesp\u00f3\u0142 projektowy. 3. Dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne W ramach dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne: a) Zakup i monta\u017c tablicy informacyjnej - 1 szt., b) Zakup i monta\u017c tablic pami\u0105tkowych \u2013 2 szt., c) Wydruk ulotek informacyjnych - 50 szt., d) Wykonanie naklejek informuj\u0105cych o \u017ar\u00f3dle dofinansowania do oznaczenia sprz\u0119tu zakupionego w ramach projektu - 40 szt.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM ZDROWIA SP. Z O.O. W LUBINIE", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Regionalnym Centrum Zdrowia Sp. z o.o. w Lubinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "318882.72", "WARTOSC": "617879.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej KBZM Sp. zo.o. (ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa) poprzez wykonanie kompleksowej modernizacji energetycznej w\u0142asno\u015bciowego budynku biurowo \u2013 administracyjnego tej firmy do dnia 30.11.2016 r. W ramach projektu planowana jest jednoetapowa termomodernizacja budynku ul. M. Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie 177 w Lubinie w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropu budynku, a tak\u017ce instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a do ogrzewania budynku oraz podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wspart\u0105 cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0105 systemu grzewczego. Zakres planiwanej inwestycji jest adekwatny do zakresu najbardziej optymalnego wariantu termomodernizacji wskazanego w audycie energetycznym opracowanego przed aplikowaniem o wsparcie.Wnioskodawca zak\u0142ada wyb\u00f3r podwykonawcy, kt\u00f3ry w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym mo\u017cliwym stopniu zapewni kompleksow\u0105 terminow\u0105 i zgodn\u0105 z za\u0142o\u017ceniami projektu realizacj\u0119 planowanej inwestycji. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 realizacji inwestycji pod wzgl\u0119denm technicznym i orgzanizacyjnym b\u0119dzie dodatkowo nadzorowana przez odpowiednich specjalist\u00f3w w tym zakresie (inspektora nadzoru i koordynatora inwestycji).", "BENEFICJENT": "KBZM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku biurowego KBZM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy MCKK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-10-29", "DOFINANSOWANIE": "2174901.79", "WARTOSC": "2558708.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Przedmiot projektu: uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych takich jak: e-rejestracja, e-dokumentacja, e-ankieta, e-powiadomienia, e-kolejka, e-porada, prowadz\u0105cych do poprawy poziomu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz ich dost\u0119pno\u015bci. Okres wdro\u017cenia: 12 m-cy. Zakres i etapy proj.: przygotowanie dokumentacji projektowej, wdro\u017cenie ICT (e-us\u0142ug), szkolenia, promocja, zarz\u0105dzanie proj. Lokalizacja: cz. A6 Wniosku: Wroc\u0142aw, Wa\u0142brzych, Jelenia G\u00f3ra, Lubin. Spos\u00f3b realizacji proj.: zesp\u00f3\u0142 projektowy b\u0119dzie stosowa\u0142 elementy metodyki PRINCE i SCRUM, zaanga\u017cowani pracownicy DWOMP z sekcji: Organizacja i Nadz\u00f3r, Finanse, Zam\u00f3wienia, Zarz\u0105dzanie Jako\u015bci\u0105 i IT \u2013 szczeg\u00f3\u0142y: analiza instytucjonalna \u2013 zarz\u0105dzanie projektem. Proj. Realizowany b\u0119dzie przez zesp\u00f3\u0142 DWOMP. Dzia\u0142ania w ramach projektu: rozbudowa infrastruktury sprz\u0119towej i teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej stworzenie systemu obs\u0142uguj\u0105cego rejestrowanie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, tworzenie i archiwizowanie elektronicznej dokumentacji, w tym dokumentacji medycznej i rozw\u00f3j us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 z zakresu ochrony zdrowia, stworzenia i zakupu oprogramowania wraz z zakupem, rozszerzeniem i aktualizacj\u0105 licencji, a tak\u017ce prac instalacyjnych, konfiguracyjnych i optymalizacyjnych m.in. w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142anych informacji, identyfikacji os\u00f3b. Produkt proj. tj. zintegrowany system informatyczny (6 e-us\u0142ug + EDM) upowszechni i usprawni procesy \u015bwiadczenia us\u0142ug w systemie zdrowia, usprawni procedury NFZ realizowane przez Beneficjent\u00f3w. Skr\u00f3ty: poj.-projekt EDM-elektroniczna dokumentacja medyczna ICT \u2013 technologie informacyjno-komunikacyjne", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rozbudowa istniej\u0105cej infrastruktury informatycznej oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Dolno\u015bl\u0105skim Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Medycyny Pracy DWOMP i Partner\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "145076.40", "WARTOSC": "424866.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt polega na przygotowaniu do wprowadzenia na krajowy i mi\u0119dzynarodowy rynek sprzeda\u017cy innowacyjnego produktu opracowanego przez dzia\u0142 badawczo-rozwojowy firmy SWEET WORLD \u2013 wielofunkcyjnego kubka o unikatowych formach w stosunku do popularnych produkt\u00f3w obecnych na rynku. Nowy kubek b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 w sobie funkcje pojemnika na nap\u00f3j i zabawki. W tym celu Wnioskodawca, w ramach projektu, zakupi maszyn\u0119 pakuj\u0105c\u0105, kt\u00f3ra stanowi\u0107 b\u0119dzie kluczowy element linii produkcyjnej innowacyjnych kubk\u00f3w. Pozosta\u0142e maszyny niezb\u0119dne do produkcji i sprzeda\u017cy kubka stanowi\u0105 wyposa\u017cenie ju\u017c istniej\u0105cego zaplecza technicznego Wnioskodawcy. W ramach projektu zostanie opracowana i wyprodukowana szeroka gama form kubk\u00f3w, kt\u00f3rych kszta\u0142ty i rozmiary zostan\u0105 dostosowane do potrzeb konkretnych rynk\u00f3w i upodoba\u0144 odbiorc\u00f3w docelowych. Kubki na granit\u0119 b\u0119d\u0105 w sobie \u0142\u0105czy\u0142y funkcje naczy\u0144 na napoje wielokrotnego u\u017cytku oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci zabawki. Elementy naczy\u0144: pojemniki, s\u0142omki, nakr\u0119tki, podstawki b\u0119d\u0105 ze sob\u0105 kompatybilne, co pozwoli u\u017cytkownikowi na kreatywne \u0142\u0105czenie komponent\u00f3w i tworzenie zupe\u0142nie nowych modeli. Szerokie spektrum wzor\u00f3w i form umo\u017cliwi kolekcjonowanie produkt\u00f3w, co b\u0119dzie mia\u0142o pozytywny wp\u0142yw na rozbudow\u0119 grona sta\u0142ych odbiorc\u00f3w. Pokrywki, kt\u00f3re same w sobie stanowi\u0105 oddzieln\u0105 zabawk\u0119 (np. statki utrzymuj\u0105ce si\u0119 na wodzie), b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w wypustki \u2013 cegie\u0142ki sk\u0142adane razem za pomoc\u0105 systemu wypustek i odpowiadaj\u0105cych im gniazd, pozwalaj\u0105ce na uzyskiwanie wielu mo\u017cliwych kombinacji po\u0142\u0105cze\u0144, kompatybilne z rozmiarami klock\u00f3w LEGO, co pozwoli na wykorzystanie ich w zabawie poprzez dok\u0142adanie element\u00f3w i przyczepianie ludzik\u00f3w (minifigurek). Dzi\u0119ki realizacji inwestycji i zakupowi maszyny pakuj\u0105cej wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wprowadzi\u0107 na rynek te innowacyjne produkty, kt\u00f3rych pakowanie ze wzgl\u0119du na posiadane zasoby techniczne, nie by\u0142o dotychczas mo\u017cliwe. Dzi\u0119ki od\u0142\u0105czanej podstawce, kielichy b\u0119d\u0105 si\u0119 sztaplowa\u0142y. To unikatowe rozwi\u0105zanie konstrukcyj", "BENEFICJENT": "SWEET WORLD K MA\u0141ODOBRY STASIAK K PURA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na krajowy i mi\u0119dzynarodowy rynek wielofunkcyjnych opakowa\u0144 na napoje \u0142\u0105cz\u0105cych w sobie funkcjonalno\u015bci pojemnika na nap\u00f3j i zabawki w ramach dywersyfikacji produktowej SWEET WORLD sp.j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "123539.00", "WARTOSC": "232372.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "KBZM Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy KBZM Sp. zo.o. (ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa) poprzez wykonanie II etapu g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej w\u0142asno\u015bciowego budynku biurowo \u2013 administracyjnego tej firmy do dnia 15.07.2017 r. W ramach projektu planowana jest modernizacja o\u015bwietlenia polegaj\u0105ca na wymianie istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na nowoczesne o\u015bwietlenie w techmologii LED oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na w\u0142asno\u015bciowym budynku firmy zlokalizowanym, przy ul. M. Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie 177 w Lubinie. Planowana inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby firmy a jej zakres jest adekwatny do zakresu najbardziej optymalnego wariantu modernizacji energetycznej rozpatrywanego przez audytora energetycznego na etapie planowania inwestycji. Wnioskodawca zak\u0142ada wyb\u00f3r podwykonawc\u00f3w, kt\u00f3rzy w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu zapewni\u0105 kompleksow\u0105 terminow\u0105 i zgodn\u0105 z za\u0142o\u017ceniami projektu realizacj\u0119 planowanej inwestycji. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 realizacji inwestycji przez podwykonawc\u00f3w pod wzgl\u0119dem technicznym i organizacyjnym b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co monitorowana. G\u0142\u00f3wne efekty inwestycji: - Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 rocznej energii finalnej zu\u017cywanej przez budynek o 7336 kWh tj. o oko\u0142o 53% w odniesieniu do ca\u0142ej zu\u017cywanej energii i ok 63 % w odniesieniu do energii zu\u017cywanej przez instalacj\u0119 o\u015bwietleniow\u0105. - Redukcja emisji CO2 o 14,06 ton/rok tj. 51,60 % - Zapewnienie 37,82 % energii potrzebnej do funkcjonowania budynku pochodzi\u0107 b\u0119dzie z OZE (Powsta\u0142a instalacja fotowoltaiczna pokryje ok 37,82 % ca\u0142kowitego, planowanego (z uwzgl\u0119dnieniem pompy ciep\u0142a, kt\u00f3ra ma zosta\u0107 zamontowana na budynku we wrze\u015bniu 2016r ) zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105.) - znacz\u0105ce ograniczenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku, Warto\u015b\u0107 dodana: poprawa komfortu przebywania w budynku i budowanie pozytywnego wizerunku firmy jako eko-przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "KBZM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku biurowego KBZM Sp. z o.o. - etap II (modernizacja o\u015bwietlenia, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "121475.01", "WARTOSC": "121475.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MARKET ABC BO\u017bENA PIEKARZ, W\u0141ADYS\u0141AW PIEKARZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Market ABC Bo\u017cena Piekarz, W\u0142adys\u0142aw Piekarz Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1450283.73", "WARTOSC": "1706216.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os\u00f3b nieaktywnych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie gmin: Wroc\u0142aw, Strzelin, Brzeg Dolny, Wo\u0142\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, Lubin, Nowa Ruda, O\u0142awa, \u015aroda \u015al\u0105ska oraz Z\u0105bkowice, na obszarach obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- coaching;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 100 UP (min. 60K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 120 UP (min. 72K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 40 UP w (min. 24K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 100 UP w (min. 60K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DEX PREMIUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DEX PREMIUM SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "79793.75", "WARTOSC": "93875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby niepe\u0142nosprawnych intelektualnie uczni\u00f3w klas IV \u2013 VII Szko\u0142y Podstawowej Specjalnej realizuj\u0105cych obowi\u0105zek szkolny w Specjalnym O\u015brodku Szkolno \u2013 Wychowawczym w Szklarach G\u00f3rnych. 14 uczni\u00f3w (9 ch\u0142opc\u00f3w i 5 dziewczynek) doskonali\u0107 b\u0119dzie kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy, podczas trzech 6\u2013 dniowych wycieczkach tzw. \u201ezielonych klasach\u201d, kt\u00f3re realizowane b\u0119d\u0105 w miesi\u0105cu marcu, kwietniu i maju 2019 r. na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego. W trakcie wyjazd\u00f3w dzieci i m\u0142odzie\u017c b\u0119dzie mog\u0142a aktywnie doskonali\u0107 kompetencje kluczowe, uczestnicz\u0105c (podzieleni na dwie 7 \u2013osobowe grupy) w zaj\u0119ciach przygotowywanych przez nauczycieli z wykorzystaniem potencja\u0142u miejsca, tj. w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci informatyczne, rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci matematyczne, rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci przyrodnicze oraz w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne (tj. kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa, rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119). Niniejsze zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codziennie, w wymiarze po 2h lekcyjne. \u201eZielone szko\u0142y\u201d nigdy wcze\u015bniej nie by\u0142y realizowane w O\u015brodku i stanowi\u0105 rozszerzenie, warto\u015b\u0107 dodan\u0105 w stosunku do dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w plac\u00f3wce. Do realizacji celu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c organizacja Festiwalu Nauki na terenie O\u015brodka, podczas kt\u00f3rego uczniowie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w r\u00f3\u017cnorodnych warsztatach kreatywno \u2013 edukacyjnych, w wymiarze 4 godzin, zorganizowanych przez firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 w miesi\u0105cu czerwcu 2019r. Niniejsze warsztaty przygotowane zostan\u0105 w kontek\u015bcie zdiagnozowanych potrzeb uczni\u00f3w, tj. kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wsparciem w realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zakup 11 laptop\u00f3w oraz kamery cyfrowej oraz pi\u0119ciu aparat\u00f3w cyfrowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y uczniom podczas wyjazd\u00f3w oraz b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y wyposa\u017cenie nowej, zmodernizowanej pracowni informatycznej O\u015brodka w Szklarach G\u00f3rnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBI\u0143SKI", "TYTUL": "Jeste\u015bmy r\u00f3wnie\u017c kompetentni - doskonalimy swoje kompetencje kluczowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CENTRUM RACHUNKOWO-FINANSOWO-DORADCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "3.4 Dotacje na kapita\u0142 obrotowy, Inteligentny Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1233818.74", "WARTOSC": "1463952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie projako\u015bciowych rozwi\u0105za\u0144 (4 rozwi\u0105zania) w 27 POZtach, w tym 21 nale\u017c\u0105cych do Grupy EMC, zlokalizowanym na terenie7 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skim, \u015bl\u0105skim, opolskim, wielkopolskim, pomorskim, zachodniopomorskim, mazowieckim, w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentom powy\u017cej 60 roku \u017cycia. W ramach projektu w okresie 24 m-cy nast\u0105pi poprawa proces\u00f3w zwi\u0105zanych z:- udzielaniem pacjentom informacji dot. zasad korzystania z systemu opieki zdrowotnej z perspektywy POZ -korzystania z program\u00f3w profilaktycznych (w tym profilaktyka aktywnego starzenia z wykorzystaniem autorskich aplikacji - testysenioralne.pl), - obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w (standardy komunikacji oraz procesy organizacyjne poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107sposobu oferowania \u015bwiadcze\u0144 medycznych - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci, \u0142atwiejszy kontakt, prostsze procedury) -zarz\u0105dzaniem ruchem pacjent\u00f3w mi\u0119dzy lekarzem POZ a specjalistami AOS, diagnostyki i rehabilitacji. Ulepszone procesy b\u0119d\u0105 definiowane przy bezpo\u015brednim udziale pacjent\u00f3w a celem ich wdro\u017cenia jest optymalizacja i wzrost efektywno\u015bci leczenia os\u00f3b starszych na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej wpieranej przez AOS, diagnostyk\u0119 i rehabilitacj\u0119 , aby ograniczy\u0107 ich korzystanie z leczenia szpitalnego oraz opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "EMC SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "EMC Przychodznie POZ przyjazne Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "48110.00", "WARTOSC": "69618.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu przez zewn\u0119trzn\u0105 wyspecjalizowana firm\u0119, wy\u0142onion\u0105 w trybie post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia z zachowaniem zasad konkurencyjno\u015bci, wieloletniej strategii biznesowej (lata 2018-2022) i planu rozwoju eksportu (lata 2018-2019), kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci biznesowej wnioskodawcy. Oba dokumenty strategiczne dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 tych samych rynk\u00f3w w r\u00f3\u017cnej perspektywie czasowej. Strategia i PRE obejm\u0105 przynajmniej dwa rynki p\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144skie: Stany Zjednoczone i Kanada oraz dwa rynki spoza Unii Europejskiej: Norwegia, Szwajcaria i Wielka Brytania, kt\u00f3ra formalnie jeszcze nale\u017cy do UE. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce oba dokumenty strategiczne wska\u017c\u0105 jeszcze inne rynki, na kt\u00f3rych winien zaistnie\u0107 wnioskodawca, aby zoptymalizowa\u0107 biznesowy wymiar internacjonalizacji firmy. Strategia zawiera\u0107 b\u0119dzie kompleksow\u0105 i szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 wielorakie typy i przedmioty analizy oraz cz\u0119\u015b\u0107 wnioskow\u0105 (rekomendacyjn\u0105), wskazuj\u0105c\u0105 konkretne, dedykowane sposoby wej\u015bcia na rynek docelowy i optymalnego funkcjonowania na nim (narz\u0119dzia marketingowe, strategia cenowa itd.), kt\u00f3re w kluczowy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0105 na zoptymalizowanie koszt\u00f3w i zysk\u00f3w funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa w perspektywie d\u0142ugoterminowej. Strategia b\u0119dzie zawiera\u0107: 1) informacj\u0119 o dacie rozpocz\u0119cia, zako\u0144czenia przygotowywania dokumentu; 2) okresu na jaki zosta\u0142 sporz\u0105dzony dokument (powy\u017cej 24 miesi\u0119cy); 3) cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 w danym kraju zagranicznym: - analiz\u0119 SWOT - analiz\u0119 PEST - analiz\u0119 5 si\u0142 Portera A3 - analiz\u0119 konkurencji przeprowadzon\u0105 metod\u0105 benchmarkingu - dane ilo\u015bciowe dotycz\u0105ce rynk\u00f3w docelowych. 4) cz\u0119\u015b\u0107 rekomendacyjn\u0105 w danym kraju zagranicznym: - dob\u00f3r optymalnych sposob\u00f3w komunikacji, - dob\u00f3r odpowiednich sposob\u00f3w promocji, - rekomendacj\u0119 dostosowania oferowanych produkt\u00f3w do wymog\u00f3w danych rynk\u00f3w zagranicznych (w tym m.in. konieczno\u015b\u0107 uzyskania pomocy prawnej, przyj\u0119cia okre\u015blonej strategii cenowej, standaryzacji us\u0142ug", "BENEFICJENT": "SWEET WORLD K MA\u0141ODOBRY STASIAK K PURA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Stworzenie kr\u00f3tkoterminowego planu rozwoju eksportu oraz d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej dla dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych Sweet World Sp. J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "519328.75", "WARTOSC": "610975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Problem, kt\u00f3ry rozwi\u0105zuje projekt: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz braki pracownik\u00f3w w bran\u017cach z obszaru inteligentnych specjalizacji. Cel projektu: Nabycie i/lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy u 120 s\u0142uchaczy (110K, 10M) kierunku Technik farmaceutycznych w szko\u0142ach policealnych TEB Edukacja z woj. dolno\u015bl\u0105skiego przez udzia\u0142 w dodatkowych szkoleniach oraz sta\u017cach w ramach proj. trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. Grupa docelowa: Wsparcie skierowane do szk\u00f3\u0142 funkcjonuj\u0105cych w ramach jednostek organizacyjnych (oddzia\u0142\u00f3w) Wnioskodawcy w woj. dolno\u015bl\u0105skim: Studium Medyczne TEB Edukacja w Jeleniej G\u00f3rze, Studium Medyczne TEB Edukacja w Legnicy, Studium Medyczne TEB Edukacja w Lubinie, Studium Medyczne TEB Edukacja z siedzib\u0105 w Wa\u0142brzychu i Studium Zdrowia i Urody dla M\u0142odzie\u017cy z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu oraz 120 uczni\u00f3w(110K,10M) (tj. os. fizyczne, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105sk.) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunki Technik farmaceutyczny. Dzia\u0142ania: BO wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach bran\u017cowych: Technologie IT w farmacji (60h/gr) oraz Umiej\u0119tno\u015bci handlowe (60h/gr). 50% BO, tj. 60 os. (55K,5M), we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych prowadzonych u lokalnych pracodawc\u00f3w z bran\u017cy chemiczno-farmaceutycznej, tj. inteligentna specjalizacja dla woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Ka\u017cdy ze 120 BO zostanie obj\u0119ty indywidualnym doradztwem zawodowym (3h/os). W celu podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach Wnioskodawcy zakupione zostanie doposa\u017cenie pracowni farmaceutycznych. Efekty: zakup doposa\u017cenia do pracowni farmaceutycznych, wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych u 120 BO (110K, 10M) poprzez udzia\u0142 w szkoleniach bran\u017cowych, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego 60 BO (55K, 5M) poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompetencje ULTRA FORTE - sta\u017ce i szkolenia dla s\u0142uchaczy kierunku Technik farmaceutyczny TEB Edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin", "OPIS": "MA\u0141A GASTRONOMIA DAWIDOWSKA LEONORA istnieje od 2005 roku prowadz\u0105c dzia\u0142alno\u015b\u0107 gastronomiczn\u0105 \u201eMa\u0142a Gastronomia\u201d. Wnioskodawca posiada lokal gastronomiczny dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Lubina przy ulicy Drzyma\u0142y 1A, w kt\u00f3rych oferowane s\u0105 dania typu fast-food (hot-dogi, hamburgery, cheesburgery, tosty, zapiekanki). 14 marca zacz\u0119\u0142o obowi\u0105zywa\u0107 rozporz\u0105dzenie ministra zdrowia w sprawie og\u0142oszenia w Polsce stanu epidemicznego w zwi\u0105zku z koronawirusem SARS-CoV-2. Zgodnie z rozporz\u0105dzeniem restauracje, kawiarnie czy bary nadal b\u0119d\u0105 mog\u0142y sprzedawa\u0107 jedzenie. Ograniczeniu podlega jedynie spo\u017cywanie posi\u0142k\u00f3w na miejscu. Zam\u00f3wienia b\u0119dzie mo\u017cna bra\u0107 na wynos lub te\u017c z dostaw\u0105 do drzwi. Na skutek decyzji rz\u0105du dzia\u0142alno\u015b\u0107 uleg\u0142a pogorszeniu. Wnioskodawca odnotowa\u0142 znacz\u0105cy spadek liczby klient\u00f3w, a tym samym znacz\u0105cy spadek przychod\u00f3w, co przy bie\u017c\u0105cych kosztach dzia\u0142alno\u015bci firmy spowodowa\u0142o niedob\u00f3r got\u00f3wki oraz problemy p\u0142ynno\u015bciowe (koszty produkt\u00f3w, medi\u00f3w, zatowarowania). \u015arednie miesi\u0119czne przychody za 2019 wynios\u0142y 5 581,27 PLN, a w 2020 by\u0142y na poziomie: III \u2013 2 873 PLN (-49%) IV 2020 \u2013 0 PLN (-100%) V 2020 \u2013 2 328,50 PLN (-58%) W zwi\u0105zku ze znacz\u0105cym spadkiem przychod\u00f3w wyst\u0105pi\u0142y w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy problemy p\u0142ynno\u015bciowe, uniemo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci. U Wnioskodawcy wyst\u0119puj\u0119 zapotrzebowanie na kapita\u0142 obrotowy, kt\u00f3ry b\u0119dzie przeznaczony na bie\u017c\u0105ce koszty dzia\u0142alno\u015bci (media, towary, wynagrodzenia, itp.), co pozwoli na utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a tym samym zadeklarowanego zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "MA\u0141A GASTRONOMIA DAWIDOWSKA LEONORA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MA\u0141A GASTRONOMIA DAWIDOWSKA LEONORA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1583.7693469940134, "v": "115,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.92, "v_pc": "1583,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 780.4918096071303, "v": "57,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 433.0639326626021, "v": "31,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107.56441260901657, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 59.99057317439923, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54.30917256746042, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40.907799300106625, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 39.85192812423107, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Technika", "value": 30.681433004347, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 21.561124477130438, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.196810700713563, "v": "526,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.8464176941794026, "v": "281,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1.5031719386499713, "v": "109,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1.1573163463378624, "v": "84,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.8967482297618724, "v": "65,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.7466965579462503, "v": "54,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1089.8915806381056, "v": "79,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.27, "v_pc": "1089,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 689.4500593268993, "v": "50,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 268.9111276211827, "v": "19,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 72.94174262514697, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.29265193974354, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 9.282192908111655, "v": "679,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.895939524838013, "v": "504,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 3.5486781310659703, "v": "259,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.512622002897996, "v": "183,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05656655821964622, "v": "4,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 483.8092309374744, "v": "35,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44, "v_pc": "483,81 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 247.0325733384367, "v": "18,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84.08771222352844, "v": "6,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 49.71969612051289, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40.477744757634575, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.70317002487902, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26.877709216174097, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.43853897257839625, "v": "32,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.39642398228394893, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.07566230144626404, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 402.88664461273476, "v": "29,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.86, "v_pc": "402,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 246.89991593077622, "v": "18,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 139.4318834240096, "v": "10,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11.647929026437378, "v": "852,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0214952019028356, "v": "221,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 1.4213315744866992, "v": "103,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.4640894551220712, "v": "33,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 394.90230130956616, "v": "28,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.71, "v_pc": "394,90 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 261.78240820734345, "v": "19,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47.95586666484403, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46.92954383902452, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28.284221642015474, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.16}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.940487054706511, "v": "580,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0097739016321734, "v": "147,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 315.8531898460781, "v": "23,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16, "v_pc": "315,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Muzea", "value": 92.612844137026, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.32}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 54.67916997019985, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 48.594672881865655, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.38}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 47.57087787407387, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.21168425513301, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.46}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 27.339584985099926, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7.17664105858873, "v": "525,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.6677146840910955, "v": "122,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 262.95795609262655, "v": "19,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13, "v_pc": "262,96 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96.60830658610601, "v": "7,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.73}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52.43794966782404, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.94}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 29.011537714957484, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26.69078710665172, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.906138420318783, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.82126677967028, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8.025936654181589, "v": "587,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.4110047297482025, "v": "468,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1079649779916343, "v": "154,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1.7492681193099489, "v": "127,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14314.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8364286300133964, "v": "61,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.3513667058534052, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 214.80938841348387, "v": "15,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19, "v_pc": "214,81 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 213.14481778166606, "v": "15,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1.664570631817809, "v": "121,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 97.18158925007519, "v": "7,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89, "v_pc": "97,18 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68.82854197993277, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25.135672827186482, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.86}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3.217374442955956, "v": "235,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 58.65913688930202, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 127.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "58,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 55.11090316318999, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 132.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.5482337261120374, "v": "259,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48.85892801487274, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "48,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38.585752522076724, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.97}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.5590690871312574, "v": "187,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2.2060978210350766, "v": "161,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.51}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 2.175128359351505, "v": "159,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.5411504497361732, "v": "112,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.8453946469092599, "v": "61,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8080465866528146, "v": "59,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.13828854197993276, "v": "10,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 47.0028962189354, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "47,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "489.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "244.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ogrody botaniczne i zoologiczne", "value": 47.0028962189354, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 44.83095469830768, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "44,83 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 44.83095469830768, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38.97851887798343, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "38,98 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.51957254558876, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.50130218443284, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 821.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.8578649151105886, "v": "135,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.76}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 1.0144687918637394, "v": "74,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.08238783935259862, "v": "6,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 0.0029226016349071823, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Lecznictwo psychiatryczne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17.011127484484785, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,01 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 11.646663203652569, "v": "852,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.350794488339667, "v": "391,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.013669792492549963, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13.113448068458322, "v": "959,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,11 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.507860130683216, "v": "915,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.38}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.6055879377751046, "v": "44,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.4388833146512825, "v": "471,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,44 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.4145196434918117, "v": "249,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 53.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.7845955108401457, "v": "203,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19864942450173606, "v": "14,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.04111873581759029, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.4100937747764989, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4100937747764989, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.2803544577193319, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2803509035732838, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.5541460480629906e-06, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.06834896246274981, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.06834896246274981, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.008201875495529977, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.008201875495529977, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": -100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}