{"gmina": "Rudna", "typ_gminy": "gmina wiejska Rudna", "kod_gus": "030210211000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": "7`729", "budzet": {"dochody": "64,83 mln z\u0142", "wydatki": "66,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "674,82 tys z\u0142", "wydatki": "1,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.9471206300000325}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.9471206300000325}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.307518100000024}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.307518100000024}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.494271429999962}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.494271429999962}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.516089599999994}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.516089599999994}], "dochod_ue": "99,15 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "4598.8 z\u0142", "powiat": "2,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "307.9 z\u0142", "wojewodztwo": "4,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "1,89 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-04-15", "DOFINANSOWANIE": "22579297.02", "WARTOSC": "28286971.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest na terenie Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego w powiecie lubi\u0144skim na terenie gminy Rudna. Realizacja przedmiotowego projektu jest kontynuacj\u0105 budowy przepraw przez Odr\u0119 wraz z ich powi\u0105zaniem z systemem infrastruktury drogowej. W ramach projektu planowana jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 323 na odcinku od m. Radoszyce w km ok. 38+580 do km ok. 41+892 wraz z budow\u0105 obwodnicy m. Nieszczyce oraz rozbudowa i przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 323 na odcinku od km 41+892 do skrzy\u017cowania dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich 323 i 292 w km 46+863 w m. Studzionki wraz z budow\u0105 obwodnicy m. Brodowice. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj/zoptymalizuj i wybuduj. Przebudowa przedmiotowego odcinka drogi ma na celu stworzenie nowego uk\u0142adu drogowego w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 323 omijaj\u0105cego g\u0119st\u0105 zabudow\u0119 wiejsk\u0105 poprzez budow\u0119 obwodnic miejscowo\u015bci Brodowice i Nieszczyce. Realizacja projektu b\u0119dzie kolejnym etapem budowy sp\u00f3jnego systemu drogowego w tym regionie. Poprawiaj\u0105c przepustowo\u015b\u0107 istniej\u0105cej sieci drogowej pozwoli na przystosowanie istniej\u0105cej drogi do warunk\u00f3w ruchu powsta\u0142ych po wybudowaniu i oddaniu do u\u017cytkowania w 2012 r. nowego mostu nad rzek\u0105 Odr\u0105 mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Ciechan\u00f3w i Radoszyce. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przebudowana droga wojew\u00f3dzka o d\u0142ugo\u015bci ok. 5,7 km oraz nowo wybudowana droga wojew\u00f3dzka o d\u0142ugo\u015bci ok. 3,3 km. Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Rudna na terenie kt\u00f3rej realizowana jest inwestycja a tak\u017ce inni uczestnicy ruchu drogowego w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Realizacja projektu poprawi komfort \u017cycia i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Nieszczyce i Brodowice oddalaj\u0105c ruch samochodowy od zabudowy mieszkaniowej. Usprawni i poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska w kierunku wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego a tak\u017ce u\u0142atwi mieszka\u0144com powiatu g\u00f3rowskiego dost\u0119p do rynku pracy w Legnicko G\u0142ogowskim Okr\u0119gu Miedziowym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Drogi dojazdowe do mostu na Odrze w m. Ciechan\u00f3w na odcinku Lubin, G\u0142og\u00f3w - Ciechan\u00f3w w zakresie: Przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 323 na odcinku Radoszyce - Gawrony wraz z budow\u0105 obwodnic miejscowo\u015bci Nieszczyce i Brodowice\u2013 jako kontynuacja budowy przepraw przez Odr\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2921.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "75784444.02", "WARTOSC": "304434547.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice", "OPIS": "Wyd\u0142u\u017cenie okresu realizacji o 90 dni dokonano na pisemny wniosek Beneficjenta w zw. z pandemi\u0105 COVID-19, na podstawie Ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach wspieraj\u0105cych realizacj\u0119 program\u00f3w operacyjnych w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19 w 2020 r. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie zadania inwestycyjne: Budowa linii 2 x 400 kV Czarna \u2013 Polkowice, Rozbudowa stacji 400/110 kV Czarna, Rozbudowa stacji 220/110 kV Polkowice o rozdzielni\u0119 400 kV. Obszar sieci przesy\u0142owej obj\u0119ty projektem zlokalizowany jest na terenie po\u0142udniowo \u2013 zachodniej Polski. Trasa linii zlokalizowana jest na obszarze Gminy Lubin, Gminy Rudna, Miasta i Gminy Polkowice, wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Czarna po\u0142o\u017cona jest na terenie miejscowo\u015bci Czerniec, pod adresem - Czerniec, 59-322 Niemst\u00f3w, w gminie Lubin, w powiecie lubi\u0144skim, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Stacja elektroenergetyczna 220/110 kV Polkowice po\u0142o\u017cona jest na terenie miasta Polkowice, pod adresem - ul. Energetyk\u00f3w 1, 59-320 Polkowice, w gminie Polkowice, w powiecie polkowickim, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Czarna - Polkowice wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 699.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "122055446.88", "WARTOSC": "242991611.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zaprojektowanie oraz roboty budowlane na linii kolejowej nr 289 Legnica \u2013 Rudna Gwizdan\u00f3w od km 0,312 do km 39,066 oraz na linii kolejowej nr 273 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Szczecin G\u0142\u00f3wny na odcinku toru nr 2 od km 77,242 do km 77,626 w obr\u0119bie stacji Rudna Gwizdan\u00f3w. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych projektem wynosi 39,063 km. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zaprojektowanie i wykonanie rob\u00f3t budowlanych zak\u0142adaj\u0105cych przywr\u00f3cenie ruchu pasa\u017cerskiego na odcinku Legnica \u2013 Rudna Gwizdan\u00f3w, osi\u0105gni\u0119cie pr\u0119dko\u015bci 120 km/h dla poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich i 80 km/h dla poci\u0105g\u00f3w towarowych z odcinkowymi ograniczeniami pr\u0119dko\u015bci, spowodowanymi, mi\u0119dzy innymi, ukszta\u0142towaniem terenu oraz istniej\u0105c\u0105 zabudow\u0105 miejsk\u0105. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 nowego przystanku Lubin Stadion, remont/ przebudow\u0119 18 wiadukt\u00f3w oraz budow\u0119 1 wiaduktu w Ko\u017alicach, remont/przebudow\u0119 6 most\u00f3w, remont 1 k\u0142adki dla pieszych, remont 1 przej\u015bcia pod torami, likwidacj\u0119 7 przejazd\u00f3w kolejowych. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie umo\u017cliwi\u0105 w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cenie systemu ERTMS.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 289 na odcinku Legnica - Rudna Gwizdan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 648.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16747691.35", "WARTOSC": "19721416.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE czy alternatywnych form zapewnienia energii cieplnej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe r\u00f3wnie\u017c z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105) \u2022 kot\u0142y gazowe \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet) Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin \u015acinawa, Rudna, Prochowice, Chocian\u00f3w i Miasta Lubin. Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia: Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 466 szt. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 3 809,11 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 Roczny spadek emisji PM 2,5 \u2013 2,22 ton i PM 10 3,56 ton Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 116 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 58 szt. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina \u015acinawa. 12 kwietnia 2019 r. zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami. Strony ustali\u0142y aktywne uczestnictwo i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na rzecz przedsi\u0119wzi\u0119cia do pokrycia koszt\u00f3w dokumentacji aplikacyjnej i wk\u0142adu w\u0142asn", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aCINAWA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gmin Legnicko G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1619626.36", "WARTOSC": "3321341.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa", "OPIS": "Projekt obj\u0119ty niniejszym wnioskiem wpisuje si\u0119 w dzia\u0142anie 1.1. POPC poniewa\u017c polega na wyeliminowaniu terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. W ramach inwestycji planowana jest budowa sieci szerokopasmowej na obszarze powiatu \u0142owickiego, numer obszaru POPC01_020366, w technologii NGA (sieci nowej generacji), zgodnej z wymogami dokumentu \u201eWymagania dla sieci NGA \u2013 POPC\u201d. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacji sieci dost\u0119powej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z szerokopasmowego internetu przez odbiorc\u00f3w ostatecznych, o gwarantowanej przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/sdo u\u017cytkownika ko\u0144cowego. W ramach Projektu sieci\u0105 szerokopasmow\u0105 obj\u0119tych zostanie: \u2022 1135 gospodarstw domowych, \u2022 5 jednostka publiczna. Ponadto, wybudowanych zostanie 38,04 km sieci oraz utworzonych zostanie 105 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych oraz 13 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych. W ramach Projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie dokumentacji technicznej. 2. Pozyskanie i przygotowanie map i szkic\u00f3w. 3. Zakup urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych. 4. Budowa kanalizacji wraz z nabyciem materia\u0142\u00f3w. 5. Po\u0142o\u017cenie kabli \u015bwiat\u0142owodowych. 6. Nabycie i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pasywnych.", "BENEFICJENT": "SPRAY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie lubi\u0144skim (numer obszaru POPC1_020366)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-12-09", "DOFINANSOWANIE": "54712.80", "WARTOSC": "64368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna", "OPIS": "W ramach Projektu planowana jest budowa 16 punkt\u00f3w dost\u0119powych wewn\u0119trznych WiFi oraz 27punkt\u00f3w dost\u0119powych zewn\u0119trznych WiFi.Punkty wewn\u0119trzne dost\u0119pu do internetu zlokalizowane zostan\u0105 w Szkole Podstawowej w Rudnej i Chobieni(po 1 punkcie dost\u0119powym), w \u015bwietlicach wiejskich w 12 miejscowo\u015bciach gminy (po jednym punkcie w \u015bwietlicy)oraz 2 punkty w Urz\u0119dzie Gminy w Rudnej.Punkty zewn\u0119trzne dost\u0119pu do internetu zlokalizowane b\u0119d\u0105 przy Szkole Podstawowej w Rudnej(1 punkt),Urz\u0119dzie Gminy w Rudnej(1 punkt), \u015bwietlicach wiejskich, obiektach sportowych, skwerach w 21 miejscowo\u015bciach gminy (25 punkt\u00f3w).Gmina Rudna stawia sobie za cel wspieranie bezp\u0142atnego dost\u0119pu do internetu na jej obszarze w ww przestrzeniach publicznych, kt\u00f3re s\u0105 dost\u0119pne dla og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwy stanie si\u0119 do realizacji program wsparcia na rzecz zapewnienia dost\u0119pu do Internetu wysokiej jako\u015bci mieszka\u0144com i go\u015bciom w miejscach lokalnego \u017cycia publicznego.Lokalna \u0142\u0105czno\u015b\u0107 bezprzewodowa \u015bwiadczona bezp\u0142atnie i na niedyskryminuj\u0105cych warunkach, przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do zmniejszania przepa\u015bci cyfrowej, zw\u0142aszcza na obszarach wiejskich,w spo\u0142eczno\u015bciach o s\u0142abiej rozwini\u0119tej infrastrukturze. Sie\u0107 darmowych, publicznych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu poprawi dost\u0119p do us\u0142ug online, podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez u\u0142atwianie dost\u0119pu do us\u0142ug, na przyk\u0142ad e-zdrowia i e-administracji; umo\u017cliwiaj\u0105cych tworzenie nowych ofert s\u0142u\u017c\u0105cych w\u0142\u0105czeniu cyfrowemu, np. kurs\u00f3w obs\u0142ugi komputera i Internetu; oraz sprzyjaj\u0105cych rozwojowi przedsi\u0119biorstw wprowadzaj\u0105cych innowacje w zakresie produkt\u00f3w i us\u0142ug cyfrowych.Planowana do budowy sie\u0107 publicznych dost\u0119pu do Internetu w gminie zostanie zrealizowana przy pe\u0142nym wype\u0142nieniu Wymaga\u0144 dla WiFi -za\u0142\u0105cznik nr 6 do Regulaminu konkursu, w szczeg\u00f3lno\u015bci bezp\u0142atno\u015bci dla u\u017cytkownika ko\u0144cowego,wykorzystania technologii szerokopasmowych,pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych,jako\u015bci oraz mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu w miejscach lokalnego \u017cycia publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA RUDNA", "TYTUL": "Budowa sieci publicznych, darmowych punkt\u00f3w dost\u0119pu do internetu na obszarze Gminy Rudna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1244887.58", "WARTOSC": "1464573.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II2019-XII2020.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 56 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (52 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) z Legnicko\u2013G\u0142ogowskiego Okr\u0119gu Miedziowego.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 56 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-14 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3,tj.wynagrodzenie i koszty sk\u0142adek na ubez.spo\u0142.niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem,kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ust.o opiece nad dzie\u0107mi do 3l.-42 os\u00f3b.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r\u2013kodeks pracy.Rezultaty proj.: \u2022 Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.56 os.\u2022 Liczba os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu:28 os\u00f3b(27K/1M) (80% z 35 os\u00f3b).\u2022 Liczba os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.:17 os\u00f3b (80% z21 os\u00f3b-14 K i 3 M).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektronicznych typu p\u0142yta CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustronnie lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "733962.62", "WARTOSC": "917884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 101 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS legnickog\u0142ogowskim, 1527 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS legnicko-g\u0142ogowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2877645.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2748969.2299999995}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 1913397.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1620828.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1274884.59}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1155697.5699999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1118078.6700000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 982147.8500000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 743728.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 632511.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 495872.02}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 411502.07}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 336216.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 323824.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 267685.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 257309.78999999995}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 216640.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 156839.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 145140.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 117308.68999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105053.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 103638.79000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 71777.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 65072.39000000001}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 64206.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63330.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60296.770000000004}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47404.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45963.42}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 45000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36297.479999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34380.659999999996}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 29743.47}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 28875.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21359.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15528.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14087.820000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12563.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12284.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11599.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10876.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8697.880000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8579.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8235.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8169.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6899.700000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6800.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6017.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5705.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5296.0}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 3270.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1540.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 900.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5390732.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1608271.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1296782.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 788544.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 665059.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 180096.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 76509.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 65740.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 32151.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31643.94}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22250.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7704609.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3680436.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 3234246.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 936041.3400000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 553254.4899999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 544106.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 540569.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 315694.29000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 226709.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 200052.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 181500.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 103692.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89227.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 73317.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 46890.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38475.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36099.740000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29816.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29574.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25610.089999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24587.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 9000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5859.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5719.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4550.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1572.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 937.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 642.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3754013.3000000003}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1857617.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1006461.51}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 950010.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 152659.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120398.52}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 94922.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75457.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4850.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6505308.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2335510.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 308100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 300993.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 217282.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154842.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129555.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 121332.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 111978.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 89671.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88299.41}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 69890.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48708.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33305.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32364.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 22070.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21350.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 18454.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3703.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3350.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2757.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1492.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1266.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1257.61}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 226.65}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5988481.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3323810.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2981628.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1920197.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1175600.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1157798.2400000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 846832.4199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398019.38999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 352699.06}, {"name": "Rodzina", "value": 239330.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 156349.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103638.79000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60296.770000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36888.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24983.0}, {"name": "Turystyka", "value": 648.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 5422712.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1608271.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1383751.28}, {"name": "Turystyka", "value": 698848.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 665059.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 245836.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 79408.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31643.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22250.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12366382.379999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3936764.9100000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 983869.3600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 595740.9700000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 553254.4899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 109552.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42475.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35216.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21291.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8094.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4550.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4856683.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1880466.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1006461.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 94922.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 75457.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9151676.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 447469.64999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 396764.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 358510.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122976.86}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 69890.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64070.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32364.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18854377.650000013, "v": "18,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.41, "v_pc": "2439,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10786215.949999997, "v": "10,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 3851450.2, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1620828.67, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 819870.3899999999, "v": "819,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 711504.84, "v": "711,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 607135.2899999999, "v": "607,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 237312.66, "v": "237,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 96511.83, "v": "96,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63330.42, "v": "63,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34380.659999999996, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25836.739999999998, "v": "25,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9986748.620000005, "v": "9,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.05, "v_pc": "1292,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6591189.48, "v": "6,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2525708.54, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 475290.86000000004, "v": "475,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 334228.11, "v": "334,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47404.99, "v": "47,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12284.59, "v": "12,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 642.05, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 444.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6459374.37, "v": "6,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 420.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73, "v_pc": "835,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "435.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "809.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6427394.37, "v": "6,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 417.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31980.0, "v": "31,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6355397.709999999, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57, "v_pc": "822,28 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1857617.58, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1441922.08, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.68}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1221771.2800000003, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 749588.48, "v": "749,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 709020.84, "v": "709,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334329.97000000003, "v": "334,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36297.479999999996, "v": "36,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4850.0, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5698910.18, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59, "v_pc": "737,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4846030.84, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 312766.42000000004, "v": "312,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224622.03999999998, "v": "224,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 214139.85, "v": "214,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101351.03, "v": "101,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5231632.5600000005, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.88, "v_pc": "676,88 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "169.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "286.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4100087.3600000003, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.37}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 978885.27, "v": "978,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 152659.93, "v": "152,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5008632.349999999, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54, "v_pc": "648,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2887706.1500000004, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1155697.5699999998, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.07}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 411502.07, "v": "411,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 336216.0, "v": "336,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217510.56, "v": "217,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2015119.59, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03, "v_pc": "260,72 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "256.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1708.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 1913397.0, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.95}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 94922.59, "v": "94,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6800.0, "v": "6,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1778653.6, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68, "v_pc": "230,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1054607.6400000001, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 267685.06, "v": "267,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129555.37, "v": "129,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113816.45, "v": "113,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88299.41, "v": "88,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48735.07, "v": "48,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 46890.26, "v": "46,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16965.2, "v": "16,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11599.14, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1240816.6600000001, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87, "v_pc": "160,54 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "497.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1150661.95, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75779.46, "v": "75,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11105.25, "v": "11,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 3270.0, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 934334.83, "v": "934,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4, "v_pc": "120,89 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 610460.4099999999, "v": "610,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.33}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 248791.94, "v": "248,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.62}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 64206.23, "v": "64,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10876.25, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 779870.1399999999, "v": "779,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "100,90 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 690199.0799999998, "v": "690,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 89671.06, "v": "89,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.49}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 725355.85, "v": "725,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "93,85 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 725355.85, "v": "725,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 699496.5, "v": "699,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "90,50 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "398.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "281.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699496.5, "v": "699,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 346646.67000000004, "v": "346,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "44,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 251350.66999999998, "v": "251,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.98}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9296.0, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 110344.0, "v": "110,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "14,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 39649.0, "v": "39,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34585.0, "v": "34,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34538.0, "v": "34,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1572.0, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 69890.0, "v": "69,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1, "v_pc": "9,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "542.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12547.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 69890.0, "v": "69,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36888.45, "v": "36,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "4,77 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21359.7, "v": "21,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15528.75, "v": "15,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.09}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,29 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}