{"gmina": "Lubomierz", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Lubomierz", "kod_gus": "030210112023", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "eurostat": "PL515", "ludnosc": 6168, "budzet": {"dochody": "34,42 mln z\u0142", "wydatki": "31,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24530635.23, "dane1": 24007323.649999987, "dane2": 24007323.649999987, "dane3": 523311.5800000131}, {"label": "2017", "dane0": 26239393.990000006, "dane1": 26855179.900000006, "dane2": 26239393.990000006, "dane4": 615785.9100000001}, {"label": "2018", "dane0": 28673060.8, "dane1": 28838924.96, "dane2": 28673060.8, "dane4": 165864.16000000015}, {"label": "2019", "dane0": 36113130.959999986, "dane1": 40771466.14000001, "dane2": 36113130.959999986, "dane4": 4658335.180000022}, {"label": "2020", "dane0": 34417182.84000001, "dane1": 31011485.72, "dane2": 31011485.72, "dane3": 3405697.120000012}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6275753.45, "dane1": 7656248.969999999}, {"label": "2017", "dane0": 6889433.620000001, "dane1": 8380011.789999997}, {"label": "2018", "dane0": 6773209.37, "dane1": 9287807.319999998}, {"label": "2019", "dane0": 8823145.940000001, "dane1": 9771770.300000004}, {"label": "2020", "dane0": 8227437.590000001, "dane1": 11023800.24}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "939,32 tys z\u0142", "wydatki": "953,57 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5233115800000131}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5233115800000131}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6157859100000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6157859100000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.16586416000000015}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.16586416000000015}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.658335180000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.658335180000022}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.405697120000012}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.405697120000012}], "dochod_ue": "2,99 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,34 mln z\u0142", "gmina_pc": "2487.0 z\u0142", "powiat": "5,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "874.3 z\u0142", "wojewodztwo": "3,50 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "821,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8227437.590000001, "wydatki": 11023800.24}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-01-29", "DOFINANSOWANIE": "7335313.13", "WARTOSC": "12396643.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz", "OPIS": "Projekt dotyczy odnowy historycznego uk\u0142adu urbanistycznego Lubomierza oraz przywr\u00f3cenia lub nadania nowych funkcji spo\u0142ecznych, edukacyjnych, kulturalnych i rekreacyjnych trzem obiektom zabytkowym poprzez rewitalizacj\u0119 Rynku, budynku przy ulicy Kowalskiego 1 oraz remont wraz z przebudow\u0105 budynku i zagospodarowaniem terenu OSP na potrzeby stworzenia remizy stra\u017cackiej. Projekt realizowany jest w partnerstwie na podstawie umowy z 15.02.2017 r. wraz z Aneksem nr 1 stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku i szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015bla spos\u00f3b wdra\u017cania projektu. Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina Lubomierz (sektor publiczny). Partnerami s\u0105 dwie organizacje nale\u017c\u0105ce do sektora obywatelskiego tj.: Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Lubomierza oraz Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Lubomierzu. W wyniku realizacji projektu zostanie zrewitalizowana powierzchnia 1,97 ha, wsparte 2 zabytkowe budynki oraz 3 obiekty dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Rezultatem projektu b\u0119dzie stworzone 1 miejsce pracy, na kt\u00f3rym zostanie zatrudniona osoba niepe\u0142nosprawna. Projekt podzielono na 5 zada\u0144: 3 inwestycyjne (rewitalizacji zabytkowego Rynku, Domu P\u0142\u00f3ciennik\u00f3w oraz budynku OSP); 2 zadania zwi\u0105zane z przygotowaniem i zarz\u0105dzaniem projektem oraz promocj\u0105 projektu. Projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w bezpo\u015brednich: dzieci, m\u0142odzie\u017cy, doros\u0142ych i os\u00f3b starszych. W g\u0142\u00f3wnej mierze odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Lubomierz. Projekt adresowany jest tak\u017ce do odbiorc\u00f3w po\u015brednich, czyli do os\u00f3b przebywaj\u0105cych czasowo na terenie miasta (tury\u015bci, szczeg\u00f3lnie z obszaru ZIT AJ i Dolnego \u015al\u0105ska), kt\u00f3rzy dzi\u0119ki projektowi b\u0119d\u0105 postrzega\u0107 Gmin\u0119 Lubomierz jako atrakcyjn\u0105 turystycznie. Projekt uwzgl\u0119dnia te\u017c jako odbiorc\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt b\u0119dzie realizowany w centrum Lubomierza, metod\u0105 klasyczn\u0105 (odr\u0119bny wykonawca dokumentacji i rob\u00f3t budowlanych). Projekt gotowy do realizacji, Wnioskodawca dysponuje dokumentacj\u0105 projektow\u0105 i uzyska\u0142 wszystkie pozwolenia.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIERZ", "TYTUL": "Rewitalizacja Lubomierza poprzez popraw\u0119 estetyki zabytkowego uk\u0142adu urbanistycznego centrum miasta oraz modernizacj\u0119 zabytkowych budynk\u00f3w przy Placu Wolno\u015bci 67 i ul. Kowalskiego 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1189.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-08-29", "DOFINANSOWANIE": "4864597.62", "WARTOSC": "7413982.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eModernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Lubomierz i \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j\u201d planowane jest do realizacji zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami, wykonanie dokumentacji projektowej dzia\u0142ek oraz rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych 3 zadania: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bciach Wojciech\u00f3w/Maciejowiec/Pokrzywnik - L-102; lokalizacja: obr\u0119b miasta Wojciech\u00f3w, Maciejowiec, Pokrzywnik, gm. Lubomierz, woj. dolno\u015bl\u0105skie. W ramach zadania 1 powstanie - 6,8 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, - 6,8 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej niskiego napi\u0119cia dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j - L-860; lokalizacja: obr\u0119b miasta \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Kroblica i Or\u0142owice, gm. \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j i Mirsk, woj. dolno\u015bl\u0105skie. Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bci \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j - L-859; lokalizacja: obr\u0119b miasta \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j, Kroblica i Or\u0142owice, gm \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j i Mirsk, woj. dolno\u015bl\u0105ske. Oba zadania realizowane b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie gdy\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 trasy linii elektroenergetycznej pokrywa si\u0119 ze sob\u0105 dla obu linii. W ramach zadania 2 i 3 powstanie: - 9 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, - 0,1 km nowowybudowanej sieci elektroenergetycznej niskiego napi\u0119cia dla OZE, - 0,3 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE. Cel projektu: Celem projektu jest umo\u017cliwienie przy\u0142\u0105czenia do sieci TAURON Dystrybucja S.A. obecnych oraz przysz\u0142ych wnioskodawc\u00f3w o przy\u0142\u0105czenie OZE. Zrealizowanie tego przy\u0142\u0105czenia nie jest mo\u017cliwe bez realizacji przedmiotowego projektu, ze wzgl\u0119du na brak wystarczaj\u0105co rozwini\u0119tej infrastruktury elektroenergetycznej w lokalizacji OZE, tzn. na terenie gminy Lubomierz i \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j. Rezultaty projektu: W wyniku reali", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Lubomierz i \u015awierad\u00f3w Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 467.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1376285.21", "WARTOSC": "1619159.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymproblemem,nakt\u00f3ryodpowied\u017astanowiprojekts\u0105niskiekomp.kluczoweuczni\u00f3wszk\u00f3\u0142wgminieLubomierz,orazniezadawalaj\u0105cewynikiuczni\u00f3ww/wszk\u00f3\u0142zegzamin\u00f3wzewn\u0119trznych,kt\u00f3res\u0105poni\u017cej\u015bredniejdlawojew.dolno\u015bl\u0105skiego.Problemems\u0105r\u00f3wnie\u017cniewystarczaj\u0105cekomp.zaw.nauczycielidopracyz uczniami.Celemg\u0142\u00f3wnymproj.jestpodniesienieuuczni\u00f3wkomp.kluczowych,w\u0142a\u015bciwychpostawiumiej\u0119tn.niezb\u0119dnychnarynkupracymin.95%uczni\u00f3w:tj.271ucz.(152dz,119ch),wtymzniwelow.deficyt.u 152 ucz(83 dz, 69 ch)zespecj.potrz.eduk.,wtym 11 ucz (6 dz, 5 ch)zniepe\u0142nospraw.poprzezrealiz.zaj.dod.ispecjalist.oraz podniesieniekomp.zawodowych100%n-li.tj.48n-li(38K,9M)wgminieLubomierzwterminiedo31.08.2021r.Grupadocelowato 285ucz.(160dz,125ch)wtym 160 ucz.(87dz,73 ch)zespecj.potrzeb.eduk.wtym. 11 ucz(6d, 5ch)zniepe\u0142nospr.,oraz45n-li(38K,9M)zeszk\u00f3\u0142:SP Lubomierz,SPP\u0142awna,orazZesp\u00f3\u0142uSzk\u00f3\u0142wLubomierzu,wsk\u0142adkt\u00f3regowchodz\u0105 technikum iLO.Realizowaneb\u0119d\u0105zaj\u0119ciadodatkoweidydak.-wyr\u00f3w.rozwijaj\u0105cekomp.kluczoweuczni\u00f3w,zaj\u0119ciaspecjalistycznedlauczni\u00f3wzSPE, ,orazszkoleniadlan-li.Szko\u0142yzostan\u0105wyposa\u017conewsprz\u0119tniezb\u0119dnydoprowadzenianowoczesnych,innowacyjnychzaj\u0119\u0107orazdoposa\u017conezostan\u0105pracownieprzedmiot.Wyposa\u017cenieszk\u00f3\u0142wsprz\u0119tTIKipracownieprzedmiot.jestkomplementarnezzaj.dodatk.dlauczni\u00f3worazdoskonaleniemn-li.Efektemrealizacjiprojektujestpodniesieniekomp.klucz.orazw\u0142a\u015bciwychpostawiumiej\u0119tno\u015bcinarynkupracycoprzyczynisi\u0119dopoprawypracyizwi\u0119kszenia(podniesienia)wynik\u00f3wzegzamin\u00f3wzewn\u0119trznychu95%uczn.tj.271ucz.(152dz,119ch),zniwelowaniedeficyt\u00f3wu152 ucz(83 dz, 69 ch)zespecjalnymipotrzebamieduk.poprzezrealiz.zaj\u0119\u0107dod.orazpodniesieniekomp.zaw.100%nauczycielitj.48n-li(39K,9M)zeszk\u00f3\u0142wmiejsko-wiejskiejGminie Lubomierz.Miejscemrealiz.proj.s\u0105w/wszko\u0142ywkt\u00f3rychzrekrutow.zostaliuczniowie.Proj.b\u0119dzierealiz.ww/wszk.wokr. 01.09.2019-31.08.2021r", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIERZ", "TYTUL": "Lepszy start- rozwijanie kompetencji w gminie Lubomierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1155374.40", "WARTOSC": "1359264.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymproblemem,nakt\u00f3ryodpowied\u017astanowiprojekts\u0105niskiekomp.kluczoweuczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w gminie Lubomierz,orazniezadawalaj\u0105cewyniki uczni\u00f3ww/w szk\u00f3\u0142 zegzamin\u00f3wzewn\u0119trznych,kt\u00f3res\u0105poni\u017cej\u015bredniejdlawojew.dolno\u015bl\u0105skiego. Problemems\u0105r\u00f3wnie\u017cniewystarczaj\u0105cekomp.zaw. nauczycielidopracyz uczniami.Celemg\u0142\u00f3wnymproj.jestpodniesienieuuczni\u00f3wkomp.kluczowych,w\u0142a\u015bciwychpostawiumiej\u0119tn.niezb\u0119dnychnarynkupracymin.95%uczni\u00f3w: tj.437ucz(234dz,203ch),wtymzniwelow.deficyt.u 50ucz(17dz,33ch)zespecj.potrz.eduk.,wtym 3ucz(3ch)zniepe\u0142nospraw.poprzezrealiz. zaj.dod.i specjalist.oraz podniesieniekomp.zawodowych100%n-li.tj. 45n-li(38K,7M) w gminie Lubomierz wterminiedo30.06.2019r. Grupadocelowato 459ucz.(246dz,213ch)wtym 50ucz.(17dz,33ch)zespecj.potrzeb.eduk.wtym.3ucz(3ch)zniepe\u0142nospr.,oraz 45n-li(38K,7M) ze szk\u00f3\u0142: SP Lubomierz, SP P\u0142awna, oraz Zesp\u00f3\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Lubomierzu, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 G i LO.Realizowaneb\u0119d\u0105zaj\u0119ciadodatkoweidydak.-wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105cekomp. kluczoweuczni\u00f3w,zaj\u0119ciaspecjalistycznedlauczni\u00f3wz SPE,doradztwoeduk-zawod., orazszkoleniadlan-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone wsprz\u0119tniezb\u0119dnydoprowadzenianowoczesnych, innowacyjnychzaj\u0119\u0107orazdoposa\u017cone zostan\u0105pracownieprzedmiot.Wyposa\u017cenieszk\u00f3\u0142wsprz\u0119tTIKipracownieprzedmiot.jestkomplementarnezzaj.dodatk.dla uczni\u00f3worazdoskonaleniemn-li.Efektemrealizacjiprojektujestpodniesieniekomp.klucz.orazw\u0142a\u015bciwychpostawiumiej\u0119tno\u015bcinarynkupracycoprzyczynisi\u0119dopoprawypracyi zwi\u0119kszenia (podniesienia)wynik\u00f3wzegzamin\u00f3wzewn\u0119trznychu95%uczn.tj. 437ucz(234dz,203ch),zniwelowaniedeficyt\u00f3wu 50ucz.(17dz,33ch) zespecjalnymipotrzebamieduk.poprzezrealiz.zaj\u0119\u0107dod.orazpodniesieniekomp.zaw.100%nauczycielitj.45n-li(38K,7M)ze szk\u00f3\u0142 w miejsko-wiejskiej Gminie Lubomierz.Miejscemrealiz.proj. s\u0105 w/wszko\u0142y wkt\u00f3rychzrekrutow.zostaliuczniowie.Proj.b\u0119dzierealiz.ww/wszk.wokr.01.09.2017-30.06.2019r", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIERZ", "TYTUL": "Rozkr\u0119\u0107 sw\u00f3j umys\u0142 - rozwijaj swoje kompetencje w Gminie Lubomierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-06-12", "DOFINANSOWANIE": "2789524.67", "WARTOSC": "3286175.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Nowe rozwi\u0105zania i pojawiaj\u0105ce si\u0119 w \u015blad za nimi nowe e-us\u0142ugi sprawiaj\u0105 \u017ce konieczne jest poszerzanie oferty gmin by odpowiada\u0142a ona na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. Dlatego kontynuuj\u0105c swoje wcze\u015bniejsze dzia\u0142ania Lubomierz, Mirsk, Piechowice i Wle\u0144 (gminy o podobnej charakterystyce i zbli\u017conym dotychczasowym poziomie rozwoju e-us\u0142ug) przygotowa\u0142y projekt (P.) kt\u00f3ry zak\u0142ada wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0105zane z tym prace integracyjne systemu, zakupy sprz\u0119tu i niezb\u0119dne dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce. Na P. z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119: \u2022 EBOI \u2022 ZSPE \u2022 PPPZ \u2022 Platforma us\u0142ug publicznych udost\u0119pniaj\u0105ca dane z system\u00f3w dziedzinowych. \u2022 Aplikacja mobilna na 3 platformy systemowe zintegrowana z platform\u0105 us\u0142ug publicznych. \u2022 System elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentami \u2022 E-konsultacje spo\u0142eczne \u2022 E-Rada \u2022 GIS (wypis/wyrys) \u2022 Integracja poszczeg\u00f3lnych system\u00f3w \u2022 Zakupy sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do funkcjonowania nowych e-us\u0142ug \u2022 Promocja \u2022 Szkolenia \u2022 Zarz\u0105dzanie P. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug \u015bwiadczonych przez urz\u0119dy 4 gmin poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy (25 315 os\u00f3b). Beneficjentami b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c urz\u0119dy gmin kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi i zwi\u0119ksz\u0105 wydajno\u015b\u0107. Wszystkie e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 dla beneficjent\u00f3w ostatecznych ca\u0142kowicie bezp\u0142atne. P. b\u0119dzie realizowany w gminach Lubomierz, Mirsk, Piechowice i Wle\u0144 (lokalizacja). Sprz\u0119t i zainstalowane na nim oprogramowanie zlokalizowane b\u0119d\u0105 w Urz\u0119dach Gmin. Wska\u017aniki P. \u2022 Osoby obj\u0119te szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych- 80 \u2022 Podmioty kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego- 4 \u2022 Projekty w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u2013 1 \u2022 Urz\u0119dy kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego\u2013 4 \u2022 Udost\u0119pnione on-line dokumenty zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego- 200 \u2022 Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnione on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4\u2013 15", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIERZ", "TYTUL": "Informatyzacja Urz\u0119d\u00f3w Gmin Lubomierz, Mirsk, Piechowice, Wle\u0144 w celu wdro\u017cenia e-us\u0142ug publicznych - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1154808.00", "WARTOSC": "1375008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci miejsc przedszkolnych oraz poprawie dost\u0119pno\u015bci i upowszechnianiu edukacji przedszkolnej na obszarze Gminy Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski,w kt\u00f3rej istnieje problem niewystarczaj\u0105cej ilo\u015bci miejsc prowadz\u0105cych edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 dla dzieci w wieku 3 - 6 lat.W ramach projektu przewiduje si\u0119 utworzenie nowej plac\u00f3wki przedszkolnej i tym samym zwi\u0119kszenie dost\u0119pnych miejsc o 80 miejsc,w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,wraz z doposa\u017ceniem plac\u00f3wki w niezb\u0119dny sprz\u0119t,zabawki, pomoce dydaktyczne oraz podniesienie kwalifikacji nauczycieli przedszkolnych w szkole\u0144 i kurs\u00f3w.Niepubliczne przedszkole \"Planeta u\u015bmiechu\" zlokalizowane b\u0119dzie w budynku znajduj\u0105cym si\u0119 w mie\u015bcie Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski.Budynek zostanie wyposa\u017cony i dostosowany do wymaga\u0144 plac\u00f3wki zgodnie z ustaw\u0105 Prawo \u015bwiatowe z dnia 14 grudnia 2016r.Przy budynku zostanie zagospodarowany i wyposa\u017cony plac zabaw dla dzieci.Dzieci obj\u0119te zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse rozwoju oraz lepszych wynik\u00f3w w dalszych etapach edukacji.Plac\u00f3wka b\u0119dzie dostosowana dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co \u015bwiadczy o zgodno\u015bci projektu z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi.Projekt przewiduje dofinansowanie przez 12 miesi\u0119cy.Poprzez realizacj\u0119 projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel i za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce zmniejszenia nier\u00f3wno\u015bci w upowszechnianiu edukacji przedszkolnej na obszarach miejsko wiejskich oraz cel dotycz\u0105cy zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc przedszkolnych.EFEKTY: -finansowanie dzia\u0142alno\u015bci 80 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi przez 12 miesi\u0119cy;ZADANIA:Z1\u2013Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych \u2013 VII - VIII\u20192019 (2 mce) Adaptacja lokalu w kt\u00f3rym zostanie utworzona plac\u00f3wka.Z2-Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki-IX\u20192019\u2013VIII\u20192020 (12mcy) Organizacja dzia\u0142alno\u015bci opieku\u0144czo\u2013wychowawczej dla 80 dzieci.Z3-Opieka specjalistyczna przedszkola IX\u20192019\u2013VIII\u20192020 (12mcy) Organizacja specjalistycznej opieki nad dzie\u0107mi oraz podnoszenie kwalifikacji kadry nauczycielskiej.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE EDUKACYJNE \"PLANETA U\u015aMIECHU\" W LUBANIU MAGDALENA WIECZORKOWSKA", "TYTUL": "Przedszkole Planeta U\u015bmiechu w Gryfowie \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.79}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246685.67", "WARTOSC": "388890.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,7 kWp, wymiana o\u015bwietlenia na ledowe, a tak\u017ce zakup systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 przez Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej LUBOMED s.c. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w nieruchomo\u015bci zlokalizowanej w Lubomierzu przy ulicy Gryfiog\u00f3rskiej 6. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawienie efektywno\u015bci energetycznej budynku, o kt\u00f3rym mowa powy\u017cej, b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 wsp\u00f3lnik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki NZOZ LUBOMED s.c. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez produkcj\u0119 energii elektrycznej z w\u0142asnej instalacji wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na ledowe skutkuj\u0105ce zmniejszonym zu\u017cyciem energii elektrycznej. Po\u015brednio g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105, kt\u00f3ry b\u0119dzie wspiera\u0142 procesy zwi\u0105zane z optymalizacj\u0105 koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej poprzez optymalne zarz\u0105dzanie ca\u0142ym procesem. Rezultatem planowanej inwestycji b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej a\u017c o 46,49 %, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na ni\u017csze koszty funkcjonowania Wnioskodawcy. Inwestycja ma charakter proekologiczny, poniewa\u017c b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 potencja\u0142 energetyczny S\u0142o\u0144ca i pozwoli uniezale\u017cni\u0107 si\u0119 Wnioskodawcy od energii elektrycznej wytworzonej konwencjonalnymi metodami. Po\u015brednim celem projektu b\u0119dzie redukcja emisji CO2 oraz SO2 o 62,79%. Dwutlenek w\u0119gla jest emitowany podczas wytwarzania energii elektrycznej w wyniku spalania paliw kopalnych (np. w\u0119giel). Energia elektryczna, kt\u00f3ra jest generowana za pomoc\u0105 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (np.: elektrowni fotowoltaicznej) nie powoduje emisji CO2.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ LUBOMED SP\u00d3\u0141KA CYWILNA DARIUSZ D\u0104BROWSKI, MAGDALENA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej oraz wymiana o\u015bwietlenia na ledowe przez NZOZ LUBOMED s.c. celem oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1163353.55", "WARTOSC": "1368651.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie 100 os\u00f3b (70 k.i 30 m). z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu lw\u00f3weckiego od 30 r. \u017cycia, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. z niskimi kwalifikacjami, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci min. wynagr..W ramach projektu zaplanowano:1) 8.2 A: instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej - dla 100 os.- identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, poprzez zastosowanie IPD, diagnozowanie potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego w regionie,- kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawod., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawod.2) 8.2. B: instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy skierowane do os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji:- nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie, poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia i kursy - 100 os.3) 8.2. C: instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w:- nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce-50 os.Poprzez udzia\u0142 w projekcie poprawie ulegnie trudna sytuacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszy si\u0119 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia wynikaj\u0105ca z aktualizacji kwalifikacji zawodowych, nast\u0105pi wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1496694.55", "WARTOSC": "1760817.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie tereny aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (Miasto Jelenia G\u00f3ra, powiat jeleniog\u00f3rski, 4 gminy powiatu lw\u00f3weckiego tj.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Wle\u0144, Lubomierz, Mirsk) do 31.10.2019r. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.07.2017 do 31.10.2019 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "286488.03", "WARTOSC": "337044.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla czw\u00f3rki dzieci. Do realizacji tego zadania zostan\u0105 zatrudnieni wykwalifikowani nauczyciele prowadz\u0105cy zaj\u0119cia oraz pomoc nauczyciela. Zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z rehabilitacji ruchowej, fizjoterapii, logopedii, wczesnej edukacji Montressori, integracji sensorycznej oraz zaj\u0119\u0107 prowadzonych przez psychologa i pedagoga specjalnego. Konieczne b\u0119dzie dostosowanie pomieszcze\u0144 SOSW w Lw\u00f3wku \u015al\u0105skim na potrzeby nowego oddzia\u0142u przedszkolnego i gabinet\u00f3w terapeutycznych. W ramach projektu zamierzamy utworzy\u0107 i wyposa\u017cy\u0107 pracowni\u0119 integracji sensorycznej. Wszystkie te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu \u015bwiadczenie przez nas us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie, obj\u0119cie uczni\u00f3w kompleksow\u0105, wszechstronn\u0105, wysokowyspecjalizowan\u0105 terapi\u0105.Udzia\u0142 w grupowych zaj\u0119ciach edukacji przedszkolnej b\u0119dzie doskona\u0142\u0105 terapi\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i metod\u0105 socjalizacji naszych podopiecznych. Samo przebywanie w grupie r\u00f3wie\u015bniczej stanowi ju\u017c doskona\u0142\u0105 metod\u0119 terapii, nauki przez na\u015bladownictwo. Obj\u0119cie naszych uczni\u00f3w dodatkowymi, wy\u017cej wymienionymi zaj\u0119ciami terapeutycznymi, b\u0119dzie stymulowa\u0142o ich rozw\u00f3j w sferze poznawczej , emocjonalnej , empirycznej. Terapia i wspomaganie rozwoju dziecka nie mo\u017ce ograniczy\u0107 si\u0119 jedynie do pobytu dzieci w oddziale przedszkolnym . rodzice i opiekunowie prawni musz\u0105 by\u0107 wyposa\u017ceni w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re pozwol\u0105 im kontynuowa\u0107 terapi\u0119 w domu. W ramach naszej pracy przewiduje si\u0119 edukacj\u0119 i wspieranie rodzic\u00f3w w procesie wychowania i stymulowania rozwoju ich dzieci.Podstawow\u0105 ide\u0105 projektu jest stworzenie nowoczesnego oddzia\u0142u przedszkolnego, dostosowanego do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Zatrudniona kadra b\u0119dzie posiada\u0142a kwalifikacje, umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie w takiej pracy, co pozwoli na stymulowanie rozwoju na wczesnym etapie, co jest niezb\u0119dnym elementem jej powodzenia.Wszystkie zaplanowane zadania w bud\u017cecie maj\u0105 na celu niwelowaniem zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LW\u00d3WECKI", "TYTUL": "Utworzenie Specjalnego Oddzia\u0142u Przedszkolnego przy Zespole Plac\u00f3wek Edukacyjno Wychowawczych w Lw\u00f3wku \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "877544.45", "WARTOSC": "1032905.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Ziel des Projektes REVIVAL! ist es, die historischen Innenst\u00e4dte der f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet charakteristischen Klein- und Mittelst\u00e4dte zu beleben und zu st\u00e4rken sowie deren Kulturerbe zu erhalten und zu entwickeln. In der historischen Entwicklung, der Stadtstruktur, der demographischen und sozio\u00f6konomischen Entwicklung, den baukulturellen und touristischen Potenzialen aber auch in der wirtschaftlichen Strukturschw\u00e4che und den drohenden funktionalen Verlusten weisen die St\u00e4dte im F\u00f6rdergebiet \u00e4hnliche Potenziale und Herausforderungen auf. Ein koordinierter Erfahrungsaustausch sowie gemeinsame Aktivit\u00e4ten leisten einen Beitrag, diese Herausforderungen gemeinsam besser zu bew\u00e4ltigen und Potenziale zu nutzen. In den Partnerst\u00e4dten beleben die Aktionstage \"Lebendige Innenstadt\" die historischen Zentren und geben ihnen neue Aufmerksamkeit. Zehn PilotmaBnahmen dienen dem Erhalt, der Entwicklung und der besseren Zug\u00e4nglichkeit des kulturellen Erbes, bringen es ins Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung und machen es attraktiv f\u00fcr Touristen. Eine Wanderausstellung zeigt das Potenzial und die Erfolge der Revitalisierung der Innenst\u00e4dte. Ein Geocaching-Spiel ermuntert die Bev\u00f6lkerung und Touristen zu Erkundungstouren \u00fcber das kulturelle Erbe des F\u00f6rdergebietes. Eine wissenschaftliche Studie zur Lebensqualit\u00e4t und Urbanit\u00e4t bildet die Grundlage f\u00fcr eine Stadt- und Regionalpolitik mit gr\u00f6Berer Aufmerksamkeit auf starke Innenst\u00e4dte und f\u00fcr den Erhalt des kulturellen Erbes. Eine studentische Herbstschule bringt neue und kreative Ideen in die Region. Zehn kommunale Strategien sowie eine Gesamtstrategie f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet zum Erhalt des kulturellen Erbes und zur Belebung der Innenst\u00e4dte unterst\u00fctzen zuk\u00fcnftige politische Entscheidungen und tragen zur Attraktivit\u00e4tssteigerung des F\u00f6rdergebiets f\u00fcr die ans\u00e4ssige Bev\u00f6lkerung, Zuz\u00fcgler bzw. Fachkr\u00e4fte, Touristen sowie f\u00fcr Unternehmensansiedlungen bei.", "BENEFICJENT": "LEIBNIZ-INSTITUT F\u00dcR \u00d6KOLOGISCHE RAUMENTWICKLUNG E. V.", "TYTUL": "REVIVAL! - Revitalisierung der historischen St\u00e4dte in Niederschlesien und Sachsen / REVIVAL! - Rewitalizacja historycznych miast Dolnego \u015al\u0105ska i Saksonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "383502.65", "WARTOSC": "461691.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Das AP 1 dient der Recherche historischer Sorten, damit verbundener Legenden und Anekdoten. Zudem soll der Fortbildungsbedarf der B\u00fcrger im F\u00f6rdergebiet erhoben werden. \u00dcber einen \u00f6ffentlichen Aufruf und Sortenbestimmungen ist eine umfassende Einbeziehung der lokalen Bev\u00f6lkerung und aktiver Vereine in die Bestandserhebung geplant. Die Studie wird ver\u00f6ffentlicht und im Rahmen eines Fachtags diskutiert. Ergebnis des Fachtags ist ein gemeinsamer Katalog mit BildungsmaBnahmen. Es werden 2 Sortenwiesen zur Sicherstellung des Sortenmaterials, zur sp\u00e4teren Reiser-Abgabe an Interessierte und als lebendiges Museum angelegt. Sie sind Teil der gemeinsamen Bildungsinfrastruktur. Im Rahmen des AP 2 sollen modellhaft innovative Erhaltungs- und Nutzungskonzepte f\u00fcr 6 Streubobstwiesen demonstriert werden. Diese Modellfl\u00e4chen dienen im AP 3 und auch nach Projektende als Bildungsorte und sind Teil der gemeinsamen Bildungsinfrastruktur. Das AP 3 dient der Konzeption und grenz\u00fcbergreifenden Durchf\u00fchrung von Fortbildungskursen f\u00fcr Fachexperten, insbesondere jungen Nachwuchsfachkr\u00e4ften, Streuobstwiesenbewirtschaftern und die interessierte \u00d6ffentlichkeit zu allen Fragen der Streuobstwiesenbewirtschaftung, wie Baumschnitt, Veredlung, Sortenwahl, Sortenvielfalt, Wiesenpflege, Lagerung u.a. Ganz besonders sollen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler f\u00fcr den Schutz alter Sorten sensibilisiert werden. Das AP 4 dient der Vernetzung von Akteuren und der Bewusstseinsbildung der \u00d6ffentlichkeit. \u00d6ffentlichkeitswirksame, grenz\u00fcbergreifende und regionale Dialogveranstaltungen sollen helfen, B\u00fcrger und insbesondere Entscheidungstr\u00e4ger auf den Schutz und die nachhaltige Nutzung von Streuobstwiesen aufmerksam zu machen und rechtzeitig f\u00fcr eine Fortf\u00fchrung der Aktivit\u00e4ten und die Verbreitung der Modellversuche werben. Der Aufbau eines Netzwerkes Sortenerhalt, bestehend aus Pomologen, Betreibern der Sorteng\u00e4rten, Streuobstwiesenbewirtschaftern u.a., soll die Arbeit auch \u00fcber Projektende hinaus absichern helfen.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHE LANDESSTIFTUNG NATUR UND UMWELT", "TYTUL": "Bildung zum Erhalt alter s\u00e4chsischer und polnischer Obstsorten in der Grenzregion", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 937786.2099999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 846329.1699999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 602071.0499999999}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 463457.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 414935.05999999994}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 384013.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 379811.51999999996}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 354163.31000000006}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 333344.41}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 257896.91999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 174658.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 164081.88}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 151486.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 149856.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 146431.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102516.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 77705.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 63987.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63915.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 60487.71}, {"name": "Technika", "value": 55659.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54134.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52234.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51071.740000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39401.810000000005}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32506.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28329.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27270.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22097.379999999997}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18338.230000000003}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 15090.660000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14815.539999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14505.13}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 13887.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11022.279999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9234.73}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8505.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5937.3}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 5833.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3564.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2404.73}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2365.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2203.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 1700.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1224.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 700.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 243.84}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 201.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 171.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 22.52}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4040123.21}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2156892.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1487553.0500000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1127542.4600000002}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1087434.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 473060.9100000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 334047.41000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 258976.53999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 242708.77}, {"name": "Technika", "value": 221015.66999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 106616.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 100890.73999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56064.97000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51926.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 44296.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35713.049999999996}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 32397.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30479.870000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22063.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 18980.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 17868.59}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16577.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 15780.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12169.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10258.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5688.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5492.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5175.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1279.6499999999999}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 949.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 231.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 157234.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 54981.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 52299.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 43781.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14145.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14100.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 100000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 55188.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 49698.78}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 223752.1}, {"name": "Biblioteki", "value": 185000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 162765.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 92601.48}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 37128.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 17550.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9297.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2400.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1126.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5407139.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2359001.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 330174.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 198697.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 194100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 176581.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 148464.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 117110.3}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 115588.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48994.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45570.97}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 40767.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 38382.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27188.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20146.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19669.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10616.11}, {"name": "Technika", "value": 8612.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8264.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4634.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2622.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2346.5}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2081.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1845.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 344548.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 341220.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40160.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480760.9700000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63793.350000000006}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1731135.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1447640.21}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 583902.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 527289.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 438584.79999999993}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 379811.51999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 364130.51000000007}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 357463.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 213684.68000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 211087.19999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 207734.41000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65615.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44557.20999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40353.810000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9729.1}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 7040.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 201.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8034811.909999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1545874.4900000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1348011.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 479873.5700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 358786.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 137096.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23746.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22701.77}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16577.9}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13595.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13028.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9564.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5688.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5492.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5175.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 231.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 201015.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54981.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52299.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14145.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4100.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 100000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 55188.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49698.78}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 610000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242428.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 162765.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92601.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37128.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9297.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7962085.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 651799.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 388683.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 214720.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 105378.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29270.2}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 344548.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 336936.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4284.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39404.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 756.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 427147.17000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53613.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54447.200000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9346.150000000001}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11023800.24, "v": "11,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.54, "v_pc": "1787,26 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4840891.820000001, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.91}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2531503.94, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 1606059.1000000003, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 978749.28, "v": "978,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 368698.81000000006, "v": "368,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Technika", "value": 285287.1, "v": "285,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 149053.61000000002, "v": "149,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 120340.3, "v": "120,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 63835.380000000005, "v": "63,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52234.95, "v": "52,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 18980.0, "v": "18,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5937.3, "v": "5,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1279.6499999999999, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 949.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8528605.849999998, "v": "8,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.5, "v_pc": "1382,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5453874.73, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2433024.9899999998, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.52}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 324809.25, "v": "324,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206513.68, "v": "206,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 77705.49, "v": "77,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32506.2, "v": "32,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 171.51, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2208476.7600000007, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.12, "v_pc": "358,05 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1904834.61, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 150868.73, "v": "150,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88092.42, "v": "88,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 44356.0, "v": "44,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2035660.96, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56, "v_pc": "330,04 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "101.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "651.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1646640.3800000001, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 304396.62, "v": "304,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48994.71, "v": "48,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 23702.25, "v": "23,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6927.0, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1854708.14, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98, "v_pc": "300,70 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 953566.8099999999, "v": "953,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 384013.93, "v": "384,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 200554.78, "v": "200,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 151486.87, "v": "151,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65470.03999999999, "v": "65,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 351.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 60487.71, "v": "60,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 37128.0, "v": "37,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1345358.0399999996, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33, "v_pc": "218,12 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "46.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 535459.7100000001, "v": "535,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 332378.25, "v": "332,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 176581.05, "v": "176,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120674.7, "v": "120,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102516.31, "v": "102,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28329.86, "v": "28,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27360.010000000002, "v": "27,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19692.350000000002, "v": "19,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2365.8, "v": "2,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1248638.31, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02, "v_pc": "202,44 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 803437.16, "v": "803,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 185000.0, "v": "185,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 183534.0, "v": "183,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76667.15000000001, "v": "76,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 597566.67, "v": "597,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92, "v_pc": "96,88 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 588331.94, "v": "588,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9234.73, "v": "9,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 575647.0199999999, "v": "575,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85, "v_pc": "93,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 333575.41, "v": "333,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 217953.0, "v": "217,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 37.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24118.61, "v": "24,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 393998.64, "v": "394,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "63,88 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 248871.43, "v": "248,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.16}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 123788.98, "v": "123,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18338.230000000003, "v": "18,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.65}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 385500.17, "v": "385,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "62,50 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 385500.17, "v": "385,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 344548.62, "v": "344,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "55,86 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 344548.62, "v": "344,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150186.75, "v": "150,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "24,35 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 92601.48, "v": "92,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 37528.89000000001, "v": "37,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20056.38, "v": "20,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.35}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,21 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 70790.72, "v": "70,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 605.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,48 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 69090.72, "v": "69,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 709.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.59}, {"name": "Cmentarze", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64107.0, "v": "64,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 62883.0, "v": "62,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1224.0, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63055.58, "v": "63,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,22 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61465.31, "v": "61,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 890.27, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 20635.15, "v": "20,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,35 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "207.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20635.15, "v": "20,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 201.1, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 201.1, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}