{"gmina": "Wle\u0144", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Wle\u0144", "kod_gus": "030210112000", "kod_gus_podregionu": "030210100000", "podregion_eurostat": "PL515", "ludnosc": "4'372", "budzet": {"dochody": "21,84 mln z\u0142", "wydatki": "26,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14821458.349999998, "dane1": 14574700.300000012, "dane2": 14574700.300000012, "dane3": 246758.04999998584}, {"label": "2017", "dane0": 16665562.720000004, "dane1": 17270957.989999995, "dane2": 16665562.720000004, "dane4": 605395.2699999902}, {"label": "2018", "dane0": 20149360.249999996, "dane1": 22548469.39999999, "dane2": 20149360.249999996, "dane4": 2399109.149999995}, {"label": "2019", "dane0": 21844867.170000006, "dane1": 26807218.30999999, "dane2": 21844867.170000006, "dane4": 4962351.139999986}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "555,43 tys z\u0142", "wydatki": "732,04 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24675804999998585}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24675804999998585}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6053952699999903}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6053952699999903}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.399109149999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.399109149999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.962351139999986}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.962351139999986}], "dochod_ue": "4,38 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "3893.6 z\u0142", "powiat": "3,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "874.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "602,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,23 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,89 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "6930214.14", "WARTOSC": "8153193.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Celem proj. jest kompleksowa rewitalizacja zdegradowanej przestrzeni publ. zabytkowego centrum Miasta Wle\u0144 w wymiarze przestrzennym, spo\u0142., gospod. Proj. wynika z obowi\u0105zuj\u0105cego (na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku ) LPR Miasta i Gminy Wle\u0144 2016-2023, przyj\u0119tego Uchw. nr 176/XXVII/17 Rady M i G Wle\u0144 z 09.02.2017r. i znajduj\u0105cego si\u0119 w prowadzonym przez IZ RPO WD wykazie progr. rewitalizacji (lista A - lista proj. dla dzia\u0142ania 6.3). Zad. odpowiadaj\u0105 li\u015bcie podstawowych proj. rewitalizacyjnych (lista A), nr projekt\u00f3w: 36, 37,38, 40, 41. Przedmiotem proj. b\u0119dzie: - rewitalizacja przestrzeni Rynku M.Wle\u0144 obejmuj\u0105ca: remont fontanny wraz z pomnikiem \u201eGo\u0142\u0119biarki\u201d i urz\u0105dzeniami wody nadbudow\u0119 studni; wymian\u0119 nawierzchni i podbudowy; wycink\u0119 istniej\u0105cej zieleni i wykonanie nowych nasadze\u0144; budow\u0119/przebudow\u0119/monta\u017c ma\u0142ej architektury; przebudow\u0119 sieci elektrycznej w zakr. o\u015bwietlenia i iluminacji; przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej i og\u00f3lnosp\u0142awnej pod p\u0142yt\u0105 Rynku. Cele: powr\u00f3t do tradycji Rynku miejskiego, jako miejsca integracji, spotka\u0144, rekreacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. - rewitalizacja bud. przy ul. Ko\u015bciuszki 1a i przeznaczenie go na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Integracji Spo\u0142ecznej. - rewitalizacja bud. przy ul. \u015aw. Jadwigi 1 i przeznaczenie go na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Punktu Informacji Turystycznej oraz Centrum Lokalnych organizacji pozarz\u0105dowych (NGO). - rewitalizacja bud. by\u0142ego ko\u015bcio\u0142a ewangelickiego i przeznaczenie go na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej. - modernizacja ul. T. Ko\u015bciuszki we Wleniu (lokalizacja- jeleniog\u00f3rski obszar funkcjonalny \u2013 kod 0212054 miasto Wle\u0144 w gminie miejsko \u2013 wiejskiej). Roboty budowlane b\u0119d\u0105 prowadzone przy zabytkach. Zrewitalizowana infrastruktura zostanie dostosowana do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych. Dodat. proj. przewiduje zad. w zakresie: przygotowania dokumentacji , ochrony chronionych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, nadzoru inwestorskiego, dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i koszt\u00f3w zarz\u0105dzania. Lokalizacja proj. - teren miasta Wle\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Rewitalizacja Przestrzeni Publicznej Zabytkowego Centrum we Wleniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1585.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-04", "DOFINANSOWANIE": "2144762.24", "WARTOSC": "2539592.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Cel.proj.jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 8 wielorodz.budynk\u00f3w mieszkan.w miejsc.Wle\u0144 tj.WM ul.Dworcowa1,WM ul.Ko\u015bcielna3,WM ul. Ko\u015bcielna4,WM ul.Ko\u015bciuszki17,WM ul.Ko\u015bciuszki22,WM ul.Ko\u015bciuszki24,WM ul.Ko\u015bciuszki26-28,WM Plac Bohater\u00f3w Nysy29. Zakres proj.zosta\u0142 oparty o ustalenia audyt\u00f3w energe. dla poszczeg\u00f3lnych bud-wybrano najkorzyst.wariant modernizacji energetycznej i zastosowanych materia\u0142\u00f3w. Proj.podzielono na 13 zad.: ZAD.1-PRZYGOTOWANIE DOKUMENTACJI PROJ. ZAD.2-OCHRONA CHRONIONYCH GATUNK\u00d3W ZWIERZ\u0104T ZAD.3-11dot.MODERNIZACJI ENERGETYCZNEJ WIELORODZINNYCH BUDYNK\u00d3W MIESZKALNYCH WSP\u00d3LNOT MIESZKANIOWYCH: ZAD.3-DWORCOWA1 ZAD.4-KO\u015aCIELNA3 ZAD.5-KO\u015aCIELNA4, zad. 6 -usuni\u0119to,ZAD.7-KO\u015aCIUSZKI17 ZAD.8-KO\u015aCIUSZKI22 ZAD.9-KO\u015aCIUSZKI24 ZAD.10-PL.BOH.NYSY29 ZAD.11-KO\u015aCIUSZKI26-28 ZAD.12 KOMPLEKSOWY NADZ\u00d3R INWESTORSKI ZAD.13 DZIA\u0141ANIA PROMOCYJNE Proj.jest kompletny tj.zawiera we wszystkich 8 bud.obowi\u0105zkowe komponenty tj: -termomodernizacyjny; -zarz\u0105dzania energi\u0105; -edukacyjny. Proj.zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119p.wska\u017a.: \u2022Pow.u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-4605,30 m2. \u2022L.gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii-59 \u2022L.zmodernizowanych energetycznie bud.-8 \u2022L.wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-1 \u2022L.zmodernizowanych \u017ar.ciep\u0142a-16 \u2022Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn-393,23 tco2/rok Odbiorcami bezpo\u015br. proj.b\u0119d\u0105 mieszka\u0144.8 wielorodz.budyn.mieszk.-w sumie59gosp.dom.Odbiorcy po\u015bredni to:miesz.MiG Wle\u0144 i pobliskich Gm.;tury\u015bci z D.\u015al\u0105ska,innych rejon\u00f3w kraju,z zagranicy;przysz\u0142e pokolenia;przedsi\u0119biorcy bran\u017cy turys.; bezrobotni gm. Wle\u0144; lokalne organizacje sformalizowane. Proj.b\u0119dzie realizowany w partn.:Lider.b\u0119dzie Gmina Wle\u0144,Partnerzy to 8 WM.Taka formu\u0142a wynika z d\u0105\u017cenia do maksymalizacji wykorzystania zasob\u00f3w (Lider posiada do\u015bwiadczenie w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 dofinans.ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn.oraz zdolno\u015b\u0107 finansow\u0105 do finansowania inwestycji) i minimalizacji ryzyka zwi\u0105zanego realiz.proj.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Wle\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 490.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2021-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1901046.40", "WARTOSC": "2831337.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projekt przewiduje popraw\u0119 funkcjonowania gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Wle\u0144 wpisanej do KPO\u015aK i po\u0142o\u017conej na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Projekt podzielono na 2 zadania: - Zadanie 1: Budowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w we Wleniu - Zadanie 2: Przebudowa uj\u0119cia i stacji uzdatniania wody (SUW) we Wleniu Zadanie 1 obejmuje budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, przebudow\u0119 istniej\u0105cych oraz likwidacj\u0119 nieczynnych element\u00f3w instalacji, wraz z now\u0105 automatyk\u0105 i systemem SCADA. Wyb\u00f3r technologii oczyszczania \u015bciek\u00f3w i modernizacji uk\u0142adu technologicznego oczyszczalni zosta\u0142 dobrany tak, aby oczyszczalnia po realizacji projektu spe\u0142nia\u0142a wymagania dyrektywy 91/271/EWG z 21.05.1991r. i polskiego prawa w zakresie gospodarki osadowej oraz oczyszczania \u015bciek\u00f3w i odprowadzania oczyszczonych \u015bciek\u00f3w do odbiornika. Zadanie 2 obejmuje przebudow\u0119 uj\u0119cia wodnego i SUW wraz z instalacjami mi\u0119dzy nimi, z automatyk\u0105 i sterowaniem oraz rezerwowym zasilaniem, wyposa\u017conej w system SCADA. Zakres prac i wyb\u00f3r technologii dla tego zadania s\u0105 podyktowane potrzeb\u0105 zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw wody i poprawy jako\u015bci wody pitnej, zgodnych z wymogami prawa. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Beneficjenta - PWiK w Boles\u0142awcu sp. z o.o., kt\u00f3ry planuje zrealizowa\u0107 go w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Zakres ka\u017cdego zadania projektu obejmuje wykonanie dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem wymaganych pozwole\u0144, realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych, sporz\u0105dzenie dokumentacji powykonawczej do uzyskania pozwole\u0144 wodnoprawnych i pozwole\u0144 na u\u017cytkowanie, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty zewn\u0119trzne. Ponadto w projekcie wyst\u0119powa\u0107 b\u0119d\u0105 koszty po\u015brednie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W BOLES\u0141AWCU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Wle\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1021892.61", "WARTOSC": "1202226.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projet realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie Gminy Wle\u0144 (Lider) oraz Fundacji \"Optimo Modo\" (Partner)-PES (Kryt. premiuj\u0105ce nr. 3) .W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno - zawodowej 100 os., w tym 45 m.i 55 k. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wle\u0144, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagajace aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej. W ramach proj. zaplanowano:1) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 2) kursy i szkolenia umo\u017cliwiajace podniesienie kwalifikacji, kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017cadanych na rynku pracy,3) kursy i szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;4) sta\u017ce, praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w5) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy;W wyniku realizacji projektu:-min.60 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,-min. 1 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., uzyskaj\u0105 status os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu,-min.30 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - min. 10 os. zostanie obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.- 10 os. tj. 10% Ucz. Projektu uzyska zatrudnienie w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (PES) (Kryt. prem. nr 4)Wnioskodawca w ramach projektu planuje wspiera\u0107 wykorzystywanie technik poprzez: propagowanie/ szkolenie/ zakup TIK w ramach wparcia, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 UCZ.W wyniku zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w i rynku pracy, zaplanowano kursy kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane na bie\u017c\u0105co i wynikaj\u0105ce z potrzeb uczestnik\u00f3w projektu a jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 na li\u015bcie bran\u017c wskazanych w \u201eRamach strategicznych na rzecz inteligentnych specjalizacji D. \u015al\u0105ska.\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1002931.69", "WARTOSC": "1308169.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 b\u0119dzie gmina Wle\u0144. Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z zadaniami w\u0142asnymi gminy, kt\u00f3ra ma obowi\u0105zek zaspokajania zbiorowych potrzeb wsp\u00f3lnoty m.in. w zakresie zaopatrzenia w energi\u0119 elektryczn\u0105. Zgodnie z liter\u0105 prawa, gminy mog\u0105 pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 wytw\u00f3rc\u00f3w oraz dystrybutor\u00f3w energii, podejmuj\u0105c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z jej wytwarzaniem, wykorzystywaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jej przesy\u0142u oraz dystrybucji do odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. Identyfikacja zapotrzebowania na energie oraz korzy\u015bci zwi\u0105zane z wytwarzaniem energii z OZE, zadecydowa\u0142y o konieczno\u015bci realizacji przedmiotowej inwestycji. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, zaplanowano stworzenie czterech dachowych oraz trzech naziemnych prosumenckich mikroinstalacji fotowoltaicznych z systemami magazynowania energii dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (energia na potrzeby w\u0142asne bez wprowadzania do sieci) zlokalizowanych na terenie gminy. Projekt przewiduje zatem stworzenie siedmiu mikroinstalacji o \u0142\u0105cznej mocy szczytowej wynosz\u0105cej 168,22 kW, z systemami magazynowania energii dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach zadania: budowa 7 mikroinstalacji fotowoltaicznych. W ramach projektu Wnioskodawca planuje budow\u0119 czterech dachowych prosumenkich mikroinstalacji fotowoltaicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zlokalizowane na nast\u0119puj\u0105cych obiektach: O\u015brodek Kultury we Wleniu; Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. \u015awi\u0119tej Jadwigi \u015al\u0105skiej we Wleniu; \u015awietlica Wiejska w Marczowie; \u015awietlica Wiejska w Strzy\u017cowcu; oraz trzech mikroinstalacji naziemnych zlokalizowanych w obszarze: Zbiornik\u00f3w Wody; Stacji Uzdatniania Wody oraz Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w. Gmina wytwarza\u0107 b\u0119dzie zatem energi\u0119 wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne bez wprowadzania do sieci. Zadanie obejmie r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych dotycz\u0105cych przygotowania terenu pod lokalizacj\u0119 trzech mikroinstalacji naziemnych. Ponadto, w ramach w/w zadania, Wnioskodawca poniesie r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z przygotowaniem dokumentacji technicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Budowa ma\u0142ych instalacji fotowoltaicznych na terenie Gminy Wle\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "721735.00", "WARTOSC": "849100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie Gminy Wle\u0144 (Lider) oraz Fundacji \"Optimo Modo\" (Partner)-PES (Kryt. prem. nr. 3) .W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania w kierunku integracji spo\u0142eczno - zawodowej 100 os., w tym 45 m.i 55 k. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym .W ramach proj. zaplanowano:1) us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psycholog.), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 2) kursy i szkolenia umo\u017cliwiajace podniesienie kwalifikacji, kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017cadanych na rynku pracy,3) poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy;4) stworzenie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej (KIS)) poprzez stworzenie nowych miejsc reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej w miejscu wskazanym w Lokalnym Programie Rewitalizacji jako miejsce docelowe KISW wyniku realizacji projektu:-min.60os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,-min. 1 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., uzyskaj\u0105 status os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu,-min.30 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - min. 10 os. zostanie obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.Wnioskodawca w ramach projektu planuje wspiera\u0107 wykorzystywanie technik poprzez: propagowanie/ szkolenie/ zakup TIK w ramach wparcia, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 UCZ.W wyniku zidentyfikowanych potrzebUP i rynku pracy, zaplanowano kursy kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane na bie\u017c\u0105co i wynikaj\u0105ce z potrzebUP a jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 na li\u015bcie bran\u017c wskazanych w \u201eRamach strategicznych na rzecz inteligentnych specjalizacji D. \u015al\u0105ska.\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - lepsze jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "598106.90", "WARTOSC": "789868.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona ratunkowa i ekspozycja XI\u2013wiecznego Zamku Lenno, \u0141upki, Gm. Wle\u0144 (nr 361/339 z dnia 13.11.1956 w rejestrze Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Ochrony Zabytk\u00f3w we Wroc\u0142awiu), jako istotnego dobra kultury regionu oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu poprzez udost\u0119pnienie tego zabytku zwiedzaj\u0105cym. Przedmiotem projektu jest wykonanie prac budowlanych polegaj\u0105cych m.in na : - dziedzi\u0144cu zamku, poprzez odgruzowanie i wykonanie jego odwodnienia zabezpieczenie obiektu przed degradacj\u0105 przez wody z opad\u00f3w atmosferycznych, prace na koronach mur\u00f3w \u2013 podkre\u015blenie bry\u0142y obiektu, zabezpieczonie mur\u00f3w \u2013 wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, baszta widokowa: monta\u017c balustrad (na baszcie), por\u0119czy na dziedzi\u0144cu, wykonanie \u015bcie\u017cki na dziedzi\u0144cu, - wykonanie iluminacji \u015bwietlnej wraz monitoringiem w celu podkre\u015blenia walor\u00f3w obiektu, uatrakcyjnie formy prezentacji obiektu a tak\u017ce jego ochrony. Projekt, podzielony na trzy zadania, kt\u00f3re realizuje samodzielnie wnioskodawca, przy zaanga\u017cowaniu podmiot\u00f3w specjalistycznych : Zadanie 1. Rewitalizacja Zamku Lenno. Zadanie 2. Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie 3. Dzia\u0142ania promocyjne Technologia wykonania przewiduje maksymlane wykorzystania oryginalnego budulca (wykorzystanie gruzu, itp), prace wykonywane technologi\u0105 ma\u0142oinwazyjn\u0105, przewidzian\u0105 dla zabytk\u00f3w. Realizacja projektu przyniesie osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w projektu : 1) Wzrost liczby odwiedzin miejsca do co najmniej 9000 os/rok. 2) Zamek zostanie udost\u0119pniony i og\u00f3lnodost\u0119pny (wst\u0119p wolny). 3) Wykorzystanie obiektu do organizacji imprez o charakterze edukacyjno \u2013 kulturowym oraz edukacyjnym (np. zielone szko\u0142y). Organizowanych b\u0119dzie co najmniej 11 impr/rok od 2018 (3 imp w 2017) o charakterze eduk/kulturowym/historycznym. 4) Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wiedzy i dost\u0119pno\u015bci innych zabytk\u00f3w stanowi\u0105cych szlak turystyczny zamk\u00f3w piastowskich (oko\u0142o 15 obiekt\u00f3w w regionie).", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Udost\u0119pnienie i iluminacja Zamku Lenno (etap VII prac)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-06-12", "DOFINANSOWANIE": "2789524.67", "WARTOSC": "3286175.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Nowe rozwi\u0105zania i pojawiaj\u0105ce si\u0119 w \u015blad za nimi nowe e-us\u0142ugi sprawiaj\u0105 \u017ce konieczne jest poszerzanie oferty gmin by odpowiada\u0142a ona na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. Dlatego kontynuuj\u0105c swoje wcze\u015bniejsze dzia\u0142ania Lubomierz, Mirsk, Piechowice i Wle\u0144 (gminy o podobnej charakterystyce i zbli\u017conym dotychczasowym poziomie rozwoju e-us\u0142ug) przygotowa\u0142y projekt (P.) kt\u00f3ry zak\u0142ada wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0105zane z tym prace integracyjne systemu, zakupy sprz\u0119tu i niezb\u0119dne dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce. Na P. z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119: \u2022 EBOI \u2022 ZSPE \u2022 PPPZ \u2022 Platforma us\u0142ug publicznych udost\u0119pniaj\u0105ca dane z system\u00f3w dziedzinowych. \u2022 Aplikacja mobilna na 3 platformy systemowe zintegrowana z platform\u0105 us\u0142ug publicznych. \u2022 System elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentami \u2022 E-konsultacje spo\u0142eczne \u2022 E-Rada \u2022 GIS (wypis/wyrys) \u2022 Integracja poszczeg\u00f3lnych system\u00f3w \u2022 Zakupy sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do funkcjonowania nowych e-us\u0142ug \u2022 Promocja \u2022 Szkolenia \u2022 Zarz\u0105dzanie P. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug \u015bwiadczonych przez urz\u0119dy 4 gmin poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy (25 315 os\u00f3b). Beneficjentami b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c urz\u0119dy gmin kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi i zwi\u0119ksz\u0105 wydajno\u015b\u0107. Wszystkie e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 dla beneficjent\u00f3w ostatecznych ca\u0142kowicie bezp\u0142atne. P. b\u0119dzie realizowany w gminach Lubomierz, Mirsk, Piechowice i Wle\u0144 (lokalizacja). Sprz\u0119t i zainstalowane na nim oprogramowanie zlokalizowane b\u0119d\u0105 w Urz\u0119dach Gmin. Wska\u017aniki P. \u2022 Osoby obj\u0119te szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych- 80 \u2022 Podmioty kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego- 4 \u2022 Projekty w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u2013 1 \u2022 Urz\u0119dy kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego\u2013 4 \u2022 Udost\u0119pnione on-line dokumenty zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego- 200 \u2022 Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnione on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4\u2013 15", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIERZ", "TYTUL": "Informatyzacja Urz\u0119d\u00f3w Gmin Lubomierz, Mirsk, Piechowice, Wle\u0144 w celu wdro\u017cenia e-us\u0142ug publicznych - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-05", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "60215379.83", "WARTOSC": "93885569.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 24 014 gospodarstwom domowym oraz 265 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze jeleniog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jeleniog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390255.18", "WARTOSC": "459123.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy, tj:1. Problem niskich kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej we Wleniu oraz niezadowalaj\u0105ce wyniki uczni\u00f3w, kt\u00f3re wynikaj\u0105 ze s\u0142abych wynik\u00f3w 63,3 z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych. W zwi\u0105zku z tym wsparciem obj\u0119tych zostanie 164 ucz. (83 dz. i 81 ch\u0142.) w tym 44 ucz. (13 dz. i 31 ch\u0142.) ze specjalnymi edukacyjnymi i 4 uczn. (3 dz. i 1 ch\u0142.) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W odpowiedzi na ww. problem zrealizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce, zaj\u0119cia z zakresu doradztwa zawodowego, program stypendialny dla uczni\u00f3w zdolny oraz zaj\u0119cia skierowane do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom w projekcie podniesione zostan\u0105 kompetencje kluczowe w zakresie nowoczesnych metod oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i podniesienia wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych u 75% uczni\u00f3w tj. 123 os. (62 dz. i 61 ch\u0142.), zniwelowanie deficyt\u00f3w u 44 ucz. (13 dz. i 31 ch\u0142.) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz 4 ucz. (3 dz. i 1 ch\u0142.) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez wprowadzenie innowacyjnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych .2. Dodatkowy problem niedostatecznych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracy oraz wykorzystania metod eksperymentu w edukacji. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 18 nauczycieli (13 K i 5 M), kt\u00f3rzy zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie innowacyjnej edukacji, co przyczyni si\u0119 do wi\u0119kszej jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych drog\u0105 do sukcesu w Szkole Podstawowej we Wleniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-17", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "312897.03", "WARTOSC": "368114.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Gmina Wle\u0144 jest w\u0142a\u015bcicielem kot\u0142owni oraz sieci ciep\u0142owniczej przebiegaj\u0105cej przez cz\u0119\u015b\u0107 niewielkiego miasta. Poniewa\u017c sie\u0107 ta jest przestarza\u0142a, nieszczelna i ciep\u0142o przesy\u0142owe cz\u0119sto ulega rozproszeniu, a sama sie\u0107 jest droga w eksploatacji, Gmina podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o jej zmodernizowaniu, czyli wymianie rur, ich uszczelnieniu oraz zainstalowaniu nowoczesnego systemu do nadzoru linii ciep\u0142owniczej oraz jej zdalnego sterowania i wczesnego wykrywania awarii (przedmiot projektu).Celem g\u0142\u00f3wnym sk\u0142adanego projektu jest wi\u0119c modernizacja sieci ciep\u0142owniczej we Wleniu oraz redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza. Cel g\u0142. zostanie zrealizowany przez realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, czyli:1. Zmniejszenie emisji CO2.2. Zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w PM10.3. Zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji linii ciep\u0142owniczej.4. Zmniejszenie zapotrzebowania na ciep\u0142o.Odbiorcami gminnej sieci ciep\u0142owniczej s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy oraz lokale u\u017cytkowe, z kt\u00f3rymi Gmina posiada podpisane umowy d\u0142ugookresowe. Dodatkowo w ostatnich miesi\u0105cach wp\u0142yn\u0119\u0142y r\u00f3wnie\u017c do Gminy wnioski z pro\u015bb\u0105 o pod\u0142\u0105czenie do gminnej sieci ciep\u0142owniczej z kolejnej ulicy. Gminna sie\u0107 ciep\u0142ownicza jest jedyn\u0105 sieci\u0105 na terenie miasta. Pozosta\u0142e budynki i ulice s\u0105 ogrzewane za pomoc\u0105 prywatnych kot\u0142owni, piec\u00f3w w\u0119glowych i sta\u0142opalnych oraz ogrzewania olejowego w nowszym budownictwie. Poniewa\u017c wnioskodawc\u0105 jest Gmina, wiemy, \u017ce w planach zagospodarowania przestrzennego oraz Planie Gospodarki Niskoemisyjnej nie przewidziano w najbli\u017cszych latach \u017cadnych inwestycji w tym zakresie. Powy\u017csze dzia\u0142ania te s\u0105 zgodne z osi\u0105 priorytetow\u0105 3 RPO WD 2014-2020 czyli ,,Gospodarka niskoemisyjna\u201d, z dzia\u0142aniem 3.5 ,,Wysoka kongeneracja\u201d oraz ze schematem 3.5 B \u2013 Rozbudowa i/lub modernizacja sieci ciep\u0142owniczych.Po\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie podniesienie jako\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wle\u0144 (co jest zgodne z lokaln\u0105 strategi\u0105) oraz pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska (poprzez zmniejszenie emisji CO2 i PM10).", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Modernizacja sieci ciep\u0142owniczej Gminy Wle\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "211410.93", "WARTOSC": "248718.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy tj: 1. Problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc w O\u015brodkach Wychowania Przedszkolnego na terenie gminy Wle\u0144. Gminne OWP we Wleniu i Pilchowicach dysponuj\u0105 jedynie 76 miejscami dla dzieci. Na terenie gminy zamieszkuje natomiast 116 dzieci w przedziale 3-5 lat. Odsetek dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym wynosi jedynie 65,52%. Zapotrzebowanie na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie gminy Wle\u0144 jest r\u00f3wnie\u017c widoczne w perspektywie 3-letniej (na podstawie ilo\u015bci urodze\u0144 dzieci). W odpowiedzi na ww.problem planujemy utworzy\u0107 21 dodatkowych miejsc przedszkolnych (13 dziewczynek/ 8ch\u0142opc\u00f3w)-w ramach jednej dodatkowej grupy przedszkolnej w Oddziale Przedszkolnym w Pilchowicach. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom w projekcie zwi\u0119kszeniu ulegnie liczba miejsc przedszkolnych w OWP na terenie gminy Wle\u0144 (z 76 miejsc dost\u0119pnych w 2015r. do 97 miejsc). 2. Problem ograniczonego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji w OWP na terenie gminy Wle\u0144. Aby podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej, planujemy organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci i wyr\u00f3wnuj\u0105cych zdiagnozowane deficyty. Zaj\u0119cia te obejm\u0105 wszystkie grupy (\u0142\u0105cznie 97 dzieci). W ramach projektu zorganizujemy: - zaj\u0119cia specjalistyczne\u2013tj.logopedyczne; - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne-tj.zaj\u0119cia z psychologiem dzieci\u0119cym; - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce u dzieci kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy, tj. z j\u0119zyka angielskiego i pn.\u201dEksperymenty poznawcze\u201d. 3. Problem niedostatecznych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli OWP na terenie gminy Wle\u0144, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym.Na rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w,wp\u0142yw ma r\u00f3wnie\u017c poziom kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli wychowania przedszkolnego.Dlatego w ramach projektu planujemy dzia\u0142ania szkoleniowe dla wszystkich nauczycieli OWP (tj.10 os.), maj\u0105ce podnie\u015b\u0107 ich kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Radosne Dzieciaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1868743.53", "WARTOSC": "2240173.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci LBG Kostrzyca w ramach roli centrum ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 ta realizowana b\u0119dzie w oparciu o:- istniej\u0105c\u0105 i nowo tworzon\u0105 infrastruktur\u0119,- kolekcje mat. rozmno\u017ceniowego - funkcja banku gen\u00f3w,- kolekcje ro\u015blin w Arboretum LBG Kostrzyca - funkcja ogrodu botanicznego.Projekt obejmuje cz\u0119\u015b\u0107 botaniczn\u0105 oraz techniczn\u0105.W cz\u0119\u015bci botanicznej przewidziano zachowanie zasob\u00f3w genowych gat. ro\u015blin pochodz\u0105cych z najcenniejszych form ochrony przyrody AJ:- 6 rez. przyrody - 3 gat. z rezerwatu (G\u00f3ra Zamkowa, Buczyna Storczykowa na Bia\u0142ych Ska\u0142ach, G\u00f3ra Mi\u0142ek, Krokusy w G\u00f3rzy\u0144cu, Ostrzyca Proboszczowicka, Torfowiska Doliny Izery),- 3 obszar\u00f3w Natura 2000 (G\u00f3ry i Pog\u00f3rze Kaczawskie, Ostoja nad Bobrem, Rudawy Janowickie),- 6 siedlisk Natura 2000 (9180, 91E0, 91I0, 9170, 9130, 9190), - 3 park\u00f3w krajobrazowych (PK Che\u0142my, PK Doliny Bobru, Rudawski PK) - w zakresie lokalizacji rez. przyrody i siedlisk Natura 2000. Zachowanie zasob\u00f3w genowych obejmowa\u0107 b\u0119dzie:- monitoring stanowisk ro\u015blin w rez. przyrody oraz siedlisk Natura 2000,- zbi\u00f3r mat. rozmno\u017ceniowego na podstawie wynik\u00f3w monitoringu,- przygotowanie mat. rozmno\u017ceniowego do przechowywania, wraz z ocen\u0105 jako\u015bci,- utworzenie kolekcji w banku gen\u00f3w,- upraw\u0119 ro\u015blin z mat. rozmno\u017ceniowego na potrzeby Arboretum LBG Kostrzyca.W ramach cz\u0119\u015bci technicznej przewidziano realizacj\u0119 zadania inwestycyjnego \"Infrastruktura Arboretum LBG Kostrzyca\", powi\u0105zanego merytorycznie z cz\u0119\u015bci\u0105 botaniczn\u0105. Zadanie inwestycyjne realizowane b\u0119dzie na podstawie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego (system \"zaprojektuj i wybuduj\"). Celem zadania jest udost\u0119pnienie dla zwiedzaj\u0105cych kolekcji ro\u015blin oraz dostosowanie infrastruktury dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105.Podmiotem realizuj\u0105cym projekt b\u0119dzie LBG Kostrzyca (wnioskodawca). Lokalizacja LBG Kostrzyca: woj. dolno\u015bl\u0105skie, pow. jeleniog\u00f3rski, gm. Podg\u00f3rzyn, obr\u0119b 0004 Mi\u0142k\u00f3w, dzia\u0142ka 705", "BENEFICJENT": "LE\u015aNY BANK GEN\u00d3W KOSTRZYCA", "TYTUL": "Le\u015bny Bank Gen\u00f3w Kostrzyca wa\u017cnym elementem zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej - integracja ochrony ex situ w banku gen\u00f3w z funkcjami ogrodu botanicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1163353.55", "WARTOSC": "1368651.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie 100 os\u00f3b (70 k.i 30 m). z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu lw\u00f3weckiego od 30 r. \u017cycia, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. z niskimi kwalifikacjami, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci min. wynagr..W ramach projektu zaplanowano:1) 8.2 A: instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej - dla 100 os.- identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, poprzez zastosowanie IPD, diagnozowanie potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego w regionie,- kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawod., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawod.2) 8.2. B: instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy skierowane do os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji:- nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie, poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia i kursy - 100 os.3) 8.2. C: instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w:- nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce-50 os.Poprzez udzia\u0142 w projekcie poprawie ulegnie trudna sytuacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszy si\u0119 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia wynikaj\u0105ca z aktualizacji kwalifikacji zawodowych, nast\u0105pi wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"OPTIMO MODO\"", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1393673.62", "WARTOSC": "1652750.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! \" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardemwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 17 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 9 gmin z NUTS 3 jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3 jeleniog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-05", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "54712.80", "WARTOSC": "64368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Wszelkie dzia\u0142ania w ramach projektu skupi\u0105 si\u0119 przede wszystkim na stworzeniu oraz utrzymaniu 14 punkt\u00f3w bezp\u0142atnego, publicznego dost\u0119pu do internetu o dobrych parametrach technicznych. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z hotspot\u00f3w b\u0119dzie dost\u0119pne dla ka\u017cdego w r\u00f3wnym stopniu. Beneficjent zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji wobec u\u017cytkownik\u00f3w. Beneficjent zobowi\u0105zuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do odpowiedniego utrzymania, serwisowania i zachowania sta\u0142ej wysokiej wydajno\u015bci urz\u0105dze\u0144 i udost\u0119pnianego za ich po\u015brednictwem dost\u0119pu do internetu. Punkty dost\u0119pu do bezp\u0142atnego internetu dla ka\u017cdego zostan\u0105 zlokalizowane w \u0142atwo dost\u0119pnych miejscach publicznych. Celem projektu jest umo\u017cliwienie za po\u015brednictwem hotspot\u00f3w, dost\u0119pu do korzystania z us\u0142ug cyfrowych i przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu zwi\u0105zanego z brakiem dost\u0119pu do sieci internet. Publiczne punkty dost\u0119pu do internetu zostan\u0105 zainstalowane w instytucjach u\u017cyteczno\u015bci publicznej jak i zewn\u0119trznej przestrzeni og\u00f3lnodost\u0119pnej. Wewn\u0119trzne punkty dost\u0119pu b\u0119d\u0105 zlokalizowane w: O\u015brodku Kultury, Sportu i Turystyki we Wleniu, Urz\u0119dzie Miasta i Gminy we Wleniu, \u015bwietlicach wiejskich w: Marczowie, Prze\u017adziedzy, Nielestnie, Strzy\u017cowcu, Pilchowicach, Be\u0142czynie, Bystrzycy, Radomicach, Kleczy. Zewn\u0119trzne punkty dost\u0119pu powstan\u0105: na rynku miasta Wle\u0144, Skwerze przy ul. Stachowicza we Wleniu, na placu zabaw i boisku przy Szkole Podstawowej we Wleniu (opcja nr 8. \u2013 min. liczba zewn\u0119trznych pkt. \u2013 3, min. Liczba wewn\u0119trznych pkt. \u2013 11).", "BENEFICJENT": "GMINA WLE\u0143", "TYTUL": "Publiczny Internet dla ka\u017cdego w Gminie Wle\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia OzN/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON)/niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiat jeleniog\u00f3rski z Miastem Jelenia G\u00f3ra oraz w powiecie lw\u00f3weckim - Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144 i powiecie z\u0142otoryjskim - Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja. Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych/rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Asystent Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dla Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2117631.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 150 podmiot\u00f3w M\u015aP z AJ; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (AJ). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 oraz w\u0142a\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1496694.55", "WARTOSC": "1760817.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczno-zawodowa 120 os\u00f3b (72 K i 48 M) zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie tereny aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej (Miasto Jelenia G\u00f3ra, powiat jeleniog\u00f3rski, 4 gminy powiatu lw\u00f3weckiego tj.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Wle\u0144, Lubomierz, Mirsk) do 31.10.2019r. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.\u201d Ponadto 100% gr. docel. stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. bezrob. sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy (III profil pomocy), zgodnie z \u201eUstaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\u201d oraz os. nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego), prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, 2. wdro\u017cenie/zastosowanie form i metod wsparcia indywidualnego i \u015brodowiskowego na rzecz integracji zawodowej i spo\u0142ecznej, 3. poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, 4. kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, 5. sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu minimum 68 os\u00f3b dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecznej, minimum 15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, minimum 24 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y po opuszczeniu programu a minimum 68 os\u00f3b bedzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w okresie od 01.07.2017 do 31.10.2019 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ CAL", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697198.40", "WARTOSC": "1996704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 480 os\u00f3b doros\u0142ych (288K i 192M) w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w tym 440 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 40os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50lat, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z obszaru Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej poprzez uczestniczenie kursach zawodowych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i dob\u00f3r odpowiedniej formy wsparcia(2) Kwalifikacyjne Kursy Zawodowe i inne kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowychW wyniku realizacji proj. we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym nast\u0105pi dostosowanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych do potrzeb regionalnego rynku pracy, realizacja wsparcia w ramach proj. nast\u0105pi na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania ka\u017cdego uczestnika projektuOsi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie [osoby] \u2013 480 os\u00f3bLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 384 osoby", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434569.61", "WARTOSC": "1687728.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel projektu: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kwalifikacji cyfrowych i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 738(392K/346M)os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na obszarze ZIT AJ zgodnie z KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w ICT i j\u0119zykowych, zako\u0144czonych uzyskaniem zewn\u0119trznego certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A lub B lub C wg skali ESOKJ lub cyfrowe na poziomie A lub B lub C w terminie od 01.01.2018 r. do 31.12.2019 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os. o niskich kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-346 og\u00f3\u0142em (173K/173M);Liczba os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-626 og\u00f3\u0142em (450K/176M);Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr.-342 og\u00f3\u0142em (263K/79M).Gr. docelowa:738 os.(532K/206M)doros\u0142ych w wieku 18 lat wi\u0119cej, zam.w rozum. KC obszar realiz.proj.,tj.ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej, w tym:332os.(228K/104M)w wieku 18-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED3 w\u0142.);380 os.(292K/88M)powy\u017cej 50 roku \u017cycia niezale\u017c. od wykszt.; 42 os.(33K/9M)w wieku 18-24 l;696os.(500K/196M)w wieku 25 lat i wi\u0119cej;332os.(185K i 147M)pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezrob. i bierne zaw.);443 os.(235K/208M)z teren\u00f3w wiejskich.Zadania:1.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc. dla 588 os. (313K/275M)na poz. A(1/2) lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;2. Zakup podr.w celu przeprow.kursu z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz.A lub B lub C lub po\u015brednie poziomy-wyd.rzecz.pon.;3.Kurs z j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.dla 588 os.(313K/275M)na poz. A2 lub B(1/2) lub C(1/2)-st.jedn.;4.Zakup i org.egz.zew.TELC (lub R)-wyd.rzecz.pon.;5.Kurs komp.dla 150os.(79K/71M)zgodny z ram\u0105 kompet.informat.i informac.Digital Competence Framework(poz.A lub B lub C).", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w ZIT Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "286488.03", "WARTOSC": "337044.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla czw\u00f3rki dzieci. Do realizacji tego zadania zostan\u0105 zatrudnieni wykwalifikowani nauczyciele prowadz\u0105cy zaj\u0119cia oraz pomoc nauczyciela. Zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z rehabilitacji ruchowej, fizjoterapii, logopedii, wczesnej edukacji Montressori, integracji sensorycznej oraz zaj\u0119\u0107 prowadzonych przez psychologa i pedagoga specjalnego. Konieczne b\u0119dzie dostosowanie pomieszcze\u0144 SOSW w Lw\u00f3wku \u015al\u0105skim na potrzeby nowego oddzia\u0142u przedszkolnego i gabinet\u00f3w terapeutycznych. W ramach projektu zamierzamy utworzy\u0107 i wyposa\u017cy\u0107 pracowni\u0119 integracji sensorycznej. Wszystkie te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu \u015bwiadczenie przez nas us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie, obj\u0119cie uczni\u00f3w kompleksow\u0105, wszechstronn\u0105, wysokowyspecjalizowan\u0105 terapi\u0105.Udzia\u0142 w grupowych zaj\u0119ciach edukacji przedszkolnej b\u0119dzie doskona\u0142\u0105 terapi\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i metod\u0105 socjalizacji naszych podopiecznych. Samo przebywanie w grupie r\u00f3wie\u015bniczej stanowi ju\u017c doskona\u0142\u0105 metod\u0119 terapii, nauki przez na\u015bladownictwo. Obj\u0119cie naszych uczni\u00f3w dodatkowymi, wy\u017cej wymienionymi zaj\u0119ciami terapeutycznymi, b\u0119dzie stymulowa\u0142o ich rozw\u00f3j w sferze poznawczej , emocjonalnej , empirycznej. Terapia i wspomaganie rozwoju dziecka nie mo\u017ce ograniczy\u0107 si\u0119 jedynie do pobytu dzieci w oddziale przedszkolnym . rodzice i opiekunowie prawni musz\u0105 by\u0107 wyposa\u017ceni w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re pozwol\u0105 im kontynuowa\u0107 terapi\u0119 w domu. W ramach naszej pracy przewiduje si\u0119 edukacj\u0119 i wspieranie rodzic\u00f3w w procesie wychowania i stymulowania rozwoju ich dzieci.Podstawow\u0105 ide\u0105 projektu jest stworzenie nowoczesnego oddzia\u0142u przedszkolnego, dostosowanego do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Zatrudniona kadra b\u0119dzie posiada\u0142a kwalifikacje, umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie w takiej pracy, co pozwoli na stymulowanie rozwoju na wczesnym etapie, co jest niezb\u0119dnym elementem jej powodzenia.Wszystkie zaplanowane zadania w bud\u017cecie maj\u0105 na celu niwelowaniem zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LW\u00d3WECKI", "TYTUL": "Utworzenie Specjalnego Oddzia\u0142u Przedszkolnego przy Zespole Plac\u00f3wek Edukacyjno Wychowawczych w Lw\u00f3wku \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "985246.16", "WARTOSC": "1161246.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest stworzenie udogodnie\u0144 w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze ZIT AJ. Najcz\u0119stszym problemem jaki napotykaj\u0105 rodzicie posiadaj\u0105cy dzieci w ww. wieku to brak systemowego wsparcia w postaci tworzenia punkt\u00f3w opieki (\u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych, punkt\u00f3w opieki dziennej). Na wst\u0119pie okre\u015blili\u015bmy, \u017ce na obszarze ZIT AJ odnotowano 9 form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re i tak nie zaspakaja\u0142y potrzeb w danej gminie. Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 62 miejsca na obszarze ZIT AJ poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego i punkt\u00f3w opieki dziennej. W ramach projektu mo\u017cemy okre\u015bli\u0107 dw\u00f3ch beneficjent\u00f3w: rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz dzieci w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 kobiety (90%) ze zwgl\u0119u na to \u017ce to one najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy w celu zapewnienia opieki dzieciom. Wskazan\u0105 wy\u017cej sytuacj\u0119 chcemy zniwelowa\u0107 poprzez utworzenie 1 klubu dzieci\u0119cego oraz 8 punkt\u00f3w opieki. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie u\u0142atwienie 55 kobietom i 7 m\u0119\u017cczyznom poruszanie si\u0119 na rynku pracy, utworzenie miejsc opieki dla 62 dzieci. Po ustaniu finansowania z EFS utworzony klub dzieci\u0119cy oraz punkty dziennej opieki bed\u0105 utrzymane przez okresminimum 2 lat poprzez stopniowe wprowadznie partycpacji w kosztach utrzymania, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 obci\u0105\u017cani rodzice oraz wsparcie finansowe jednostek samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "\"Niesforne Jelonki\"- sie\u0107 alternatywnych form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT AJ.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug orazzgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Aglomeracji Jeleniog\u00f3rskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "837016.25", "WARTOSC": "984725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w powiecie jeleniog\u00f3rskim (ziemskim i grodzkim) w oparciu o procedury i zapisy zawarte w Ustawie o zatrudnieniu socjalnym. KIS b\u0119dzie tworzony przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu, w zwi\u0105zku z czym jego zasi\u0119g b\u0119dzie wykracza\u0142 poza dan\u0105 gmin\u0119 i wsparciem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te osoby z ca\u0142ego powiatu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 osoby kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnym staraniem zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych i znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powoduj\u0105cej ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105cej lub ograniczaj\u0105cej uczestnictwo w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142ecznym i rodzinnym. Uczestnicy KIS w ramach wsparcia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w realizacji us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym (wszyscy uczestnicy) i zawodowym oraz edukacyjnym, a tak\u017ce wsparciu towarzysz\u0105cym. W ramach projektu przewidziano szkolenia mi\u0119kkie, uczestnictwo w klubie wolontariusza, prac\u0119 ze \u015brodowiskiem, grupy samopomocowe a tak\u017ce wsparcie zawodowe. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Aby spot\u0119gowa\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rodziny - pikniki integracyjne, na kt\u00f3rych rodziny wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 integrowa\u0107, cz\u0119sto po raz pierwszy bez alkoholu Uczestnicy KIS otrzymaj\u0105 status absolwent\u00f3w KIS. Dzi\u0119ki dodatkowemu wsparciu zawodowemu, wsp\u00f3\u0142pracy z PUP i OWES Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce najwa\u017cniejszymi efektami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119d\u0105:osi\u0105gniecie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34%osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%funkcjonowanie KIS po zako\u0144czeniu projektu przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"JAGNI\u0104TK\u00d3W\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"Jelonek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370130.20", "WARTOSC": "435447.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144", "OPIS": "Projektodawca oferuje nauk\u0119 j\u0119z. angielskiego lub niemieckiego metod\u0105 komunikatywn\u0105, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do usuni\u0119cia bariery j\u0119zykowej. Abiturienci b\u0119d\u0105 w stanie porozumiewa\u0107 si\u0119 bez obawy przed pope\u0142nieniem b\u0142\u0119d\u00f3w. Stosowana metoda rozbudzi ch\u0119\u0107 do dalszego doskonalenia j\u0119zyka przez przyjazne i otwarte podej\u015bcie lektor\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystaj\u0105 techniki nauki sporadycznie wykorzystywane w publicznym systemie o\u015bwiatowym. Os., kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.\"Akademia kompetencji\" to wsparcie os., kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie mog\u0105 podj\u0105\u0107 nauki na kursach oferowanych przez plac\u00f3wki edukacyjne. Wychodz\u0105c im naprzeciw Pojektodawca zapewnia:-nieodp\u0142atne uczestnictwo w kursie-dost\u0119pno\u015b\u0107 kurs\u00f3w w miejscowo\u015bciach, w kt\u00f3rych oferta szkole\u0144 j\u0119z. jest niewielka-rytm nauki dostos. do potrzeb uczestnik\u00f3w.Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie os., kt\u00f3re:-ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w pow. lw\u00f3weckim oraz luba\u0144skim-maj\u0105 18 lat lub wi\u0119cej-s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawod. (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp.-maj\u0105 doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015br. krajowej-maj\u0105 wykszt. co najwy\u017cej ponadgimn.-nie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119z. oferowanym w ramach kursu do kt\u00f3rego przyst\u0119puj\u0105 lub pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 na poz. A1-chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. ang. lub niem. z w\u0142asnej inicjatywy-posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105-nie nabywaj\u0105 kompetencji j\u0119z. w toku edukacji form.Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142n., w wieku 50+ i z gmin: Lw\u00f3wek \u015al., Mirsk, Lubomierz, Wle\u0144, Le\u015bna, Luba\u0144, Plater\u00f3wka, Skiereczyn (obsz. wiejskie wg Degurba)Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w, otrzymaj\u0105 oni tak\u017ce podr\u0119czniki wraz z \u0107wiczeniami. Kurs b\u0119dzie trwa\u0142 20 tyg.: od 1.02 do 30.06.2017 i obejmie 120 h lekcyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142kii \u015brody lub we wtorki i czwartki, w godz. popo\u0142udniowych(3 h lekc. z przerw\u0105) w grupach 12 os. w Mirsku, Olszynie, Biedrzychowicach, Lubomierzu, Gryfowie \u015al., \u015awieradowie Zdr., Lubaniu, Le\u015bnej i Lw\u00f3wku \u015al.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych w powiatach luba\u0144skim i lw\u00f3weckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "730282.81", "WARTOSC": "859156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kwalifikacji zawodowych 150 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 52% kobiet) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru woj. dolno\u015bl\u0105skiego z gmin obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego, kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i kurs\u00f3w zawodowych w standardzie VCC przy wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami do ko\u0144ca II.2018r.Gr. docel.: to osoby doros\u0142e w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalifikacjach i osoby w wieku powy\u017cej 50 lat. Grupa docelowa to osoby doros\u0142e w wieku 18-64 lat o niskich kwalifikacjach: 20% to osoby niepe\u0142nosprawne (30 UP) + 10% to osoby w wieku 50+ (15 UP), \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b, w tym 52% stanowi\u0105 kobiety (78K) zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w woj.dolno\u015bl\u0105skim w obszarach obj\u0119tych mechanizmem ZIT AJ: miasto Jelenia G\u00f3ra, \u00ad Gmina Janowice Wielkie, Gmina Je\u017c\u00f3w Sudecki, Miasto Karpacz, Miasto Kowary, Gmina Mys\u0142akowice, Miasto Piechowice, Gmina Podg\u00f3rzyn, Gmina Stara Kamienica, Miasto Szklarska Por\u0119ba, Gmina i Miasto Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski, Gmina i Miasto Lubomierz, Miasto i Gmina Mirsk, Miasto i Gmina Wle\u0144, Gmina Pielgrzymka, Miasto i Gmina \u015awierzawa, Miasto Wojciesz\u00f3w, Miasto Z\u0142otoryja, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych. Wsparciem w ramach ZIT AJ obj\u0119te s\u0105 w ca\u0142o\u015bci powiaty: jeleniog\u00f3rski, Jelenia G\u00f3ra Miasto.G\u0142. rezultaty: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120 UP (80% wszystkich os\u00f3b) - (przez 63 kobiety i przez 57 m\u0119\u017cczyzn).G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-warsztaty z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego dla 150 UP-kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dla 100 os.-kursy w standardzie VCC dla 50 os.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyszed\u0142 czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "512129.46", "WARTOSC": "602505.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Je\u017c\u00f3w Sudecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Stara Kamienica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 20 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (13 Kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 8 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 6 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz.Projekt realizowany b\u0119dzie od dn. 01.11.2017 r. Od pierwszego dnia realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przygotowania projektu do realizacji, promocja i rekrutacja.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-86 Kobiet(K) i 14 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ..W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/ lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompet./umiej\u0119tn. zawod.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiej\u0119tn. zawod. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - moja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-84 Kobiet(K) i 16 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 19 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -100 os\u00f3b-77 Kobiet(K) i 23 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.. W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "MS CONSULTING AGNIESZKA MAZUREK", "TYTUL": "Podwy\u017cszanie kwalifikacji - wym\u00f3g rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "401200.00", "WARTOSC": "472000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Wojciesz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-100 os\u00f3b-60 Kobiet(K) i 40 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Obszar obj\u0119ty mechanizmem ZIT AJ.W szczeg\u00f3lno\u015bci odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kwalifikacji uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k. kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119tno\u015bci,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 100 os. w okresie 20 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Edukacja - Praca - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318827.23", "WARTOSC": "375091.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Mys\u0142akowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: \u015awierzawa | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Pszczo\u0142y i inne dzikie zapylacze od lat walcz\u0105 o prze\u017cycie. Warunki \u017cycia dla tych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t, tak\u017ce na sakso\u0144sko-polskim obszarze wsparcia, s\u0105 coraz bardziej problematyczne i grozi nam utrata dziedzictwa przyrodniczego. Projekt wnosi wk\u0142ad we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 transgraniczn\u0105 i popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia dla (dzikich) pszcz\u00f3\u0142 i owad\u00f3w po obu stronach granicy w taki spos\u00f3b, aby te dzia\u0142ania przynios\u0142y trwa\u0142e korzy\u015bci. W tym celu w ramach projektu: 1. Wdra\u017cane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania praktyczne (zak\u0142adanie 4 pasieczysk i sadzenie 500 drzew po\u017cytkowych, przyjazna dla owad\u00f3w piel\u0119gnacja 4 tradycyjnych sad\u00f3w oraz sadzenie 200 drzew owocowych, budowa 9 hoteli dla owad\u00f3w oraz 20 mniejszych miejsc bytowania dla owad\u00f3w oraz przygotowanie bomb nasiennych i mieszanek nasion do wysiania przez mieszka\u0144c\u00f3w 2. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania marketingowe dla przyjaznego dla pszcz\u00f3\u0142 pogranicza (opracowanie dwuj\u0119zycznej wystawy objazdowej i prezentacja wystawy objazdowej w 10 miejscach, dwuj\u0119zyczne materia\u0142y informacyjne dla gmin, kartki edukacyjne i ulotki dla mieszka\u0144c\u00f3w, osiem tablic informacyjnych przy pasieczyskach, 17 wyjazd\u00f3w lub dni tematycznych dla zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w oraz sze\u015b\u0107 kilkudniowych seminari\u00f3w dla w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w, pszczelarzy, zainteresowanych mieszka\u0144c\u00f3w, materia\u0142y e-learningowe oraz webinaria). 3. realizowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia towarzysz\u0105ce, kt\u00f3re podbudowuj\u0105 dzia\u0142ania naukowo i utrwalaj\u0105 ich rezultaty (cztery inwentaryzacje w zakresie ochrony przyrody z wzorcami dla przyjaznej dla owad\u00f3w piel\u0119gnacji tradycyjnych sad\u00f3w, rekomendacje dla zachowania siedlisk i po\u017cytk\u00f3w dla pszcz\u00f3\u0142, cztery wyjazdy w ramach kurs\u00f3w dla nowych pszczelarzy w celu pokazania najlepszych przyk\u0142ad\u00f3w praktycznych). Grupy docelowe: mieszka\u0144cy, pszczelarze, rolnicy, samorz\u0105dy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOROZWOJU", "TYTUL": "Dla pszcz\u00f3\u0142 \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz zachowania siedlisk pszcz\u00f3\u0142 i dzikich owad\u00f3w zapylaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "383502.65", "WARTOSC": "461691.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Das AP 1 dient der Recherche historischer Sorten, damit verbundener Legenden und Anekdoten. Zudem soll der Fortbildungsbedarf der B\u00fcrger im F\u00f6rdergebiet erhoben werden. \u00dcber einen \u00f6ffentlichen Aufruf und Sortenbestimmungen ist eine umfassende Einbeziehung der lokalen Bev\u00f6lkerung und aktiver Vereine in die Bestandserhebung geplant. Die Studie wird ver\u00f6ffentlicht und im Rahmen eines Fachtags diskutiert. Ergebnis des Fachtags ist ein gemeinsamer Katalog mit BildungsmaBnahmen. Es werden 2 Sortenwiesen zur Sicherstellung des Sortenmaterials, zur sp\u00e4teren Reiser-Abgabe an Interessierte und als lebendiges Museum angelegt. Sie sind Teil der gemeinsamen Bildungsinfrastruktur. Im Rahmen des AP 2 sollen modellhaft innovative Erhaltungs- und Nutzungskonzepte f\u00fcr 6 Streubobstwiesen demonstriert werden. Diese Modellfl\u00e4chen dienen im AP 3 und auch nach Projektende als Bildungsorte und sind Teil der gemeinsamen Bildungsinfrastruktur. Das AP 3 dient der Konzeption und grenz\u00fcbergreifenden Durchf\u00fchrung von Fortbildungskursen f\u00fcr Fachexperten, insbesondere jungen Nachwuchsfachkr\u00e4ften, Streuobstwiesenbewirtschaftern und die interessierte \u00d6ffentlichkeit zu allen Fragen der Streuobstwiesenbewirtschaftung, wie Baumschnitt, Veredlung, Sortenwahl, Sortenvielfalt, Wiesenpflege, Lagerung u.a. Ganz besonders sollen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler f\u00fcr den Schutz alter Sorten sensibilisiert werden. Das AP 4 dient der Vernetzung von Akteuren und der Bewusstseinsbildung der \u00d6ffentlichkeit. \u00d6ffentlichkeitswirksame, grenz\u00fcbergreifende und regionale Dialogveranstaltungen sollen helfen, B\u00fcrger und insbesondere Entscheidungstr\u00e4ger auf den Schutz und die nachhaltige Nutzung von Streuobstwiesen aufmerksam zu machen und rechtzeitig f\u00fcr eine Fortf\u00fchrung der Aktivit\u00e4ten und die Verbreitung der Modellversuche werben. Der Aufbau eines Netzwerkes Sortenerhalt, bestehend aus Pomologen, Betreibern der Sorteng\u00e4rten, Streuobstwiesenbewirtschaftern u.a., soll die Arbeit auch \u00fcber Projektende hinaus absichern helfen.", "BENEFICJENT": "S\u00c4CHSISCHE LANDESSTIFTUNG NATUR UND UMWELT", "TYTUL": "Bildung zum Erhalt alter s\u00e4chsischer und polnischer Obstsorten in der Grenzregion", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 500000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 43769.14}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23694.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13413.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11070.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7500.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4308.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 4000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 807557.4099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 704352.98}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 444232.09}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 301010.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 205060.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 192882.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 168387.38999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 131173.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 111386.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 91238.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77150.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56127.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 55553.65000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 55000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51920.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47379.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 38278.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38251.759999999995}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30174.96}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 30000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 29982.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28841.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 26230.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25860.579999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22661.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 21009.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19064.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17205.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 16287.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14707.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14492.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13159.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12876.39}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 10996.369999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8894.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7581.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7464.889999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7428.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5186.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4962.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2733.9700000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2253.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1608.85}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1473.3700000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1351.8400000000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1119.3}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 975.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 593.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 415.36}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 80.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 385067.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140400.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54189.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 42682.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35119.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19073.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16605.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6150.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1476.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 842.55}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2274642.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2002630.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 747618.2899999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 360051.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 292428.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 251531.50999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 143418.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 133420.75999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 83188.44}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 53222.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47357.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41419.590000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38979.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35902.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 27682.439999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22947.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20187.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18323.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17931.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11893.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11237.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6555.64}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6269.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6186.91}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4792.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4710.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2065.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 996.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 568.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6348944.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 876338.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 659855.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 611591.17}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2589617.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1516879.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 222605.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147490.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 117300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100552.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91456.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65264.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63524.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 62043.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60530.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 32767.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28204.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15900.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8638.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8251.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7527.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 7284.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4958.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1748.66}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 925.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 630.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 33.43}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298174.95}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249366.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 74076.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43903.409999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9841.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38174.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1481.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254374.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24627.73}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 95000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43769.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23694.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13413.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11070.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4308.0}, {"name": "Rodzina", "value": 4000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1007164.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 851184.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 392726.9499999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 387134.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 293596.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 267308.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 169457.14999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 131173.66}, {"name": "Rodzina", "value": 130431.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 112505.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 95402.67000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39019.77}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 30901.5}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15064.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7581.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4962.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 384668.43000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 140400.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 78200.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 54189.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19073.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16605.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6150.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1476.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 842.55}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3742260.9999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2050770.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 383338.92}, {"name": "Rodzina", "value": 210963.47000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87981.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65116.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33247.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28678.559999999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18323.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17931.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13310.92}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7437.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6269.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2529.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6348944.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 876338.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 659855.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 611591.17}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4223797.600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 524491.3200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155741.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 151125.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73016.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29129.94}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 33.43}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298174.95}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 248482.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 74960.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 43849.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9894.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34666.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4989.26}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 196443.52000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82558.97}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}]}, "children": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7444377.489999999, "v": "7,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.77, "v_pc": "1702,74 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "718.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "543.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7337350.6, "v": "7,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 107026.89, "v": "107,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5133327.9799999995, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.14, "v_pc": "1174,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2936961.9899999998, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 992542.2399999999, "v": "992,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.33}, {"name": "Gimnazja", "value": 325943.13, "v": "325,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 307715.16, "v": "307,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 192882.29, "v": "192,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 154935.72, "v": "154,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131847.97, "v": "131,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 50633.14000000001, "v": "50,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22661.34, "v": "22,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17205.0, "v": "17,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4569192.510000003, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.04, "v_pc": "1045,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2624297.590000001, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1675005.14, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 166911.04, "v": "166,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47379.23, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30174.96, "v": "30,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 21009.19, "v": "21,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 415.36, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1383.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2622620.1599999988, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.78, "v_pc": "599,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2311891.7299999995, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 204842.62, "v": "204,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49489.71000000001, "v": "49,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37510.85, "v": "37,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18885.250000000004, "v": "18,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2209159.3899999997, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24, "v_pc": "505,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "101.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2208040.09, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 243.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.94}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1119.3, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1732369.1599999997, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.46, "v_pc": "396,24 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524965.1399999999, "v": "524,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 66112.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 475497.31, "v": "475,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 222605.59, "v": "222,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 212560.92, "v": "212,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100552.59, "v": "100,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65264.75, "v": "65,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 62123.87, "v": "62,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22947.12, "v": "22,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19064.65, "v": "19,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 16287.22, "v": "16,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 785.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10500.0, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1075956.69, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01, "v_pc": "246,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 732035.4199999999, "v": "732,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 231638.14, "v": "231,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 55000.0, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23694.0, "v": "23,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 996.12, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 593.01, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 661349.3300000001, "v": "661,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46, "v_pc": "151,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 601577.9299999999, "v": "601,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.96}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44876.479999999996, "v": "44,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8894.92, "v": "8,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298174.95, "v": "298,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "68,20 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298174.95, "v": "298,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 205646.81999999998, "v": "205,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "47,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 155646.82, "v": "155,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.31}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 204180.21999999997, "v": "204,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "46,70 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141816.11, "v": "141,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 31458.07, "v": "31,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30906.04, "v": "30,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 203061.96999999994, "v": "203,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "46,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 130661.80999999998, "v": "130,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.34}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 65144.05, "v": "65,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3522.1400000000003, "v": "3,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2733.9700000000003, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 165959.58, "v": "165,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "37,96 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 93108.81999999999, "v": "93,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60530.99, "v": "60,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7527.0, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4792.77, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102581.04, "v": "102,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "23,46 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102581.04, "v": "102,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60174.979999999996, "v": "60,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,76 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29515.72, "v": "29,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27641.76, "v": "27,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2041.7400000000002, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 975.76, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56951.10999999999, "v": "56,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "13,03 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43791.92, "v": "43,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13159.19, "v": "13,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 30901.5, "v": "30,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11, "v_pc": "7,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30901.5, "v": "30,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,23 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 233.43, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 233.43, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}