{"gmina": "Cieszk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Cieszk\u00f3w", "kod_gus": "030210413012", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 4641, "budzet": {"dochody": "25,90 mln z\u0142", "wydatki": "24,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19180525.41000001, "dane1": 18163498.669999994, "dane2": 18163498.669999994, "dane3": 1017026.740000017}, {"label": "2017", "dane0": 20070108.519999985, "dane1": 20927226.850000005, "dane2": 20070108.519999985, "dane4": 857118.3300000206}, {"label": "2018", "dane0": 21111640.28, "dane1": 21354998.310000014, "dane2": 21111640.28, "dane4": 243358.03000001237}, {"label": "2019", "dane0": 23529743.210000005, "dane1": 22101499.050000004, "dane2": 22101499.050000004, "dane3": 1428244.1600000001}, {"label": "2020", "dane0": 25899056.260000005, "dane1": 24607914.909999996, "dane2": 24607914.909999996, "dane3": 1291141.350000009}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4332634.53, "dane1": 5873713.79}, {"label": "2017", "dane0": 4220117.869999999, "dane1": 6041188.860000002}, {"label": "2018", "dane0": 4260049.659999999, "dane1": 6095573.060000003}, {"label": "2019", "dane0": 4294185.59, "dane1": 6099748.869999999}, {"label": "2020", "dane0": 4443594.259999999, "dane1": 6369779.399999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "139,73 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 37767.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.017026740000017}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.017026740000017}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8571183300000206}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8571183300000206}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.24335803000001235}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.24335803000001235}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4282441600000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4282441600000002}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2911413500000088}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2911413500000088}], "dochod_ue": "127,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "2281.0 z\u0142", "powiat": "2,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "450.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "125,91 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4443594.259999999, "wydatki": 6369779.399999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-07", "DOFINANSOWANIE": "365319778.65", "WARTOSC": "798832396.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Krobia | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: P\u0119powo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Poniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Granowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Kamieniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Ko\u015bcian | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Krzywi\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Kobylin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Zduny | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Krzemieniewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Ku\u015blin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Lw\u00f3wek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Opalenica | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Odolan\u00f3w", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego i dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg gazoci\u0105gu na terenie poszczeg\u00f3lnych gmin: Lw\u00f3wek, Ku\u015blin, Opalenica, Grodzisk Wielkopolski, Granowo, Kamieniec, Ko\u015bcian, Krzywi\u0144, Osieczna, Krzemieniewo, Poniec, Krobia, P\u0119powo, Kobylin, Zduny, Sulmierzyce, Odolan\u00f3w, Cieszk\u00f3w, Milicz. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Lw\u00f3wek-Odolan\u00f3w o parametrach: \u015brednica nominalna:1000 mm, ci\u015bnienie robocze:8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: etap I Lw\u00f3wek-Krobia ok. L=113,5 km, etap II Krobia-Odolan\u00f3w ok. L=54,1 km, przebudowa w\u0119z\u0142\u00f3w gazu: Lw\u00f3wek, Kotowo, Krobia, Odolan\u00f3w oraz budowa liniowych zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych z uk\u0142adami obej\u015bciowymi wraz ze \u015bluz\u0105 uniwersaln\u0105 t\u0142oka inspekcyjnego z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie WPG Lw\u00f3wek i WPG Odolan\u00f3w.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Lw\u00f3wek-Odolan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1798.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-06", "DOFINANSOWANIE": "3650892.80", "WARTOSC": "5610500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Milicz i Cieszk\u00f3w. Zakres prac obejmuje: Budow\u0119 infrastruktury SN w tym: - budow\u0119 13 km linii kablowej SN do zasilania stacji PZ, 3xXRUHAKXS 1x240 mm2 z istniej\u0105cej stacji R-163 GPZ Milicz, - zabudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 sterowanych radiowo, - budow\u0119 stacji PZ 20kV - wyposa\u017cenie stacji PZ w rozdzielnic\u0119 20 kV - zabudow\u0119 4 polowego z\u0142\u0105cza ZK SN z roz\u0142\u0105cznikami Celem projektu jest umo\u017cliwienie przy\u0142\u0105czenia do sieci TAURON Dystrybucja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zrealizowanie tych przy\u0142\u0105cze\u0144 nie jest mo\u017cliwe bez realizacji przedmiotowego projektu, ze wzgl\u0119du na brak wystarczaj\u0105co rozwini\u0119tej infrastruktury elektroenergetycznej na obszarze obj\u0119tym projektem tzn. na terenie gminy Milicz i Cieszk\u00f3w. Rezultaty projektu: W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie potencjalna moc generacji rozproszonej mo\u017cliwej do przy\u0142\u0105czenia w szynach SN/nN o 385,0%. Powstanie tak\u017ce ok. 13,0 km nowych linii SN, kt\u00f3re wzmocni\u0105 istniej\u0105ce elementy infrastruktury elektroenergetycznej w regionie, daj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia nowych \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej na terenie gminy Milicz i Cieszk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Milicz i Cieszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "394400.00", "WARTOSC": "464000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest reintegracja spo\u0142eczna,zdrowotna i edukacyjna 44 os\u00f3b (32K i 12M), w tym 6 os\u00f3b z niepe\u0142nospr., zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w ukierunkowanych na podopiecznych O\u015brodka, w celu wsp\u00f3lnej integracji i podniesienia kwalifikacji uczest. oraz pomoc w uzyskaniu zatrudnienia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce klientami GOPS w Cieszkowie, w tym osoby nieaktywne zawodowo, oddalone od rynku pracy, b\u0119d\u0105ce zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym i b\u0119d\u0105ce w wieku akt. zawodowej. Wszyscy uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci prac\u0105 socjaln\u0105. Wsparcie b\u0119dzie udzielane przy wykorzystaniu kontraktu socj. przez dw\u00f3ch prac. socj. W ramach projektu \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym w celu wzmocnienia lub przywr\u00f3cenia akt. spo\u0142ecznej, zdrowotnym- sfinansowanie terapii psychologicznej, rodzinnej lub psychospo\u0142ecznej oraz edukacyjnym, podnosz\u0105ce poziom wykszta\u0142cenia i dostos. do potrzebnych na rynku pracy. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu w tym przypadku jest zale\u017cna od brak\u00f3w w edukacji i niedostosowania si\u0119 do potrzeb rynku pracy oraz problem\u00f3w zdrowotnych i niskich dochod\u00f3w, co konsekwencj\u0105 jest wykluczenie spo\u0142eczne. D\u0142ugotrwa\u0142e korzystanie ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej powoduje uzale\u017cnienie od biernych form pomocy, a co za tym idzie, sprzyja budowaniu postaw bezradno\u015bci i bierno\u015bci oraz braku motywacji do zmiany swojej sytuacji. W stosunku do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym potrzebne s\u0105 zatem dzia\u0142ania kompleksowe, obejmuj\u0105ce spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zdrowotn\u0105 nakierowan\u0105 na uczestnik\u00f3w i och rodziny/otoczenie. Realizacja projektu wp\u0142ynie na wzbogacenie oferty, popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz tych os\u00f3b. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom projektowym nast\u0105pi poprawa w znalezieniu pracy oraz w jej poszukiwaniu i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne mieszka\u0144c\u00f3w gminy Cieszk\u00f3w, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 oraz spo\u0142eczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA CIESZK\u00d3W / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CIESZKOWIE", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7686218.74", "WARTOSC": "11173826.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin OSI Doliny Baryczy. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: \u017bmigr\u00f3d, Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 324 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 7,82 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 6,08 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1 551 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina \u017bmigr\u00f3d, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei Suma kontrolna: CB23-644E-18F9-A1F6 18 / 98 wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Poprawa stanu powietrza w OSI Doliny Baryczy (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia, \u017bmigr\u00f3d)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1392513.79", "WARTOSC": "1638251.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem projektu Szko\u0142y Marze\u0144 b\u0119dzie realizacja komplementarnych dzia\u0142a\u0144 do podniesienia jako\u015bci nauczania w Szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem(SP i gimnazjum) w Gminach: Nowogrodziec, Z\u0142oty Stok i Cieszk\u00f3w. Problem g\u0142\u00f3wny projektu wynikaj\u0105cy z przeprowadzonej indywidualnej diagnozy to niewystarczaj\u0105ca jako\u015b\u0107 edukacji w Szko\u0142ach, charakteryzuj\u0105ca si\u0119: niewystarczaj\u0105c\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 zaj\u0119\u0107 (zbyt s\u0142aba baza szko\u0142y itp.), nieefektywnymi metodami kszta\u0142cenia (brak opracowa\u0144 metodycznych), niewystarczaj\u0105ca ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cychkompetencje kluczowei wyr\u00f3wnawczych, brak postaw przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreatywno\u015bci i inicjatywno\u015bci uczni\u00f3w, wysokim poziomem abstrakcji lekcji oraz niskim dostosowaniem procesu dydaktycznego do potencja\u0142u osobowo\u015bciowego uczni\u00f3w. To wszystko prowadzi do niezadawalaj\u0105cych kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem- co potwierdzaj\u0105 wyniki poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dztwaz egz. zewn\u0119trznego W odpowiedzi na powy\u017csze problemy stworzyli\u015bmy projekt, kt\u00f3ry ma na celu: Wzrost poziomu jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminach: Nowogrodziec, Zoty Stok i Cieszk\u00f3w poprzez: wprowadzenie nowego narz\u0119dzia \u2013 warsztat\u00f3w efektywnej nauki ukierunkowanych na podniesienie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowanie na rynku pracy u 442dz i 471ch uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 oraz wyposa\u017cenia6 pracowni przedmiotowych i podniesienie kompetencji nauczycieli (48K i 5M) w terminie od 01.08.17 do 30.06.19. W tym czasie zrealizujemy szkolenia dla nauczycieli, wyposa\u017cymy Szko\u0142y w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107, wyposa\u017cymy pracownie przedmiotowe do nauki opartej na metodzie eksperymentu i przeprowadzimy aktywnewarsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Efektem projektu b\u0119dzie trwa\u0142y wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dost\u0119pnej w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w Gminach:Nowogrodziec, Z\u0142oty Stok i Cieszk\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ART PROJEKT", "TYTUL": "Szko\u0142y Marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "164697.31", "WARTOSC": "193761.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest reintegracja spo\u0142eczna, zdrowotna, zawodowa i edukacyjna 13 os\u00f3b biernych zawodowo (8K i 5M), wszystkich z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3re jednocze\u015bnie korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142ecznej, z terenu gminy Cieszk\u00f3w, w celu wsp\u00f3lnej integracji i podniesienia kwalifikacji i kompetencji uczest. oraz pomoc w uzyskaniu zatrudnienia. Realizacja projektu w okresie 06.2018-12.2018. Wszyscy uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci prac\u0105 socjaln\u0105. Wsparcie b\u0119dzie udzielane przy wykorzystaniu kontraktu socj. przez dw\u00f3ch prac. socj. W ramach projektu \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym w celu wzmocnienia lub przywr\u00f3cenia akt. spo\u0142ecznej, zdrowotnym- sfinansowanie terapii psychologicznej, rodzinnej lub psychospo\u0142ecznej, zawodowej poprzez spotkania z doradc\u0105 zawodowym, podnosz\u0105ce poziom wyksz. i dostos. do potrzebnych na rynku pracy.Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu w tym przypadku jest zale\u017cna od brak\u00f3w w edukacji i niedostosowania si\u0119 do potrzeb rynku pracy oraz problem\u00f3w zdrowotnych i niskich dochod\u00f3w, co konsekwencj\u0105 jest wykluczenie spo\u0142eczne. D\u0142ugotrwa\u0142e korzystanie ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej powoduje uzale\u017cnienie od biernych form pomocy, a co za tym idzie, sprzyja budowaniu postaw bezradno\u015bci i bierno\u015bci oraz braku motywacji do zmiany swojej sytuacji. W stosunku do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym potrzebne s\u0105 zatem dzia\u0142ania kompleksowe (edukacyjne, zawodowe, spo\u0142eczne i zdrowotne) nakierunkowane na konkretnych uczestnik\u00f3w. Realizacja projektu wp\u0142ynie na wzbogacenie oferty, popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz tych os\u00f3b. \u015awiadczona b\u0119dzie pomoc w formie zasi\u0142k\u00f3w i pomocy w naturze w celu niwelowania barier finansowych uczestnik\u00f3w.Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom projektowym nast\u0105pi poprawa zatrudnialno\u015bci i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne mieszka\u0144c\u00f3w gminy, znajduj\u0105cych sie w najtrudniejszej sytuacji, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 a tak\u017ce na popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej gminy Cieszk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CIESZK\u00d3W", "TYTUL": "Nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "476805.71", "WARTOSC": "560947.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz", "OPIS": "Projekt \"Mog\u0119, potrafi\u0119, pracuj\u0119\" jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci zespo\u0142u trener\u00f3w pracy wspomaganej z lat 2008-2017. G\u0142\u00f3wnym problemem jest niski poziom aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os. z niepe\u0142n.,wynikaj\u0105cy z braku dost\u0119pnych narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych te osoby.Odpowiedzi\u0105 jest realizacja projektu, kt\u00f3rego cel obejmuje podniesienie poziomu aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3javascript:__doPostBack('ctl00$maincontent$SimikPrzyciskiTop$ButtonZapiszUmowy','')b z niepe\u0142n.przy wykorzystaniu europejskiego modelu zatrudnienia wspomaganego.Projekt skierowany jest do 45 os.grupy os\u00f3b z niepe\u0142n.Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105 przygotowanie kandydat\u00f3w do zatrudnienia pod k\u0105tem umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych,spo\u0142ecznych i zawodowych,kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne w doborze odpowiedniego stanowiska pracy,procedurze oraz przebiegu zatrudnienia.Ka\u017cdy beneficjent b\u0119dzie mia\u0142 stworzony IPD, kt\u00f3ry b\u0119dzie aktualizowany na bie\u017c\u0105co.W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie szkole\u0144,aktywne po\u015brednictwo pracy,prowadzenie pr\u00f3bek pracy i indywidualnych zaj\u0119\u0107 praktycznych dla os\u00f3b niepe\u0142n, biernych zawodowo i bezrobotnych.W ramach realizacji zada\u0144 projektu kontynuowane b\u0119d\u0105 szkolenia wewn\u0119trzne dla zespo\u0142u trener\u00f3w, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy si\u0119 zakres wiedzy merytorycznej i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych jego cz\u0142onk\u00f3w.Kontynuowana b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z Polsk\u0105 Federacj\u0105 Zatrudnienia Wspomaganego oraz zespo\u0142ami trener\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych przy WSON w celu czerpania wzorc\u00f3w. Zesp\u00f3\u0142 trenerski zajmie si\u0119 organizacj\u0105 spotka\u0144 promuj\u0105cych wspomagane zatrudnienie w\u015br\u00f3d lokalnych pracodawc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (powiat Milicki),os\u00f3b z niepe\u0142n.oraz ich rodzin, do kt\u00f3rych kierowany jest program.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej os.z niepe\u0142n. na lokalnym rynku pracy, co przek\u0142ada si\u0119 na og\u00f3lny wzrost aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek dla projekt\u00f3w konkursowych realizowanych w ramach", "BENEFICJENT": "MILICKIE STOWARZYSZENIE PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI I OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH", "TYTUL": "Mog\u0119, potrafi\u0119, pracuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 570711.36}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 403534.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 401862.94999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 328740.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 306841.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 203112.11000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199742.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 193623.08000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 163152.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159513.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 132038.13999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 109034.26}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57617.51}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54547.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50505.32}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50405.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 50271.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40785.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 32365.49}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 29863.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25584.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 24969.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 24806.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23284.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22555.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20139.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19387.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17581.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16917.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14389.630000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12027.35}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10674.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10355.26}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 10000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9200.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8949.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8483.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6311.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4506.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3552.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3361.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2027.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1479.54}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1458.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 792.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 754.49}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 187.36}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 177.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 157.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 100.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1239477.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 442830.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 201305.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 118108.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69564.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 63097.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 51376.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 118000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 55688.04}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39728.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27318.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3500.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5123815.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2385883.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 532960.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 223964.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 196131.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 189300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177269.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 137605.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108663.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38481.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20843.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20811.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16235.19}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15550.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14582.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10550.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10306.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9387.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8846.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7956.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4692.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 975.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 206.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3578109.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1748992.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 651124.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 483015.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 260390.37000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 243691.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 240383.32}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 164095.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 133005.87999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 127828.53999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 82863.31000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 55785.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40081.869999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39890.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37999.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29238.309999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16349.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11206.650000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9440.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2727.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2080.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1620.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 858.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 173871.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114990.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82563.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 77000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28080.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10919.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4680.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5788.93}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1130782.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 801883.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 457885.7799999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 403534.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 320796.6699999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191114.47999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 163152.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 75990.39}, {"name": "Rodzina", "value": 71825.79000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 59377.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54547.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50505.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24806.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22742.359999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10832.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3652.29}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 600.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1239477.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 442830.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 201305.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 118108.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 114474.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69564.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 125318.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95416.04000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7698999.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 502743.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 456595.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 273992.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 226681.91999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56987.520000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15550.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12186.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10306.12}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 975.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4779216.819999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1883498.3399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 483015.77}, {"name": "Rodzina", "value": 318272.63999999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 164095.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 127828.53999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 82863.31000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58100.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29238.309999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16349.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10298.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6381.650000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1620.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 173871.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114990.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 523000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 110643.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 77000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10919.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4680.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5788.93}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8089097.91, "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.87, "v_pc": "1742,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5165176.09, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2638294.6200000006, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233696.9, "v": "233,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 32365.49, "v": "32,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19387.8, "v": "19,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 177.01, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6369779.399999998, "v": "6,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.88, "v_pc": "1372,50 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4559188.71, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 865590.89, "v": "865,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 281558.57, "v": "281,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 274780.0, "v": "274,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 215227.11000000002, "v": "215,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64034.35, "v": "64,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46393.85999999999, "v": "46,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40785.77, "v": "40,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20139.39, "v": "20,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2080.75, "v": "2,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3058207.24, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.42, "v_pc": "658,95 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2598378.48, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 206487.12, "v": "206,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 150587.58, "v": "150,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68615.0, "v": "68,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17221.190000000002, "v": "17,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16917.87, "v": "16,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1529567.91, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 235.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21, "v_pc": "329,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1404249.41, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 260.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 118000.0, "v": "118,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7318.5, "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1309556.0799999996, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32, "v_pc": "282,17 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 600896.5300000001, "v": "600,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 225991.73, "v": "225,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199742.21, "v": "199,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 137605.76, "v": "137,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108663.14, "v": "108,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20811.81, "v": "20,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9200.0, "v": "9,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2852.4, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 792.5, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1138431.29, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62, "v_pc": "245,30 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 379740.14, "v": "379,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 306841.54, "v": "306,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 139730.58, "v": "139,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37767.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91141.87, "v": "91,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 80754.08, "v": "80,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 61871.41, "v": "61,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 50271.67, "v": "50,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28080.0, "v": "28,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 726659.4800000001, "v": "726,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95, "v_pc": "156,57 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 465057.07, "v": "465,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 212789.17, "v": "212,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 547.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.28}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 29863.26, "v": "29,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8949.98, "v": "8,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 713465.11, "v": "713,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89, "v_pc": "153,73 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 501782.31, "v": "501,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 88682.8, "v": "88,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 568606.15, "v": "568,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31, "v_pc": "122,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "555.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "128.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 568606.15, "v": "568,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 290834.43999999994, "v": "290,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "62,67 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 231758.09999999998, "v": "231,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57617.51, "v": "57,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4996.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.81}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1458.83, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 226597.35, "v": "226,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "48,83 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 137617.35, "v": "137,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 77000.0, "v": "77,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11980.0, "v": "11,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 195648.09000000003, "v": "195,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "42,16 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 146459.49000000002, "v": "146,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38638.6, "v": "38,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10550.0, "v": "10,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 173871.4, "v": "173,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "37,46 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 173871.4, "v": "173,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90505.32, "v": "90,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,50 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90505.32, "v": "90,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71980.67, "v": "71,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,51 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51793.31, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4900.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 187.36, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29501.0, "v": "29,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28543.0, "v": "28,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 958.0, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24806.07, "v": "24,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,34 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 24806.07, "v": "24,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "199.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}