{"gmina": "Dobroszyce", "typ_gminy": "gmina wiejska Dobroszyce", "kod_gus": "030210414032", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 6504, "budzet": {"dochody": "52,16 mln z\u0142", "wydatki": "36,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 44.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25867521.770000007, "dane1": 26186147.140000008, "dane2": 25867521.770000007, "dane4": 318625.37000000104}, {"label": "2017", "dane0": 31169309.97999999, "dane1": 35387435.780000016, "dane2": 31169309.97999999, "dane4": 4218125.800000027}, {"label": "2018", "dane0": 31688260.560000002, "dane1": 32269606.489999995, "dane2": 31688260.560000002, "dane4": 581345.9299999923}, {"label": "2019", "dane0": 35995134.079999976, "dane1": 38020660.20999998, "dane2": 35995134.079999976, "dane4": 2025526.1300000027}, {"label": "2020", "dane0": 52162915.75999999, "dane1": 36579136.24000002, "dane2": 36579136.24000002, "dane3": 15583779.519999973}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5854423.52, "dane1": 11585846.620000003}, {"label": "2017", "dane0": 6135353.4399999995, "dane1": 15882343.649999995}, {"label": "2018", "dane0": 6769165.75, "dane1": 10111970.049999999}, {"label": "2019", "dane0": 6910787.13, "dane1": 12981928.320000002}, {"label": "2020", "dane0": 7256355.62, "dane1": 10634805.75}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,28 mln z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 27.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.318625370000001}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.318625370000001}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.218125800000027}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.218125800000027}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5813459299999922}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5813459299999922}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0255261300000025}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0255261300000025}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 15.583779519999974}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 15.583779519999974}], "dochod_ue": "2,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "2192.3 z\u0142", "powiat": "2,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.3 z\u0142", "wojewodztwo": "3,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "124,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7256355.62, "wydatki": 10634805.75}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-10-16", "DOFINANSOWANIE": "4107015.78", "WARTOSC": "6694235.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia miejsca wczesnej edukacji, wychowania i opieki dziennej dla dzieci w wieku przedszkolnym dla grupy docelowej 2,5 - 6 lat - osi\u0105gni\u0119ty zostanie wska\u017anik produktu pn. \"liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej\" na poziomie 1 oraz stworzenie oddzia\u0142u integracyjnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, celem w\u0142\u0105czenia ich do spo\u0142ecze\u0144stwa lub zapobie\u017ceniu ich wykluczenia. Celem projektu jest zaspokojenie potrzeb spo\u0142eczno - edukacyjno - wychowawczych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Dobroszyce poprzez budow\u0119 plac\u00f3wki przedszkolnej dla 215 dzieci \u2013 na tym poziomie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 zak\u0142adane wska\u017aniki: \"potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej\" oraz \" liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie\". Budowa w\u0142a\u015bciwej infrastruktury przedszkolnej, jak\u0105 przewiduje projekt, przyczyni si\u0119 do rozwoju fizycznego i intelektualnego m\u0142odego wymagaj\u0105cego pokolenia . Spe\u0142ni oczekiwania i potrzeby rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci, kt\u00f3re maj\u0105 obowi\u0105zek odbycia przygotowania przedszkolnego przed p\u00f3j\u015bciem do szko\u0142y oraz prawo dost\u0119pu do tego typu us\u0142ug publicznych, mianowicie zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi by m\u00f3c pracowa\u0107 w trybie dziennym. Budowa nowego budynku spowodowana jest brakiem mo\u017cliwo\u015bci rozbudowy czy te\u017c modernizacji istniej\u0105cej plac\u00f3wki ze wzgl\u0119d\u00f3w technicznych i formalnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia w\u015br\u00f3d kadry pedagogicznej i pomocniczej - obs\u0142ugi przedszkola, zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017aniki rezultatu \"wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) O/K/M\" na poziomie 15 os\u00f3b( tj. o 100% wi\u0119cej ni\u017c dotychczas). Projekt zwi\u0105zany jest z budow\u0105 przedszkola dostosowanego do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz placem zabaw, w wyniku jego realizacji zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik \"Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\" na poziomie 1.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Budowa przedszkola gminnego w Dobroszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 631.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7687740.00", "WARTOSC": "9044400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych na terenie Gmin: W\u0105sosz , Dobroszyce i Jemielno. Projekt ma charakter grantowy, wi\u0119c dok\u0142adna ilo\u015b\u0107 i spos\u00f3b wymiany instalacji znana b\u0119dzie po przeprawadzeniu naboru grantobiorc\u00f3w po uzyskaniu dofinansowania zgodnie z kryteriami okre\u015blonymi w Procedurze realizacji projektu grantowego stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik do wniosku. Minimalna ilo\u015b\u0107 instalacji podlegaj\u0105cych modernizacji okre\u015blona jest we wska\u017aniku produktu i wynosi 208 szt. Planowane jest wymiana wysokoemisyjnych kot\u0142\u00f3w grzewczych na nast\u0119puj\u0105ce instalacje : - pompy ciep\u0142a - kot\u0142y na biomas\u0119 - kot\u0142y gazowe - grzejniki elektryczne Dopuszcza si\u0119 monta\u017c system\u00f3w fotowoltaicznych, zar\u00f3wno jako \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a do system\u00f3w elektrycznych , jak i wspomagaj\u0105cych systemy grzewcze np. pompy ciep\u0142a. Wielko\u015b\u0107 i moc instalacji okre\u015blona b\u0119dzie w uproszczonych audytach energetycznych, kt\u00f3re opracowane zostan\u0105 po wyborze grantobiorc\u00f3w. Warunkiem podpisania umowy z grantobiorc\u0105 na realizacje zadania b\u0119dzie wykazanie w audycie odpowiedniego zmniejszenia emisji CO2 o min 30%. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach umowy partnerskiej 3 gmin gdzie liderem jest Gmina W\u0105sosz, co wynika z podpisanej umowy partnerskiej. Umowa ta zak\u0142ada \u017ce: - granty i wynagrodzenie os\u00f3b do obs\u0142ugi grantobiorc\u00f3w wyp\u0142acane b\u0119d\u0105 przez poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w - pozosta\u0142e koszty projektu ponoszone b\u0119d\u0105 przez lidera projektu z wydzielonego konta bankowego, na kt\u00f3re pozostali partnerzy przekazywa\u0107 b\u0119d\u0105 swoje cz\u0119\u015bci wk\u0142adu w\u0142asnego. - rozliczenie projektu realizowane b\u0119dzie przez lidera. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: - wymiana kot\u0142\u00f3w na nowoczesne urz\u0105dzenia grzewcze w ilo\u015bci minimum 208 szt. - uruchomienie ich i produkcj\u0119 energii cieplnej w ilo\u015bci 9220 GJ rocznie - zmniejszenie emisji CO2 o min 1544 Ton rocznie", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na ekologiczne w budynkach mieszkalnych na obszarze Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "2214510.95", "WARTOSC": "2739210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Budynek b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu pe\u0142ni funkcj\u0119 obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej i obejmuje: Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 wraz sal\u0105 gimnastyczn\u0105 oraz kot\u0142ownie zlokalizowany przy ul. Parkowej w Dobroszycach. Obiekt zlokalizowany jest na terenie gminy Dobroszyce na gminnej dzia\u0142ce nr 155/5 w jednostce ewidencyjnej 021403_2 Dobroszyce \u2013 obszar wiejski, obr\u0119b 0004-Dobroszyce. W ramach omawianego projektu Wnioskodawca planuje przeprowadzi\u0107 Termomodernizacja budynku przy ulicyParkowej w Dobroszycach wraz z modernizacja kot\u0142owni obejmuj\u0105c\u0105: -Opracowanie dokumentacji projektowej wraz z audytem energetycznym, -Roboty zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 budynku. Dotycz\u0105 m.in. ocieplenia budynku, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej oraz modernizacji instalacji co i cwu, wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych nagazowe z zastosowaniem automatyki pogodowej. -Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Planuje si\u0119 monta\u017c ogniw fotowoltaicznych oraz wymian\u0119 lamp o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, -Nadz\u00f3r inwestorski oraz Promocj\u0119 projektu. Realizowany projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 emisji CO2, dzi\u0119ki termomodernizacji obiektu oraz pozwoli na zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cywanej energii. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. docieplenie \u015bcian i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki otworowej, zmodernizowanie kot\u0142owni, wymian\u0119 wewn\u0119trznej instalacji co i cwu, automatyzacj\u0119 pracy wewn\u0119trznej instalacji co i cwu oraz automatyzacj\u0119 pracy kot\u0142owni. Dodatkowo projekt ma na celu uzyskanie znacz\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej poprzez: zastosowanie OZE -ogniw fotowoltaicznych oraz wymian\u0119 lamp o\u015bwietleniowych. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 zu\u017cywan\u0105 na potrzeby ogrzewania oraz podgrzewania wody u\u017cytkowej o oko\u0142o 65 %. Ponadto realizacja projektu pozwoli na redukcj\u0119 CO2 o 75,37 %. Projekt jest kompletny, gdy\u017c opr\u00f3cz termomodernizacji zawiera komponenty zarz\u0105dzania energi\u0105 (obiekty w pe\u0142ni zautomatyzowane) oraz zastosowanie OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Dobroszycach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 340.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-03-25", "DOFINANSOWANIE": "870723.07", "WARTOSC": "1051089.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Projekt obejmuje roboty budowlane zwi\u0105zane z budow\u0105 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na dzia\u0142ce nr ew. gr. 645/3 w Dobroszycach. Zakres rob\u00f3t budowlany obejmuje: budow\u0119 wiaty magazynowej, monta\u017c kontenera socjalnego, monta\u017c wagi samochodowej, wykonanie nawierzchni utwardzonych, wykonanie o\u015bwietlenia ulicznego placu, rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, wykonanie wewn\u0119trznej sieci kanalizacji deszczowej. Roboty budowlane nadzorowane b\u0119d\u0105 przez zesp\u00f3\u0142 inspektor\u00f3w nadzoru w wymaganych bran\u017cach. Lokalizacja inwestycji zosta\u0142a wybrana optymalnie do obszaru ca\u0142ej Gminy, kt\u00f3rej zadaniem w\u0142asnym jest gospodarka odpadami komunalnymi. W wyniku realizacji projektu zostanie zapewniony dla jej mieszka\u0144c\u00f3w sprawny i dogodny dost\u0119p do miejsca, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 mogli odda\u0107 swoje odpady. Zostanie zapewniony dobry dojazd do terenu. PSZOK zostanie wyposa\u017cony w niezb\u0119dne do sk\u0142adowania odpad\u00f3w pojemniki oraz sprz\u0119t do jego obs\u0142ugi i utrzymania. W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozainwestycyjnych \u2013 promocyjno - informacyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na zapobieganie powstawania odpad\u00f3w. Planowane jest przeprowadzenie akcji u\u015bwiadamiaj\u0105cej mieszka\u0144c\u00f3w na temat gospodarki odpadami komunalnymi, kt\u00f3ra prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia stopnia odzyskiwania odpad\u00f3w oraz do zwi\u0119kszenia liczby odpad\u00f3w kierowanych do PSZOK zamiast na nielegalne sk\u0142adowiska odpad\u00f3w: produkcj\u0119 i dystrybucj\u0119 ulotek z recyklingu m.in. do gospodarstw domowych nt. selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w, gad\u017cet\u00f3w promocyjnych z materia\u0142\u00f3w z recyklingu. Zakupiony zostanie \u015brodek transportu specjalnego do wywozu odpad\u00f3w komunalnych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy nieruchomo\u015bci zamieszka\u0142ych i niezamieszka\u0142ych na terenie Gminy Dobroszyce, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017cyli Gminie Dobroszyce deklaracje o wysoko\u015bci op\u0142aty za gospodarowanie odpadami komunalnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpadk\u00f3w Komunalnych w Dobroszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "835424.72", "WARTOSC": "982924.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "PROBLEMY:-NIEWYSTARCZAJ\u0104CA L. MIEJSC W PRZEDSZKOLACH W GM. D-CE (WIEJSKA) ,CO ZNACZNIE OGRANICZA NAB\u00d3R DZIECI ZE WZGL\u0118DU NA BRAK MIEJSC (SZCZEG\u00d3LNIE DOT. 3 LATK\u00d3W).-NIEZADOWALAJ\u0104CA ILO\u015a\u0106 (BRAK) DODATKOWYCH ZAJ\u0118\u0106 EDU. I SPECJALIALISTYCZNYCH W OWP GM. D-CE MAJ\u0104CYCH NA CELU ROZW\u00d3J DZIECI NA WCZESNYM ETAPIE EDU., POPRZEZ ROZSZERZENIE OFERTY O DODATKOWE ZAJ\u0118CIA WYR\u00d3WNUJ\u0104CE SZANSE EDU. -BRAK MO\u017bLIWO\u015aCI DOSKONALENIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI I KOMPETENCJI NAUCZYCIELI OWP GM. D-CE, NIEZB\u0118DNYCH DO PRACY Z DZIE\u0106MI W WIEKU PRZEDSZKOLNYM, W TYM ZE SPECJALNYMI POTRZEBAMI EDU.CEL G\u0141. TO: WZROST UDZIA\u0141U DZIECI W WIEKU 2,5-6 L. (ZE SZCZEG\u00d3L. UWZGL\u0118DNIENIEM DZIECI 3-4 L.) Z GM. D-CE W EDU. PRZEDSZKOLNEJ POPRZEZ UTWORZENIE 5 ODDZIA\u0141\u00d3W PRZEDSZKOL.(4 W OWP W D-CACH-W TYM 1 INTEGRACYJNY ORAZ 1 W OWP W DOBRZENIU) 115 NOWYCH MIEJSC PRZEDSZKOL. (60DZ, 55CH\u0141) W TYM DLA NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH ORAZ POPRAWA DOST\u0118P. DLA 270 DZIECI (140DZ, 130CH\u0141) OFERTY EDU. (DODATKOWE ZAJ\u0118CIA EDU./SPECJALIST.) JAK R\u00d3WNIE\u017b PODNIESIENIE KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI ZAWODOWYCH 11 NAUCZYCIELI (11K/0M) ZATRUDNIONYCH W W/W OWP GM D-CE DO 31.08.2018.PROJEKT DOTYCZY: 1.DZIECI PRZEDSZKOLNE Z GM. D-CE W WIEKU 2,5-6 L: -115 OS.-NOWE MIEJSCA (60DZ, 55CH\u0141)-155 OS.-DOTYCHCZASOWI WYCHOWANKOWIE (80DZ, 75CH\u0141)2.11 (11K/0M) NAUCZYCIELI Z OWP W D-CACH I DOBRZENIU3. NOWOUTWORZONEGO OWP W D-CACH I ISTNIEJ\u0104CEGO OWP W DOBRZENIU (GM. D-CE)DZIA\u0141ANIA/NARZ\u0118DZIA, KT\u00d3RYMI CHCEMY ZMNIEJSZY\u0106/ZNIWELOWA\u0106 NEGATYWN\u0104 SYTUACJ\u0118:-URUCHAMIANIE NOWYCH MIEJSC PRZEDSZKOLNYCH W NOWEJ BAZIE OWP W D-CACH ORAZ ISTNIEJ\u0104CYM OWP W DOBRZENIU-DODATKOWE ZAJ\u0118CIA EDU. I SPECJALISTYCZNE OWP W D-CACH I DOBRZENIU-DOSKONALENIE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI, KOMPETENCJI NAUCZYCIELI OWP W D-CACH I DOBRZENIUEFEKTY PROJEKTU:-URUCHOMIENIE 115 NOWYCH MIEJSC EDU. PRZEDSZKOLNEJ W GM D-CE I DOSTOSOWANIE/ WYPOSA\u017bENIE OBIEKT\u00d3W DO PRZYJ\u0118CIA NOWYCH DZIECI -REALIZACJA DLA 270 DZIECI (140DZ, 130CH\u0141) W WIEKU 2,5-6 Z GM. D-CE ZAJ\u0118\u0106 DODATKOWYCH -BEZP\u0141ATNE SZKOLENIA DLA NAUCZYCIELEK-WZROST KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI KADRY", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Dobra edukacja przedszkolna w Gminie Dobroszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-06-27", "DOFINANSOWANIE": "730824.05", "WARTOSC": "1339742.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest rozw\u00f3j i modernizacja po\u0142\u0105cze\u0144 transportowych mi\u0119dzy o\u015brodkami subregionalnymi i obszarami wiejskimi,a o\u015brodkami miejskimi i wojew\u00f3dzkimi oraz poprawa po\u0142\u0105cze\u0144 lokalnych. Istotne jest wzmacnianie powi\u0105za\u0144 transportowych zapewniaj\u0105cych dost\u0119p z miast wojew\u00f3dzkich do obszar\u00f3w o specyficznych walorach i potencja\u0142ach rozwojowych (turystyka, przemys\u0142,kultura, edukacja i \u015brodowisko). Rewitalizacja linii kolejowej nr 326 Wroc\u0142aw Psie Pole - Trzebnica na odcinku od km 14.840 d0 km 19.903 zapewni mieszka\u0144com gminy Trzebnica dobry i ekologiczny \u015brodek transportu do Miasta Wroc\u0142awia, kt\u00f3re jest dla nich miejscem pracy i nauki. Gmina Trzebnica jest miejscem intensywnego rozwoju budownictwa mieszkaniowego, co w konsekwencji oznacza. i\u017c istnieje zwi\u0119kszony popyt na przewozy pasa\u017cerskie. Ponadto, w szczeg\u00f3lno\u015bci miasto Trzebnica i okolice np. \"Wzg\u00f3rza Trzebnickie\" posiadaj\u0105 wysokie walory dla turystyki weekendowej (urozmaicony krajobraz, du\u017c\u0105 liczb\u0119 zabytk\u00f3w) oraz pielgrzymkowej (Sanktuarium \u015aw. Jadwigi). Dodatkowo linia ta jest szczeg\u00f3lnie predestynowana dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w turystyki rowerowej. Beneficjentem projektu b\u0119dzie Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego reprezentowany przez Dolno\u015bl\u0105sk\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119 Dr\u00f3g i Kolei we Wroc\u0142awiu \u2013 DSDiK (kt\u00f3ra by\u0142a Zamawiaj\u0105cym oraz stron\u0105 kontraktu z wykonawcami rob\u00f3t budowlanych). Jest to jednostka organizacyjna samorz\u0105du, nie posiadaj\u0105ca osobowo\u015bci prawnej. W ramach projektu (wydatki kwalifikowalne) planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - wymiana nawierzchni (podk\u0142ady i rozjazdy, miejscowo szyny) na odcinku od km 14.840 do km 19.903 (stacja Trzebnica), - modernizacja peron\u00f3w na stacji Brochocin i Trzebnica, - przebudowa uk\u0142adu torowego na stacji Trzebnica, w tym wykonanie projektu docelowego uk\u0142adu torowego i teren\u00f3w przyleg\u0142ych oraz przebudowa peron\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej w Dobroszycach - I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "675569.37", "WARTOSC": "794787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Projekt polega wsparciu os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat oraz os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Dobroszyce poprzez utworzenie \u017c\u0142obka - miejsca opieki oraz miejsca edukacji i jak najlepszej jako\u015bci prawid\u0142owego rozwoju dla dzieci w wieku do 3 lat na terenie Gminy wiejskiej Dobroszyce. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 zamierzaj\u0105ce wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy. Zapewniaj\u0105c opiek\u0119 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciwego rozwoju dzieciom do lat 3, u\u0142atwimy Rodzicom podj\u0119cie decyzji o powrocie do pracy lub jej aktywnego poszukiwania. W ramach projektu Wnioskodawca planuje przekszta\u0142cenie i dostosowanie obecnego punktu przedszkolnego \"T\u0119czowy Pa\u0142ac\" do wymaga\u0144 stawianych przez przepisy dotycz\u0105ce prowadzenia \u017c\u0142obk\u00f3w. W ramach projektu zostanie dofinansowane doposa\u017cenie \u017c\u0142obka w niezb\u0119dne sprz\u0119ty oraz wyposa\u017cenie w postaci zabawek, materia\u0142\u00f3w do prac kreatywnych, czy te\u017c materia\u0142\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych na najwy\u017cszym poziomie. Dofinansowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wynagrodzenia opiekun\u00f3w, zaj\u0119cia dodatkowe i wy\u017cywienie dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTNERSTWO JADWIGA", "TYTUL": "\"Dziecko jest najwa\u017cniejsze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-17", "DATA_START": "2016-02-05", "DOFINANSOWANIE": "397755.30", "WARTOSC": "467947.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest kompleksowy remont dachu neogotyckiego ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. Jadwigi w Dobroszycach oraz zapewnienie dost\u0119pu do informacji turystycznej dla wiernych ucz\u0119szczaj\u0105cych do ko\u015bcio\u0142a oraz innych os\u00f3b zainteresowanych warto\u015bci\u0105 historyczn\u0105, kulturotw\u00f3rcz\u0105 i religijn\u0105 zabytkowego obiektu. Neogotycki ko\u015bci\u00f3\u0142 pw \u015bw. Jadwigi w Dobroszycach stanowi element zwartego kompleksu budynk\u00f3w dawnego sieroci\u0144ca autorstwa znanego wroc\u0142awskiego architekta Josefa Ebersa (\u00f3wczesny radca budowlany kurii metropolitalnej, budowniczy bardzo wielu budynk\u00f3w charakterystycznych dla Wroc\u0142awia i okolic). Kompleks budynk\u00f3w wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego decyzj\u0105 nr A/1337/629/W z dnia 31.01.1990r. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142a Parafia. Remont dachu i udost\u0119pnienie multimedialnej informacji turystycznej b\u0119dzie pierwszym etapem rewitalizacji neogotyckiego ko\u015bcio\u0142a pw \u015bw. Jadwigi w Dobroszycach przy ul. Czere\u015bniowej 12. Parafia planuje w najbli\u017cszym czasie dostosowa\u0107 dost\u0119p do obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez wykonanie podjazdu oraz odrestaurowa\u0107 o\u0142tarz, a w dalszej perspektywie zabytkowe organy ko\u015bcio\u0142a. W wyniku realizacji projektu uratuje si\u0119 przed dewastacj\u0105 i przywr\u00f3ci do ruchu turystycznego budynek zabytkowy neogotyckiego ko\u015bcio\u0142a pw. \u015aw. Jadwigi w Dobroszycach, stanowi\u0105cy dow\u00f3d dolno\u015bl\u0105skiego dziedzictwa kulturowego (wska\u017anik produktu: 1 szt. zabytku nieruchomego obj\u0119tego wsparciem osi\u0105gni\u0119ty w 2017r). Planuje si\u0119, \u017ce odrestaurowany budynek zwiedzi 1000 os\u00f3b w skali roku, kt\u00f3re to osoby za po\u015brednictwem infokiosku b\u0119d\u0105 mog\u0142y zapozna\u0107 si\u0119 z histori\u0105 obiektu i regionu, kultem \u015bw. Jadwigi, szlakiem cysterskim oraz zlokalizowanymi w ko\u015bciele atrakcjami religijnymi i kulturowymi. Wska\u017anik rezultatu, jaki b\u0119dzie monitorowany to: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105ce atrakcje turystyczne - 1000 odwiedzin/rok, osi\u0105gni\u0119ty w 2018r.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO - KATOLICKA PW. \u015aW. JADWIGI W DOBROSZYCACH", "TYTUL": "Remont dachu neogotyckiego ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015aw. Jadwigi w Dobroszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "306233.75", "WARTOSC": "360275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Projekt Dobre (od)Rodziny zak\u0142ada komplementarne wsparcie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo-wychowawcze,w tym w sytuacji zagro\u017cenia utraty mo\u017cliwo\u015bci opieki naddzie\u0107mi, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej (Dz. U. z 2015r. poz. 332) m.in. poprzez: rodzinywspieraj\u0105ce,konsultacje i poradnictwo specjalistyczne, w tym prawno-obywatelskie- jako dzia\u0142anie uzupe\u0142niaj\u0105ce (mobilna praca specjalist\u00f3w wraz z towarzyszeniem przy za\u0142atwianiuspraw),terapi\u0119 i mediacj\u0119, organizowanie dla rodzin spotka\u0144, maj\u0105cych na celu wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapobieganie izolacji, zwanych grupami wsparcia lub grupami samopomocowymi.Wsparciem obejmiemy co najmniej 14 rodzin zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Dobroszyce z trudno\u015bciami w wype\u0142nianiu r\u00f3l wychowawczych. Potrzeba realizacji dzia\u0142a\u0144 wynika z tendencji wzrostowejdysfunkcjonalno\u015bci rodzin w wieloproblemowym aspekcie - bezrobocie, ub\u00f3stwo, przemoc, uzale\u017cnienia,rozbicie rodzin, przest\u0119pczo\u015b\u0107 oraz braku dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ugspo\u0142ecznych w regionie.Dzi\u0119ki wsparciu specjalist\u00f3w, rodzice odbuduj\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 do pe\u0142nienia roli opieku\u0144czo-wychowaczej zwi\u0119kszaj\u0105c kompetencje spo\u0142eczne, odzyskaj\u0105 poczuciekontroli, a tak\u017ce wzro\u015bnie ich motywacja do zmiany swojej sytuacji, a dzieci zdob\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci do przejawiania po\u017c\u0105danych spo\u0142ecznie postaw. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wzorowa\u0107 si\u0119 naautorytetach po\u017c\u0105danych modelach rodziny wspieraj\u0105cej, a tak\u017ce w ramach grup samopomocowych wzmocni\u0105 swoje poczucie sprawczo\u015bci i solidarno\u015bci, wzajemnej pomocy i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania wkierunku rozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PARASOL\"", "TYTUL": "Dobre (od)Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1087032.70", "WARTOSC": "1326068.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie trzech Gmin: Dobroszyce - Lider, Partnerzy - Oborniki \u015al\u0105skie oraz Wisznia Ma\u0142a. Czas trwania projektu przyj\u0119ty zosta\u0142 od kwietnia 2018 do pa\u017adziernika 2019. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie elektronicznych us\u0142ug publ. w zakresie dost\u0119pu do Systemu Informacji Przestrzennej- GIS, portal podatkowy, zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego oraz szkolenia dla u\u017cytkownik\u00f3w system\u00f3w ze strony Wnioskodawcy i Partner\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do e-us\u0142ug publ., oferowanych dla: mieszka\u0144c\u00f3w gmin, potencjalnych inwestor\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, oraz s\u0142u\u017cb porz\u0105dkowych oraz podniesienie kompetencji kadry obs\u0142uguj\u0105cej systemy. Projekt podzielono na 6 zada\u0144. Lider Gmina Dobroszyce planuje w ramach inwestycji wprowadzenie modu\u0142\u00f3w: EDiOM, cmentarz, wodoci\u0105gi, kanalizacja, planowanie przestrzenne, kultura gminy, Gminny Portal Podatkowy. Dodatkowo przeprowadzi digitalizacj\u0119 danych zwi\u0105zanych z sieci\u0105 wod-kan i zasobami cmentarza. W Gminie Oborniki \u015al\u0105skie zakres prac podzielony zosta\u0142 na dwie jednostki. W ramach pierwszej jednostki czyli Urz\u0119du Miasta zosta\u0142y przewidziane prace: aktualizacja geoportalu pozwalaj\u0105ca na przegl\u0105danie informacji na urz\u0105dzeniach mobilnych oraz zasilenie go danymi zwi\u0105zanymi z nieruchomo\u015bciami, ewidencja dr\u00f3g gminnych i obiekt\u00f3w mostowych oraz modu\u0142 do zarz\u0105dzania cmentarzem. W przypadku Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. zostanie wdro\u017cony system do ewidencji sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej wraz Internetowym Biurem Obs\u0142ugi Klienta (eBOK).Gmina Wisznia Ma\u0142a w ramach niniejszego projektu planuje wdro\u017cenie e-us\u0142ugi publ. -E-podatki. Portal podatkowy ma stanowi\u0107 us\u0142ug\u0119 najwy\u017cszego poziomu, pozwalaj\u0105c\u0105 na ca\u0142kowite za\u0142atwienie danej sprawy, a w szczeg\u00f3lno\u015bci mo\u017cliwo\u015bci dokonania zap\u0142aty. Dodatkowo Wnioskodawca i Partnerzy zakupi\u0105 sprz\u0119t informatyczny niezb\u0119dny do realizacji projektu oraz przeprowadz\u0105 szkolenia dla os\u00f3b obs\u0142uguj\u0105cych system.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w Gminach: Dobroszyce, Wisznia Ma\u0142a, Oborniki \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2014-02-05", "DOFINANSOWANIE": "178970.26", "WARTOSC": "390677.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji pomieszcze\u0144 filii Gminnego Centrum Kultury im. Anny Sojko w Dobroszycach - \u015bwietlicy w Strzelcach z lokalizacj\u0105 Strzelce 27. Modernizacja budynku polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji w cz\u0119\u015bci: rob\u00f3t budowlanych dotycz\u0105cych remontu i niewielkiej przebudowy wn\u0119trz (w\u0119ze\u0142 sanitarny) oraz elewacji i przekrycia dachu, a tak\u017ce wyposa\u017cenia w zakresie planowanej dzia\u0142alno\u015bci. Celami bezpo\u015brednimi realizacji projektu b\u0119d\u0105: wsparcie, kultywowanie, rozpowszechnianie i zachowanie dziedzictwa kulturowego, jakim jest kultura i sztuka ludowa, wywodz\u0105ca si\u0119 z tradycji regionu i kraju. Generalnie grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Suma kontrolna: 0AC1-F101-FCFC-087A 3 / 43 Dobroszyce, zak\u0142ada si\u0119 wska\u017anik odwiedzin na poziomie co najmniej 500 os\u00f3b w skali roku. Zostan\u0105 zorganizowane co tygodniowe zaj\u0119cia plastyczne i taneczne dla ka\u017cdej z grup wiekowych, na kt\u00f3rych uwaga skupiona b\u0119dzie na przekazaniu i rozpowszechnianiu tradycyjnych wyrob\u00f3w, dzie\u0142 i ta\u0144c\u00f3w ludowych. Odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 tak\u017ce warsztaty kulinarne wzbogacaj\u0105ce wiedz\u0119 zainteresowanych w tradycyjne potrawy. Dzie\u0142a powsta\u0142e w trakcie zaj\u0119\u0107 plastycznych zostan\u0105 wystawione w zakupionych gablotach dla odwiedzaj\u0105cych \u015bwietlic\u0119. Co najmniej raz w tygodniu odb\u0119dzie si\u0119 pr\u00f3ba miejscowego zespo\u0142u ludowego \"U\u015bmiech\", dla kt\u00f3rego \u015bwietlica stanie si\u0119 siedzib\u0105, a kt\u00f3ry u\u015bwietni muzycznie ka\u017cd\u0105 imprez\u0119 gminn\u0105, bawi\u0105c \u015bpiewem przy akompaniamencie zakupionego akordeonu i kultywuj\u0105c tradycj\u0119 kulturow\u0105 naszych przodk\u00f3w. Zaj\u0119cia, wyst\u0119py zostan\u0105 udokumentowane za pomoc\u0105 aparatu fotograficznego, a planowany do zakupu sprz\u0119t audiowizualny s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie przekazowi tradycji i zdobytej wiedzy odbiorcom. W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wyposa\u017cenie: - audiowizualne: telewizor, aparat fotograficzny, rzutnik cyfrowy,laptop; - sceniczne: mikrofony dynamiczne ze statywami, przewody g\u0142o\u015bnikowe, mikser muzyczny, kolumny aktywne; - w ramach prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione: sto\u0142y, krzes\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Modernizacja \u015bwietlicy w Strzelcach - miejsca wspierania kultury i sztuki ludowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1204133.35", "WARTOSC": "1416627.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Szkole Podstawowej im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Dobrzeniu, w Szkole Podstawowej nr 1 im. A. Mickiewicza w Brzegu Dolnym, dla klas Gimnazjalnych w Szkole Podstawowej nr 2 im. Orl\u0105t Lwowskich w Wo\u0142owie i w Gimnazjum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Lubi\u0105\u017cu w woj.dolno\u015bl\u0105skim do ko\u0144ca VI.2019r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 350 U (186dz.) i 73 N (67K), maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz poprzez doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. G\u0142.rezultaty: nabycie kompetencji przez 90% Nauczycieli; podniesienie kompetencji u 90% Uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem; wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Gr. docelowa: \u0141\u0105cznie 423 UP, w tym 350 (186 dz. + 164 ch\u0142.) uczni\u00f3w i wychowank\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek (w rozumieniu Ustawy o systemie o\u015bwiaty) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 73 (67K + 6M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego z pow. wo\u0142owskiego i ole\u015bnickiego. UP zgodnie z KC, ucz\u0105 si\u0119, mieszkaj\u0105 lub pracuj\u0105 na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Gr. docelowa obejmuje 4 plac\u00f3wki: 1. G w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Lubi\u0105\u017cu 2. G w SP nr 2 im. Orl\u0105t Lwowskich w Wo\u0142owie 3. SP im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Dobrzeniu 4. SP nr 1 im. A. Mickiewicza w Brzegu Dolnym. G\u0142.zadania, realizowane w ramach projektu: -zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (rozwijaj\u0105ce i wyr\u00f3wnawcze) (ICT, matematyczno-przyrodnicze, w tym zaj\u0119cia eksperymentalne, j.obce) -doradztwo eduk.-zaw. dla n-li, zaj\u0119cia podnosz\u0105ce ich kompetencje cyfrowe oraz kompetencje, niezb\u0119dne do prowadzenia procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu -wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pracowni I", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Wszechstronna edukacja - klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1395411.0000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 827848.7899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 644860.1200000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 562020.1399999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 459005.31999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 392370.49000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 348830.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 254893.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 254129.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 154667.81}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 131090.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 130221.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 121893.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 111102.65000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 105069.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 103471.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89982.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77648.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74710.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54613.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53749.100000000006}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53204.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52592.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46136.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44774.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 44499.939999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41188.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29550.760000000002}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29432.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23541.96}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15830.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14696.53}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14243.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12200.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12177.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9745.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7446.29}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 7395.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7022.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6347.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6202.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6031.030000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3038.06}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2958.77}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2736.64}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2008.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1521.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 306.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 241.25}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 40.91}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 400000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15626.95}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5788080.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2322507.6300000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 1922078.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 559236.1799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 358372.97000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 298169.43000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 249906.96999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 116716.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 86418.78000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65546.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 64156.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61617.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 52577.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47602.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18702.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18049.510000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12962.25}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12656.050000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12537.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4906.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3012.1600000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1344.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 820.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 761.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3356880.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 241487.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 200565.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 99130.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 96605.88}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 77004.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67244.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 9840.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8284996.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1784254.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 305912.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 273000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 272346.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 262854.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73327.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 61248.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57130.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35886.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29278.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21126.75}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18910.76}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16339.95}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15892.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9471.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4008.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3873.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2114.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1153.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 945.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 558.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 785775.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 171201.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 80600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7800.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5872.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 280214.26}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10200.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4015.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2088150.3800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1898111.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 929610.3100000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 507672.95999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 418152.56000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 358355.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 199167.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191472.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130221.69}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53774.84}, {"name": "Rodzina", "value": 27417.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14284.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12704.17}, {"name": "Turystyka", "value": 7395.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6202.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2008.95}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15626.95}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8259065.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2900445.8100000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 436456.82}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 252919.12999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 178352.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18049.510000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14000.050000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12962.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5726.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 761.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3356880.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 338093.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 200565.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99130.0}, {"name": "Turystyka", "value": 77004.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67244.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9840.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10343404.680000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 440193.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 353788.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 327927.32999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48189.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21126.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16600.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 962849.11}, {"name": "Rodzina", "value": 80600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7800.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 280214.26}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10200.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4015.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10634805.75, "v": "10,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.07, "v_pc": "1635,12 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6992783.569999999, "v": "6,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 2555187.4199999995, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 359283.64, "v": "359,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 301731.64, "v": "301,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 178781.34, "v": "178,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 136429.03000000003, "v": "136,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74710.95, "v": "74,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29550.760000000002, "v": "29,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6347.4, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10629774.590000002, "v": "10,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.05, "v_pc": "1634,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8356599.91, "v": "8,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1838353.28, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 340648.45000000007, "v": "340,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 80600.0, "v": "80,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12177.9, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1153.8, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 241.25, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4175794.6, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.41, "v_pc": "642,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3612535.04, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 531090.8, "v": "531,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29432.12, "v": "29,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2736.64, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4172983.45, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.4, "v_pc": "641,60 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2986375.8100000005, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 672453.31, "v": "672,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 312935.1, "v": "312,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89982.88, "v": "89,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76642.35, "v": "76,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18702.0, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15892.0, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2459886.6800000006, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.72, "v_pc": "378,21 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1395411.0000000002, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 633858.48, "v": "633,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 112538.83, "v": "112,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 105069.2, "v": "105,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 103471.85, "v": "103,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53204.69, "v": "53,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38317.15, "v": "38,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18015.48, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1384323.39, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78, "v_pc": "212,84 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 471908.14, "v": "471,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 348830.68, "v": "348,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 272346.3, "v": "272,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 120717.84, "v": "120,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73327.0, "v": "73,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57130.46, "v": "57,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23541.96, "v": "23,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15575.56, "v": "15,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 945.45, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1068181.4700000002, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92, "v_pc": "164,23 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 884905.53, "v": "884,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 171201.22, "v": "171,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6202.36, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5872.36, "v": "5,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 358355.71, "v": "358,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "55,10 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 343659.18, "v": "343,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.89}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14696.53, "v": "14,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 315392.31, "v": "315,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "48,49 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 283060.83999999997, "v": "283,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29278.4, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.28}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3053.07, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 300605.52, "v": "300,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "46,22 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 162882.21000000002, "v": "162,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 121893.21, "v": "121,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.54}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15830.1, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.26}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 280214.26, "v": "280,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "43,08 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 280214.26, "v": "280,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 232718.91, "v": "232,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 309.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "35,78 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 221573.51, "v": "221,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 932.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11145.4, "v": "11,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 199167.75, "v": "199,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "30,62 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "116.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 154667.81, "v": "154,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 44499.939999999995, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.34}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130221.69, "v": "130,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,02 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 130221.69, "v": "130,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119500.99999999999, "v": "119,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,37 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46094.2, "v": "46,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12200.0, "v": "12,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1206.8, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 84400.16, "v": "84,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1059.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,98 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 84400.16, "v": "84,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1059.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32609.0, "v": "32,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31265.0, "v": "31,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1344.0, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}