{"gmina": "Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "kod_gus": "030210414053", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 5118, "budzet": {"dochody": "27,94 mln z\u0142", "wydatki": "26,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 10.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20382088.189999998, "dane1": 20026747.059999984, "dane2": 20026747.059999984, "dane3": 355341.13000001386}, {"label": "2017", "dane0": 22085554.830000006, "dane1": 21887183.96000001, "dane2": 21887183.96000001, "dane3": 198370.86999999732}, {"label": "2018", "dane0": 27714252.999999993, "dane1": 29640207.550000004, "dane2": 27714252.999999993, "dane4": 1925954.550000012}, {"label": "2019", "dane0": 25194683.16, "dane1": 27845230.469999995, "dane2": 25194683.16, "dane4": 2650547.309999995}, {"label": "2020", "dane0": 27943170.08000001, "dane1": 26882536.249999985, "dane2": 26882536.249999985, "dane3": 1060633.8300000243}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5466016.039999999, "dane1": 7334504.86}, {"label": "2017", "dane0": 6012243.880000001, "dane1": 7834822.77}, {"label": "2018", "dane0": 5577451.359999999, "dane1": 8418516.639999997}, {"label": "2019", "dane0": 5887938.39, "dane1": 8391789.799999999}, {"label": "2020", "dane0": 5671399.92, "dane1": 9003380.609999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 59.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3553411300000139}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3553411300000139}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1983708699999973}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1983708699999973}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.925954550000012}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.925954550000012}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.650547309999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.650547309999995}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0606338300000242}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0606338300000242}], "dochod_ue": "1,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "1988.9 z\u0142", "powiat": "2,21 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,90 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "114,92 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "141,38 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,69 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5671399.92, "wydatki": 9003380.609999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-27", "DOFINANSOWANIE": "4512989.18", "WARTOSC": "7380552.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi III etap kompleksowego przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z budow\u0105 kanalizacji sanitarnej w Gminie Mi\u0119dzyb\u00f3rz. Zostanie on zrealizowany na obszarze aglomeracji uj\u0119tej w KPO\u015aK i Master Planie dla wdra\u017cania dyrektywy Rady 91/271/EWG w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Inwestycja zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w za\u0142. nr 2 \u201eWykaz aglomeracji oraz przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uj\u0119tych w AKPO\u015aK 2017\u201d pod nr l_d PLDO096 i dotyczy aglomeracji Mi\u0119dzyb\u00f3rz o wielko\u015bci 4291 RLM. Projektowana kanalizacja sanitarna w ramach wnioskowanego etapu odbiera\u0107 b\u0119dzie \u015bcieki sanitarne z obiekt\u00f3w zlokalizowanych przy ul. Sycowskiej, ul. Zacisze, ul. Jana Paw\u0142a II, ul. T\u0119czowej, ul. Rzemie\u015blniczej ul. Polnej, ul. Wi\u015bniowej, ul. Ogrodowej, ul. Kasztanowej, ul. Akacjowej, ul. Kwiatowej, ul. Wierzbowej, ul. Granicznej, ul. Lipowej. Realizacja inwestycji b\u0119dzie mia\u0142a na celu zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w z terenu aglomeracji Mi\u0119dzyb\u00f3rz. Nast\u0119pstwem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie 100% skanalizowanie obszaru wsparcia, wzrost poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, poprawa jako\u015bci i stopnia ochrony \u015brodowiska oraz realizacja wymog\u00f3w prawnych wynikaj\u0105cych z zapis\u00f3w dyrektywy Rady 91/271/EWG. Zakres projektu wraz z budow\u0105 kanalizacji sanitarnej obejmie tak\u017ce aktualizacj\u0119 dokumentacji technicznej dla III etapu prac, opracowanie studium wykonalno\u015bci oraz poniesienie koszt\u00f3w po\u015brednich. Wnioskodawca dysponuje niezb\u0119dnym zapleczem kadrowym i organizacyjno-technicznym, \u015brodkami finansowymi i do\u015bwiadczeniem, co gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 i niezagro\u017con\u0105 realizacj\u0119 projektu. Zarz\u0105dzanie powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 zostanie powierzone Zak\u0142adowi Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej Sp. z o.o. w Mi\u0119dzyborzu. Na etapie sk\u0142adania wniosku Wnioskodawca posiada prawomocne i wa\u017cne pozwolenie na budow\u0119. Uzasadnienie dla wybranej technologii rob\u00f3t stanowi\u0105 wzgl\u0119dy jako\u015bciowe i ilo\u015bciowe.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYB\u00d3RZ", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej dla miasta Mi\u0119dzyb\u00f3rz - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 881.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3523066.18", "WARTOSC": "5098084.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "OPIS": "Wnioskowana inwestycja stanowi kolejny etap II C w ramach kompleksowego przedsi\u0119wzi\u0119cia Gminy Mi\u0119dzyb\u00f3rz pn. \u201eBudowa kanalizacji sanitarnej dla miasta Mi\u0119dzyb\u00f3rz\u201d polegaj\u0105cego na systematycznej rozbudowie systemu kanalizacji sanitarnej. Przedmiot projektu obejmuje zadanie inwestycyjne dotycz\u0105ce budowy kanalizacji sanitarnej w mie\u015bcie Mi\u0119dzyb\u00f3rz, wchodz\u0105cym w sk\u0142ad aglomeracji Mi\u0119dzyb\u00f3rz. W ramach prac budowlanych przewiduje si\u0119 budow\u0119 5,84 km sieci kanalizacyjnej w systemie grawitacyjno-t\u0142ocznym wraz z przy\u0142\u0105czami kanalizacyjnymi oraz pod\u0142\u0105czenie nowych 821 RLM. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce osi\u0105gni\u0119ciu ww. efekt\u00f3w inwestycji zostan\u0105 przeprowadzone: 1) w obr\u0119bie ulic: Ko\u015bcielnej, cz\u0119\u015bci Wroc\u0142awskiej, Badury, Sportowej, cz. Polnej, cz. Sycowskiej, cz. Wi\u015bniowej i cz. Granicznej, gdzie zostanie wybudowana kanalizacja sanitarna z przy\u0142\u0105czami wraz z pod\u0142\u0105czeniem do niej tamtejszych mieszka\u0144c\u00f3w oraz ul. Ogrodowej w zakresie budowy studzienki kanalizacyjnej jako zako\u0144czenie ul. Wi\u015bniowej. 2) na ul. S\u0142onecznej gdzie nast\u0105pi wy\u0142\u0105cznie pod\u0142\u0105czenie jej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez po\u0142\u0105czenie istniej\u0105cej i gotowej do technicznego u\u017cytkowania kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami, z budowanymi w ramach projektu odcinkami w cz\u0119\u015bci ul. Polnej i Granicznej. Realizacja inwestycji b\u0119dzie mia\u0142a na celu zwi\u0119kszenie odsetka os\u00f3b korzystaj\u0105cych z kanalizacji sanitarnej na obszarze aglomeracji Mi\u0119dzyb\u00f3rz i podniesienie jej stopnia skanalizowania. Nast\u0119pstwem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 dodatkowo b\u0119dzie wzrost poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, poprawa jako\u015bci i stopnia ochrony \u015brodowiska oraz realizacja wymog\u00f3w prawnych wynikaj\u0105cych z zapis\u00f3w, tzw. dyrektywy Rady 91/271/EWG. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w aglomeracji uj\u0119tej w KPO\u015aK i Master Planie dla wdra\u017cania ww. dyrektywy \u015bciekowej w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Projekt zosta\u0142 uwzgl\u0119dniony w za\u0142. nr 2: Wykaz aglomeracji oraz przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uj\u0119tych w AKPO\u015aK 2015 pod nr ID PLDO096.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYB\u00d3RZ", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej dla miasta Mi\u0119dzyb\u00f3rz \u2013 etap II C", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 688.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1006986.02", "WARTOSC": "1184689.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na niewystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz wysokie koszty zapewnienia opieki \u017c\u0142obkowej w gminie miejsko-wiejskiej Mi\u0119dzyb\u00f3rz. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.12.2019 do 31.05.2022. W ramach projektu powstanie 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Odbiorcami wsparcia w projekcie b\u0119d\u0105 kobiety (20 kobiet) powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz kobiety pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa ww. os\u00f3b poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w wyniku stworzenia i zapewnienia funkcjonowania 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Plac\u00f3wka dostosowana jest do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- adaptacj\u0119, przystosowanie pomieszcze\u0144 na cele \u015bwiadczenia opieki nad 20 dzieci w wieku do lat 3;- wyposa\u017cenie 2 sal w sprz\u0119t, materia\u0142y dydaktyczne, zabawki dostosowanie do potrzeb rozwojowych dzieci;- zapewnienie funkcjonowania 20 miejsc \u017c\u0142obkowych przez okres 21 miesi\u0119cy;- zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i terapeutycznych przez okres 21 miesi\u0119cy;- zapewnienie wysokiej jako\u015bci wy\u017cywienia poprzez utworzenie profesjonalnej kuchni spe\u0142niaj\u0105cej wymogi prawne;- wyposa\u017cenie placu zabaw w bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0119 i zapewnienie warunk\u00f3w pobytu dzieci w plac\u00f3wce opieku\u0144czej zgodnych z Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EURO TREND SYLWIA SENDEK", "TYTUL": "U Kubusia Puchatka - pierwszy \u017c\u0142obek w gminie Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "498191.37", "WARTOSC": "586107.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 294 uczni\u00f3w (163K) z 2 szk\u00f3\u0142 podsatwowych Gminy Mi\u0119dzyb\u00f3rz, wyposa\u017cenie tych szk\u00f3l w pracownie przyrodnicze , modernizacj\u0119 sieci informatycznych oraz wyposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK . Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 : Szko\u0142\u0105 Podstawowa w Bukowibie Sycowskiej oraz Szko\u0142a Poodstawowa w Mi\u0119dzyborzu , w kt\u00f3rej od od 01.09 .2017 funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 oddzia\u0142y gimnazjalneDiagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami tych szk\u00f3\u0142 s\u0105-zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,- brak w szko\u0142ach warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie ,- przestarza\u0142a sie\u0107 informatyczna, nie dostosowana do potzreb szk\u00f3\u0142 i wyeksploatowamny sprzet TIKRealizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organiz dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w, doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pracownie przyrodnicze i spzr\u0119t TIK oraz modernizacj\u0119 sieci informatycznej w obu szko\u0142ach .", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYB\u00d3RZ", "TYTUL": "Rozwijamy kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "743661.91", "WARTOSC": "874896.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wi\u0119kszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dostosowanej do indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych, w okresie od 01.05.2020 do 31.08.2021, dla 30 dzieci (15K;15M) z gm. Twarodg\u00f3ra, gm. Mi\u0119dzyb\u00f3rz i gm.Syc\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego, uzyskany poprzez utworzenie i prowadzenie szerokiej oferty edukacyjnej prowadz\u0105cej do podniesienia kompetencji kluczowych, uniwersalnych i zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne w ramach nowego Przedszkola \"Weso\u0142e Motylki\" w Twardog\u00f3rze oraz w wyniku nabycia kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi, przez 4 nauczycieli (4K).GRUPA DOCELOWA:30 dzieci (15K;15M) w wieku przedszkolnym (w roz. ustawy Prawo o\u015bwiatowe, w tym tak\u017ce odroczonych na podst. orzeczenia o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (wg KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego: gm. Twardog\u00f3ra, gm. Mi\u0119dzyb\u00f3rz i gm.Syc\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego,4 nauczycieli, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym pedagog. (w tym 1 asystent n-ciela), kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119 / pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. dolno\u015bl\u0105skim: gm. Twardog\u00f3ra, gm. Mi\u0119dzyb\u00f3rz i gm. Syc\u00f3w.Proj. skierowany do dzieci w wieku przedszkolnym, tj. 3-6 lat lub starszych - o ile posiadaj\u0105 orzecz. o potrzebie kszta\u0142c. specjalnego wydane ze wzgl. na dany rodzaj niepe\u0142nosprawno\u015bci (wiele dzieci z niepe\u0142nospr. jest odroczona lub kwalifikuje si\u0119 do odroczenia).REALIZOWANE ZADANIA: W wyniku realizacji proj. powstanie Przedszkole \"Weso\u0142e Motylki\" w gm. Twardog\u00f3ra z 30 miejscami. Przewidziano zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci, w tym m.in. wsparcie psychologiczne i j. angielski. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w 2-\u00f3ch szkoleniach.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY I WSKA\u0179NIKI DO OSI\u0104GNI\u0118CIA:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu : 27Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 4", "BENEFICJENT": "JUSTXU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe przedszkole Weso\u0142e Motylki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "102400.00", "WARTOSC": "393600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 innowacyjne maszyny i urz\u0105dzenia, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie wytwarzanie nowych produkt\u00f3w w postaci najbardziej wytrzyma\u0142ych konfiguracji mebli dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych. Dodatkowo powstanie nowa linia mebli \u2013 przystosowanych do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. W celu wyprodukowania tego typu produkt\u00f3w o najwy\u017cszej funkcjonalno\u015bci i jako\u015bci, niezb\u0119dne jest dokonanie zakupu zaawansowanych technologicznie urz\u0105dze\u0144 do produkcji mebli. W rezultacie oferta Wnioskodawcy poszerzona zostanie o meble spe\u0142niaj\u0105ce oczekiwania i dostosowane do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 w\u015br\u00f3d dost\u0119pnych aktualnie na polskim rynku ofert przede wszystkim innowacyjno\u015bci\u0105 \u2013 wdro\u017ceniem najnowszych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych oraz poszerzenie zakresu oferty Wnioskodawcy. W ramach projektu Wnioskodawca przewiduje zakup niezb\u0119dnej infrastruktury, kt\u00f3ra pozwoli na produkowanie nowych mebli: -formatyzerk\u0119 do rozkroju p\u0142yt, -mikroskop cyfrowy, -okleiniark\u0119 w\u0105skich p\u0142aszczyzn, -wiertark\u0119 wielowrzecionowa. Ponadto, ramach realizacji przedmiotowego projektu Wnioskodawca dokona zwi\u0119kszenia zatrudnienia - utworzony zostanie minimum 1 dodatkowy etat.", "BENEFICJENT": "GAWIN GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej poprzez zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 w przedsi\u0119biorstwie Gawin Group Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1036218.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 587716.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426695.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 320910.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 305460.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 218028.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 215342.44999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 182119.71000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 179585.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 159051.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 133211.81999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 124995.70000000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119730.23}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101161.16999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 92459.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 84697.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 81280.79000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 61831.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 57756.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50095.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 35169.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33294.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31929.87}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 28933.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28508.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26983.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26934.85}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23949.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20089.379999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18792.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14749.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13331.609999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11499.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10513.279999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8060.820000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7895.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7302.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6208.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5028.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3982.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3743.88}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3706.7400000000002}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2626.35}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2214.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1412.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4777562.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1934494.4000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1023026.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 435301.25999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 434094.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 250220.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 193978.83000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 189319.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 187157.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 153853.55000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 139241.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98267.45}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62970.39000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42287.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 36193.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33688.340000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 25003.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20350.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 15922.880000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11467.51}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10484.279999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5014.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3356.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2567.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1620.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1130.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1024.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 452.97999999999996}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 417483.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 256437.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 161259.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112774.01000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 69000.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 63824.7}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 30910.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12986.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10100.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8396.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 37000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18710.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5858478.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2220502.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 244800.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 211800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 193180.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 83985.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 45915.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 38005.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36714.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36261.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33624.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23507.68}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21391.05}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16338.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 15200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13053.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9352.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9180.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8900.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2338.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2129.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1988.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 326803.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 201570.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98559.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 77000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1300.84}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 224365.45}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114919.35}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 74105.71}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141385.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80815.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1712799.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1394557.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 437500.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 242558.78999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179585.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 159701.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 159051.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 130695.04999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 125495.70000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 124469.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92925.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85697.37}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46093.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22715.729999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3706.7400000000002}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6819112.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2260892.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 434094.72}, {"name": "Rodzina", "value": 247529.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 156420.55000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66420.26000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36193.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35308.340000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14031.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11508.279999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5014.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2392.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1130.55}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 417483.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 349792.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 161259.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113719.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51671.46000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45100.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39146.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24710.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8290781.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 323698.52999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 218607.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 209419.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48059.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36261.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 528373.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98559.33}, {"name": "Rodzina", "value": 77000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27700.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1300.84}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 224365.45}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114919.35}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 74105.71}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 141385.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 80815.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9003380.609999996, "v": "9,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.49, "v_pc": "1759,16 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5982736.879999999, "v": "5,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 1263244.4400000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 537973.0999999999, "v": "537,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 378228.3900000001, "v": "378,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 316475.78, "v": "316,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 291782.78, "v": "291,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106622.39, "v": "106,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50095.82, "v": "50,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31929.87, "v": "31,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 25003.08, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18835.1, "v": "18,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 452.97999999999996, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8739779.72, "v": "8,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.51, "v_pc": "1707,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5908067.89, "v": "5,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2417717.73, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 229134.88, "v": "229,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 92459.04, "v": "92,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 77000.0, "v": "77,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 381.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11499.3, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3743.88, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2956147.0600000005, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.99, "v_pc": "577,60 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2272702.0100000007, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 201240.82, "v": "201,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 200488.61, "v": "200,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 149754.84000000003, "v": "149,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87652.81, "v": "87,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26983.97, "v": "26,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1991754.9400000002, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4, "v_pc": "389,17 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1099189.34, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 369284.84, "v": "369,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 252252.44999999998, "v": "252,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.66}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 88855.70000000001, "v": "88,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 364.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 61831.83, "v": "61,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53318.880000000005, "v": "53,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23949.4, "v": "23,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 22148.5, "v": "22,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20924.0, "v": "20,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 871321.5499999999, "v": "871,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24, "v_pc": "170,25 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 649251.5499999999, "v": "649,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 201570.0, "v": "201,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.13}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 803216.43, "v": "803,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "156,94 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 476568.75, "v": "476,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119730.23, "v": "119,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 83985.03, "v": "83,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 45915.79, "v": "45,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36714.13, "v": "36,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33624.9, "v": "33,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6208.14, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269.46000000000004, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 627664.96, "v": "627,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33, "v_pc": "122,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 577664.96, "v": "577,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1047.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.96}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 469555.55, "v": "469,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74, "v_pc": "91,75 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294074.92000000004, "v": "294,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98559.33, "v": "98,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 76921.3, "v": "76,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 275064.3900000001, "v": "275,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "53,74 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208910.51000000004, "v": "208,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.94}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.72}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 30553.88, "v": "30,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 244951.59, "v": "244,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "47,86 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240969.41999999998, "v": "240,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3982.17, "v": "3,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 227196.06, "v": "227,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "44,39 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 183295.03, "v": "183,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23507.68, "v": "23,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 15200.0, "v": "15,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5193.35, "v": "5,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 224365.45, "v": "224,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "43,84 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 224365.45, "v": "224,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179585.31, "v": "179,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "35,09 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 179585.31, "v": "179,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126797.37, "v": "126,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,77 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 125797.37, "v": "125,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 97940.23999999999, "v": "97,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,14 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 62770.71, "v": "62,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1128.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 35169.53, "v": "35,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.9}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37815.020000000004, "v": "37,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36791.020000000004, "v": "36,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1024.0, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,17 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}