{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Bierut\u00f3w", "kod_gus": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": 10125, "budzet": {"dochody": "42,95 mln z\u0142", "wydatki": "44,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,38 mln z\u0142", "wydatki": "1,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9858156100000143}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9858156100000143}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.1249033700000273}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.1249033700000273}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.055833559999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.055833559999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9730065700000077}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9730065700000077}], "dochod_ue": "1,10 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "1358.6 z\u0142", "powiat": "4,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.2 z\u0142", "wojewodztwo": "5,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "478,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "617,15 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9916037.74", "WARTOSC": "16172098.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu, o kt\u00f3rego dofinansowanie stara si\u0119 Wnioskodawca b\u0119dzie budowa nowej farmy fotowoltaicznej o mocy 1980 kWp wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. Projektowana instalacja fotowoltaiczna, b\u0119dzie zajmowa\u0142a ca\u0142kowit\u0105 powierzchni\u0119 dzia\u0142ki, tj. 40 005m2 (4,005 ha), co stanowi 100% powierzchni dzia\u0142ki o nr ewid. 2/4 AM 18 obr\u0119b 0001 Bierut\u00f3w. Powierzchnia, na kt\u00f3rej zostan\u0105 zamontowane modu\u0142y wyniesie 13 068m2. Powierzchnia stacji kontenerowej wyniesie 15m2 (0,0015 ha). Powierzchnia zajmowana przez rozdzielnice po\u015brednie wyniesie ok. 5m2 (0,0005 ha). Dojazd do stacji kontenerowej zostanie zapewniony drog\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 o powierzchni ok. 25 m2 (0,0025 ha). Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki b\u0119dzie wykorzystana jako pasy umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do rz\u0119d\u00f3w paneli fotowoltaicznych, drogi techniczne oraz trasy kablowe. Dla prawid\u0142owego funkcjonowania farmy nie b\u0119dzie potrzebny dodatkowy budynek socjalno techniczny. Rozpocz\u0119cie projektu planuje si\u0119 na dzie\u0144 01 pa\u017adziernika 2016 a jego zako\u0144czenie na dzie\u0144 30 wrzesie\u0144 2018 r. Prace zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 przebiega\u0142y zgodnie z poni\u017cszymi etapami: I ETAP - niwelacja i przygotowanie terenu wraz zakupem i monta\u017cem ogrodzenia (realizacj\u0119 zaplanowano na IV kwarta\u0142 2016), II ETAP - zakup i monta\u017c niezb\u0119dnej infrastruktury farmy fotowoltaicznej (realizacj\u0119 zaplanowano na I - IV kwarta\u0142u 2017), III ETAP - pod\u0142\u0105czenie banku energii i uruchomienie produkcji z farmy fotowoltaicznej wraz z zakupem i monta\u017cem systemu o\u015bwietlenia (realizacj\u0119 zaplanowano na I -III kwarta\u0142 2018),IV ETAP - pod\u0142\u0105czenie do sieci operatora energetycznego (realizacj\u0119 zaplanowano na III kwarta\u0142 2018), V ETAP - promocja i stworzenie elementu edukacyjnego w zakresie propagowania OZE (realizacj\u0119 zaplanowano na I-III kwarta\u0142 2018) . Szczeg\u00f3\u0142owy zakres wydatk\u00f3w w ramach przedstawionych powy\u017cej etap\u00f3 zosta\u0142 opisany w Kryteriach cz. 2.", "BENEFICJENT": "ENERGIALINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1980 kW w miejscowo\u015bci Bierut\u00f3w wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 979.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "986285.22", "WARTOSC": "2097855.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka NETPOL ma swoj\u0105 siedzib\u0119 w Namys\u0142owie. Powsta\u0142a ona w 2005r. i do roku 2013r dzia\u0142alno\u015b\u0107 jej zwi\u0105zana by\u0142a z szeroko poj\u0119tym tematem nieruchomo\u015bci (budowa, sprzeda\u017c, wynajem). Od 2013r. Wnioskodawca rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z wytwarzaniem energii elektrycznej. Podejmowane by\u0142y kolejne dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przygotowaniem si\u0119 do realizacji inwestycji, kt\u00f3rej celem jest budowa wolnostoj\u0105cej naziemnej instalacji fotowoltaicznej. Wnioskodawca uzyska\u0142 Decyzj\u0119 Prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki udzielaj\u0105c\u0105 mu promes\u0119 koncesji na wytwarzanie energii elektrycznej w odnawialnych \u017ar\u00f3dle energii oraz warunki przy\u0142\u0105czeniowe okre\u015blaj\u0105ce techniczne warunki przy\u0142\u0105czenia do sieci TAURON Dystrybucja SA i odbioru energii elektrycznej. Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcja energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnym na Dolnym \u015al\u0105sku. Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez budow\u0119 wolnostoj\u0105cej naziemnej instalacji fotowoltaicznej o mocy wytw\u00f3rczej do 500kW wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci Karwiniec, Gmina Bierut\u00f3w na Dolnym \u015al\u0105sku \u2013 dzia\u0142ka 168/2. G\u0142\u00f3wnym odbiorc\u0105 wyprodukowanej energii elektrycznej b\u0119dzie Tauron Sprzeda\u017c Sp. z o.o. dzia\u0142aj\u0105ca w ramach grupy Tauron. Po\u015brednio odbiorcami b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy co przyczyni si\u0119 do tworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju regionalnego oraz wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo dostaw energii w skali lokalnej. Dodatkowo realizowany projekt jest: -zgodny z planem dotycz\u0105cym gospodarki niskoemisyjnej Gminy Bierut\u00f3w; - kompleksowy \u2013stanowi\u0107 b\u0119dzie co najmniej 2% udzia\u0142 energii OZE w ca\u0142kowitym zapotrzebowaniu energii gminy i tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym; - zawiera element edukacyjny, s\u0142u\u017c\u0105cy promocji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w regionie.", "BENEFICJENT": "NETPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa niezale\u017cnej wolnostoj\u0105cej naziemnej instalacji fotowoltaicznej o mocy wytw\u00f3rczej do 500kW wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami technicznymi na dzia\u0142ce 168/2 w obr\u0119bie miejscowo\u015bci Karwiniec, gmina Bierut\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "820829.16", "WARTOSC": "965681.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje wsparciem 426 ucz (204 dz i 222 ch) w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatkowych i stymulowania rozwoju dzi\u0119ki zaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W trzech szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przyrodnicze i matematyczne w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w oraz nauczania matematyki. N-le podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Grupa docelowa to uczniowie i nauczyciele z nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem:1) Szko\u0142a Podstawowa im. I Dywizji Wojska Polskiego im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Bierutowie: 318 ucz.(153dz,165 ch), 30 n-li (25K,5M).2) Szko\u0142a Podstawowa w Wabienicach: 60 ucz.(29dz,31ch), 11 n-li (11K).3) Szko\u0142a Podstawowa im mjr Henryka Sucharskiego w Zbytowej: 48 ucz.(22dz,26ch),10 n-li (7K,3M).Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te trwa\u0142e rezultaty/ efekty m.in:- wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni pracowni matematyczno-przyrodniczych w 3 szko\u0142ach,- nabycie kompetencji kluczowych przez384 ucz (184 dz.,200 ch),- podniesienie kompetencji zawodowych u 41 n-li.(34K, 7M),", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA BIERUT\u00d3W", "TYTUL": "Nowoczesne szko\u0142y- wsparcie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych na terenie Gminy Bierut\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-10", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "457128.06", "WARTOSC": "781165.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa pomieszcze\u0144 us\u0142ug. by\u0142ej apteki i punktu poboru analiz wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na lokal wiejskiego o\u015brodka zdrowia, we wsi Wabienice i przebudowa pomieszcze\u0144 wiejskiego o\u015brodka zdrowia we wsi Zbytowa dla ZPZOZ w Bierutowie. Proj. b\u0119dzie realizowany w woj. dolno\u015bl\u0105., pow. ole\u015bnickim, gmina miejsko-wiejska Bierut\u00f3w, wie\u015b Wabienice 87, dzia\u0142ka nr 405/2 (AM 2 gm. Bierut\u00f3w) i wie\u015b Zbytowa 3a, dzia\u0142ka 620 gm. Bierut\u00f3w. W ramach proje. 2 obiekty zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz powstan\u0105 dwa gabinety lekarza POZ i dwa gabinety zabiegowe. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infr. po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Zakres rzeczowy obejmuje realizacj\u0119 3 zada\u0144: Zad. 1 Promocja projektu; Zad. 2: WOZ Wabienice - roboty og\u00f3lnobudowlane, zagospodarowanie terenu i nadz\u00f3r inwestorski; Zad. 3: WOZ Zbytowa - roboty og\u00f3lnobudowlane, zagospodarowanie terenu, termomodernizacj\u0119 i nadz\u00f3r inwestorski. Inwestorem b\u0119dzie: ZPZOZ w Bierutowie, kt\u00f3ry posiada pozwolenia na budow\u0119 nr Decyzji: I-536/2014 dla WOZ Wabienice i Decyzja nr I-332/2016 dla WOZ Zbytowa. Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie \u2013 ZPZOZ w Bierutowie posiadaj\u0105cy osobowo\u015b\u0107\u00b4 prawn\u0105 i wpisany do Rejestru Stowarzysze\u0144, (\u2026) i Publicznych ZOZ prowadzonego przez S\u0105d Rejonowy we Wroc\u0142awiu VI Wydzia\u0142 Gosp., KRS nr 0000072161, dla kt\u00f3rej organem za\u0142o\u017cycielskim jest MiG Bierut\u00f3w. Wnioskodawc\u0105 jest ZPZOZ w Bierutowie i dzia\u0142a na podstawie Ustawy z dnia 15.4.2011 r. (Dz. U. z 2015 r. poz. 1991), Zesp\u00f3\u0142 wpisany jest do rejestru podmiot\u00f3w wykonuj\u0105cych dzia\u0142. lecznicz\u0105 prowadzonego przez Woj. Dol. Pod nr 000000001278. Organizacj\u0119 i zasady funkcjonowania ZPZOZ w Bierutowie okre\u015bla statut zatwierdzony uchwa\u0142\u0105 nr XLVI/302/2006 RM w Bierutowie z dnia 29.6.2006 r. Projekt nie jest projektem du\u017cym, nie generuje dochodu, nie jest", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 PUBLICZNYCH ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W BIERUTOWIE", "TYTUL": "Przebudowa pomieszcze\u0144 us\u0142ugowych by\u0142ej apteki i punktu poboru analiz wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na lokal wiejskiego o\u015brodka zdrowia zlokalizowanego we Wsi Wabienice oraz przebudowa pomieszcze\u0144 wiejskiego o\u015brodka zdrowia we wsi Zbytowa - dla ZPZOZ w Bierutowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "379015.00", "WARTOSC": "445900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "PROBLEMY: -NIEWYSTARCZAJ\u0104CE WSPARCIE OS. ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM LUB WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM (W TYM OS. POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ ZATRUDNIENIA) ORAZ ICH OTOCZENIA Z MIG.B-\u00d3W W ZAKRESIE US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH I ASYSTENCKICH;-OGRANICZONY WYMIAR DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH I ASYSTENCKICH NA TERENIE MIG.B-\u00d3W REALIZOWANYCH PRZEZ MGOPS, KT\u00d3RE NIE ZASPOKAJAJ\u0104 RZECZYWISTYCH POTRZEB MIESZKA\u0143C\u00d3W MIG.B-\u00d3W;-WZROST LICZBY OS. STARSZYCH, OS.NS/OS.ZN W MIG.B-\u00d3W W PRZYPADKU KT\u00d3RYCH UTRATA SAMODZIELNO\u015aCI FUNKCJONALNEJ WYNIKA Z POGARSZAJ\u0104CEGO SI\u0118 WRAZ Z WIEKIEM STANU ZDROWIA ORAZ BRAKU ICH WSPARCIA ZE STRONY RODZINY, SAMOTNEGO ZAMIESZKIWANIA I Z\u0141EJ SYTUACJI MATERIALNEJ;-WZROSTEM ZAPOTRZEBOWANIA NA US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE, ASYSTENCKIE, USPRAWNIAJ\u0104CE, PIEL\u0118GNACYJNE, ITP. NA RZECZ OS.NS/OS.ZN NA TERENIE MIG.B-\u00d3W;-NIEROZPOZNANA W PE\u0141NI SYTUACJA OS.NS/OS.ZN ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA TERENIE MIG.B-\u00d3W W SPOS\u00d3B POZWALAJ\u0104CY NA IDENTYFIKACJ\u0118 I ZASPOKAJANIE ICH POTRZEB W CELU ZAOFEROWANIA POMOCY W ZAKRESIE US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH I ASYSTENCKICH;-OGRANICZONE MO\u017bLIWO\u015aCI FINANSOWE MIG.B-\u00d3W UNIEMO\u017bLIWIAJ\u0104CE (UTRUDNIAJ\u0104CE) ZAOFEROWANIE ODPOWIEDNIEGO WSPARCIA (ILO\u015aCIOWEGO I JAKO\u015aCIOWEGO) DLA OS.NS/OS.ZN NA DOT. US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH/ASYSTENCKICH.CEL G\u0141. PROJEKTU: JEST ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI DO VIII.\u201921 \u015aRODOWISKOWYCH US\u0141UG SPO\u0141ECZNYCH I WSPARCIA 20 OS. (12K/8M) ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM LUB WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM Z TERENU MIG. B-\u00d3W.PROJEKT DOT.: OS. NIESAMODZIELNYCH I OS. Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMIDZIA\u0141ANIA/NARZ\u0118DZI, KT\u00d3RYMI CHCEMY ZMNIEJSZY\u0106/ZNIWELOWA\u0106 NEGATYWN\u0104 SYTUACJ\u0118:-US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE I SPECJALISTYCZNE US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE DLA OS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH \u015aWIADCZONE W MIEJSCU ZAMIESZKANIA-US\u0141UGI ASYSTENCKIE SKIEROWANE DO OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104EFEKTY PROJEKTU:-ZWI\u0118KSZENIE ZAKRESU UCZESTNICTWA OS. NIESAMODZIELNEJ/Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 W CODZIENNEJ AKTYWNO\u015aCI-ZAPOBIEGANIE SKUTKOM NIESAMODZIELNO\u015aCI/NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI-ZWI\u0118KSZENIE ZAKRESU KONTROLI UP NAD W\u0141ASNYM \u017bYCIEM", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I OCHRONY ZDROWIA \"WSP\u00d3LNIE DO CELU\"", "TYTUL": "WZROST DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH I ASYSTENCKICH W GMINIE BIERUT\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "269098.75", "WARTOSC": "318598.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotemprojektujestreintegracjaspo\u0142ecznaizawodowa 30os\u00f3b(25Ki 5M),wtym 4os\u00f3bzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,zagro\u017conychub\u00f3stwemlubwykluczeniemspo\u0142ecznym,wokresie01.07.2017- 31.12.2018.Grup\u0119docelow\u0105stanowi\u0105osobyb\u0119d\u0105ceklientami GOPSw Bierutowie,wtymosobynieaktywnezawodowo(18K, 2M),bezrobotne(6K, 2M) oraz pracuj\u0105ce (1K, 1M).Osobyniepe\u0142nosprawnestanowi\u0107b\u0119d\u0105ponad10%grupydocelowej(2K,1M).Wszyscyuczestnicyzostan\u0105obj\u0119cikompleksowymwsparciemwramachkontraktusocjalnego,\u015bwiadczoneb\u0119d\u0105us\u0142ugiaktywnejintegracjiwed\u0142ugindywidualnej\u015bcie\u017ckireintegracjiobejmuj\u0105cejconajmniej3instrumenty,wtymobowi\u0105zkowoaktywizacj\u0119spo\u0142eczn\u0105:1.Aktywizacjaspo\u0142ecznadla30os\u00f3b:treningikompetencjiiumiej\u0119tno\u015bcispo\u0142ecznych,kompetencji\u017cyciowych,pracasocjalna,poradnictwopsychologiczneiprawne,wsparcieasystentarodziny.2.Aktywizacjaedukacyjnadla 22os\u00f3b:szkoleniapodnosz\u0105cekompetencjecyfrowe,kursyzawodowe.3.Aktywizacjazdrowotnadla 4os\u00f3b:terapiapsychologiczna/rodzinna.\u015awiadczonab\u0119dziepomocwformiezasi\u0142k\u00f3wipomocywnaturzewceluniwelowaniabarierfinansowychdla 28uczestnik\u00f3w.Wzakresiewjakimjesttoniezb\u0119dnedlaudzieleniawsparciadlauczestnik\u00f3wprojektu,wzale\u017cno\u015bciodpotrzebzrekrutowanejgrupy,\u015bwiadczoneb\u0119dziewsparcietowarzysz\u0105cewpostacim.in:zapewnieniaopiekinaddzie\u0107miiosobamizale\u017cnymi,sfinansowaniukoszt\u00f3wwy\u017cywienia.Dzi\u0119kidzia\u0142aniomprojektowymnast\u0105pipoprawazatrudnialno\u015bciiw\u0142\u0105czeniespo\u0142ecznemieszka\u0144c\u00f3wGminyBierut\u00f3w,znajduj\u0105cychsiewnajtrudniejszejsytuacji,cow\u0142pyniepozytywnienaichsytuacj\u0119\u017cyciow\u0105atak\u017cenapopraw\u0119lokalnejsytuacjispo\u0142eczno-gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA BIERUT\u00d3W", "TYTUL": "Aktywni Bierutowianie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "155066.22", "WARTOSC": "186751.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie ZPZOZ w Bierutowie w sprz\u0119t med. Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. dol., w pow. ole\u015bnickim, siedziba gminy miejsko-wiejskiej Bierut\u00f3w, w Bierutowie. ul. S\u0142owackiego 2. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwes. nieuwzgl\u0119dnionych w zakresie rzeczowym. Zakres rzecz. obejmuje realizacj\u0119 2 zad.: Zad. nr 1 Promocja projektu Zad. nr 2: Zakup Urz\u0105dze\u0144 Medycznych tj.: 1) USG. Musi spe\u0142nia\u0107 wymagania okre\u015blone w za\u0142. 3a zarz\u0105dzenia Prezesa NFZ 109/2015/BP tj typ 3 (typ 3 okre\u015blony jest w za\u0142. nr 5 zarz\u0105dzenia Prezesa NFZ nr 014 z 2007 r. Obs\u0142uguj\u0105cy Lek: Ginekolog, Gab: Ginekologiczny. 2) EKG. Musi umo\u017cliwia\u0107 wymian\u0119 danych w systemie dicom (wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z oprogramowaniem do obs\u0142ugi pacjent\u00f3w). Obs\u0142uguj\u0105cy Lek: Internista, Gab: POZ. 3) KARDIOTOKOGRAF Musi posiada\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 obserwacji ci\u0105\u017cy bli\u017aniaczej. Obs\u0142uguj\u0105cy Lek: Ginekolog, Gab: Ginekologiczny. 4) AUTOKLAW KL. B. Obs\u0142uguj\u0105cy Lek: Ginekolog, Internista, Piel\u0119gniarze, Gab: Ginekologiczny i POZ 5) KOLPOSKOP Obs\u0142uguj\u0105cy Lek: Ginekolog, Gab: Ginekologiczny 6) AP. DO ELEKTROKOAGULACJI Obs\u0142uguj\u0105cy Lek.: Ginekolog, Gab.: Ginekologiczny. 7) AP. DO KRIOTERAPII Obs\u0142uguj\u0105cy Lek: Internista, Piel\u0119gniarze, Gab: POZ Wszystkie urz\u0105dz. b\u0119d\u0105 u\u017cywane w ramach kontraktu NFZ. Wszystkie Urz\u0105dzenia wpisuj\u0105 si\u0119 w polityk\u0119 Opieki Koordynowanej co oznacza, \u017ce ka\u017cdy lek. dzia\u0142aj\u0105cy w oparciu opiek\u0119 koordynowan\u0105 b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 w ramach swoich uprawnie\u0144 u\u017cywa\u0107 sprz\u0119tu aby odci\u0105\u017cy\u0107 lek. spec. W/w sprz\u0119t musi posiada\u0107 certyfikat dopuszczaj\u0105cy do u\u017cywania na terenie Polski. PROMOCJA Oznakowanie Sprz\u0119tu, Przychodni oraz przygot. Tab. Infor. o udziale w projekcie. Infor. na stronach www ZPZOZ oraz Gminy Bierut\u00f3w. Zad 3: Przyg. Dok. Aplikacyjnej Beneficjentem, Operatorem, Wnioskodawc\u0105 i Inwestorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie ZPZOZ w Bierutowie posiadaj\u0105cy osobowo\u015b\u0107\u00b4 prawn\u0105 i wpisany do", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 PUBLICZNYCH ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W BIERUTOWIE", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny ZPZOZ w Bierutowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1233818.74", "WARTOSC": "1463952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie projako\u015bciowych rozwi\u0105za\u0144 (4 rozwi\u0105zania) w 27 POZtach, w tym 21 nale\u017c\u0105cych do Grupy EMC, zlokalizowanym na terenie7 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skim, \u015bl\u0105skim, opolskim, wielkopolskim, pomorskim, zachodniopomorskim, mazowieckim, w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentom powy\u017cej 60 roku \u017cycia. W ramach projektu w okresie 24 m-cy nast\u0105pi poprawa proces\u00f3w zwi\u0105zanych z:- udzielaniem pacjentom informacji dot. zasad korzystania z systemu opieki zdrowotnej z perspektywy POZ -korzystania z program\u00f3w profilaktycznych (w tym profilaktyka aktywnego starzenia z wykorzystaniem autorskich aplikacji - testysenioralne.pl), - obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w (standardy komunikacji oraz procesy organizacyjne poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107sposobu oferowania \u015bwiadcze\u0144 medycznych - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci, \u0142atwiejszy kontakt, prostsze procedury) -zarz\u0105dzaniem ruchem pacjent\u00f3w mi\u0119dzy lekarzem POZ a specjalistami AOS, diagnostyki i rehabilitacji. Ulepszone procesy b\u0119d\u0105 definiowane przy bezpo\u015brednim udziale pacjent\u00f3w a celem ich wdro\u017cenia jest optymalizacja i wzrost efektywno\u015bci leczenia os\u00f3b starszych na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej wpieranej przez AOS, diagnostyk\u0119 i rehabilitacj\u0119 , aby ograniczy\u0107 ich korzystanie z leczenia szpitalnego oraz opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "EMC SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "EMC Przychodznie POZ przyjazne Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1213.7570617283948, "v": "12,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1213,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 764.6197955555555, "v": "7,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 272.65187654320994, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61.516898765432096, "v": "622,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 36.47899555555556, "v": "369,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 29.64148148148148, "v": "300,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21.048486913580245, "v": "213,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7.844019753086419, "v": "79,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5.908135308641976, "v": "59,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.600222222222222, "v": "56,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4.913922962962963, "v": "49,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.5332266666666663, "v": "35,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1157.5123930864195, "v": "11,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1157,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 718.1685501234567, "v": "7,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 391.33239111111106, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.93235851851851, "v": "373,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.64513975308642, "v": "47,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.132444444444444, "v": "41,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2.2123456790123455, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08916345679012345, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 337.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 519.4199417283953, "v": "5,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "519,42 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 402.47890074074064, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70.43624493827159, "v": "713,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.900045432098764, "v": "160,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.134195555555554, "v": "143,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.45983012345679, "v": "126,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.010724938271605, "v": "40,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 390.93824000000006, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "390,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 179.0965925925926, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 78.55818765432099, "v": "795,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 46.97275555555556, "v": "475,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 33.86989135802469, "v": "342,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32.14773728395061, "v": "325,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 9.486024691358026, "v": "96,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6.711170370370371, "v": "67,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.5206558024691357, "v": "25,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 333.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.5752246913580246, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 309.7277985185185, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "309,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 256.26389925925923, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 32.49382716049383, "v": "329,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15.029074567901235, "v": "152,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.020183703703704, "v": "40,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.920813827160494, "v": "19,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 268.83639802469133, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "268,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 205.31886716049382, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 27.261929876543213, "v": "276,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 22.902774320987653, "v": "231,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 74800.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8.302894814814815, "v": "84,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 5.049931851851851, "v": "51,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 178.17675753086422, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "178,18 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.988609382716064, "v": "607,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39.15551802469136, "v": "396,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.65471901234568, "v": "310,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.000250864197529, "v": "131,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.635634567901235, "v": "127,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.011697777777778, "v": "91,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7.450923456790124, "v": "75,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.7022222222222223, "v": "27,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.412737777777778, "v": "24,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.6271604938271605, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.537283950617284, "v": "5,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 97.86659851851851, "v": "990,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "97,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71.82466271604937, "v": "727,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21.526158024691355, "v": "217,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.0366765432098766, "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.479101234567901, "v": "14,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 81.57779753086419, "v": "825,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "81,58 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "153.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 81.57779753086419, "v": "825,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45.02686814814815, "v": "455,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,03 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44.87808, "v": "454,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.09876543209876543, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.050022716049382715, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43.529532839506174, "v": "440,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38.52143407407407, "v": "390,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.0080987654320985, "v": "50,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29.85204839506173, "v": "302,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,85 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29.85204839506173, "v": "302,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27.174496790123452, "v": "275,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10.666666666666666, "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.367469629629628, "v": "104,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6.140360493827161, "v": "62,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 24.21551012345679, "v": "245,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 612855.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,22 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 24.21551012345679, "v": "245,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 612855.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.002974814814811, "v": "151,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,00 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.126982716049383, "v": "122,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.5443120987654322, "v": "15,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 1.33168, "v": "13,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 14.448389135802469, "v": "146,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,45 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "214.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "300.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.448389135802469, "v": "146,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10.015762962962963, "v": "101,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,02 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7.892306172839507, "v": "79,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 2.123456790123457, "v": "21,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.860740740740741, "v": "79,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.6689382716049384, "v": "37,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.428148148148149, "v": "34,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.5608888888888889, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20276543209876544, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.2732345679012345, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 710.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,27 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 0.8986666666666666, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.3745679012345679, "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.691358024691358, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,69 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.691358024691358, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.02962962962962963, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.02962962962962963, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}