{"gmina": "Syc\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Syc\u00f3w", "kod_gus": "030210414073", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 16797, "budzet": {"dochody": "83,78 mln z\u0142", "wydatki": "83,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 55812236.32000001, "dane1": 52960644.81999999, "dane2": 52960644.81999999, "dane3": 2851591.500000015}, {"label": "2017", "dane0": 60402607.56, "dane1": 60030817.61000002, "dane2": 60030817.61000002, "dane3": 371789.9499999806}, {"label": "2018", "dane0": 64626794.18000001, "dane1": 72258598.90999997, "dane2": 64626794.18000001, "dane4": 7631804.7299999595}, {"label": "2019", "dane0": 77748923.90000004, "dane1": 75639934.76999994, "dane2": 75639934.76999994, "dane3": 2108989.1300000995}, {"label": "2020", "dane0": 83783271.03999998, "dane1": 82998708.79999988, "dane2": 82998708.79999988, "dane3": 784562.240000099}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10813312.030000001, "dane1": 18476648.10999999}, {"label": "2017", "dane0": 11067880.81, "dane1": 20056769.51}, {"label": "2018", "dane0": 11255996.96, "dane1": 23115285.710000016}, {"label": "2019", "dane0": 11821592.49, "dane1": 23761688.870000005}, {"label": "2020", "dane0": 13258115.47, "dane1": 25634640.83000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,77 mln z\u0142", "wydatki": "4,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 50.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 82.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8515915000000147}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8515915000000147}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3717899499999806}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3717899499999806}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.63180472999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.63180472999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1089891300000994}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1089891300000994}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.784562240000099}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.784562240000099}], "dochod_ue": "3,38 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "1711.7 z\u0142", "powiat": "7,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.3 z\u0142", "wojewodztwo": "9,53 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,20 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13258115.47, "wydatki": 25634640.83000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "7304440.13", "WARTOSC": "14674487.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja zlokalizowana jest w Gminie Syc\u00f3w, woj. dolno\u015bl\u0105skie, pow. ole\u015bnicki. Projekt obejmuje przebudow\u0119 ok. 2 km kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej, tj. jej rozdzia\u0142 na kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105 i deszczow\u0105, przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 1,47 km na terenie m. Syc\u00f3w, a tak\u017ce przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Sycowie oraz zakup i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 wod-kan (GIS). G\u0142\u00f3wne cele projektu: zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych, zapewniaj\u0105cego podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w na terenie aglomeracji Syc\u00f3w (warto\u015b\u0107 docelowa: 10 394 RLM), zwi\u0119kszenie liczby nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu (warto\u015b\u0107 docelowa: 45 RLM), wzrost wielko\u015bci \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu (warto\u015b\u0107 docelowa: 10 394 RLM), zwi\u0119kszenie ilo\u015bci suchej masy komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych poddawanych procesom przetwarzania (warto\u015b\u0107 docelowa: 0,16 tys. Mg/rok).", "BENEFICJENT": "SYCOWSKA GOSPODARKA KOMUNALNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej, deszczowej i sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej oraz przebudowa i rozbudowa komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w aglomeracji Syc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "5461170.84", "WARTOSC": "6707689.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Okres realizacji proj: I kw. 2016 r.- III kw. 2018 r. Inwestycja dotyczy termomodernizacji 3 bud. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Sycowie przy ul. Daszy\u0144skiego 42,w pow. ole\u015bnickim. Inwestycja jest wpisana do PGN dla Gminy Syc\u00f3w na lata 2015-2020,przyj\u0119tego do realizacji uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej w Sycowie nr XX/142/2016 z dn. 24.03.2016. Termomodernizacja obejmuje docieplenie budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki, wymian\u0119 syst. grzewczych na kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 wyposa\u017cone w automatyk\u0119 pogodow\u0105, instal. system\u00f3w CWU pod\u0142\u0105czonych do kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119 i pomp ciep\u0142a typu split. Inwestycja zak\u0142ada instal. o\u015bwietlenia wbudowanego w tym wymian\u0119 na o\u015bwietlenie LED dla 3 bud. Zostanie wybudowana 1 jedn. wytwarzania energii elektrycznej z OZE-instalacja Pv dla 3 bud.szko\u0142y;wybudowanie 3 szt. jedn. wytwarzania EC z OZE(3 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 z pompami ciep\u0142a zasilaj\u0105ce CO i systemy CWU). Instalacja Pv-o mocy szczytowej 50 kWp pracuj\u0105c\u0105 niezale\u017cnie od sieci energetycznej (w systemie \u201eoff- grid\").Planowane s\u0105 prace towarzysz\u0105ce:wykonanie kosztorys\u00f3w, projek. wykon., nadzoru inwest. U\u017cytkownicy infrast. b\u0119d\u0105 edukowani w kierunku efektywnego zarz\u0105dzania energi\u0105 w obiekcie szkolnym. W ka\u017cdym bud. zostanie wdro\u017cony system zarz\u0105dzania energi\u0105-Zawory T-R Reg.Pog. Cele proj.: osi\u0105gni\u0119cie min.25% oszcz\u0119d. energii, poprawa efektyw. energet. \u017ar. ciep\u0142a o min.30%,zmniejszenia emisji CO2 o min.30% w 3 bud.ZSP w Sycowie, po roku eksploatacji inwest. Inwest. obejmuje 5 928,61 m2 pow. u\u017cytkowej 3 bud.ZSP w Sycowie. Inwest. ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia EP w tych bud. o 2 327 594,06 kWh/rok(\u015br.efekt. dla ca\u0142ej inwest: 90,71%). Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych po roku eksploatacji infastrk. 3 bud.:683,90 t r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok(\u015br.efekt. dla ca\u0142ej inwestycji: 89,10%).W okresie 12 m-cy od zako\u0144czenia okresu realizacji proj. okre\u015blonego w umowie o dofinansowaniu proj. zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie zaoszcz\u0119dzonej EC: 3 417,550 GJ/rok dla ca\u0142ej inwest.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLE\u015aNICKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz ograniczenie niskiej emisji w budynkach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Sycowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 325.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "3256082.72", "WARTOSC": "4833199.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Syc\u00f3w, kt\u00f3ra gwarantuje jego prawid\u0142owe przygotowanie, a dalej realizacj\u0119 w oparciu o w\u0142asne zasoby techniczne i ludzkie oraz do\u015bwiadczenie w realizacji innych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142finansowanych z zewn\u0119trznych \u015brodk\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci publicznej przestrzeni miejskiej Sycowa, efektem kt\u00f3rej b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczna i gospodarcza niniejszego obszaru, dzi\u0119ki kompleksowej rewitalizacji infrastruktury zdegradowanej cz\u0119\u015bci miasta. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: I. Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej (Studium Wykonalno\u015bci), celem umo\u017cliwienia pozyskania na realizacj\u0119 projektu \u015brodk\u00f3w UE. II. Przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego, celem zapewnienia kontroli nad prawid\u0142owym wykonaniem zaplanowanych prac. III. Wykonanie kompleksowej rewitalizacji publicznej infrastruktury miejskiej przestrzeni Sycowa, w tym: 1. Modernizacja ul. Ko\u015bcielnej i M\u0142y\u0144skiej wraz z rozdzielcz\u0105 kanalizacj\u0105 sanitarn\u0105 i deszczow\u0105, 2. Modernizacja basenu miejskiego \u2013 odtworzenie cz\u0119\u015bci brodzikowej wraz z instalacj\u0105 uzdatniania wody, 3. Zakup sprz\u0119tu celem dostosowania sali widowiskowej Centrum Kultury [CK] na potrzeby koncertowe. IV. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, celem poinformowania spo\u0142ecze\u0144stwa o dofinansowaniu projektu ze \u015brodk\u00f3w UE. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost do ko\u0144ca 2018r. liczby wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach o 1 kolejny: budynek basenu miejskiego, a tak\u017ce przebudowa na odcinku 0,341 km ul. Ko\u015bcielna, oraz na odcinku 0,09935 km ul. M\u0142y\u0144ska, oraz doposa\u017cenie sali widowiskowej CK w niezb\u0119dny sprz\u0119t. \u0141\u0105czna powierzchnia przestrzeni publicznej, kt\u00f3ra zostanie zrewitalizowana wynosi 0,61 ha (pow. ulic, basenu i jego budynku soc.-tech. oraz pow. sali widowiskowej CK), a w jej ramach 3 szt. obiekt\u00f3w (tj. ul. M\u0142y\u0144ska i ul. Ko\u015bcielna, a tak\u017ce przestrze\u0144 wok\u00f3\u0142 budynku CK) zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja ulic Ko\u015bcielnej i M\u0142y\u0144skiej w Sycowie wraz z przyleg\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 przestrzeni publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2010575.97", "WARTOSC": "2365383.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja wysokoemisyjnych system\u00f3w grzewczych oraz instalacja OZE na obszarze gminy Syc\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej jej mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach projektu W-ca (realizuj\u0105ca projekt Gmina Syc\u00f3w) pozyska \u015brodki na wyposa\u017cenie 57 domostw w nowe systemy grzewcze (57 szt.), w tym inst. fotowoltaiczne (36 szt.). Projekt sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast. zada\u0144: -granty pokrywaj\u0105ce zakup system\u00f3w grzewczych oraz paneli fotowoltaicznych, -us\u0142uga inspektora nadzoru, -przygotowanie studium wykon., -przeprowadzenie audytu energetycznego ex-post, -rozliczanie finansowe projektu, -promocja projektu. W-ca zdecyduje si\u0119 na zakup system\u00f3w grzewczych i paneli fotowoltaicznych z uwagi na wykorzystywane technologie ograniczaj\u0105ce nisk\u0105 emisj\u0119 (piece gazowe, na pellet, biomas\u0119, pompy ciep\u0142a). W-ca posiada odpowiednie zasoby kadrowe i organizacyjne. Kompetencje pracownik\u00f3w i do\u015bwiadczenie w zrealizowaniu projekt\u00f3w komplementarnych (m.in. wspartych ze \u015brodk\u00f3w UE), pozwala stwierdzi\u0107, i\u017c projekt zostanie zrealizowany zgodnie z zapisami dokumentacji konkursowej i podpisanej umowy o dofinansowanie. Inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w strategicznych, okre\u015blonych w \"Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Syc\u00f3w na lata 2015-2020\" tj.: -obni\u017cenie emisji CO2 o co najmniej 20% wzgl\u0119dem 2014r. -redukcji zu\u017cycia energii finalnej o 15% wzgl\u0119dem 2014r. -wykorzystanie energii z OZE w ilo\u015bci, co najmniej 15% ca\u0142kowitej konsumpcji energii elektrycznej w 2035r. Maj\u0105c na uwadze powi\u0105zanie efektu ekologicznego z racjonalnymi wska\u017anikami ekonomicznymi, Projekt W-cy przewiduje rozwi\u0105zania, kt\u00f3re zmierzaj\u0105 do obni\u017cenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, poprawy sprawno\u015bci jej wytwarzania oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej. Dzia\u0142ania te wpisuj\u0105 si\u0119 w pe\u0142ni w zalecenia wynikaj\u0105ce z pakietu energetyczno-klimatycznego, przyj\u0119tego przez Polsk\u0119 z perspek. do 2020. Projekt zostanie zrealizowany w gminie Syc\u00f3w w okresie 01.02.2019 - 31.12.2020", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w grzewczych oraz instalacja OZE na obszarze gminy Syc\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej jej mieszka\u0144c\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1385182.95", "WARTOSC": "1659700.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Syc\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano zadania: Zadanie 1: Termomodernizacja budynku Publicznego Przedszkola nr. 2 im. Czes\u0142awa Janczarskiego (56-500 Syc\u00f3w ul. Komorowska 2)-ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych do poziomu gruntu, -wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych na nowe,-kompleksow\u0105 wymian\u0119 instalacji CO,-wymian\u0119 istniej\u0105cego kot\u0142a gazowego na wysokosprawny kocio\u0142 gazowy kondensacyjny,-wymian\u0119 cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne,rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego wiatro\u0142apu i wykonanie nowego,-monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na budynku Przedszkola nr 2 w Sycowie o mocy 5,2 kW. Elementy sk\u0142adowe: panele ogniw fotowoltaicznych, inwerter, rozdzielnica elektryczna, zabezpieczenia, elektroniczna tablica informacyjna, po\u0142\u0105czenia elektryczne i komunikacyjne. Zadanie 2: Termomodernizacja budynku Publicznego Przedszkola nr 3 im. Ma\u0142ego Ksi\u0119cia (56 \u2013500 Syc\u00f3w , ul. Ole\u015bnicka 2B)-ocieplenie stropu budynku, -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych do poziomu gruntu, -cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 stolarki,-kompleksow\u0105 wymian\u0119 instalacji CO,-wymian\u0119 istniej\u0105cego kot\u0142a na paliwo sta\u0142e na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny,-wymian\u0119 cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne,-przygotowanie pod\u0142o\u017ca i wykonanie tynk\u00f3w na \u015bcianach piwnicznych tarasu,-ocieplenie stropu piwnicy nad budynkiem,-monta\u017c 44 nawietrzak\u00f3w higrosterowalnych. Zadanie 3: Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Dzia\u0142oszy (Dzia\u0142osza 62, 56-500 Syc\u00f3w)-ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych do poziomu gruntu, -cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 stolarki okiennej,-wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych na nowe,-kompleksow\u0105 wymian\u0119 instalacji CO,-wymian\u0119 cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne. Zadanie 4: Termomodernizacja budynku Centrum Kultury w Sycowie(Ko\u015bcielna 2, 56-500 Syc\u00f3w)-ocieplenie stropu i \u015bcian,-wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych,-kompleksow\u0105 wymian\u0119 instalacji CO,-wymian\u0119 cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne. Zadanie 5: Inspektor nadzoru ; Zadanie", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Syc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1237520.88", "WARTOSC": "1455906.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Sycowie poprzez wyposa\u017cenie pracowni zawodowych w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, podniesienie kompetencji 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (6K;2M) i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 53 uczennic i 27 uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, doradztwa zawodowo-edukacyjnego oraz wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym szko\u0142y w okresie 01.09.2018-31.08.2020.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi podmiot Technikum w Sycowie dzia\u0142aj\u0105ce w ramach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Sycowie oraz 53 uczennice i 27 uczni\u00f3w oraz 6 nauczycielek i 2 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Technikum w Sycowie, zamieszka\u0142ych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiegoCel realizowany b\u0119dzie poprzez zadania:- doposa\u017cenie pracowni zawodowych- kursy/szkolenia specjalistyczne i sta\u017ce/praktyki u pracodawc\u00f3w dla nauczycieli zawodu- warsztaty z zakresu zawodowych kompetencji spo\u0142ecznych, poruszania si\u0119 na rynku pracy oraz doradztwa zawodowo-edukacyjnego dla uczni\u00f3w- kursy i szkolenia specjalistyczne dla uczni\u00f3w kierunk\u00f3w technik ekonomista, technik logistyk i technik mechanik- kursy i zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w \u2013 kursy/szkolenia i ko\u0142a zainteresowa\u0144- wizyty studyjne dla uczni\u00f3w- sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w- stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionychG\u0142\u00f3wne rezultaty:- liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia:53 osoby (25K; 28M)- liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 8 os\u00f3b (6K; 2M)- liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS: 1- liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3ra uzyska\u0142a kwalifikacje lub naby\u0142a kompetencje w projekcie: 80 (53K; 27M)", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zawodowy Pakiet Startowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1227940.00", "WARTOSC": "4315332.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma obra\u0142a strategi\u0119 rozwoju opart\u0105 na wychodzeniu naprzeciw potrzebom rynku i konkurowania z zagranicznymi firmami. Takie podej\u015bcie jest mo\u017cliwe dzi\u0119ki wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w w korzystnej cenie, a tak\u017ce wdra\u017caniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych produkt\u00f3w i szerokiej palecie mo\u017cliwych do wyboru wzor\u00f3w produkt\u00f3w. Analiza trend\u00f3w na rynku sprawia, \u017ce firma stale poszukuje nowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re zagwarantuj\u0105 jej osi\u0105gni\u0119cie sukcesu. Bior\u0105c to pod uwag\u0119 firma zrealizowa\u0142a prace badawcze, kt\u00f3re pozwoli\u0142y opracowa\u0107 i przetestowa\u0107 innowacyjne drzwi, kt\u00f3re otrzyma\u0142y nazw\u0119 handlow\u0105 AXIS. Realizacja projektu inwestycyjnego opisanego w niniejszym wniosku pozwoli wdro\u017cy\u0107 ten nowy produkt zar\u00f3wno na rynek polski, jak i rynki zagraniczne. W tym celu niezb\u0119dna jest realizacja inwestycji polegaj\u0105cej na budowie nowej hali produkcyjnej wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo-socjaln\u0105 oraz zakup i instalacja parku maszynowego dedykowanego do produkcji drzwi AXIS. Inwestycja umo\u017cliwi firmie wykorzystanie wynik\u00f3w zrealizowanych bada\u0144 i rozpocz\u0119cie produkcji drzwi AXIS, kt\u00f3rych innowacyjno\u015b\u0107 jest na poziomie ponad krajowym. Firma nie wyklucza tak\u017ce, i\u017c opracowane rozwi\u0105zania techniczne zastosowane w drzwiach AXIS b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119ta ochron\u0105 patentow\u0105 (planowane jest dokonanie zg\u0142oszenia patentowego w listopadzie br.). Realizacja projektu wpisuje si\u0119 tematyk\u0119 Krajowych Inteligentnych Specjalizacji. W wyniku projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie utworzenie 4 nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "TEAM-PLAST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w Team-Plast zwi\u0105zanych z opracowaniem innowacyjnych drzwi AXIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1153392.00", "WARTOSC": "1363392.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest:1) utworzenie nowego punktu przedszkolnego w Dro\u0142towicach dla 25 dzieci ( odp. Fundacja \"Merkury\")2) uruchomienie nowego punktu przedszkola w Sycowie dla 50 dzieci ( odp. Miasto i Gmina Syc\u00f3w)3) realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dla 60 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne w ww. plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie rozw\u00f3j dzieci na wczesnym etapie edukacji.4) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji 4 nauczycieli nowo utworzonych o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych.Cel g\u0142.:Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej 75 dzieci w wieku przedszkolnym z gminy Syc\u00f3w porzez utworzenie 75 nowych miejsc, podniesienie kompetencji 60 dzieci oraz doskonalenie kompetencji/ kwalifikacji 4 nauczycieli do 30.06.2021 r.Realizacja przedmiotowego projektu wynika z Diagnozy zapotrzebowania na nowe miejsca przedszkolne, Diagnozy w zakresie zapotrzebowania na dodatkowe zaj\u0119cia oraz Diagnozy przygotowania nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym opracowanej osobno przez Fundacje Merkury, przy konsultacji z w\u0142adzami Gminy Syc\u00f3w. W/w diagnozy zosta\u0142y zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Przedmiotowy cel projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 10.1Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej RPO WD 2014-2020.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z\u0142o\u017conym z dw\u00f3ch podmiot\u00f3w - Fundacj\u0119 \"Merkury\" prowadz\u0105c\u0105 ju\u017c na terenie gminy punkt przedszkolny w Stradomii Wierszchniej oraz Miastemi i Gmin\u0105 Syc\u00f3w organem prowadz\u0105cym przedszkola na terenie gminy. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie: 01.07.2020 - 30.06.2021. Okres finansowania dzieci w plac\u00f3wkach wynosic b\u0119dzie 10 m-cy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Nowe przedszkola w Gminie Syc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-22", "DATA_START": "2014-06-03", "DOFINANSOWANIE": "2401226.89", "WARTOSC": "2874985.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Powiat Ole\u015bnicki - w Starostwie Powiatowym w Ole\u015bnicy i jego referatach w Sycowie. Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych oraz komunikacyjno-informacyjnych w zakresie realizacji zada\u0144 publicznych Powiatu Ole\u015bnickiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych oraz utworzeniu i udost\u0119pnieniu otwartych zasob\u00f3w publicznych przez Powiat Ole\u015bnicki - wg Regulaminu konkursu typ projektu: I. 2.1. A (A2B, A2C)w zakresie: - dost\u0119pu do informacji przestrzennej (b), - bezpiecze\u0144stwa kryzysowego (c), - e-administracji (e) \u2013 ma charakter dominuj\u0105cy, II. 2.1 C tworzenie i wykorzystanie otwartych zasob\u00f3w publicznych (b, c). Przedmiot projektu odzwierciedlaj\u0105 g\u0142\u00f3wne zadania: wdro\u017cenie zaawansowanych e-us\u0142ug powiatowych oraz utworzenie i udost\u0119pnienie danych zasob\u00f3w geodezyjnych realizowanych przez dzia\u0142ania: zakup, rozbudowa i wdro\u017cenie sys. inf., aktualizacja i rozszerzenie danych zasob\u00f3w geodezyjnych, zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu inf. oraz profilowane szkolenia dla urz\u0119dnik\u00f3w. Uruchomione e-us\u0142ugi charakteryzuje wysoki walor powtarzalno\u015bci (tj. dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw) i wysoki poziom dojrza\u0142o\u015bci (w\u015br\u00f3d 23 e-us\u0142ug a\u017c 15 us\u0142ug jest transakcyjnych). Udost\u0119pnione informacje sektora publicznego charakteryzuje unikalno\u015b\u0107 oraz wysoki potencja\u0142 ponownego wykorzystania. Podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie e-us\u0142ug i udost\u0119pnienie ISP b\u0119dzie Powiat Ole\u015bnicki. W ramach projektu zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa, przyczyni si\u0119 do zinformatyzowania dost\u0119pu do informacji publicznej oraz informacji przestrzennej. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych elektronicznie przez g\u0142\u00f3wne grupy docelowe projektu \u2013 obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w Powiatu Ole\u015bnickiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLE\u015aNICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w powiecie ole\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "703060.50", "WARTOSC": "827130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 723 uczni\u00f3w (362K) z 3 szk\u00f3\u0142 Gminy Syc\u00f3w, wyposa\u017cenie tych szk\u00f3l w pracownie przyrodniczei mateamatyczne , zaopatrzone w sprzet TIK, Celem projektu jest tak\u017ce podniesienie kompetencji 41 nauczycieli (34K,7M) w zakresie wykorzytsywania narz\u0119dzi TIK realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktycznychWsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 : SP nr 1 i SP 2 oraz Gimnazjum w SycowieDiagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami tych szk\u00f3\u0142 s\u0105-zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,- brak w szko\u0142ach warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie ,-brak wystarczajacej ilo\u015bci sprzetu TIK do realizacji zaj\u0119\u0107- s\u0142abe kompetencje nauczycieli Gimnazjum w zakresie wykorzystania TIK w procesie edukacyjnym- brak warunk\u00f3w do realziacji zaj\u0119\u0107 rewalidacyjno-wychowRealizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organiz dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w, doskonalenie zawodowe nli oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zostan\u0105 w pracownie przyrodn i mat oraz sprzet TIK. W SP 1 stworzone zostan\u0105 warunki do realziacji zaj\u0119\u0107 rewalidacyjno-wychowaczych dla dzieci z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym g\u0142ebokim.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 723uczni\u00f3w ( 362K) w gminie Syc\u00f3w- podniesienie kmpetencji 41 nauczycieli(34K) w zakresie wykorzystywania TIK w procesie edukacji- stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego w 3 szko\u0142ach objetych projektem, poprzez wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i matematycznych- zwi\u0119kszenie wykorzytywania TIK na zaj\u0119ciach edukacyjnych , poprzez wyposa\u017cenie szk\u00f3\u00f3\u0142 w odpowieni sprz\u0119t- zwi\u0119kszenie odsetka uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych ucz\u0119szczjacych do szk\u00f3\u0142 og\u00f3lnodost\u0119onych-poprzez stworzenie warunk\u00f3w do realizacji zaj\u0119\u0107 rewalidacyjno-wychowawczych w SP 1", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "TIK - Tw\u00f3rcza Innowacyjna Kreatywna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "571736.60", "WARTOSC": "2018430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup linii technologicznej do produkcji \u0142\u0105cze\u0144 za pomoc\u0105 wczep\u00f3w klinowych. W wyniku realizacji inwestycji Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 produkowa\u0107 drewno konstrukcyjne oraz klejone warstwowo, jak r\u00f3wnie\u017c rozpocznie produkcj\u0119 drewna konstrukcyjnego i klejonego warstwowo, a przy pomocy zakupionej technologii b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0107 na wczepy klinowe lamele do drewna konstrukcyjnego i klejonego warstwowo. Metoda \u0142\u0105czenia za pomoc\u0105 wczep\u00f3w klinowych w technologii pozwala na najmniejsze nadwy\u017cki wymiar\u00f3w i najmniejsze straty drewna, a przez to wykorzystanie drewna poprodukcyjnego i u\u017cytkowego. \u0141\u0105czenie drewna na wczepy klinowe jest ju\u017c powszechnie akceptowane, oferowane s\u0105 wi\u0119c rozwi\u0105zania przyspieszaj\u0105ce ten proces albo umo\u017cliwiaj\u0105ce obr\u00f3bk\u0119 coraz grubszych element\u00f3w z jeszcze wi\u0119ksz\u0105 szybko\u015bci\u0105. Nowe rozwi\u0105zania technologiczne pozwalaj\u0105 na szybki i efektywny przebieg procesu frezowania i sprasowania do o\u015bmiu po\u0142\u0105cze\u0144 na minut\u0119 element\u00f3w belek o d\u0142ugo\u015bci 750-5000 mm, szeroko\u015bci 80-300 mm i grubo\u015bci 25-150 mm. Proces spajania mo\u017ce by\u0107 realizowany z si\u0142\u0105 200, 300 i 400 kN. W\u015br\u00f3d nowych cech dost\u0119pnych technologii na rynku mo\u017cna wymieni\u0107 prowadnic\u0119 ustawiaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wczepiarki, nadz\u00f3r nad pakietem za pomoc\u0105 sensor\u00f3w laserowych, szybk\u0105 regulacj\u0119 wysoko\u015bci skoku mocowania na stole wczepiarki, przekazywanie automatyczne z pomiarem d\u0142ugo\u015bci, wybieranie wst\u0119pne ci\u0119\u0107 po\u015brednich przy produkcie ko\u0144cowym oraz centralne, dolne przy\u0142\u0105czenia odci\u0105gu wi\u00f3r\u00f3w. Dzi\u0119ki zastosowaniu technologii opisanej w niniejszym wniosku z drewna odpadowego Wnioskodawca otrzyma warto\u015bciowy produkt ko\u0144cowy: profil wczep\u00f3w klinowych do wszystkich zastosowa\u0144", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKI ISKRA ANNA SMORAWSKA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie nowoczesnej linii do \u0142\u0105czenia drewna w TARTAK ISKRA Anna i Krzysztof Smorawscy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "743661.91", "WARTOSC": "874896.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wi\u0119kszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dostosowanej do indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych, w okresie od 01.05.2020 do 31.08.2021, dla 30 dzieci (15K;15M) z gm. Twarodg\u00f3ra, gm. Mi\u0119dzyb\u00f3rz i gm.Syc\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego, uzyskany poprzez utworzenie i prowadzenie szerokiej oferty edukacyjnej prowadz\u0105cej do podniesienia kompetencji kluczowych, uniwersalnych i zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne w ramach nowego Przedszkola \"Weso\u0142e Motylki\" w Twardog\u00f3rze oraz w wyniku nabycia kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi, przez 4 nauczycieli (4K).GRUPA DOCELOWA:30 dzieci (15K;15M) w wieku przedszkolnym (w roz. ustawy Prawo o\u015bwiatowe, w tym tak\u017ce odroczonych na podst. orzeczenia o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (wg KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego: gm. Twardog\u00f3ra, gm. Mi\u0119dzyb\u00f3rz i gm.Syc\u00f3w woj. dolno\u015bl\u0105skiego,4 nauczycieli, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym pedagog. (w tym 1 asystent n-ciela), kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119 / pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. dolno\u015bl\u0105skim: gm. Twardog\u00f3ra, gm. Mi\u0119dzyb\u00f3rz i gm. Syc\u00f3w.Proj. skierowany do dzieci w wieku przedszkolnym, tj. 3-6 lat lub starszych - o ile posiadaj\u0105 orzecz. o potrzebie kszta\u0142c. specjalnego wydane ze wzgl. na dany rodzaj niepe\u0142nosprawno\u015bci (wiele dzieci z niepe\u0142nospr. jest odroczona lub kwalifikuje si\u0119 do odroczenia).REALIZOWANE ZADANIA: W wyniku realizacji proj. powstanie Przedszkole \"Weso\u0142e Motylki\" w gm. Twardog\u00f3ra z 30 miejscami. Przewidziano zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci, w tym m.in. wsparcie psychologiczne i j. angielski. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w 2-\u00f3ch szkoleniach.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY I WSKA\u0179NIKI DO OSI\u0104GNI\u0118CIA:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu : 27Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 4", "BENEFICJENT": "JUSTXU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe przedszkole Weso\u0142e Motylki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "350317.93", "WARTOSC": "412138.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 185 uczni\u00f3w (88K,97M) Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Sycowiedoposazenie szkolnych pracowni przyrodniczej matematycznej , zaopatrzone w sprzet TIK, stworzenie warunk\u00f3w do nauki dzieci niepe\u0142nosprawnych w szkole og\u00f3lnodostepnej (mi.n poprzez podniesienie kwalifikacji nauczycieli, wyposa\u017cenie w sprz et do terapii)Diagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami szko\u0142y jest :-zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,- brak w szko\u0142ach warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie ,-brak wystarczajacej ilo\u015bci sprzetu TIK do realizacji zaj\u0119\u0107- konieczno\u015b\u0107 poprawy warunk\u00f3w do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi przez dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, doskonalenie nauczyciela i zakup sprz\u0119tu do rehabilitacjiRealizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organiz dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w, doskonalenie zawodowe nli orazdoposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zostan\u0105 w pracownie przyrodn i mat oraz sprzet TIK. W SP 1 stworzone zostan\u0105 warunki do realziacji zaj\u0119\u0107 specjalistycznych z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymiEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 185uczni\u00f3w ( 88K) w gminie Syc\u00f3w- podniesienie kompetencji 1 nauczyciela K) w zakresie pracy z uczniem o specjalnych potrzebach- stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego poprzez wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i matematycznych- zwi\u0119kszenie wykorzytywania TIK na zaj\u0119ciach edukacyjnych , poprzez wyposa\u017cenie szko\u0142y w odpowieni sprz\u0119t- zwi\u0119kszenie odsetka uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych ucz\u0119szczjacych do szk\u00f3\u0142 og\u00f3lnodost\u0119onych-poprzez stworzenie warunk\u00f3w do realizacji zaj\u0119\u0107rewalidacyjno-wychowawczych w SP 1", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "Akademia jutra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "346694.81", "WARTOSC": "407876.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Gmina Syc\u00f3w,wskaza\u0142a i\u017c uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do tej szko\u0142y wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw,kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy.Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficyty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy m.in: brak wiedzy z zakresu nowoczesnych strategii edukacyjnych, s\u0142abe efekty kszta\u0142cenia, s\u0142aba baza edukacyjna, brak lub niska motywacja do nauki.GRUPA DOCELOWA: Projekt realizowany w okresie 09.2018-08.2019 wsparciem obejmuje 1) 3 szko\u0142y-plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z terenu gminy Syc\u00f3w\u2013Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 Dzia\u0142oszy, Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Stradomii Wierzchniej i Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Dro\u0142towicach; 2) 25(19K,6M) nauczycieli; 3)uczni\u00f3w ( 90dziewczynek,123ch\u0142opc\u00f3w) szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 213 uczni\u00f3w poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia w zakresie nowoczesnych metod edukacyjnych i rozwoju kompetencji kluczowych anga\u017cuj\u0105c w jego realizacj\u0119 25 nauczycieli (19K/6M), wyposa\u017cenie sal dydaktycznych oraz podniesienie kwalifikacji kadry nauczycieli w okresie 09.201808.2019.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Zad.1 Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli - szkolenia doskonalaj\u0105ce nauczycieli; Zad.2 Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: L.nauczycieli,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-23;L.uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-192;L.szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-3;L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-3;L.zrealizowanych godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych uzdolnienia-1664;L.zrealizowanych godzin szkolenia dla nauczycieli-18;L.uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy poprawili wyniki w nauce poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych rozwijaj\u0105cych uzdolnienia-192.", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a Marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "333443.31", "WARTOSC": "333443.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LECH-POL INVEST COMPANY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla LECH-POL INVEST COMPANY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA Z SIEDZIB\u0104 W SYCOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306261.42", "WARTOSC": "306261.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"PUSZMAN-MEBLE\" MAGDALENA PUSZMAN-KORNAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PUSZMAN MEBLE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "260554.20", "WARTOSC": "306534.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "W miejscowo\u015bci Stradomia Wierzchnia dzia\u0142a szko\u0142a podstawowa natomiast brak jest plac\u00f3wki przedszkolnej. Rodzice dzieci w wieku przedszkolnym zmuszeni s\u0105 pozostawa\u0107 z nimi w domu lub w inny spos\u00f3b zapewnia\u0107 im opiek\u0119. Powoduje to nier\u00f3wno\u015b\u0107 szans edukacyjnych dla dzieci z tej miejscowo\u015bci. Projekt zosta\u0142 przygotowany w odpowiedzi na zapotrzebowanie spo\u0142eczne i postulaty samych rodzic\u00f3w i spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, kt\u00f3rzy zg\u0142osili si\u0119 do Wnioskodawc\u00f3w z postulatem utworzenia plac\u00f3wki. Projekt zak\u0142ada utworzenie nowej plac\u00f3wki przedszkolnej dla 25 dzieci w istniej\u0105cym pomieszczeniu na terenie szko\u0142y podstawowej. Pomieszczenie to zostanie zaadaptowane i wyposa\u017cone w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zagwarantowanie najwy\u017cszej jako\u015bci funkcjonowania plac\u00f3wki poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dostosowanych do specyfiki grupy r\u00f3\u017cnowiekowej oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci i wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym zaplanowanym w projekcie. R\u00f3wnie wa\u017cna jest edukacja rodzic\u00f3w - zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i ich kompetencji wychowawczych jest wa\u017cnym czynnikiem zwi\u0119kszaj\u0105cym szanse edukacyjne samych dzieci - edukacja jest kontynuowana r\u00f3wnie\u017c w domu. Dlatego te\u017c zaplanowali\u015bmy cykl warsztat\u00f3w z rodzicami, kt\u00f3rych zadaniem jest r\u00f3wnie\u017c w\u0142\u0105czenie rodzic\u00f3w w prac\u0119 edukacyjn\u0105 przedszkola.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142e Przedszkole w Stradomi Wierzchniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "207172.20", "WARTOSC": "243732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 155 uczni\u00f3w (76K) z 3 szk\u00f3l wiejskich Gminy Syc\u00f3w, wyposa\u017cenie tych szk\u00f3l w pracownie przyrodnicze zaopatrzone w sprzet TIK, Celem projektu jest tak\u017ce podniesienie kompetencji 27 nauczycieli (20K,7M) w zakresie wykorzytsywania narz\u0119dzi TIK realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktycznychWsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 : szko\u0142y podstawowe w Dro\u0142towicach, Dzia\u0142oszy i Stradomi WierzchniejDiagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami tych szk\u00f3\u0142 s\u0105-zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,- brak w szko\u0142ach warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie ,- s\u0142abe kompetencje nauczycieli w zakresie wykorzystania TIK w procesie edukacyjnymRealizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organizacj\u0119 2100 h dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w, w tym : 960 h zaj\u0119\u0107wyr\u00f3wnuj\u0105cych dysproporcje edukacyjne, 1140 h zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania, oraz przeszkolenia 27 nauczycieli. Wszystkie szko\u0142yobj\u0119te projektem doposa\u017cone zostan\u0105 w pracownie przyrodnicze i mateamtyczne.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 155 uczni\u00f3w ( 76K) w gminie Syc\u00f3w- podniesienie kmpetencji 27 nauczycieli(20K) w zakresie wykorzystywania TIK w procesie edukacji- stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego w 3 szko\u0142ach objetych projektem, poprzez wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i matematycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA SYC\u00d3W", "TYTUL": "Nasza szko\u0142a nasza przysz\u0142o\u015b\u0107- rozwijanie kompetencji kluczowych w szko\u0142ach wiejskich gminy Syc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-16", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "98280.00", "WARTOSC": "287820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci naszej firmy na rynku og\u00f3lnopolskim w zakresie produkcji i sprzeda\u017cy cz\u0119\u015bci gumowych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez zakup nowoczesnej maszyny do produkcji \"form do produkcji\"- Centrum obr\u00f3bkowe pionowe- na indywidualne zlecenie klienta(przedmiot projektu). \u017baden z naszych konkurent\u00f3w nie posiada maszyny z tak zaawansowan\u0105 technologi\u0105, kt\u00f3ra sprawia \u017ce maszyna nie tylko jest tania w eksploatacji, ale jednocze\u015bnie jest energooszcz\u0119dna i ogranicza poziom ha\u0142asu do minimum (ekoinwestycje). Technologia zastosowana w maszynie jest na rynku polskim kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata, co potwierdza opinia o innowacyjno\u015bci, wystawiona dla jednego z producent\u00f3w tego typu maszyn. Po raz pierwszy zosta\u0142a zastosowana w 2015 r. Inwestycja ta, pozwoli na: uruchomienie w firmie nowej us\u0142ugi, wprowadzenie do firmy innowacji procesowej, rozszerzenie oferty produktowej (nowy produkt) i rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci naszego przedsi\u0119biorstwa na rynku polskim (nowe rynki zbytu). Cel ten, zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu, tj.: 1.Wprowadzenie nowoczesnej technologii w naszej firmie przez zakup nowoczesnej maszyny do produkcji form -Centrum obr\u00f3bkowe pionowe. 2.Zwi\u0119kszenie w firmie technologii innowacyjnych i proekologicznych, poprzez min. zmniejszenie zu\u017cycia energii w procesie produkcji czy te\u017c obni\u017cenie ha\u0142asu. 3.Minimalizacja koszt\u00f3w procesu produkcji, dzi\u0119ki rezygnacji z dalszego podzlecania wykonania takich form. 4.Wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy o ok. 25 % ju\u017c w pierwszym roku po zako\u0144czeniu realizacji projektu. 5.Pozytywny wp\u0142yw na lokalny rynek pracy poprzez zatrudnienie dodatkowego pracownika. Cel g\u0142. i cele szczeg\u00f3\u0142owe s\u0105 zgodne z 1 Osi\u0105 Priorytetow\u0105 \u2013 Przedsi\u0119biorstwa i Innowacje, Dzia\u0142aniem1.5 \u2013 Rozw\u00f3j produkt\u00f3w i us\u0142ug w M\u015aP oraz Poddzia\u0142aniem 1.5.1 RPO WD, a tak\u017ce Schematem 1.5 A Wsparcie innowacyjno\u015bci produktowej i procesowej M\u015aP.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. EUROTECH ANNA WOLAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Euro-Tech Anna Wolak dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnej maszyny do tworzenia form do produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w", "OPIS": "W zwi\u0105zku z zamkni\u0119ciem ruchu lotniczego w Europie, firma TanszyLot.pl Dorota Wysocka zajmuj\u0105ca si\u0119 rezerwacjami bilet\u00f3w lotniczych, w terminie od 15.03.2020r do 31.05.2020r nie zrealizowa\u0142a \u017cadnego nowego zam\u00f3wienia. Z powodu COVID-19 klienci wstrzymali si\u0119 z nowymi rezerwacjami bilet\u00f3w lotniczych powoduj\u0105c spadek przychod\u00f3w firmy, kt\u00f3ry nadal jest znacz\u0105cy. Dodatkowo w zwi\u0105zku z zamkni\u0119ciem lotnisk i anulowaniem lot\u00f3w klienci zawnioskowali i nadal wnioskuj\u0105 o zwrot pieni\u0119dzy za nieodbyte loty. Poniewa\u017c linie lotnicze zwracaj\u0105 \u015brodki z bardzo du\u017cym op\u00f3\u017anieniem, pieni\u0105dze musz\u0105 by\u0107 zwracane ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy. Zwroty \u015brodk\u00f3w dla klient\u00f3w powoduj\u0105 te\u017c zwr\u00f3cenie wcze\u015bniej osi\u0105gni\u0119tego dochodu przy jednoczesnym braku odzyskania koszt\u00f3w sta\u0142ych koniecznych do zakupu bilet\u00f3w (m.in. prowizji po\u015brednik\u00f3w, koszt\u00f3w bankowych i koszt\u00f3w przewalutowa\u0144). Powoduje to brak p\u0142ynno\u015bci finansowej, niezb\u0119dnej do realizacji bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy i realizacji nowych zam\u00f3wie\u0144 (koszty bilet\u00f3w lotniczych s\u0105 wysokie, a klienci p\u0142ac\u0105 po realizacji zam\u00f3wienia, cz\u0119sto z op\u00f3\u017anieniem). Realizacja projektu pozwoli na utrzymanie p\u0142ynno\u015bci finansowej i dalsz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy TanszyLot.pl Dorota Wysocka.", "BENEFICJENT": "TANSZYLOT.PL DOROTA WYSOCKA", "TYTUL": "Wsparcie na utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci firmy TANSZYLOT.PL DOROTA WYSOCKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1233818.74", "WARTOSC": "1463952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie projako\u015bciowych rozwi\u0105za\u0144 (4 rozwi\u0105zania) w 27 POZtach, w tym 21 nale\u017c\u0105cych do Grupy EMC, zlokalizowanym na terenie7 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skim, \u015bl\u0105skim, opolskim, wielkopolskim, pomorskim, zachodniopomorskim, mazowieckim, w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentom powy\u017cej 60 roku \u017cycia. W ramach projektu w okresie 24 m-cy nast\u0105pi poprawa proces\u00f3w zwi\u0105zanych z:- udzielaniem pacjentom informacji dot. zasad korzystania z systemu opieki zdrowotnej z perspektywy POZ -korzystania z program\u00f3w profilaktycznych (w tym profilaktyka aktywnego starzenia z wykorzystaniem autorskich aplikacji - testysenioralne.pl), - obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w (standardy komunikacji oraz procesy organizacyjne poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107sposobu oferowania \u015bwiadcze\u0144 medycznych - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci, \u0142atwiejszy kontakt, prostsze procedury) -zarz\u0105dzaniem ruchem pacjent\u00f3w mi\u0119dzy lekarzem POZ a specjalistami AOS, diagnostyki i rehabilitacji. Ulepszone procesy b\u0119d\u0105 definiowane przy bezpo\u015brednim udziale pacjent\u00f3w a celem ich wdro\u017cenia jest optymalizacja i wzrost efektywno\u015bci leczenia os\u00f3b starszych na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej wpieranej przez AOS, diagnostyk\u0119 i rehabilitacj\u0119 , aby ograniczy\u0107 ich korzystanie z leczenia szpitalnego oraz opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "EMC SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "EMC Przychodznie POZ przyjazne Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4067668.9000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2105096.0300000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2072569.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 1254052.4699999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1244090.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 985703.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 944619.6000000001}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 526937.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524242.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 490639.14}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 441588.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 393133.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 312865.57999999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 259551.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 253764.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 214701.24000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 193713.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 190350.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 176752.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 167403.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 152002.40999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 140817.21999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 139713.36}, {"name": "Cmentarze", "value": 139168.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108682.95999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107809.56999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 77745.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 76660.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 60561.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55080.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 52736.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47710.149999999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46615.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45419.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 44440.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27741.96}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25701.39}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22581.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21782.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20774.53}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19680.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 18685.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 18434.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17906.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14688.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8755.32}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8018.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5034.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3376.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3030.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2808.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2476.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 2109.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2048.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 641.59}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 520.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 41.49}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11887874.319999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 4500602.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3219186.2800000007}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1148072.6300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1090111.31}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 693093.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 651980.9100000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 625154.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 472254.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 315916.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 258610.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 211747.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 187723.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 129836.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102745.31999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56352.520000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48341.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45191.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37738.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28087.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24975.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24548.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23721.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14754.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1518188.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1229027.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 492549.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 468764.76}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 333125.38}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 313162.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 217055.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 212734.34}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 159100.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 116256.37}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1265305.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 353776.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84999.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 42615.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 453641.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 401799.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 171949.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14999.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18402371.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5384828.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 615000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 256012.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 243584.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 187143.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 164244.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96800.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 84970.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 56950.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 47640.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 37886.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36882.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29443.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27140.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14672.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14667.26}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4850.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1870.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1469.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 929.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 650000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 469999.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 431607.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 313100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 207183.39}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 170801.0}, {"name": "Muzea", "value": 125000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 100000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 57200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52870.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16260.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2822.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276291.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 747077.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 123343.43000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 70000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 47674.8}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 120435.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89341.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11345.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120000.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 43558.159999999996}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8782.2}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 204441.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 90000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 55858.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54981.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 331933.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 100000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6360486.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4095101.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2105096.0300000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1620577.8000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1515997.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 628509.9000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 494964.52}, {"name": "Rodzina", "value": 322655.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 267011.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 263042.73000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 261600.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 216914.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 142056.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52736.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11394.84}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2808.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2476.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18579061.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4046818.000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1118199.23}, {"name": "Rodzina", "value": 942555.5399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 693093.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 272169.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56352.520000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45191.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37738.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9141.75}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1856893.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1518188.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 709605.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 333125.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 313162.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 212734.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116256.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1265305.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 353776.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 84999.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42615.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 453641.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 401799.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 171949.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14999.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 24407050.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 607285.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 322361.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 268482.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56950.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51555.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27140.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1870.9}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1104360.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 677182.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 602408.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 152870.0}, {"name": "Rodzina", "value": 57200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2822.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276291.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 940420.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47674.8}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 209777.00999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11345.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163558.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8782.2}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 204441.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 164981.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55858.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 431933.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 25729461.900000002, "v": "25,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.99, "v_pc": "1531,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18557909.810000006, "v": "18,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5904793.4799999995, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 642578.02, "v": "642,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 517680.00000000006, "v": "517,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 60561.07, "v": "60,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45419.52, "v": "45,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 520.0, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25634640.83000001, "v": "25,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.88, "v_pc": "1526,14 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14766577.61, "v": "14,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 6739296.88, "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1194688.1800000002, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 999875.6400000002, "v": "999,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 843800.7200000002, "v": "843,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 294052.0899999999, "v": "294,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 278739.42, "v": "278,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 170801.0, "v": "170,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 167403.91, "v": "167,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102745.31999999999, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 76660.06, "v": "76,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7853215.150000001, "v": "7,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.46, "v_pc": "467,54 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4611350.01, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1085703.38, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 840592.4299999999, "v": "840,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 492339.14, "v": "492,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 441588.5, "v": "441,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.62}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 261539.96, "v": "261,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48094.58, "v": "48,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 42155.990000000005, "v": "42,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27741.96, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 2109.2, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6052134.97, "v": "6,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "360,31 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4664503.200000001, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 802836.5400000002, "v": "802,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 208467.64, "v": "208,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 187723.0, "v": "187,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 169278.79, "v": "169,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.8, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5039995.71, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07, "v_pc": "300,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3840752.49, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 686037.99, "v": "686,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 513205.23, "v": "513,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4677.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3150571.9699999997, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79, "v_pc": "187,57 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2537870.07, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 139.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 403100.0, "v": "403,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.79}, {"name": "Muzea", "value": 125000.0, "v": "125,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 42581.71, "v": "42,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42020.19, "v": "42,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2353994.8799999994, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83, "v_pc": "140,14 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1327728.73, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 393133.76, "v": "393,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 256012.39, "v": "256,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 187185.18, "v": "187,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 83167.92, "v": "83,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 37886.47, "v": "37,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29443.0, "v": "29,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21782.92, "v": "21,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8899.19, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 307.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8755.32, "v": "8,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2317830.37, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "137,99 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2317830.37, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2135183.2199999997, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57, "v_pc": "127,12 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1400094.13, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 491.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.57}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 525857.13, "v": "525,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 209231.96000000002, "v": "209,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.79}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 797386.0200000001, "v": "797,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "47,47 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 760503.0900000001, "v": "760,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.37}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36882.93, "v": "36,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 504106.27, "v": "504,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "30,01 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 466520.27, "v": "466,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.54}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19680.0, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17906.0, "v": "17,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 453327.11000000004, "v": "453,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "26,99 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 194124.7, "v": "194,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 152002.40999999997, "v": "152,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1296.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.53}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6200.0, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 370117.25000000006, "v": "370,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,03 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 206743.96, "v": "206,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.85}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.12}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 18685.0, "v": "18,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14688.29, "v": "14,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276291.18, "v": "276,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,45 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276291.18, "v": "276,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 218785.08, "v": "218,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 139168.96, "v": "139,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 79616.12, "v": "79,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.39}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 106082.89000000001, "v": "106,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 102706.89000000001, "v": "102,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.81}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3376.0, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2808.0, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2808.0, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2476.0, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2476.0, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}