{"gmina": "gmina wiejska Dziadowa K\u0142oda", "kod_gus": "030210414000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": 4668, "budzet": {"dochody": "24,81 mln z\u0142", "wydatki": "23,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "494,61 tys z\u0142", "wydatki": "660,05 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3379107000000103}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3379107000000103}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.018502080000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.018502080000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3037958299999945}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3037958299999945}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2834936000000126}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2834936000000126}], "dochod_ue": "443,62 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "406.4 z\u0142", "powiat": "2,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,65 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "368,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "154,82 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "341925.31", "WARTOSC": "440879.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Przedmiotem proj jest remont domu wolnostoj\u0105cego 1-rodzinnego w Mi\u0142owicach 44 (dz. nr 231/1, gmina Dziadowa K\u0142oda) z dostosowaniem go do potrzeb rodzinnego domu dziecka. Prace obejmuj\u0105 kompleksowy remont budynku polegaj\u0105cy m.in. na zmianie uk\u0142adu funkcjonalnego pomieszcze\u0144 i dostosowanie ich dla 10 osobowej rodziny (2 os doros\u0142e, 8 dzieci \u2013 w tym 1 niepe\u0142nosprawne). Wydzielone zostan\u0105 4 pokoje dzieci, 1 sypialnia rodzic\u00f3w, 2 \u0142azienki, kuchnia z jadalni\u0105, salon, ci\u0105gi komunikacyjne. Parter b\u0119dzie ca\u0142kowicie dostosowany do potrzeb osoby niepe\u0142nosprawnej. Termonodernizacja: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie dachu, wymiana okien i kot\u0142a (paliwo sta\u0142e) na ekologiczny hybrydowy (gaz p\u0142ynny+pompa ciep\u0142a) W ramach proj zostanie wymieniona instalacja elektryczna, kanalizacja sanitarna, wodoci\u0105gowa Cele szczeg\u00f3\u0142owe - zapewnienie godnych warunk\u00f3w mieszkaniowych, wy\u017cywienie, zaopatrzenie w odzie\u017c i inne przedmioty u\u017cytku osobistego - stworzenie miejsca do przygotowania podopiecznych do prawid\u0142owego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie, odkrycia w\u0142asnych predyspozycji i odzyskania wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci - praca z rodzin\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105ca powr\u00f3t dziecka do rodziny lub gdy jest to niemo\u017cliwe - d\u0105\u017cenie do przysposobienia dziecka; w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci przysposobienia dziecka \u2013 opiek\u0119 i wychowanie w \u015brodowisku zast\u0119pczym - stworzenie domu, gdzie panuje \u017cyczliwa i bezpieczna atmosfera oparta na kulturze osobistej rodzic\u00f3w zast\u0119pczych i wychowank\u00f3w, wzajemnym szacunku, pomocy, wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu - zapewnienie warunk\u00f3w do rozwini\u0119cia warto\u015bciowych cech osobowo\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci w zakresie samodzielnego rozwi\u0105zywania w\u0142asnych problem\u00f3w \u017cyciowych, odpowiedzialnego wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w, konstruktywnego wykorzystania czasu wolnego. Proj sk\u0142ada si\u0119 z 5 zada\u0144 - opracowanie dokumentacji tech - opracowanie studium wykonalno\u015bci i analizy finansowo-ekonomicznej - remont budynku mieszkalnego i zakup wyposa\u017cenia - promocja - zarz\u0105dzanie", "BENEFICJENT": "POWIAT OLE\u015aNICKI", "TYTUL": "Remont domu jednorodzinnego z dostosowaniem go do Rodzinnego Domu Dziecka wraz z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Mi\u0142owicach 44", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "309029.18", "WARTOSC": "363563.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 280 uczni\u00f3w (163K) z 2 szk\u00f3\u0142 gm Dziadowa K\u0142oda,doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych tych szk\u00f3l, zaopatrzone w sprzet TIK, Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 : Szko\u0142a Podstawowa oraz Gimnazjum w Dziadowej K\u0142odzie Diagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami tych szk\u00f3\u0142 s\u0105-zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,- niewystarcxzajaca ilo\u015b\u0107 pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie ,-brak wystarczajacej ilo\u015bci sprzetu TIK do realizacji zaj\u0119\u0107Realizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organiz dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zostan\u0105 w pomoce dydaktyczne i sprzet TIK.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 280 U( 163K) w gminie Dziadowa K\u0142oda- popraw\u0119 warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego w 2 szko\u0142ach objetych projektem, poprzez wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych- zwi\u0119kszenie wykorzytywania TIK na zaj\u0119ciach edukacyjnych , poprzez wyposa\u017cenie szk\u00f3\u00f3\u0142 w odpowieni sprz\u0119t", "BENEFICJENT": "GMINA DZIADOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Nasza szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "237996.81", "WARTOSC": "279996.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Gmina Dziadowa K\u0142oda,wskaza\u0142a i\u017c uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do tej szko\u0142y wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw,kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy.Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficyty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy m.in: brak wiedzy z zakresu nowoczesnych strategii edukacyjnych, s\u0142abe efekty kszta\u0142cenia, s\u0142aba baza edukacyjna, brak lub niska motywacja do nauki.GRUPA DOCELOWA:Projekt realizowany w okresie 09.2018-09.2019 wsparciem obejmuje 1) 1 szko\u0142\u0119-Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Dziadowej K\u0142odzie\u2013siedziba na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego; 2)14(13K,1M) nauczycieli zatrudnionych w/w szko\u0142ach; 3)230 uczni\u00f3w(126dziewczynek,104ch\u0142opc\u00f3w) szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem zamieszkuj\u0105cych.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 230 uczni\u00f3w poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia w zakresie nowoczesnych metod edukacyjnych i rozwoju kompetencji kluczowych anga\u017cuj\u0105c w jego realizacj\u0119 14 nauczycieli (13K/1M), wyposa\u017cenie sal dydaktycznych oraz podniesienie kwalifkacji kadry nauczycieli w okresie 09.2018-09.2019.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Zad.1- Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli szkolenia doskonalaj\u0105ce nauczycieli; Zad.2-Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: L.nauczycieli,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-13;L.uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-207;L.szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1;L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1;L.zrealizowanych godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych uzdolnienia-896; L.zrealizowanych godzin szkolenia dla nauczycieli-18;L.uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy poprawili wyniki w nauce poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych rozwijaj\u0105cych uzdolnienia-207.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIADOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Szko\u0142a jak marzenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "234142.06", "WARTOSC": "275461.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 137uczni\u00f3w (82K,55M) Szko\u0142y Podstawowej w Mi\u0142owicach, modernizacj\u0119 sieci informatycznej ,doposa\u017cenie pracowni informatycznej i przyrodniczej, zaopatrzone w sprzet TIK, Diagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami tych szk\u00f3\u0142 s\u0105-zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,- brak w szko\u0142ach warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie ,-brak wystarczajacej ilo\u015bci sprzetu TIK do realizacji zaj\u0119\u0107Realizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organiz dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w,wyposazenie szko\u0142y w sprzet TIK i pomoce dydaktyczne.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 137 uczni\u00f3w ( 82K,55M) w gminie Dziadowa Koda- stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego, poprzez wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych - zwi\u0119kszenie wykorzytywania TIK na zaj\u0119ciach edukacyjnych , poprzez modernizacj\u0119 sieci i wyposa\u017cenie szko\u0142y w odpowieni sprz\u0119t", "BENEFICJENT": "GMINA DZIADOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Rozbudzamy ciekawo\u015b\u0107 - praktykujemy my\u015blenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "198075.50", "WARTOSC": "233030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Projekt \u201e Z technologia w przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 335uczni\u00f3w(167K,168 M) z Gm Dziadowa K\u0142oda oraz wyposa\u017cenie 3szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne ,narz\u0119dzia TIK i odpowiednia infrastruktur\u0119 sieciowo-us\u0142ugow\u0105 oraz doposa\u017cenie 3 pracowni przyrodniczych. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 : szko\u0142y podstawowe w Mi\u0142owicach i Dziadowej K\u0142odzie oraz Gimnazjum w Dziadowej K\u0142odzie. Diagnoza wykaza\u0142a , \u017ce najwi\u0119kszymi problemami tych szk\u00f3\u0142 s\u0105 -zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w, - niewystarczaj\u0105ce wsparcie ucznia gimnazjum w zakresie wyboru dalszej \u015bcie\u017cki edukacji - brak w szko\u0142ach warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych z wykorzystaniem metod opartych na obserwacji, do\u015bwiadczeniach, eksperymencie , - brak w szko\u0142ach pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu TIK oraz odpowiedniej infrastruktury sieciowo-us\u0142ugowej do realizacji zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem najnowszych technologii - s\u0142abe kompetencje nauczycieli SP w Mi\u0142owicach w zakresie wykorzystania TIK w procesie edukacyjnym Realizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w poprzez : organizacj\u0119 1792 h dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j uczni\u00f3w, w tym : 570 h zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych dysproporcje edukacyjne, 1194h zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania, 28 g zaj\u0119\u0107 edukacyjno-zawodowych oraz szkolenia 13 nauczycieli. Wszystkie szko\u0142y obj\u0119te projektem doposa\u017cone zostan\u0105 w pomoce i sprz\u0119t TIK oraz odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0119 sieciowo-us\u0142ugow\u0105 oraz doposa\u017cone zost pracownie przyrodnicze Efektem realizacji projektu b\u0119dzie podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u conajmniej 335 uczni\u00f3w w gminie Syc\u00f3w, doposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 w pomoce ,sprz\u0119t TIK i infrastruktur\u0119 sieciow\u0105 i wykorzystywanie jej do realizacji zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, oraz stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego", "BENEFICJENT": "GMINA DZIADOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Z technologi\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-06-15", "DOFINANSOWANIE": "165525.20", "WARTOSC": "561384.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na stworzeniu nowoczesnej 3 stanowiskowej myjni samoobs\u0142ugowej dla pojazd\u00f3w. Myjnia zostanie zlokalizowana w Dziadowej K\u0142odzie na terenie b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Lokalizacja projektu podyktowana zosta\u0142a bliskim s\u0105siedztwem z drog\u0105 ekspresow\u0105 S8. W ramach projektu przewidziano nabycie nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: 1. Zakup gruntu pod inwestycj\u0119 (wydatek poniesiony). 2. Myjnia samoobs\u0142ugowa 3 stanowiskowa (\u015brodki trwa\u0142e). 3. Prace budowlane zwi\u0105zane z posadowieniem myjni oraz zagospodarowaniu terenu wok\u00f3\u0142 w kt\u00f3rych wyszczeg\u00f3lnia si\u0119: -Roboty przygotowawcze i przygotowanie placu budowy. -Stan zerowy (roboty ziemne, p\u0142yta \u017celbetowa). -Instalacje sanitarne (centralnego ogrzewania, gazowa, kanalizacyjna, wodoci\u0105gowa). -Instalacje elektryczne (odgromowe, si\u0142owe). -Zagospodarowanie terenu", "BENEFICJENT": "INSTALGRUNT PAWE\u0141 THIEL", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy Instal Grunt Pawe\u0142 Thiel.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "76643.75", "WARTOSC": "90423.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda", "OPIS": "Projekt \u201eWszystko zaczyna si\u0119 w przedszkolu\u201d ma na celu zwi\u0119kszenie o 20 miejsc w edukacji przedszkolnej i podniesienie kompetencji 62 dzieci ( 37dz,25 ch) oraz rozw\u00f3j kompetencji zawodowych 2 nauczycieli (2K) edukacji przedszkolnej gm.Dziadowa K\u0142oda - w okresie 01.08.2016-31.08.2017. Dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y r\u00f3wniez uczestniczy\u0107 w dodatkowych zaj\u0119ciach wspieraj\u0105cych ich rozw\u00f3j.Kadra pedagogiczna podniesie swoje kwalifikacje i kompetencje zgodnie z potrzebami plac\u00f3wki. Projekt realizowany w przedszkolu wiejskim\u00a0 w Mi\u0142owicach. W ramach projektu przygotowana i doposa\u017cona zostanie sala dla nowej grupy, zorganizowane zostanie 410 godzin zaj\u0119\u0107 wspierajacych rozw\u00f3j dzieci ,2 nauczycieli b\u0119dzie podnosi\u0142o swoje kompetencje na studiach podyplomowych. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost o 20 miejsc w edukacji przedszkolnej na terenie gm. Dziadowa K\u0142oda oraz rozw\u00f3j kompetencji 62 dzieci w wieku przedszkolnym. Wzrost kompetencji zawodowych 2 nauczycieli, ,kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z doskonalenia zawodowego, sprawi, \u017ce wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 oddzia\u0142ywan pedagogicznych, co r\u00f3wwnie\u017c b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na wzrost kompetencji dzieci oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIADOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Wszystko zaczyna si\u0119 w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1761.8402249357325, "v": "8,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.96, "v_pc": "1761,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1012.6463881748074, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 272.9360347043703, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 173.7131319622965, "v": "810,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 85.83996358183376, "v": "400,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 80.1541259640103, "v": "374,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69.26157669237361, "v": "323,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27.23884318766067, "v": "127,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24.51916023993145, "v": "114,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.758943873179092, "v": "40,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.217840616966582, "v": "24,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.5542159383033418, "v": "7,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1466.0469687232223, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.09, "v_pc": "1466,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1004.4200556983719, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 409.84987360754064, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.72361610968294, "v": "213,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.963153384747215, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.9606769494430163, "v": "9,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1295929734361611, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 574.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 392.86849614395885, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79, "v_pc": "392,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 347.25001499571545, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.38}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.35468723221937, "v": "85,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.45348329048843, "v": "62,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.982219365895459, "v": "51,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.8280912596401024, "v": "13,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 343.6399614395888, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81, "v_pc": "343,64 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 141.39794344473006, "v": "660,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 91.07009211653812, "v": "425,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 86.12222150814053, "v": "402,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8.106356041131104, "v": "37,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.2068016281062555, "v": "24,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 4.8269065981148245, "v": "22,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.4682626392459297, "v": "16,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.123896743787489, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3174807197943446, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 202.26567052270778, "v": "944,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01, "v_pc": "202,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 166.98744644387315, "v": "779,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.55}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 33.8322086546701, "v": "157,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.72}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.4460154241645244, "v": "6,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.71}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 193.9954198800343, "v": "905,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84, "v_pc": "194,00 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107.95899742930591, "v": "503,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23.460781919451584, "v": "109,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23.100102827763497, "v": "107,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.434888603256212, "v": "44,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.397838474721508, "v": "43,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8.281062553556128, "v": "38,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4.364434447300772, "v": "20,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.578078406169666, "v": "16,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.292202227934876, "v": "10,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.0942245072836334, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.03280848329048843, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 162.77494001713796, "v": "759,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23, "v_pc": "162,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 122.31201156812338, "v": "570,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.14}, {"name": "Biblioteki", "value": 28.37551842330763, "v": "132,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.589552270779777, "v": "21,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.284490145672665, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.2133676092544987, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.97}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 128.2283590402742, "v": "598,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54, "v_pc": "128,23 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124.48264353041988, "v": "581,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.7457155098543273, "v": "17,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 110.27039631533847, "v": "514,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18, "v_pc": "110,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "495.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "121.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 108.98494215938302, "v": "508,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.83}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 1.2854541559554413, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108.5786503856041, "v": "506,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "108,58 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59.542780634104545, "v": "277,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49.03586975149957, "v": "228,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81.47250214224508, "v": "380,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61, "v_pc": "81,47 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81.25827763496144, "v": "379,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.73}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.21422450728363324, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30.004391602399316, "v": "140,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "30,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30.004391602399316, "v": "140,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.865631962296487, "v": "92,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,87 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.865631962296487, "v": "92,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.795117823479007, "v": "83,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,80 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.512547129391605, "v": "72,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2.2825706940874038, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.82}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.447300771208226, "v": "34,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.654241645244216, "v": "17,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.565981148243359, "v": "16,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19644387317909168, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.030634104541559553, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6.436715938303342, "v": "30,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.436715938303342, "v": "30,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.894942159383033, "v": "27,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.894942159383033, "v": "27,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.04284490145672665, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.04284490145672665, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}