{"gmina": "gmina wiejska Domani\u00f3w", "ludnosc": 5245, "budzet": {"dochody": "27,36 mln z\u0142", "wydatki": "28,06 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "42,57 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "838,20 tys z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "88,02 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "344,67 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1200299.28", "WARTOSC": "1412116.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania zdiagnozowanych problem\u00f3w: niskie wyniki sprawdzianu w kl.6 i trudno\u015bci uczni\u00f3w w nauce; ograniczony dost\u0119p dzieci do p\u0142atnych zaj\u0119\u0107 dodatk. i wyr\u00f3wnawczych oraz materia\u0142\u00f3w dydakt; brak dost\u0119pu szk\u00f3\u0142 do nowoczesnych narz\u0119dzi edukac; nie w pe\u0142ni wykorzystane kompetencje n-li. W odpowiedzi na te problemy projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w klas I-VIII z 4 szk\u00f3\u0142 poprzez udzia\u0142 ich wszystkich w dodatkowych zaj. pozalekc: efektywna nauka, robotyka, informatyka i druk 3D oraz z kompetencji matem.-przyrod. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane przez 10 tyg. w ka\u017cdym semestrze (IX/X 2017 - VI 2019). W ka\u017cdym tyg. ka\u017cda z klas I - VIII b\u0119dzie realizowa\u0107 po 1 h wy\u017cej wymienionych zaj\u0119\u0107. Pomiar rezultat\u00f3w: testy dla wszystkich uczni\u00f3w \"na wej\u015bciu\", \"po roku\", \"na wyj\u015bciu\" i opracowanie po ka\u017cdym badaniu szczeg\u00f3\u0142owego raportu dot. zmian w poziomie rozwijanych kompetencji, festiwale robot\u00f3w i zaj\u0119\u0107 matematyczno- przyrodniczych na etapie szkolnym i mi\u0119dzyszkolnym. Zaj\u0119cia prowadzone przez n-li z 4 szk\u00f3\u0142 ,st\u0105d na pocz\u0105tku projektu warsztaty- z zakresu zaj\u0119\u0107 matem- przyrod, efektywnej nauki, robotyki i inform. z drukiem 3D,w trakcie kt\u00f3rych sami przejd\u0105 stosowne kursy i naucz\u0105 si\u0119 technik trenerskich. Prowadzenie tych zaj\u0119\u0107 wymaga doposa\u017cenia 4 szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydakt.: pomoce do matem.,przedm.przyrodniczych, zestawy do efektywnej nauki dla uczni\u00f3w i naucz., 2 wersje(dostosowane do wieku uczni\u00f3w) zestaw\u00f3w klock\u00f3w Lego, oprogramowanie i tablety do programowania robot\u00f3w, drukarki 3D, zestawy tablet\u00f3w do informatyki, zakup 1 zestawu dla SP w Wi\u0105zowie do pracy innowacyjn\u0105 metod\u0105 EEG Biofeecback i zu\u017cywalne materia\u0142y eksploatacyjne. Spodziewane efekty dzia\u0142a\u0144: poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach, a w konsekwencji wy\u017csze wyniki uczni\u00f3w w nauce, wykszta\u0142cenie u uczni\u00f3w postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy, takich jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "\u015awiat wok\u00f3\u0142 nas \u2013 wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych prowadzonych przez Gmin\u0119 Domani\u00f3w i Gmin\u0119 Wi\u0105z\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "8255527.12", "WARTOSC": "9734984.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE i innych form. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105), \u2022 kot\u0142y gazowe, \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet). Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru Grantobiorc\u00f3w zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin Domani\u00f3w, Miasta O\u0142awy, \u015arody \u015al\u0105skiej, Strzelina, Malczyc, Kostom\u0142ot\u00f3w, Wi\u0105zowa oraz Borowa Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 296 sztuk - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 2228,88 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Roczny spadek emisji PM 2,5 - 1,42 i PM 10 - 2,46 ton - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 37 - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 74 Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina Domani\u00f3w. 27 grudnia 2018 roku zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych w gminach powiatu o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego i \u015bredzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1024355.60", "WARTOSC": "1205796.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia przez 15 os\u00f3b (2K), pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 15 miejsc w Klubie Malucha w okresie VI-XII.2019 a tak\u017ce zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowych miejsc w okresie I.2020-XII.2021Projekt odpowiada na zdiagnozowane w gminie problemy:brak mo\u017cliwo\u015bci kontynuacji zatrudnienia czy te\u017c powrotu na rynek pracy przez rodzic\u00f3w po urodzeniu si\u0119 dziecka wywo\u0142any brakiem wystarczaj\u0105cych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,brak miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie gminy Domani\u00f3w.Grupa docelowa:12os. (10K,2M) os. pracuj\u0105cych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 33os. (3K) bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczymProjekt wp\u0142ynie na realizacje celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.4.1: \u201eZwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.\u201d poprzez realizacje 2 zada\u0144:1.Utworzenie Klubu Malucha w gminie Domani\u00f3w dla 15 dzieci2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 15 miejsc w Klubie MaluchaWska\u017aniki, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Wska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 10 (10K)Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 3 (3K)Wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 15,Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 15,", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe dzieci to szcz\u0119\u015bliwi rodzice: Pierwszy Klub Malucha w gminie Domani\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-05-30", "DOFINANSOWANIE": "983802.75", "WARTOSC": "1157415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji Urz\u0119dzie Gminy w Domaniowie. W ramach projektu zostanie udost\u0119pnionych 70 e-us\u0142ug publicznych: 29 e-us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 (transakcja) i 41 e-us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja). Projekt b\u0119dzie przyczynia\u0142 si\u0119 do wi\u0119kszej dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych realizowanych w szczeg\u00f3lno\u015bci w obszarach: administracji publicznej, w zakresie dost\u0119pu do informacji przestrzennej GIS oraz w obszarze bezpiecze\u0144stwa publicznego. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 dotyczy wszystkich interesariuszy tego typu us\u0142ug. Doboru zaplanowanych do wdro\u017cenia e-us\u0142ug dokonano w oparciu o wewn\u0119trzne statystyki spraw za\u0142atwianych w UG w Domaniowie - znalaz\u0142y si\u0119 w\u015br\u00f3d nich us\u0142ugi administracyjne zwi\u0105zane z lokalnymi podatkami i op\u0142atami, wnioskami o wydanie decyzji lub koncesji, itp. Zakres dzia\u0142a\u0144 projektu zaplanowano w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy dzia\u0142anie stworzonego systemu e-us\u0142ug zgodnie z wymogami obowi\u0105zuj\u0105cego prawa, w tym rozporz\u0105dzenia dot. KRI i przepis\u00f3w o ochronie danych osobowych. Centrum elektronicznych us\u0142ug publicznych b\u0119dzie stanowi\u0142 dedykowany portal e-us\u0142ug dla klient\u00f3w urz\u0119du, kt\u00f3rymi mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy czy podatnicy lub inwestorzy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje modernizacj\u0119 i przystosowanie infrastruktury teleinformatycznej UG do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem e-us\u0142ug, zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania, szkolenia personelu. W ramach projektu przeprowadzony b\u0119dzie Audyt i aktualizacja Polityki Bezpiecze\u0144stwa Teleinformatycznego. Zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dny do uruchomienia e-us\u0142ug w ca\u0142o\u015bci zlokalizowany zostanie w siedzibie Urz\u0119du Gminy w Domaniowie i b\u0119dzie obs\u0142ugiwany przez wyspecjalizowan\u0105 w tym zakresie kadr\u0119 Beneficjenta. W projekcie nie planuje si\u0119 prowadzenia \u017cadnych rob\u00f3t budowlanych.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "E-gmina - rozw\u00f3j i poprawa dost\u0119pno\u015bci elektronicznych us\u0142ug administracji publicznej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Domani\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "189060.72", "WARTOSC": "228940.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w", "OPIS": "Projekt Gminy Domani\u00f3w zak\u0142ada rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w oraz popraw\u0119 wynik\u00f3w nauczania w : - Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Domaniowie (Szko\u0142a Podstawowa + Gimnazjum) oraz - Szkole Podstawowej im. Adama Mickiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wierzbnie. W ramach projektu zaplanowano: - zakup sprz\u0119tu oraz pomocy naukowych do pracowni chemicznej w gimnazjum w Domaniowie oraz pracowni przyrodniczo-matematycznej w Szkole Podstawowej w Wierzbnie, w ty sprz\u0119t do prezentacji i rejestracji przebiegu prowadzonych do\u015bwiadcze\u0144, taki jak tablice interaktywne, rzutniki, sprz\u0119t komputerowy; - doposa\u017cenie Gimnazjum w Zespole Szk\u00f3l w Domaniowie w nowoczesny sprz\u0119t cyfrowy oraz rozbudow\u0119 infrastruktury sieciowo- us\u0142ugowej. Ze sprz\u0119tu zakupionego w ramach projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie: - Gimnazjum w Domaniowie: \u0142\u0105cznie 86 uczni\u00f3w, - uczniowie szko\u0142y podstawowej w Domaniowie: \u0142\u0105cznie 154 uczni\u00f3w, - uczniowie klas IV-VI Szko\u0142y Podstawowej w Wierzbnie: \u0142\u0105cznie 72 uczni\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane w ramach projektu stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez szko\u0142y przed jego rozpocz\u0119ciem. W Szkole Podstawowej w Wierzbnie od grudnia 2010 do czerwca 2014 realizowano projekt edukacyjny pn.: \"Zrozumie\u0107 \u015bwiat - rozwijanie kompetencji matematycznoprzyrodniczych z wykorzystaniem program\u00f3w i oprzyrz\u0105dowania komputerowego - dla uczni\u00f3w klas IV-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych\". W okresie od 1 pa\u017adziernika 2013 r. do 31 lipca 2015 r. nauczycie ze szk\u00f3\u0142 w Domaniowie i Wierzbnie brali udzia\u0142 w projekcie \" Bezpo\u015brednie wsparcie wsparcie rozwoju szk\u00f3\u0142 poprzez wdro\u017cenie zmodernizowanego systemu doskonalenia nauczycieli w Powiecie O\u0142awskim\". Planowany okres realizacji projektu: 4.04.2016- 31.12.2017 r. Wnioskodawca: Gmina Domani\u00f3w. Operatorzy: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Domaniowie, Szko\u0142a Podstawowa im. Adama Mickiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wierzbnie.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a XXI wieku \u2013 wyposa\u017cenie w nowoczesny i specjalistyczny sprz\u0119t szk\u00f3\u0142 w Domaniowie i Wierzbnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-07", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "96281.42", "WARTOSC": "113272.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu infrastruktury edukacji szkolnej i podniesienie jako\u015bci oraz warunk\u00f3w nauczania na poziomie podstawowym w zakresie zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w prowadzonej przez Fundacj\u0119 plac\u00f3wce szkolnej w miejscowo\u015bci Goszczyna nr 28, gmina Domani\u00f3w. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie szko\u0142y w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni komputerowej, matematycznej i przyrodniczej. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni informatycznej, matematycznej i przyrodniczej. 2.dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105ce na celu informowanie opinii publicznej, w tym przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w wsi Goszczyna i ca\u0142ego obwodu o efektach realizacji projektu, a tak\u017ce o \u017ar\u00f3d\u0142ach finansowania ,w tym o udziale Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020. 3.Zarz\u0105dzanie projektem. Planowane do zakupu wyposa\u017cenie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce sprz\u0119t specjalistyczny i pomoce dydaktyczne do wspomagania rozwoju uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi a wi\u0119c uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych i uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych.Przewidywany do zakupienia sprz\u0119t sprawdzi si\u0119 z prac\u0105 zar\u00f3wno z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wp\u0142ynie to pozytywnie na mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz integracj\u0119 z dzie\u0107mi pe\u0142nosprawnymi realizuj\u0105c zasady niedyskryminacji. W szkole istnieje pracownia informatyczna wyposa\u017cona w 17 stanowisk komputerowych z bardzo zu\u017cytym sprz\u0119tem, istnieje sta\u0142e \u0142\u0105cze do Internetu. Zakup przeno\u015bnych komputer\u00f3w wraz z oprogramowaniem dla uczni\u00f3w PSP w Goszczyt .Zakup wyposa\u017cenie do pracowni matematycznej zwi\u0119kszy umiej\u0119tno\u015b\u0107 korzystania z podstawowych narz\u0119dzi matematyki w \u017cyciu codziennym oraz prowadzenia elementarnych rozumowa\u0144 matematycznych. Natomiast doposa\u017cenie pracowni przyrodniczej to okno na \u017cycie ludzi, zwierz\u0105t i ro\u015blin. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 73 uczni\u00f3w w tym sze\u015bcioro niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"\u015aWIAT DZIECI I DOROS\u0141YCH\"", "TYTUL": "\u201eWyposa\u017cenie Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Goszczynie 28, gmina Domani\u00f3w - w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne pracowni matematyczno-przyrodniczej i informatycznej z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849088.15", "WARTOSC": "1000362.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2019- VIII 2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 35 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (33 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 35 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 oraz kurs\u00f3w dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zawodowej opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj: -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 35 os\u00f3b (33 kobiety/2 m\u0119\u017cczyzn).-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 5 os\u00f3b (5 kobiet) (80% z 6 os\u00f3b).-Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 26 os\u00f3b (88% z 29 os\u00f3b, w tym 25 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice z powiat\u00f3w strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.72}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-17", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "34501.50", "WARTOSC": "49925.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w", "OPIS": "Firma Duke Marzenna Bernakiewicz prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 od 2002 roku. Firma rozpocz\u0119\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107, sprzedaj\u0105c swoje wyroby klientom z Dolnego \u015al\u0105ska. Obecnie ma ju\u017c klient\u00f3w na terenie ca\u0142ej Polski. Firma Wnioskodawcy (WN) specjalizuje si\u0119 w produkcji i dystrybucji nadzie\u0144 na bazie maku, przeznaczonych dla przemys\u0142owych zastosowa\u0144 w piekarnictwie i cukiernictwie i jest to g\u0142\u00f3wnym obszarem jej dzia\u0142alno\u015bci. Firma cieszy si\u0119 uznaniem dzi\u0119ki wysokiej jako\u015bci swoich wyrob\u00f3w, opracowywaniu unikalnej technologii wytwarzania oraz przestrzeganiu rygorystycznych standard\u00f3w bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci. Swoje produkty sprzedaje na rynku krajowym. Firma rozpocz\u0119\u0142a r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rynkach zagranicznych. Bran\u017ca piekarniczo \u2013 cukiernicza w kt\u00f3rej dzia\u0142a przedsi\u0119biorca stanowi bardzo wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przemys\u0142u spo\u017cywczego w Polsce. Oko\u0142o 43% og\u00f3\u0142u przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze rolno \u2013 spo\u017cywczym stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa piekarnicze. Cechuj\u0105 si\u0119 one d\u0142ugoletni\u0105 tradycj\u0105 oraz uznaniem na rynkach zagranicznych. Mimo, i\u017c sytuacja w tej bran\u017cy jest trudna (g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na zmiany w nawykach \u017cywieniowych, spadek spo\u017cycia pieczywa, wzrost cen produkt\u00f3w oraz coraz wy\u017csze wymagania konsument\u00f3w) to o jej znaczeniu \u015bwiadcz\u0105 zar\u00f3wno du\u017cy rynek wewn\u0119trzny, jak i coraz silniejszy eksport, kt\u00f3ry w 2014r. stanowi\u0142 oko\u0142o jednej trzeciej ca\u0142ej produkcji sprzedanej tego przemys\u0142u. Dobr\u0105 wiadomo\u015bci\u0105 jest tak\u017ce tendencja Polak\u00f3w do coraz cz\u0119stszego odchodzenia od domowego wyrobu ciast, na rzecz gotowych produkt\u00f3w. Przedsi\u0119biorstwo Duke oferuje cztery rodzaje masy makowej, r\u00f3\u017cni\u0105ce si\u0119 zawarto\u015bci\u0105 maku i cukru: - masa makowa \u201eWygoda\u201d - sucha masa makowa o zawarto\u015bci 48% zmielonego maku, - nadzienie makowe z dodatkiem cukru, -mak przetworzony, - masa \u201eArache\u201d na bazie orzech\u00f3w arachidowych, produkowana tylko na zam\u00f3wienie Uzupe\u0142nieniem oferty Wnioskodawcy jest us\u0142uga przerobu maku ( w chwili obecnej jej udzia\u0142 stanowi jednak jedynie 1,2% w przychodach firmy).", "BENEFICJENT": "DUKE MARZENNA BERNAKIEWICZ", "TYTUL": "Przygotowanie firmy DUKE Marzenna Bernakiewicz do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej poprzez stworzenie d\u0142ugookresowej, dedykowanej Strategii Rozwoju na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.23}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,95 mln z\u0142", "procent": 35.45, "v_pc": "1896,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,09 mln z\u0142", "procent": 51.19}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,85 mln z\u0142", "procent": 18.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,39 mln z\u0142", "procent": 13.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "543,95 tys z\u0142", "procent": 5.46}, {"name": "Gimnazja", "v": "476,96 tys z\u0142", "procent": 4.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "187,06 tys z\u0142", "procent": 1.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "162,69 tys z\u0142", "procent": 1.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "146,24 tys z\u0142", "procent": 1.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "44,74 tys z\u0142", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "31,92 tys z\u0142", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "21,47 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "v": "7,00 mln z\u0142", "procent": 24.95, "v_pc": "1335,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "4,31 mln z\u0142", "procent": 61.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,85 mln z\u0142", "procent": 26.44}, {"name": "NIEZNANY3", "v": "562,50 tys z\u0142", "procent": 8.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "230,75 tys z\u0142", "procent": 3.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "31,53 tys z\u0142", "procent": 0.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "14,36 tys z\u0142", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,60 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,29 mln z\u0142", "procent": 11.72, "v_pc": "627,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,51 mln z\u0142", "procent": 76.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "439,23 tys z\u0142", "procent": 13.35}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "129,06 tys z\u0142", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "90,00 tys z\u0142", "procent": 2.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "62,31 tys z\u0142", "procent": 1.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "56,25 tys z\u0142", "procent": 1.7}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,12 mln z\u0142", "procent": 7.55, "v_pc": "404,18 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "1,30 mln z\u0142", "procent": 61.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "793,07 tys z\u0142", "procent": 37.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "17,28 tys z\u0142", "procent": 0.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "12,00 tys z\u0142", "procent": 0.56}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,37 mln z\u0142", "procent": 4.88, "v_pc": "261,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,23 mln z\u0142", "procent": 89.4}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "145,32 tys z\u0142", "procent": 10.59}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,15 mln z\u0142", "procent": 4.09, "v_pc": "219,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "407,24 tys z\u0142", "procent": 35.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "198,32 tys z\u0142", "procent": 17.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "195,21 tys z\u0142", "procent": 16.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "190,00 tys z\u0142", "procent": 16.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "86,37 tys z\u0142", "procent": 7.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "56,04 tys z\u0142", "procent": 4.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "16,19 tys z\u0142", "procent": 1.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,20 tys z\u0142", "procent": 0.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "708,04 tys z\u0142", "procent": 2.52, "v_pc": "134,99 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "662,84 tys z\u0142", "procent": 93.61}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "34,20 tys z\u0142", "procent": 4.83}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "11,00 tys z\u0142", "procent": 1.55}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "695,84 tys z\u0142", "procent": 2.47, "v_pc": "132,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "268,73 tys z\u0142", "procent": 38.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "219,72 tys z\u0142", "procent": 31.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "81,68 tys z\u0142", "procent": 11.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "42,57 tys z\u0142", "procent": 6.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "25,72 tys z\u0142", "procent": 3.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "25,34 tys z\u0142", "procent": 3.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "24,92 tys z\u0142", "procent": 3.58}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "7,15 tys z\u0142", "procent": 1.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "504,85 tys z\u0142", "procent": 1.79, "v_pc": "96,25 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "377,25 tys z\u0142", "procent": 74.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "126,60 tys z\u0142", "procent": 25.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "428,46 tys z\u0142", "procent": 1.52, "v_pc": "81,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "243,95 tys z\u0142", "procent": 56.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "93,51 tys z\u0142", "procent": 21.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "91,00 tys z\u0142", "procent": 21.23}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "336,25 tys z\u0142", "procent": 1.19, "v_pc": "64,11 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "259,78 tys z\u0142", "procent": 77.25}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "43,50 tys z\u0142", "procent": 12.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,96 tys z\u0142", "procent": 5.04}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "15,00 tys z\u0142", "procent": 4.46}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 0.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,01 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "277,26 tys z\u0142", "procent": 0.98, "v_pc": "52,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "277,26 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "58,00 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "11,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "28,53 tys z\u0142", "procent": 49.19}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "28,40 tys z\u0142", "procent": 48.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,06 tys z\u0142", "procent": 1.83}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "56,55 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "10,78 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "38,20 tys z\u0142", "procent": 67.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "18,35 tys z\u0142", "procent": 32.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "56,50 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "10,77 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "37,25 tys z\u0142", "procent": 65.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "19,25 tys z\u0142", "procent": 34.06}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "36,03 tys z\u0142", "procent": 0.12, "v_pc": "6,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "36,03 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "17,83 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "3,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "17,83 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,20 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,20 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}