{"gmina": "gmina wiejska O\u0142awa", "ludnosc": 15131, "budzet": {"dochody": "102,07 mln z\u0142", "wydatki": "98,93 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,14 mln z\u0142", "wydatki": "3,91 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "12,97 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "15,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,19 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "37606594.87", "WARTOSC": "67640116.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Realizacja projektu pozwoli na dostosowanie funkcjonuj\u0105cego systemu gospodarki odpadami do zmian zachodz\u0105cych w uwarunkowaniach prawnych i politycznych tej dzia\u0142alno\u015bci. Planowana rozbudowa zak\u0142adu stanowi w znacznym stopniu ulepszenie zagospodarowania odpad\u00f3w zebranych selektywnie, poprawi ona jako\u015b\u0107 zagospodarowania tych odpad\u00f3w w dobie wej\u015bcia w \u017cycie nowego rozporz\u0105dzenia dotycz\u0105cego selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w w g\u0142\u00f3wnej mierze biodegradowalnych (Dz.U. 2017 poz. 19 \u2013 Rozporz\u0105dzenie Ministra \u015arodowiska z dnia 29 grudnia 2016 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owego sposobu selektywnego zbierania wybranych frakcji odpad\u00f3w). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki racjonalizacji systemu gospodarki odpadami poprzez zapewnienie w\u0142a\u015bciwej infrastruktury do zagospodarowania odpad\u00f3w, tj. poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 wybranych instalacji i obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Zak\u0142adu Gospodarowania Odpadami Ga\u0107 Sp. z o.o., tj: modernizacj\u0119 instalacji fermentacji: uk\u0142adu odwadniania pofermentatu i odzysku biogazu, rozbudow\u0119 placu stabilizacji, rozbudow\u0119 instalacji fermentacji na potrzeby przetwarzania selektywnie zbieranych odpad\u00f3w komunalnych, rozbudow\u0119 instalacji fermentacji na potrzeby doczyszczania frakcji ci\u0119\u017ckiej, rozbudow\u0119 linii sortowni na potrzeby doczyszczania zbi\u00f3rki selektywnej z przebudow\u0105 zaplecza magazynowo \u2013 laboratoryjnego oraz magazynem rzeczy u\u017cywanych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODAROWANIA ODPADAMI GA\u0106 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych proces\u00f3w przetwarzania i odzysku odpad\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia poziom\u00f3w recyklingu w Regionie Wschodnim Dolnego \u015al\u0105ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2485.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-13", "DOFINANSOWANIE": "16978839.38", "WARTOSC": "25667592.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pn. \u201eOptymalizacja proces\u00f3w i dostosowanie zak\u0142adu do funkcjonowania w gospodarce o obiegu zamkni\u0119tym\u201d zrealizowane zostanie na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki 384/10, obr\u0119b Ga\u0107, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 ZGO Ga\u0107 Sp. z o.o. Na przedmiotowej dzia\u0142ce ewidencyjnej usytuowana jest instalacja do odzysku i unieszkodliwiania odpad\u00f3w. Dzia\u0142ka nr 384/10 w miejscowo\u015bci Ga\u0107 nie jest obj\u0119ta MPZP. Powierzchnia planowanych prac nie ingeruje w powierzchnie zajmowan\u0105 przez kwatery sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. Realizacja przedmiotowego Projektu jest odpowiedzi\u0105 na szereg problem\u00f3w i nowych potrzeb zdefiniowanych szczeg\u00f3\u0142owo w Studium Wykonalno\u015bci oraz w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku. Projekt zak\u0142ada dostosowanie i optymalizacj\u0119 instalacji do za\u0142o\u017ce\u0144 polskich oraz europejskich regulacji prawnych wymuszaj\u0105cych zwi\u0119kszenie odzysku i recyklingu w gospodarce odpadami, a w konsekwencji przyj\u0119cie zasady obiegu zamkni\u0119tego. Zak\u0142ad planuje dostosowa\u0107 instalacje zwi\u0105zane z odzyskiem poprzez realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w ramach kt\u00f3rego planowane jest wykonanie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Domaszynowienie oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144 w hali sortowni, 2. Domaszynowienie linii produkcji paliwa RDF, 3. Dostawa urz\u0105dze\u0144 wraz z monta\u017cem do suszenia paliwa RDF \u2013 w hali produkcji paliwa RDF, 4. Prace budowlane, 5. Dostawa zbiornika biogazu wraz z monta\u017cem na fundamencie i oprzyrz\u0105dowaniem, 6. Przystosowanie reaktora fermentacji do przetwarzania selektywnie zebranych bioodpad\u00f3w, 7. Dostawa sprz\u0119tu mobilnego, 8. Przeprowadzenie kampanii spo\u0142eczno \u2013 edukacyjnej dotycz\u0105cej szeroko rozumianej gospodarki odpadami, w tym g\u0142ownie recyklingu. Zakres prac obejmie r\u00f3wnie\u017c wykonanie niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej towarzysz\u0105cej do bezpiecznego, prawid\u0142owego korzystania ze zrealizowanych instalacji i obiekt\u00f3w, obejmuj\u0105cej: instalacj\u0119 elektroenergetyczn\u0105, modernizacj\u0119 dr\u00f3g i plac\u00f3w, przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, hydrantowej i kanalizacyjnej oraz cieplnej na terenie Zak\u0142adu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODAROWANIA ODPADAMI GA\u0106 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w i dostosowanie zak\u0142adu do funkcjonowania w gospodarce o obiegu zamkni\u0119tym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1122.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12502360.51", "WARTOSC": "24510938.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w zach.cz. Polski, w woj. dolno\u015b\u0107., w Gminie O\u0142awa, w aglomeracji Stanowice i obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej i przepompowni w miejsc.: Siedlce, Zakrz\u00f3w, Godzinowice, Niwnik, Bolech\u00f3w, Drzemlikowice, Siecieborowice, Marszowice, Jaczkowice, Gaj O\u0142awski oraz zakup pojazdu usprawniaj\u0105cego eksploatacj\u0119 sieci kanalizacyjnej. W wyniku realizacji Projektu na nieskanalizowanym obszarze aglomeracji Stanowice wybudowanych zostanie 21,28 km kan. i 14 przepompowni. Do sieci pod\u0142\u0105czonych zostanie 806 gospodarstw domowych - 2500 mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA", "TYTUL": "Uregulowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Stanowice w Gminie O\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 826.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10010242.23", "WARTOSC": "15801225.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy opracowania procesu produkcyjnego ta\u015bm banduj\u0105cych PET, wykorzystywanych do zabezpieczania \u0142adunk\u00f3w w transporcie. Ta\u015bmy PET w chwili obecnej produkowane s\u0105 niemal wy\u0142\u0105cznie z recyklowanych p\u0142atk\u00f3w PET pochodz\u0105cych z recyklingu butelek. P\u0142atki te, ze wzgl\u0119du na \u017ar\u00f3d\u0142o pochodzenia, cechuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 warto\u015bci\u0105 techniczn\u0105 i wykorzystanie ich do produkcji mniej warto\u015bciowych towar\u00f3w jest marnowaniem ich potencja\u0142u technicznego. Jest to tak zwany proces \u201edowncyclingu\u201d w kt\u00f3rym to z produkt\u00f3w o wysokiej warto\u015bci technicznej wytwarza si\u0119 produkty o ni\u017cszej warto\u015bci technicznej. Cel projektu natomiast skupiony jest na wyprodukowaniu ta\u015bmy PET z wykorzystaniem mniej warto\u015bciowych technologicznie surowc\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym materia\u0142em, wykorzystywanym w procesie jako surowiec, b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c ta\u015bma PET pochodz\u0105ca z selektywnej zbi\u00f3rki. Pozwoli to zamkn\u0105\u0107 p\u0119tl\u0119 recyklingu i wprowadzi\u0107 proces wpisuj\u0105cy si\u0119 w pe\u0142ni w kryteria gospodarki w obiegu zamkni\u0119tym, w kt\u00f3rym to procesie produkt b\u0119dzie recyklowany i wykorzystywany do produkcji tego samego produktu. Jednak niesie to ze sob\u0105 trudno\u015bci poniewa\u017c surowiec zawarty w ta\u015bmie PET, w trakcie procesu recyklingu, ulega degradacji powoduj\u0105c spadek w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych, co powoduje, \u017ce proces taki z wykorzystaniem standardowych metod przetw\u00f3rstwa jest niemo\u017cliwy. Proponowany proces b\u0119dzie z jednej strony skupiony na minimalizacji degradacji surowca w kluczowych etapach przetw\u00f3rstwa a ponadto b\u0119dzie wyposa\u017cony w system kompensuj\u0105cy utracone w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne surowca. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie wprowadzenie procesu \u201etape to tape\u201d wpisuj\u0105cego si\u0119 w najwy\u017cszym stopniu w kryteria GOZ, przy jednoczesnym zapewnieniu wysokiej op\u0142acalno\u015bci ekonomicznej wdro\u017cenia. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "ERGIS S.A.", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji ta\u015bm PET s\u0142u\u017c\u0105cych do zabezpieczania \u0142adunk\u00f3w, z surowca recyklowanego PET, zgodnej z polityk\u0105 GOZ.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 661.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2019-09-15", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "14705000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii, a ca\u0142y projekt przyczynia si\u0119 do realizacji poddzia\u0142ania 3.2.2 programu PO IR, czyli wzrostu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci Firmy PROMET-PLAST poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych proces\u00f3w produkcji oraz nowych w skali kraju wyrob\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119te: a) wdro\u017cenie jednej innowacyjnej technologii w zakresie wytwarzania nowej generacji produkt\u00f3w z tworzyw sztucznych, b) uruchomienie produkcji jednego nowego wyrobu z innowacyjnego materia\u0142u zapewniaj\u0105cego aseptyczno\u015b\u0107 tego detalu medycznego (kubki b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w trzech rozmiarach; 30 ml, 200 ml i 500 ml). Dzi\u0119ki temu znacznie wzro\u015bnie poziom innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy.Wzrosn\u0105 tak\u017ce zdolno\u015bci produkcyjne firmy poprzez stworzenie bazy technologicznej w wyniku zakupu linii technologicznej oraz drukarki. Nast\u0105pi minimalizacja odpad\u00f3w. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce odpady folii b\u0119d\u0105 powt\u00f3rnie mielone i wykorzystywane (ekoinnowacja).", "BENEFICJENT": "PROMET-PLAST S.C. ANDRZEJ JE\u017bEWSKI, EL\u017bBIETA JE\u017bEWSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych do produkcji nowych aseptycznych detali medycznych w zeroemisyjnym zamkni\u0119tym procesie produkcyjnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 396.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-15", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "4918985.92", "WARTOSC": "5863694.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zwi\u0105zanych z procesem integracji spo\u0142ecznej oraz aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obszaru miasta i powiatu o\u0142awskiego. Zadaniem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w faktycznych do realizacji zagwarantowanego przez Konstytucj\u0119 RP i uznanych przez Polsk\u0119 standard\u00f3w mi\u0119dzynarodowych prawa do niezale\u017cnego, samodzielnego i aktywnego \u017cycia w grupie spo\u0142ecznej, zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu i dyskryminacji. Przedmiotem projektu jest przebudowa i wyposa\u017cenie wn\u0119trz przyziemia zabytkowego budynku przy ul. 3 Maja w O\u0142awie w celu utworzenia plac\u00f3wki pn. \"Centrum Terapeutyczno- Rehabilitacyjne\" sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z trzech jednostek: Zak\u0142adu Aktywizacji Zawodowej (ZAZ), Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej (WTZ) oraz O\u015brodka Terapeutyczno-Rehabilitacyjnego. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 g\u0142\u00f3wny cel projektu nale\u017cy nada\u0107 obszarowi obj\u0119temu projektem nowy spo\u0142eczny charakter, poprzez wykonanie rob\u00f3t budowlanych wraz z wyposa\u017ceniem, kt\u00f3re zaplanowano w ramach Projektu. Realizacja projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci, 2. Przebudow\u0119 i wyposa\u017cenie wn\u0119trz przyziemia zabytkowego budynku przy ul. 3 Maja w O\u0142awie oraz 3. Dzia\u0142ania promocyjne. W projekcie okre\u015blono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu takich jak: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, Liczba wspartych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne, Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, Liczba wyposa\u017conych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W ramach projektu okre\u015blono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu jakim jest Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 og\u00f3\u0142em. Potencjalnymi odbiorcami Projektu s\u0105: 1. Bezpo\u015bredni odbiorcy projektu \u2013 osoby niepe\u0142nosprawne. 2. Po\u015bredni odbiorcy projektu", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA", "TYTUL": "Przebudowa i wyposa\u017cenie wn\u0119trz przyziemia zabytkowego budynku przy ul. 3 Maja w O\u0142awie dla potrzeb utworzenia i prowadzenia Centrum Terapeutyczno-Rehabilitacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 325.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "3900305.20", "WARTOSC": "7366224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na budowie jednostki wytwarzania energii elektrycznej, ciep\u0142a i ch\u0142odu w technologii wysokosprawnej trigeneracji w miejscowo\u015bci Gaj O\u0142awski, gminie O\u0142awa. Beneficjentem i Wnioskodawc\u0105 projektu jest Promet-Plast sc. El\u017cbieta Je\u017cewska, Andrzej Je\u017cewski, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 jest produkcja artyku\u0142\u00f3w medycznych jednorazowego u\u017cytku. Sp\u00f3\u0142ka wykazuje zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ch\u0142\u00f3d. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia w Promet-Plast sc. planowana w ramach tego projektu jest budowa jednostki kogeneracyjnej o mocy elektrycznej wynosz\u0105cej 0,99 MWe oraz mocy cieplnej r\u00f3wnej 1,09 MWt.", "BENEFICJENT": "PROMET-PLAST S.C. ANDRZEJ JE\u017bEWSKI, EL\u017bBIETA JE\u017bEWSKA", "TYTUL": "Budowa jednostki wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w wysokosprawnej trigeneracji o ca\u0142kowitej nominalnej mocy elektrycznej do 1,2 MW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 257.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "3332623.05", "WARTOSC": "8925310.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja centrum O\u0142awy tj. obszaru Rynku le\u017c\u0105cego w obr\u0119bie uk\u0142adu urbanistycznego wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w (Decyzja nr 365/2013 z 08.03.2013 r. zmieniaj\u0105ca dec. z dnia 25.11.1956 r., nr rejestru A/3993/391), ulokowanego w obszarze rewitalizacji. Projekt jest wskazany w LPR dla m. O\u0142awa na lata 2016-2023 - uchwa\u0142a nr XXIII/164/16 z dn. 17.10.2016 r. Inwestycja zlokalizowana na dzia\u0142kach nr 67 i 68 AM \u2013 61 obr\u0119b O\u0142awa. Swoim zakresem obejmuje zagospodarowanie terenu wraz z rozwi\u0105zaniem uk\u0142adu komunikacyjnego dla stworzenia przestrzeni przyjaznej mieszka\u0144com oraz dostosowanej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w s\u0105siedztwie obiekt\u00f3w o du\u017cym znaczeniu kulturowym. G\u0142\u00f3wnym celem jest kompleksowa rewitalizacja obszaru \u015br\u00f3dmie\u015bcia w wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarcz., przestrzennym i \u015brodowiskowym. Zakres obejmuje: - dokumentacj\u0119 projektu, w tym analiz\u0119 fin. - ekon. oraz dok. budowlan\u0105, - przebudow\u0119 nawierzchni oraz uk\u0142adu funkcjonalnego Rynku, - roboty sanitarne, w tym: system odwodnienia terenu, instalacje wod.-kan., - sie\u0107 o\u015bwietlenia ulicznego i zasilaj\u0105cego, iluminacje, - elementy towarzysz\u0105ce w tym: tymczasowe pawilony gastronomiczne, \u015bmietnik podziemny, fontanna, - obiekty ma\u0142ej architekt. tj.: \u0142awki, stojaki na rowery itp., - przebudow\u0119 uk\u0142adu zieleni, - nadz\u00f3r inwestorski, - promocj\u0119 projektu. Wnioskodawca gwarantuje prawid\u0142owe przygotowanie projektu, jego realizacj\u0119 poprzez zapewnienie w\u0142a\u015bciwego zaplecza organizac.-tech. i zaanga\u017cowanie kadry odpowiedzialnej za wdra\u017canie projektu. Projekt jest gotowy do realizacji, posiada wszystkie wymagane prawem uzgodnienia. W efekcie realizacji projektu obszarowi Rynku przywr\u00f3cone i nadane zostan\u0105 nowe funkcje. Wzmocnieniu ulegnie rola Rynku, jako miejsca skupiaj\u0105cego ro\u017cne formy aktywno\u015bci ludzkiej (miejsce spotka\u0144, ma\u0142e wydarzenia artystyczne, sezonowe wystawy plenerowe, artysta z p\u0142\u00f3tnem, muzyk itp. Ograniczenie ruchu samochodowego sprzyja\u0107 b\u0119dzie zr\u00f3wnowa\u017conej mobil", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja centrum O\u0142awy- etap I tj. przebudowa nawierzchni \u015br\u00f3dmie\u015bcia wraz z o\u015bwietleniem, odwodnieniem oraz elementami ma\u0142ej architektury dla zapewnienia zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3233132.39", "WARTOSC": "3803802.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktyw. zawodowa 96 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych) zamieszkuj\u0105cych w O\u0142awie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc \u017c\u0142obkowych w O\u0142awie, a tak\u017ce zapewnienie r\u00f3wnych szans rozwojowych i edukacyjnych dzieci w wieku do lat 3, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez utworzenie 96 nowych miejsc \u017c\u0142obkowych w Gminie Miasto O\u0142awa w okresie od 01.02.2022r. do 30.09.2023r.Zadania do realizacji:- utworzenie \u017c\u0142obka i wyposa\u017c.nowoutworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,- zapewnienie funkcjonowania \u017c\u0142obka i bie\u017c\u0105ca opieka nad dzie\u0107mi do lat 3.Efektem realizacji proj. b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i aktywizacja zawodowa w\u015br\u00f3d 96 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz poprawa sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn w zakresie dost\u0119pu do zatrudnienia, roz. kariery zaw. godzenia \u017cycia zaw. i pryw. Os. obj\u0119te wsparciem b\u0119d\u0105 mia\u0142y szans\u0119 na powr\u00f3t do pracy.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. (96 os\u00f3b) stanowi\u0105 rodzice/opiekunowie prawni oraz inne osoby, kt\u00f3rym s\u0105d powierzy\u0142 sprawowanie opieki na dzieckiem w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy nale\u017c\u0105 do jednej z grup wsk. w pkt. 3.2 WND.W projekcie po\u015brednio we\u017amie udzia\u0142 96 dzieci w wieku od uko\u0144. 20 tyg. \u017cycia do 3 lat z miasta O\u0142awa.Znaczenie proj. dla spo\u0142. lokalnej b\u0119dzie istotne, gdy\u017c nast\u0105pi popr. sytuacji \u017cyciowej/zawodowej os\u00f3b op. si\u0119 dzie\u0107mi, korzy\u015bci odnios\u0105 tak\u017ce lokalni przedsi\u0119b. zatrud. os. posiadaj\u0105ce dzieci w wieku do lat 3. Utworzenie \u017c\u0142obka b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o z zapotrzeb. na kadr\u0119 pracownicz\u0105, powstan\u0105 nowe miejsca pracy np. dla opiekun\u00f3w. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytyw. wp\u0142yw na real. zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M. Diagnoza zapotrz. na nowe miejsca \u017c\u0142ob. potwierdza, \u017ce liczba nowo utworzonych miejsc op. na dzie\u0107mi w wieku do lat 3 odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3 letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji \u017c\u0142obk. na terenie miasta. Zak\u0142ada si\u0119 utrzymanie utw. miejsc \u017c\u0142ob. przez co najmniej 2 lata po zako\u0144. okresu realizacji proj.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "\u201eZielony zak\u0105tek\u201d \u2013 \u017c\u0142obek miejski szans\u0105 na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w O\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "8255527.12", "WARTOSC": "9734984.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE i innych form. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105), \u2022 kot\u0142y gazowe, \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet). Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru Grantobiorc\u00f3w zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin Domani\u00f3w, Miasta O\u0142awy, \u015arody \u015al\u0105skiej, Strzelina, Malczyc, Kostom\u0142ot\u00f3w, Wi\u0105zowa oraz Borowa Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 296 sztuk - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 2228,88 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Roczny spadek emisji PM 2,5 - 1,42 i PM 10 - 2,46 ton - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 37 - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 74 Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina Domani\u00f3w. 27 grudnia 2018 roku zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych w gminach powiatu o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego i \u015bredzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "3111150.87", "WARTOSC": "3660177.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Wnioskodawca: Gmina O\u0142awa Operator: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. B. Malinowskiego w Bystrzycy Adres plac\u00f3wki o\u015bwiatowej: ul. Ko\u015bciuszki 45, Bystrzyca, 55-200 O\u0142awa. O\u0142awa jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 po\u0142o\u017con\u0105 we wschodniej cz\u0119\u015bci woj. dolno\u015b., w pow. o\u0142awskim. Pow. gminy wynosi 235 km2. Gmin\u0119 tworz\u0105 33 so\u0142ectwa, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych Bystrzyca jest so\u0142ectwem z najwi\u0119k. l. mieszk. (2401). Siedzib\u0105 w\u0142adz gminy jest miasto O\u0142awa, za\u015b liczba ludno\u015bci gminy kszta\u0142. si\u0119 na poziomie blisko 15 tys. mieszk. (14.863), co stanowi niespe\u0142na 20% populacji ca\u0142ego pow. o\u0142awskiego. Wizja rozwoju Gminy O\u0142awa, zdefiniowana w Strategii na lata 2015-2025, w pierwszej kolejno\u015bci obejmuje gmin\u0119 \u201eprzyjazn\u0105 \u015brodowisku\u201d. W d\u0105\u017ceniach do osi\u0105gni\u0119cia tego stanu ma pom\u00f3c m. in. cel strat. nr 3. powy\u017cszego dokumentu - \u201erozbudowana, zmodernizowana i przyjazna \u015brodowisku infrastruktura techniczna na terenie Gminy O\u0142awa\u201d. Celami strateg. zapisanymi w przyj\u0119tym przez Gmin\u0119 O\u0142awa PGN, jest realizacja takich rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017c. niskiej emisji CO2 oraz zu\u017cycia energii finalnej na terenie Gminy oraz zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii odnaw. (OZE). Projekt przyczyni si\u0119 do ogranicz. emisji szkodl. zwi\u0105zk\u00f3w z budynk\u00f3w u\u017c. publ., w wyniku jego realizacji nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 71,36% i PM10 o 100% (zg. z audytem energ.: stan przed modern. energ. \u2013 emisja 327,679 kg/rok, stan po term. - 0,002 kg/rok.), co b\u0119dzie mia\u0142o efekt nie tylko lokalny, ale prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost atrakc. i konkurenc. r\u00f3wnie\u017c w wymiarze region. Inwestycja zak\u0142ada te\u017c uporz\u0105dk. gosp. energi\u0105 ciepln\u0105 w bud. u\u017c. publ., kt\u00f3ry stanowi istotny spo\u0142. obiekt w Bystrzycy. W wyniku realiz. proj. oszcz. energii zostanie osi\u0105gni\u0119ta pow. min. wymag. poziomu 25% i wyniesie 70,36% (zmniejsz. roczn. zu\u017c.energii pierwotnej - 491 738 kWh/rok). Za\u015b % udzia\u0142 energii z OZE b\u0119dzie wynosi\u0142 69,4%. Zakres rzecz. przeds. dotyczy\u0107 b\u0119dzie: moderniz. systemu grzewczego i systemu c.w.u, ociepl. \u015bcian zewn., ociepl. stropodach\u00f3w dwudzielnych oraz dachu.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA", "TYTUL": "Termomodernizacja plac\u00f3wek o\u015bwiatowych nale\u017c\u0105cych do Gminy O\u0142awa \u2013 termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Bystrzycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-29", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "2879813.89", "WARTOSC": "3410156.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. 3 budynk\u00f3w wykorzystywanych na cele edukacyjne tj. budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w O\u0142awie oraz dw\u00f3ch budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w O\u0142awie. Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w ww. budynkach. Inwestycja przewidziana w ramach projektu jest kompletna tj. zawiera wszystkie obowi\u0105zkowe komponenty: \u2022termomodernizacyjny (oszcz\u0119dno\u015bci energii we wszystkich 3 budynkach obj\u0119tych projektem wynosz\u0105 co najmniej 25%) \u2022zarz\u0105dzanie energi\u0105 \u2022przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w ogrzewania z uwzgl\u0119dnieniem szczerszego kontekstu projektu, wskazuj\u0105c jego walor ekologiczny. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia dotyczy\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci: docieplenia \u015bcian i stropodachu, modernizacji instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, instalacji elektrycznej, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej oraz monta\u017cu paneli fotowoltaicznych. Przyj\u0119ta technologia wykonania jest wynikiem analiz przeprowadzonych w toku opracowania audyt\u00f3w energetycznych oraz dokumentacji projektowych. Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji, posiada wszystkie wymagane prawem dokumenty i pozwolenia. Zadanie zdefiniowane zosta\u0142o w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta O\u0142awa przyj\u0119tym Uchwa\u0142\u0105 Nr XIII/112/15 Rady Miejskiej w O\u0142awie z dnia 26.11.2015 r. z p\u00f3\u017an. zm. Inwestorem, Wnioskodawc\u0105 i beneficjentem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest Gmina Miasto O\u0142awa, za\u015b Operatorami b\u0119d\u0105: Szko\u0142a Podstawowa nr 2 oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 5 w O\u0142awie, dzia\u0142aj\u0105ce w oparciu o przepisy ustawy o Systemie O\u015bwiaty, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miasto O\u0142awa. Operator b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 infrastruktur\u0105 powsta\u0142\u0105 w wyniku realizacji projektu, z kolei Gmina, jako podmiot, kt\u00f3ry posiada odpowiednie zaplecze organizacyjno-techniczne w postaci wykwalifikowanej kadry b\u0119dzie odpowiedzialna za wdra\u017canie i rozliczanie projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 2 oraz Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w O\u0142awie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2751201.50", "WARTOSC": "5192713.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje zagadnienia wykorzystania technologii \u015bwiat\u0142a laserowego do budowy prototypu lampy drogowej przedniej (produktu nieznanego i niestosowanego w Polsce) oraz opracowania technologii jej produkcji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych zwi\u0105zanych z wykorzystaniem technologii \u015bwiat\u0142a laserowego do budowy prototypu ww. lampy drogowej oraz opracowania technologii jej produkcji. Odbiorcami lamp przednich drogowych, wprowadzonych do oferty przedsi\u0119biorstwa \u201eWA\u015a\u201d w wyniku realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in. hurtownie motoryzacyjne oraz rolnicze, a tak\u017ce producenci samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, autobus\u00f3w, ci\u0105gnik\u00f3w, naczep i przyczep. Planowane jest udost\u0119pnienie nowego asortymentu nie tylko na rynku lokalnym i krajowym, ale z uwagi na wysok\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 produktu przede wszystkim na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Wykorzystanie tej technologii przy produkcji lamp drogowych gwarantuj\u0105ce wi\u0119kszy zasi\u0119g, mniejsze rozmiary lampy oraz lepsz\u0105 widoczno\u015b\u0107 przyczyni\u0105 si\u0119 do znacz\u0105cego zwi\u0119kszenia komfortu i bezpiecze\u0144stwa jazdy. Technologia powinna by\u0107 szczeg\u00f3lnie przydatna tak\u017ce w kwestii ochrony pieszych, kt\u00f3rzy s\u0105 najcz\u0119stszymi ofiarami wypadk\u00f3w samochodowych w Polsce. Zak\u0142adane cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 prac B+R ukierunkowanych na: - opracowanie prototypu lampy drogowej przedniej opartej na technologii \u015bwiat\u0142a laserowego, - opracowanie technologii produkcji ww. lampy. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: - wyposa\u017cenie dzia\u0142u badawczo-rozwojowego Wnioskodawcy w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 badawcz\u0105, - przeprowadzenie prac B+R obejmuj\u0105cych opracowanie i testowanie: o uk\u0142adu zasilania laser\u00f3w w zakresie stabilizacji \u017ar\u00f3de\u0142 zasilania w zale\u017cno\u015bci od czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych o uk\u0142adu \u015bwiec\u0105cego (optycznego) w zakresie uzyskania bia\u0142ego \u015bwiat\u0142a spe\u0142niaj\u0105cego normy \u015bwiat\u0142a motoryzacyjnego oraz wykorzystywanego do \u015bwiat\u0142a drogowego dalekosi\u0119\u017cnego oraz maksymalizacj", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO TWORZYW SZTUCZNYCH \u201eWA\u015a\u201d J\u00d3ZEF I LESZEK WA\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j innowacyjno\u015bci i dzia\u0142alno\u015bci B+R Przetw\u00f3rstwa Tworzyw Sztucznych \u201eWA\u015a\u201d poprzez realizacj\u0119 prac badawczo-rozwojowych nad wykorzystaniem technologii \u015bwiat\u0142a laserowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "2694500.00", "WARTOSC": "5000719.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest pilota\u017cowa instalacja urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do stworzenia sieci inteligentnej w obszarze miasta Siechnice, na kt\u00f3rym operatorem systemu dystrybucyjnego jest sp\u00f3\u0142ka ESV3 sp. z o.o. Zakres projektu obejmuje dostosowanie sieci dystrybucji energii elektrycznej na obszarze miasta Siechnice, Gminnej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej oraz miejscowo\u015bci Stanowice do wymog\u00f3w sieci inteligentnej (smart grid). Celem projektu jest pilota\u017cowa instalacja urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do stworzenia sieci inteligentnej w obszarze miasta Siechnice, na kt\u00f3rym operatorem systemu dystrybucyjnego jest sp\u00f3\u0142ka ESV3 sp. z o.o. Projekt wype\u0142nia cele POIi\u015a w zakresie zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej poprzez optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii elektrycznej, a w konsekwencji przyczynienie si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w pakietu klimatyczno-energetycznego UE. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane na terenie gminy Siechnice (miejscowo\u015b\u0107 Siechnice) oraz gminy O\u0142awa (miejscowo\u015b\u0107 Stanowice i Marcinkowice), w obszarze, w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 sieci elektroenergetyczne, kt\u00f3rych operatorem jest ESV3 sp. z o.o. S\u0105 to wydzielone w stosunku do operatora nadrz\u0119dnego, jakim jest Tauron Dystrybucja S.A, stacje elektroenergetyczne i linie elektroenergetyczne \u015bredniego i niskiego napi\u0119cia zasilaj\u0105ce odbiorc\u00f3w komunalnych i instytucjonalnych na terenie miasta Siechnice (gmina Siechnice) oraz miejscowo\u015bci Stanowice i Marcinkowice (gmina O\u0142awa). Sie\u0107, kt\u00f3rej operatorem jest ESV3 Sp. z o.o. zasilana jest z w\u0142asnego GPZ (G\u0142\u00f3wnego Punktu Zasilania) na napi\u0119ciu 110 kV, zasilanego ze stacji R-2 Czechnica nale\u017c\u0105cej do Tauron Dystrybucja S.A.", "BENEFICJENT": "ESV3 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Smart City Siechnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "2638196.67", "WARTOSC": "3105728.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa na terenie miasta O\u0142awa zintegrowanego parkingu w formule \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d (P&R i B&R) wraz z infrastruktur\u0105 drogow\u0105 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 parking ze szlakami komunikacyjnymi dla zapewnienia \u0142\u0105czno\u015bci z publicznym transportem zbiorowym. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji transportowej w ramach kompleksowych strategii niskoemisyjnych, szerszego wykorzystania bardziej efektywnego transportu publicznego i niezmotoryzowanego indywidualnego, zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu oraz poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Projekt wp\u0142ynie na ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrach miast zar\u00f3wno O\u0142awy jak i Wroc\u0142awia z uwagi na \u015bcis\u0142e powi\u0105zania funkcjonalne tych miast i przynale\u017cno\u015b\u0107 do Wroc\u0142awskiego Obszaru Metropolitalnego. W ramach inwestycji powstan\u0105: parking P&R dla samochod\u00f3w osobowych na 102 miejsca (w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), wiata z parkingiem B&R dla rower\u00f3w na 130 miejsc, zatoka autobusowa wraz z peronem i wiatami przystankowymi, ci\u0105g pieszo \u2013 rowerowy \u0142\u0105cz\u0105cy powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 z transportem zbiorowym. Na terenie inwestycji zaplanowano r\u00f3wnie\u017c o\u015bwietlenie, zagospodarowanie zieleni, wykonanie tablic informacyjnych i kierunkowych oraz monitoring wizyjny. Wszystko to wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa, komfort podr\u00f3\u017cuj\u0105cych oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci rozwi\u0105zania \"Parkuj i Jed\u017a.\" Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie przy ul. R\u00f3\u017canej w O\u0142awie, w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie dworca kolejowego oraz autobusowego przystanku przesiadkowego komunikacji miejskiej i pozamiejskiej. Od centrum miasta inwestycja oddalona jest o oko\u0142o 2 km. Projektowane rozwi\u0105zanie umo\u017cliwi bezpieczne dotarcie do parkingu, pozostawienie \u015brodka lokomocji (roweru/samochodu osobowego) i kontynuacj\u0119 podr\u00f3\u017cy przy u\u017cyciu transportu zbiorowego. Wp\u0142ynie to na promowanie zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci publicznego transportu zbiorowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Budowa parkingu w systemie \"Parkuj i Jed\u017a\" (P&R oraz B&R) w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6797595.23", "WARTOSC": "7997170.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla poprzez termomodernizacj\u0119 sze\u015bciu budynk\u00f3w Urz\u0119d\u00f3w Skarbowych z terenu wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, podleg\u0142ych Izbie Skarbowej we Wroc\u0142awiu", "BENEFICJENT": "IZBA SKARBOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Urz\u0119d\u00f3w Skarbowych na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "1993643.99", "WARTOSC": "3007835.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 2 w O\u0142awie we wskazanym poni\u017cej zakresie w szczeg\u00f3lno\u015bci: - Docieplenie przegr\u00f3d o pow. 1704,14 m2 - docieplenie stropu nad poddaszem o pow. 598,25 m2 - Ocieplenie po\u0142aci dachowej\u2013 pow. 611,08 m2 - wymiana okien -Pow. wymiany: 354,13 m2 - wymiana drzwi wewn\u0119trznych wej\u015bciowych- Pow. wymiany: 1,60 m2 - kompleksowa modernizacja instalacji c.o., ogrzewanie wodne, pompowe; - wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku; Projekt b\u0119dzie realizowany od 11.09.2017 do 31.12.2018 r. przez Powiat O\u0142awski oraz ww. plac\u00f3wka edukacyjna jako operator projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy infrastruktury plac\u00f3wki edukacyjnej tj. uczniowie, nauczyciele, kadra administracyjna, rodzice i opiekunowie prawni, a tak\u017ce mieszka\u0144cy powiatu o\u0142awskiego oraz teren\u00f3w okolicznych ( w szczeg\u00f3lno\u015bci Aglomeracji Wroc\u0142awskiej, teren ZIT WrOF). Celem projektu jest ograniczenie rocznego zu\u017cycia energii cieplnej oraz emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Obecnie wysoka energoch\u0142onno\u015b\u0107 ww. budynku generuje nadmierne koszty ich utrzymania (szczeg\u00f3lnie w sezonie grzewczym), co jest znacz\u0105cym obci\u0105\u017ceniem bud\u017cetowym dla podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych w nich swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Prace termomodernizacyjne budynku szko\u0142y w O\u0142awie, przy pomocy najni\u017cszych mo\u017cliwych nak\u0142ad\u00f3w osi\u0105ga najwi\u0119ksze roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o 64,30%, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na roczn\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w energii w wysoko\u015bci 126.155,73 z\u0142 oraz pozwoli na redukcj\u0119 emisji CO2 o 61,45%.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 2 w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-06", "DOFINANSOWANIE": "1943407.13", "WARTOSC": "3420374.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku O\u015brodka Kultury w O\u0142awie przy ul. 11 Listopada 27 w O\u0142awie wraz z jego wyposa\u017ceniem. Realizacja projektu umo\u017cliwi spe\u0142nienie wymaganych standard\u00f3w dla tego typu obiekt\u00f3w, a przede wszystkim jest warunkiem niezb\u0119dnym dla rozszerzenia jego oferty kulturalnej.Analiza popytu wskazuje, \u017ce w spo\u0142eczno\u015bci o\u0142awskiej i okolic istnieje du\u017cy potencja\u0142 do szerokiego udzia\u0142u w kulturze, jednak warunkiem do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej jest m. in.odpowiednia infrastruktura. Zakres rzeczowy projektu obejmuje wewn\u0119trzne pomieszczenia po\u0142udniowego skrzyd\u0142a budynku. Zmodernizowana zostanie sala widowiskowa z zapleczem dla artyst\u00f3w i widz\u00f3w, powstanie sala wystawiennicza oraz studio nagra\u0144, a tak\u017ce pomieszczenia obs\u0142uguj\u0105ce w/w funkcje, b\u0119d\u0105 to m.in. garderoby z w\u0119z\u0142ami sanitarnymi, pomieszczenie techniczne pod scen\u0105, w\u0119ze\u0142 sanitarny oraz szatnia dla widz\u00f3w i pomieszczenie informacyjne przy wej\u015bciu. Wa\u017cnym elementem b\u0119dzie po\u0142\u0105czenie sali widowiskowej ze studiem nagra\u0144, dzi\u0119ki czemu powstanie mo\u017cliwo\u015b\u0107 rejestracji wydarze\u0144 kulturalnych i udost\u0119pniana ich widzom. Projekt obejmuje tak\u017ce usprawnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez wbudowanie platform pionowych oraz daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z oferty osobom niewidomym dzi\u0119ki systemowi audiodeskrypcji. Analiza popytu wskazuje, \u017ce po roku od zako\u0144czenia projektu nast\u0105pi wzrost odwiedzaj\u0105cych obiekt o ok. 4000 os. Grono odbiorc\u00f3w to mieszka\u0144cy miasta, powiatu o\u0142awskiego i wojew\u00f3dztwa oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy region, b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c organizowane wydarzenia o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym.Inwestorem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie Gmina Miasto O\u0142awa, za\u015b Operatorem powsta\u0142ej infrastruktury i realizatorem dzia\u0142a\u0144 wynikaj\u0105cych z cel\u00f3w projektu b\u0119dzie Centrum Sztuki w O\u0142awie. Jest to samorz\u0105dowa instytucja kultury, kt\u00f3ra prowadzi swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w dw\u00f3ch filiach: - Filia nr -O\u015brodek Wsp\u00f3\u0142pracy Europejskiej \u201eOdra\u201d - Filia nr 2 - O\u015brodek Kultury w O\u0142awie. Projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Przebudowa budynku O\u015brodka Kultury w O\u0142awie wraz z jego wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1891538.96", "WARTOSC": "9081409.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt pn. Przebudowa, nadbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cych budynk\u00f3w uje\u017cd\u017calni i stajni wraz z wewn\u0119trznymi instalacjami z przeznaczeniem na budynek mieszkalno-u\u017cytkowy w O\u0142awie przy ul. 3 Maja zlokalizowany jest na dzia\u0142kach nr 23/71, 23/75 i cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki 23/76 AM 62, obr\u0119b 0003 O\u0142awa. Wnioskodawca \u2013 Towarzystwa Budownictwa Spo\u0142ecznego \u201dTBS\u201d Sp. z o.o. w Kamiennej G\u00f3rze jest podmiotem uprawnionym do aplikowanie o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 6.3.1 \u2013 OSI oraz jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z zapis\u00f3w Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Miasta O\u0142awa na lata 2016-2023, przyj\u0119tego uchwa\u0142\u0105 Nr XXIII/164/16 Rady Miejskiej w O\u0142awie z dnia 17 pa\u017adziernika 2016 r. obowi\u0105zuj\u0105cego dla obszaru realizacji projektu i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nakre\u015blonych w nim cel\u00f3w. Cel: poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej w ramach kompleksowej rewitalizacji zdegradowanych obszar\u00f3w \u015br\u00f3dmie\u015bcia poprzez przebudow\u0119 zdegradowanego obiektu w celu nadania mu nowych funkcji spo\u0142ecznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Przebudowa, nadbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku: - roboty budowlane obiektu, w tym roboty termomodernizacyjne, - uzbrojenie terenu, - urz\u0105dzenie terenu, - nadz\u00f3r inwestorski: nadz\u00f3r bran\u017cy elektrycznej, sanitarnej i og\u00f3lnobudowlanej, - nadz\u00f3r autorski, - dokumentacja projektowo-kosztorysowa, - studium wykonalno\u015bci. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie gruntowej pompy ciep\u0142a oraz zakup dw\u00f3ch schodo\u0142az\u00f3w. 2. Zarz\u0105dzanie projektem 3. Promocja projektu polegaj\u0105c\u0105 na zakupie i monta\u017cu tablicy informacyjnej, tablicy pami\u0105tkowej, publikacji prasowej oraz informacji na stronie internetowej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO BUDOWNICTWA SPO\u0141ECZNEGO \"TBS\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa, nadbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cych budynk\u00f3w uje\u017cd\u017calni i stajni wraz z wewn\u0119trznymi instalacjami z przeznaczeniem na budynek mieszkalno-us\u0142ugowy w O\u0142awie przy ul. 3 Maja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2017-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1745285.63", "WARTOSC": "2053277.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Wnioskodawca: Gmina O\u0142awa, Operator: Szko\u0142a Podstawowa im. Kawaler\u00f3w Orderu U\u015bmiechu w Marcinkowicach, Adres plac\u00f3wki: ul. Szkolna 1, Marcinkowice, 55-200 O\u0142awa. O\u0142awa jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 po\u0142o\u017c. we wsch. cz. woj. dolno\u015bl., w powiecie o\u0142awskim. Pow. gminy wynosi 235 km2. Gmin\u0119 tworz\u0105 33 so\u0142ectwa, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych Marcinkowice s\u0105 drugim, co do wielk. so\u0142ectwem (1827 mieszk.). Siedzib\u0105 w\u0142adz gminy jest miasto O\u0142awa, za\u015b l. ludno\u015bci gminy kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 15 tys. mieszk., co stanowi blisko 20% popul. ca\u0142ego powiatu o\u0142awskiego. Wizja rozwoju Gminy O\u0142awa, zdefiniowana w Strategii Rozwoju, w pierwszej kolejno\u015bci obejmuje gmin\u0119 \u201eprzyjazn\u0105 \u015brodowisku\u201d. W d\u0105\u017ceniach do osi\u0105gn. tego stanu docelowego ma pom\u00f3c m.in. cel strat. nr 3. powy\u017cszego dokumentu, kt\u00f3rym jest \u201erozbudowana, zmodernizowana i przyjazna \u015brodowisku infrastruktura techniczna na terenie Gminy O\u0142awa\u201d. Celami strateg. zapis. w przyj. przez Gmin\u0119 O\u0142awa PGN, jest realizacja takich rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017c. emisji CO2 oraz zu\u017cycia energii fin. na terenie Gminy. Pr. przyczyni si\u0119 do ogranicz. emisji szkodl. zw. z bud. u\u017c. publ. na terenie Gminy O\u0142awa - w wyniku jego realizacji nast\u0105pi redukcja emisji CO2 i PM10 o 51% (zgodnie z audytem energ.), co b\u0119dzie mia\u0142o efekt nie tylko lokalny, ale prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost atrakc. i konkurenc. r\u00f3wnie\u017c w wymiarze region.. Inwestycja zak\u0142ada uporz\u0105dk. gospodarki energi\u0105 ciepln\u0105 w bud. u\u017c. publ., kt\u00f3ry stanowi istotny spo\u0142ecznie obiekt w miejscowo\u015bci Marcinkowice, na terenie Gminy O\u0142awa. W wyniku realiz. projektu oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii zostanie osi\u0105gni\u0119ta pow. min. wymaganego poziomu 25% i wyniesie 51% (zmniej. rocznego zu\u017c. energii pierwotnej - 341 954 kWh/rok). Zakres rzecz. przeds. dotyczy\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3l.: moderniz.instalacji wewn. centr. ogrz. (w tym m. in. wymiana i wyposa\u017cenie grzejnik\u00f3w w zawory termostatyczne), wymiany starych okien w cz\u0119\u015bci dydakt. budynku na nowe o podwy\u017c. szczelno\u015bci, moderniz. muru z luksfer\u00f3w, ociepl. \u015bcian zewn., ociepl. dach\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA", "TYTUL": "Termomodernizacja plac\u00f3wek o\u015bwiatowych nale\u017c\u0105cych do Gminy O\u0142awa \u2013 termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Marcinkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1709100.00", "WARTOSC": "4671540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "PPHU \u201eJurczak\u201d Jacek Jurczak jest dynamicznie rozwijaj\u0105cym si\u0119 przedsi\u0119biorstwem z bran\u017cy obr\u00f3bki metali i tworzyw sztucznych. Od pocz\u0105tku swojej dzia\u0142alno\u015bci firma d\u0105\u017cy do rozwijania swoich produkt\u00f3w i unowocze\u015bniania parku maszynowego. Obecne trendy rynkowe wskazuj\u0105 jednak, i\u017c klienci oczekuj\u0105 wi\u0119cej ani\u017celi tylko standardowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie obr\u00f3bki metali. Szybki wzrost technologiczny w praktycznie wszystkich ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u powoduje, \u017ce coraz cz\u0119\u015bciej poszukiwane s\u0105 rozwi\u0105zania bardziej wymagaj\u0105ce, o bardzo skomplikowanych przestrzennych kszta\u0142tach i du\u017cych g\u0142adko\u015bciach obrabianych powierzchni, takie jak turbiny, cz\u0119\u015bci dla przemys\u0142u lotniczego, medycznego, elektronicznego oraz w obr\u00f3bce form i t\u0142ocznik\u00f3w, a tak\u017ce w obr\u00f3bce bardzo dok\u0142adnych cz\u0119\u015bci korpusowych. Generalnym celem opisywanej w niniejszym biznes planie inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku poprzez wprowadzenie na rynek nowego produktu \u2013 innowacyjnego systemu w\u00f3zka transportowego wspomaganego elektrycznie, a tak\u017ce wdro\u017cenie nowych technologii w zakresie obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w. Realizacja projektu zaplanowana jest w okresie II-IV kwarta\u0142 2017 roku. Przeprowadzenie tak zaplanowanej inwestycji pozwoli na wprowadzenie na rynek nieznanego i niestosowanego dotychczas w Polsce produktu w postaci w\u00f3zka transportowego wspomaganego elektrycznie. Zastosowane rozwi\u0105zania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 (unikalne procesy technologiczne) oraz produktow\u0105 (wprowadzony produkt charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie unikalnymi na rynku parametrami) nieznan\u0105 dotychczas w kraju. Podstaw\u0105 wdra\u017canej technologii s\u0105 wyniki w\u0142asnych prac badawczo \u2013 rozwojowych. B\u0119dzie to kluczowy czynnik wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy na najbli\u017cszych kilka lat, kt\u00f3ry pozwoli na znacz\u0105cy wzrost przychod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO-US\u0141UGOWE JURCZAK JACEK JURCZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii obr\u00f3bki metali oraz unikalnego produktu w postaci w\u00f3zka transportowego wspomaganego elektrycznie w firmie PPHU \u201eJurczak\u201d Jacek Jurczak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "1669185.17", "WARTOSC": "1967977.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci warunk\u00f3w nauczania szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazj\u00f3w w O\u0142awie, a tak\u017ce zapewnienie rozwoju infrastruktury szk\u00f3\u0142 w zakresie nauk przyrodniczych, matematycznych, cyfrowych oraz specjalistycznych. Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia w postaci sprz\u0119tu i pomocy dydaktycznych, w tym narz\u0119dzi technologii informacyjno - komunikacyjnych do pracowni szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w w O\u0142awie oraz prace adaptacyjne i dostosowawcze zwi\u0105zane z funkcjonowaniem pracowni. Dzia\u0142ania przewidziane w ramach projektu obejmuj\u0105: opracowanie studium wykonalno\u015bci, zakup wyposa\u017cenia, prace dostosowawcze pracowni, tworzenie sieci komputerowej, zakup schodo\u0142az\u00f3w, kt\u00f3re zapewni\u0105 eliminacj\u0119 barier architektonicznych w szko\u0142ach, a tak\u017ce promocj\u0119 projektu. Projekt obejmuje 7 plac\u00f3wek edukacyjnych z terenu O\u0142awy, tj. Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 1 (ul. \u017bo\u0142nierzy AK 21, 55 \u2013 200 O\u0142awa), Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 2 (ul. Rybacka 6 a, 55 \u2013 200 O\u0142awa), Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 4 (ul. Broniewskiego 6, 55-200 O\u0142awa), Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 5 (ul. Kamienna 8, 55-200 O\u0142awa), Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 8 (ul. Iwaszkiewicza 11, 55-200 O\u0142awa), Gimnazjum nr 1 (ul. Sportowa 6, 55-200 O\u0142awa) oraz Gimnazjum nr 2 (ul. Lwowska 3, 55-200 O\u0142awa), dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miasto O\u0142awa. W wyniku realizacji projektu infrastruktura edukacyjna szk\u00f3\u0142 zostanie znacz\u0105co udoskonalona, co przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w i jako\u015bci nauczania. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia do pracowni: matematycznych, informatycznych, przyrodniczych, chemii, biologii, fizyki, geografii oraz specjalistycznych. Wyb\u00f3r wyposa\u017cenia dokonano w oparciu o standardy okre\u015blone przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Wnioskodawc\u0105 oraz Inwestorem projektu b\u0119dzie Gmina Miasto O\u0142awa. Operatorami projektu b\u0119d\u0105 szko\u0142y obj\u0119te projektem. Gmina posiada odpowiednie zaplecze organizacyjno \u2013 techniczne w postaci wykwalifikowanej kadry, kt\u00f3ra odpowiedzialna b\u0119dzie za wdra\u017canie i ro", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie pracowni szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1530261.99", "WARTOSC": "1810375.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. budynku Gimnazjum nr 1 w O\u0142awie. Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w ww. budynku. Inwestycja przewidziana w ramach projektu jest kompletna tj. zawiera wszystkie obowi\u0105zkowe komponenty: \u2022termomodernizacyjny (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii w budynku obj\u0119tym projektem wynosi 64% tj. spe\u0142nia wymagane co najmniej 25%); \u2022zarz\u0105dzanie energi\u0105; \u2022przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w ogrzewania z uwzgl\u0119dnieniem szczerszego kontekstu projektu, wskazuj\u0105c jego walor ekologiczny. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia dotyczy\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci: docieplenia \u015bcian i stropodachu, modernizacji instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, instalacji elektrycznej, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej oraz monta\u017cu paneli fotowoltaicznych. Przyj\u0119ta technologia wykonania jest wynikiem analiz przeprowadzonych w toku opracowania audytu energetycznego oraz dokumentacji projektowej. Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji, posiada wszystkie wymagane prawem dokumenty i pozwolenia. Produkty projektu pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie ilo\u015bci budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji oraz ich powierzchni u\u017cytkowej, natomiast jego rezultaty wp\u0142yn\u0105 na ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wprowadzanych do atmosfery i przyczyni\u0105 si\u0119 przede wszystkim do zmniejszenia zu\u017cycia energii, a tym samym bardziej efektywnego gospodarowania ni\u0105. Inwestorem, Wnioskodawc\u0105 i beneficjentem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest Gmina Miasto O\u0142awa, za\u015b Operatorem b\u0119dzie: Gimnazjum nr 1 w O\u0142awie, dzia\u0142aj\u0105ce w oparciu o przepisy ustawy o Systemie O\u015bwiaty, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miasto O\u0142awa. Operator b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 infrastruktur\u0105 powsta\u0142\u0105 w wyniku realizacji projektu, z kolei Gmina, jako podmiot, kt\u00f3ry posiada odpowiednie zaplecze organizacyjno-techniczne w postaci wykwalifikowanej kadry b\u0119dzie odpowiedzialna za wdra\u017canie i rozliczanie p", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Gimnazjum nr 1 w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525000.00", "WARTOSC": "1794117.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie OSI R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 25.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 utrzymane miejsca pracy w przedsi\u0119biorstwach obj\u0119tych wsparciem oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 118 podmiotach, z tego 62 zlokalizowanych poza Wroc\u0142awiem, w tym na obszarze OSI RW, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w dokument\u00f3w strategicznych powiat\u00f3w, miast i gmin z OSI RW, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na tym terenie, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-28", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1442580.90", "WARTOSC": "1697154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt skierowny jest do uczni\u00f3w i nauczycieli kszta\u0142. zawod, ma na celu wzrost szans na zatrud.113 ucz.(56 K) z CKZiU w O\u0142awie oraz 157 ucz.(72K) z ZSP Nr 2 w O\u0142awie poprzez realizacj\u0119 kompleks.wspar.odpow.na indywid.zapotrzeb.szk\u00f3\u0142 oraz dopasow.do aktual.potrzeb pracodaw., poprzez diagnoz.potrzeb rozwoj.i edukac.ucz.,realiz.dzia\u0142.ukier.na rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 z podm.z otocz.spo\u0142.-gosp.oraz podnie\u015b.umiej\u0119t.,kompet.i kwalifik.zawod.ucz.,rozw\u00f3j bazy dydakt.szk\u00f3\u0142 oraz doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.20 nauczycieli (11 K) w terminie od 1.09.2018 do 31.08.2020 r.Realizacja pr. stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowanie sytuacji szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym problemem jest niska jako\u015b\u0107 oferty edukayjnej.i niedopasownie do wymog\u00f3w rynku pracy.Realizacja projektu doprowadzi do:- podniesienia umiej\u0119tno\u015bci i uzyskania kompetencji zawodowych przez 270 uczni\u00f3w poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciacch specj. (realizownych we wsp\u00f3\u0142.z podm/ spo\u0142.-gosp.) oraz kurs\u00f3w/ szkole\u0144 ukierunkowanych na zdobycie dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy (zad.)-udzia\u0142 w 4 tyg. sta\u017cach/praktykach zawod. u pracodawc\u00f3w (zad. ),- modernizacji bazy dyd. poprzez doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu (zad.1),- wzrostu wiedzy 270 ucz. w zakresie indyw..potrzeb rozw. i eduk, predyspozycji zaw, planowanie \u015bcie\u017cki kariery zaw,\u015bcie\u017cki.podnoszenia kwalif zawod poprzez realizacj\u0119 programu doradz zaw. zad nr 2- doskonal.umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw.37 nau.przez udzia\u0142 w kursach,szkoleniach zwi\u0105z, z nauczanym zawodem (zad.),- podniesienie konku. szk\u00f3\u0142 w zakresie kszta\u0142cenia zawod-wzrost atrakcyjno\u015bci oferty eduk szk\u00f3\u0142 Ww dzia\u0142alno\u015b\u0107 kompl. i trwale podniosi jako\u015b\u0107 i atrak. kszta\u0142cenia zawod. Dzi\u0119ki realizacji pojektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba:-nauczycieli kszt. zaw.,kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 kompet. \u201337 os\u00f3b.-ucz. szk\u00f3\u0142 zawod, maj\u0105cych w sta\u017c/praktyk\u0119 u pracod.\u2013216 os.-ucz. umiej\u0105cych porusza\u0107 si\u0119 po rynku pracy, znaj\u0105cych w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, ukierunk. na wyb\u00f3r zawodu -270 ucz.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1400000.00", "WARTOSC": "5215482.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zakup linii do wytwarzania nowej generacji produkt\u00f3w z aluminium. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.12.2016 do 30.09.2017 Koszty kwalifikowane inwestycji wynosz\u0105 4 000 000,00 PLN, z czego 100% za\u0142o\u017cono na dostaw\u0119 nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Projekt jest w pe\u0142ni wykonalny technicznie, organizacyjnie oraz finansowo. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Aleuro Converting Trade Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie wytwarzania nowej generacji produkt\u00f3w z aluminium. Inwestycja zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: a) wdro\u017cenie 1 innowacyjnej technologii w zakresie wytwarzania nowej generacji produkt\u00f3w z aluminium; b) uruchomienie produkcji 1 innowacyjnego wyrobu jakim jest papier do pieczenia laminowany foli\u0105 aluminiow\u0105 (nowo\u015b\u0107 na rynku) oraz 6 produkt\u00f3w ulepszonych: folia aluminiowa do u\u017cytku domowego, folia aluminiowa cateringowa, folia aluminiowa fryzjerska, folia spo\u017cywcza PE do u\u017cytku domowego, folia spo\u017cywcza PE cateringowa, folia spo\u017cywcza PVC do u\u017cytku domowego; c) zwi\u0119kszenie wolumenu mo\u017cliwo\u015bci wytw\u00f3rczych; d) rozw\u00f3j proces\u00f3w ICT w firmie; e) poprawa ochrony \u015brodowiska; f) wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R; g) wykorzystanie praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej przedsi\u0119biorstwa. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te na drodze inwestycji technologicznej. Ponadto wykorzystane zostanie prawo ochronne na wz\u00f3r u\u017cytkowy \u201eOpakowanie folii do \u017cywno\u015bci\u201d, jaki firma uzyska\u0142a w zakresie perforowanego opakowania (za\u0142\u0105czono do wniosku). Dzia\u0142 B+R przygotowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe koncepcje rozmieszczenia nowej linii i po\u0142\u0105cze\u0144 funkcjonalno-u\u017cytkowych, opracowa\u0142 modele nowych produkt\u00f3w, wykona\u0142 prototypy oraz ich wst\u0119pne testy wewn\u0105trz firmy. W wyniku inwestycji do oferty wprowadzone zostan\u0105 opracowane przez Dzia\u0142 B+R innowacyjne produkty.", "BENEFICJENT": "ALEURO CONVERTING TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie innowacji poprzez zakup linii do wytwarzania nowej generacji produkt\u00f3w z aluminium\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-01-09", "DOFINANSOWANIE": "1256675.00", "WARTOSC": "4416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zakup linii do produkcji \u015bwiec w pojemnikach szklanych oraz linii do produkcji \u015bwiec rustykalnych. Inwestycja obejmuje: 1. Zakup linii do produkcji \u015bwiec w szkle szt.1 2. Zakup linii do produkcji \u015bwiec rustykalnych szt.1 Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 09.01.2016 do 30.04.2017 Koszty kwalifikowane inwestycji wynosz\u0105 3.590.500,00 PLN, z czego 100% za\u0142o\u017cono na dostaw\u0119 nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Projekt zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 zapotrzebowania rynkowego i jest w pe\u0142ni wykonalny technicznie, organizacyjnie oraz finansowo. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy BARTEK CANDLES poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie produkcji \u015bwiec w szkle i rustykalnych.Realizacja projektu korzystnie wp\u0142ynie na pozycj\u0119 Wnioskodawcy a tym samym pozwoli na rozszerzenie obszaru dzia\u0142alno\u015bci na dotychczas nieobs\u0142ugiwane rynki. W wyniku inwestycji do oferty wprowadzone zostan\u0105 opracowane przez Dzia\u0142 B+R innowacyjne dwie grupy produkt\u00f3w. Wprowadzony innowacyjny proces produkcyjny b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142 pro-ekologicznymi rozwi\u0105zaniami.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 tak\u017ce do ograniczenia bezrobocia w regionie, ze wzgl\u0119du na utworzenie 2 nowych miejsc pracy, w tym dla jednej osoby niepe\u0142nosprawnej.Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 niezb\u0119dne analizy i symulacje dotycz\u0105ce aspekt\u00f3w technologicznych, popytowych oraz formalno-prawnych, zgromadzi\u0142, wstepne oferty od dostawc\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych rzetelnie oszacowa\u0142 koszty inwestycji oraz zapewni\u0142 wiarygodne \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania projektu. Projekt jest gotowy do realizacji - nie wymaga uzyskania \u017cadnych decyzji administracyjnych lub koncesji.", "BENEFICJENT": "BARTEK CANDLES MA\u0141GORZATA I JANUSZ BRY\u0141KOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup wysoce zautomatyzowanego systemu do wytwarzania \u015bwiec w szkle i rustykalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-09-23", "DOFINANSOWANIE": "1174009.52", "WARTOSC": "1381187.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Miasto O\u0142awa. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie obszar\u00f3w miejskich w O\u0142awie przed niekorzystnymi zjawiskami pogodowymi i ich nast\u0119pstwem, poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej wraz z urz\u0105dzeniami wodnymi. Przedmiotem projektu jest odprowadzenie w\u00f3d opadowych z osiedla Nowy Otok Wsch\u00f3d do rzeki O\u0142awa poprzez poprowadzenie nowego odcinka kana\u0142u deszczowego otwartego, przepustu pod drog\u0105 w ul. Kili\u0144skiego, ruroci\u0105gu kanalizacji deszczowej, separatora koalescyjnego zintegrowanego z osadnikiem piasku z 5-krotnym bypassem, oraz wylotu do rowu melioracji szczeg\u00f3\u0142owych R-O-11- lewobrze\u017cnego dop\u0142ywu rzeki O\u0142awa, a tak\u017ce zabudowaniu na odcinku rowu O-K powy\u017cej wpi\u0119cia rowu O K 1 regulatora przep\u0142ywu w\u00f3d deszczowych w kierunku nasypu kolejowego w kierunku ul. Ma\u0142opolnej. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Przygotowanie dokumentacji technicznej i projektowej; 2) Roboty budowlane ziemne i kanalizacyjne; 3) Koszty po\u015brednie. Projekt stanowi kompleksowe przedsi\u0119wzi\u0119cie zapewniaj\u0105ce odprowadzenie w\u00f3d opadowych i roztopowych z osiedla Nowy Otok Wsch\u00f3d w O\u0142awie, w tym umo\u017cliwi zabezpieczenie obszaru wsparcia przed niekorzystnymi zjawiskami atmosferycznymi i zmianami klimatu. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 i utrzymanie produkt\u00f3w projektu w okresie trwa\u0142o\u015bci b\u0119dzie Gmina Miasto O\u0142awa. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105, instytucjonaln\u0105, techniczn\u0105 oraz finansow\u0105 do realizacji i utrzymania efekt\u00f3w projektu. Za zarz\u0105dzanie projektem w trakcie jego realizacji oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci odpowiedzialnym b\u0119dzie najwy\u017csze kierownictwo Urz\u0119du Miejskiego w O\u0142awie, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: Burmistrz, jego Zast\u0119pcy, Skarbnik i Sekretarz. Wdra\u017caniem projektu zajmowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Miejskiego w O\u0142awie, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 niezb\u0119dne do\u015bwiadczenie, wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Odprowadzenie w\u00f3d opadowych z cz\u0119\u015bci osiedla Nowy Otok Wsch\u00f3d w O\u0142awie do rzeki O\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1157326.89", "WARTOSC": "1361561.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Pr.partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem O\u0142awskim skier.jest do ucz.i naucz.kszta\u0142.zawod.i ma na celu wzrost szans na zatrud.311ucz.(153K) z CKZiU w O\u0142awie oraz 132ucz.(47K) z ZSP w O\u0142awie poprzez realiz.kompleks.wspar.odpow.na indywid.zapotrzeb.szk\u00f3\u0142 oraz dopasow.do aktual.potrzeb pracodaw., poprzez diagnoz.potrzeb rozwoj.i edukac.ucz.,realiz.dzia\u0142.ukier.na rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142prac.szk\u00f3\u0142 z podm.z otocz.spo\u0142.-gosp.oraz podnie\u015b.umiej\u0119t.,kompet.i kwalifik.zawod.ucz.,rozw\u00f3j bazy dydakt.szk\u00f3\u0142 oraz doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.14naucz.(7K) w term.01.2017\u201310.2018. Realiz.pr.stan.odp.na indyw.zdiagnoz.syt.problem.obu szk\u00f3\u0142,kt\u00f3r.g\u0142.problem.jest niska ofert.edukac.i niedopas.do wymog.r.pracy.Realiz.pr.doprow.do: - podnies.umiej\u0119t.i uzysk.kompet.zawod.przez 443ucz.poprzez udzia\u0142 w dod.zaj.spec.(realiz.we wsp\u00f3\u0142prac.z podm.spo\u0142.-gosp.),kurs.przygot.na studia i zaj.na uczeln.wy\u017csz.oraz kurs./szkol.ukier.na zdobyw.dodatk.upraw.zwi\u0119ksz.szanse na r.pracy (zad.5-8) oraz udzia\u0142 w 4 tyg.sta\u017c./prakt.zawod.u pracodaw.(zad.13), - moderniz.bazy dydakt.poprzez doposa\u017c.3 pracow.n.zawod.(zad.1), - wzrostu wiedzy 443ucz.w zakr.indywid.potrzeb rozw.i edukac.,predyspoz.zawod.,plan.\u015bcie\u017ck.karier.zawod.,\u015bcie\u017ck.podnosz.kwalifik.zawod.poprzez realiz.prog.doradz.edukac.-zawod.(zad.2), - doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.14naucz.poprzez udzia\u0142 w kurs.,szkol.zwi\u0105z.z naucza.zawod.oraz realiz.stud.podypom.(zad.12), - poprawy konkurencyj.pow.o\u0142awsk.w zakr.kszta\u0142c.zawod.-wzrost atrak.oferty edukac.szk\u00f3\u0142 obj\u0119t.wspar.w pr. Ww dzia\u0142.kompleks.i trwale podnios.jako\u015b\u0107 i atrakc.kszta\u0142.zawod.w pow.o\u0142awsk.Dzi\u0119ki realiz.pr.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -os.,kt\u00f3re uzysk.kwalifik.w r.pozaszkol.f.kszta\u0142c.-50os. -naucz.kszta\u0142.zawod.,kt\u00f3r.uzysk.kwalifik.lub nabyli kompet.po opuszcz.prog.\u201314os. -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.wykorzyst.doposa\u017c.zakup.dz.EFS\u20132 -naucz.kszta\u0142.zawod.obj\u0119t.wspar.w prog.\u201314os. -ucz.szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.uczest.w sta\u017c.u pracodaw.\u201383os. -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.dopos.w prog.w sprz\u0119t i mater.dydakt.niezb\u0119d.do reali.-2", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w powiecie o\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "1139009.27", "WARTOSC": "1408748.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu to zwi\u0119kszenie dost\u0119pu przedstawicieli biznesu i obywateli do \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych (A2B i/lub A2C) w Gminie O\u0142awa poprzez wykorzystanie TIK . W/w cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez Gmin\u0119 O\u0142awa- wg Regulaminu konkursu typ projektu 2.1.A w zakresie b, c, e (dominuj\u0105cy zakres), 2.1.C, w tym c. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji zaplanowanych zada\u0144: opracowanie dokumentacji aplikacyjnej, stworzenie Centralnej Platformy e-Us\u0142ug Mieszka\u0144ca, wdro\u017cenie us\u0142ug finansowych (15 szt), katalogowych (10 szt), informacyjnych (5 szt), uruchomienie systemu elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i systemu zarz\u0105dzania bud\u017cetem (w tym 5 e-us\u0142ug), elektronizacja procesu partycypacji spo\u0142. i udost\u0119pnienie 5 e-us\u0142ug, promocja projektu. \u0141\u0105cznie uruchomionych zostanie 6 nowych system\u00f3w teleinformatycznych wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych przez gmin\u0119, kt\u00f3re wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 pozytywnie na poszerzenie dost\u0119pu klient\u00f3w do informacji/ zasob\u00f3w urz\u0119du s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji obowi\u0105zk\u00f3w obywatelskich oraz udost\u0119pnionych zostanie 41 nowych e-us\u0142ug charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysokim walorem powtarzalno\u015bci (tj. dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 cz\u0119sto za\u0142atwianych, czyli wa\u017cnych dla klient\u00f3w spraw) i poziomem dojrza\u0142o\u015bci (63% og\u00f3\u0142u - 26 szt. \u2013 to us\u0142ugi transakcyjne). Zakres e-us\u0142ug wpisuje si\u0119 w obszar tematyczny dokumentu programowego RPO WD [SPE\u0141NIA KRYT. SPEC. 14] dost\u0119p do informacji przestrzennej (4 e-us\u0142ugi z zakresu Geodezji, kartografii), bezpiecze\u0144stwo kryzysowe (CPeUM, e-us\u0142ug informacyjna Zg\u0142aszanie usterek). Podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie e-us\u0142ug b\u0119dzie Gmina O\u0142awa. W projekcie zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie stopie\u0144 wykorzystania e-us\u0142ug przez interesariuszy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA", "TYTUL": "Cyfrowy urz\u0105d \u2013 nowoczesne e-us\u0142ugi dla interesant\u00f3w Gminy O\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "3126420.74", "WARTOSC": "5203946.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "W ramach projektu \u201eBudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Sob\u00f3tka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa, Domani\u00f3w, Wi\u0105z\u00f3w, Jelcz Laskowice i \u0141agiewniki\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 7 zada\u0144: Zadanie 1 - Budowa sieci SN i nN w miejscowo\u015bci Pustk\u00f3w \u017burawski - L-278; L--277; L-276 w zakresie: Linie napowietrzno-kablowa 20kV - istniej\u0105ce linie kablowe SN K-286, K-278 zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi typu 3xXRUHAKXS 1x120mm2, linia napowietrzna SN L-277 na odcinku od s\u0142upa nr 79 do s\u0142upa nr 85 na dz. nr 5/23 zostanie rozebrana, linia kablowa 1kV - z projektowanej rozdzielni nN stacji transformatorowej zostanie wyprowadzony jeden obw\u00f3d nN; budowa kontenerowej stacji transformatorowej 20/0,4 kV, zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z prywatnymi w\u0142a\u015bcicielami dzia\u0142ek W ramach Zadania 1 powstanie: 1,5 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej dla OZE. Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN w miejscowo\u015bci K\u0105ty Wroc\u0142awskie - L-288, w zakresie: modernizacja s\u0142up\u00f3w linii napowietrznej SN z roz\u0142\u0105cznikiem i uziemieniem oraz zabudowa linii kablowej SN pomi\u0119dzy w/w projektowanymi s\u0142upami poprzez projektowane z\u0142\u0105cze kablowe ZKSN. Istniej\u0105cy odcinek linii napowietrznej SN pomi\u0119dzy projektowanymi s\u0142upami po jej unieczynnieniu zostanie rozebrany. W ramach Zadania 2 powstanie: 1,6 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej dla OZE. Zadanie 3 - Budowa sieci SN i nN w miejscowo\u015bci Sob\u00f3tka - L-3213 w zakresie: Budowa linii kablowej SN typu 3xXRUHAKXS 1x240 mm2 do projektowanej stacji transformatorowej kontenerowej 20/0,4 kV przy skrzy\u017cowaniu ul. Turystycznej i ul. Warszawskiej w miejscu istniej\u0105cego s\u0142upa nr 8. U\u0142o\u017cenie na tym odcinku linii \u015bwiat\u0142owodowej zapewniaj\u0105cej telemechanik\u0119 dla nowej stacji; wyprowadzone b\u0119d\u0105 istniej\u0105ce obwody nN; wymiana stacji transformatorowej 20/0,4kV na kontenerow\u0105, zawarcie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u z pryw", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nn umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Sob\u00f3tka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa, Jelcz Laskowice i \u0141agiewniki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "937241.63", "WARTOSC": "1112108.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. budynku Miejskiego Przedszkola nr 2 w O\u0142awie. Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Inwestycja przewidziana w ramach projektu jest kompletna tj. zawiera wszystkie obowi\u0105zkowe komponenty: \u2022 termomodernizacyjny (oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku obj\u0119tych projektem wynosz\u0105 co najmniej 25%); \u2022 zarz\u0105dzanie energi\u0105; \u2022 przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych z obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/system\u00f3w ogrzewania z uwzgl\u0119dnieniem szczerszego kontekstu projektu, wskazuj\u0105c jego walor ekologiczny. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia dotyczy\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci: docieplenia \u015bcian i stropodachu, modernizacji instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, instalacji elektrycznej, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej. Przyj\u0119ta technologia wykonania jest wynikiem analiz przeprowadzonych w toku opracowania audyt\u00f3w energetycznych oraz dokumentacji projektowych.Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji, posiada wszystkie wymagane prawem dokumenty i pozwolenia.Zadanie zdefiniowane zosta\u0142o w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta O\u0142awa przyj\u0119tym Uchwa\u0142\u0105 Nr XIII/112/15 Rady Miejskiej w O\u0142awie z dnia 26.11.2015 r. z p\u00f3\u017an. zm.Odbiorcami efekt\u00f3w realizacji projektu b\u0119d\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy miasta O\u0142awa, kt\u00f3rzy czerpa\u0107 b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednio korzy\u015bci z \u017cycia w miejscu o czystym \u015brodowisku, w szczeg\u00f3lno\u015bci uczniowie Miejskiego Przedszkola nr 1, ich opiekunowie oraz nauczyciele. Ponadto globalnie projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z atrakcji i wypoczynku w powiecie o\u0142awskim.Inwestorem, Wnioskodawc\u0105 i beneficjentem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest Gmina Miasto O\u0142awa, za\u015b Operatorem b\u0119dzie: Miejskie Przedszkole nr 2 w O\u0142awie, dzia\u0142aj\u0105ce w oparciu o przepisy ustawy o Systemie O\u015bwiaty, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miasto O\u0142awa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Miejskiego Przedszkola nr 2 w O\u0142awie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "925712.00", "WARTOSC": "3558205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje dokonanie inwestycji w maszyny i urz\u0105dzenia celem wdro\u017cenia do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowej technologii produkcji skutkuj\u0105cej wdro\u017ceniem do oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa WAS nowej grupy lamp pozycyjnych bocznych wraz z dodatkow\u0105 funkcj\u0105 kierunkowskazu, kt\u00f3re obecnie nie s\u0105 produkowane przez \u017caden zak\u0142ad w Polsce. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup rzeczowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re zostan\u0105 zainstalowane w siedzibie Wnioskodawcy w zak\u0142adzie w Godzikowicach, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 \u201eci\u0105g technologiczny\u201d nowego typu lampy obrysowej bocznej z funkcj\u0105 kierunkowskazu. Odbiorcami tego typu lamp, planowanych do wprowadzenia do oferty przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawca w wyniku realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in. hurtownie motoryzacyjne oraz rolnicze, a tak\u017ce producenci samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, autobus\u00f3w, ci\u0105gnik\u00f3w, naczep i przyczep. Planowane jest udost\u0119pnienie nowego asortymentu nie tylko na rynku lokalnym i krajowym, ale z uwagi na wysok\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 produktu przede wszystkim na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa nowej technologii (innowacyjno\u015b\u0107 procesowa \u2013 znana, jednak niestosowana w Polsce) ca\u0142kowicie nowego typu lamp (innowacyjno\u015b\u0107 produktowa \u2013 nieznanego i niestosowanego w Polsce), kt\u00f3re w por\u00f3wnaniu do obecnie stosowanych rozwi\u0105za\u0144 b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119: - Jedna nowa lampa b\u0119dzie zu\u017cywa\u0142a 50-70% poboru energii ni\u017c dwie osobne lampy (obrysowa i kierunkowskazu) - Wi\u0119ksz\u0105 o ok. 50% powierzchni\u0105 \u015bwietln\u0105 typu \u201eneon\u201d, co wi\u0105\u017ce si\u0119 ze znacznym wzrostem widoczno\u015bci pojazdu w skrajnie trudnych warunkach drogowych, - Mniejsz\u0105 o ok. 50% materia\u0142och\u0142onno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO TWORZYW SZTUCZNYCH \u201eWA\u015a\u201d J\u00d3ZEF I LESZEK WA\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty produktowej i wdro\u017cenie do przedsi\u0119biorstwa \u201eWA\u015a\u201d innowacyjnej technologii produkcji grupy lamp pozycyjnych bocznych wraz z funkcj\u0105 \u015bwiat\u0142a bocznego kierunku jazdy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-18", "DOFINANSOWANIE": "917364.94", "WARTOSC": "1085475.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji - udost\u0119pnionych zostanie 28 e-us\u0142ug publicznych: 9 e-us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4/5 (transakcja/personalizacja), 14 e-us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja) i 5 e-us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 1 (informacja). Projekt b\u0119dzie przyczynia\u0142 si\u0119 do wi\u0119kszej dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug realizowanych w szczeg\u00f3lno\u015bci w obszarach: administracji publicznej, wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz w zakresie dost\u0119pu do informacji przestrzennej GIS. Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 e-us\u0142ug realizowana b\u0119dzie poprzez dostarczenie us\u0142ug typu A2B, A2C. E-us\u0142ugi publiczne o wysokim stopniu dojrza\u0142o\u015bci zapewni\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142atwienia sprawy przez Internet. Dla klient\u00f3w urz\u0119du b\u0119dzie to oznacza\u0142o skr\u00f3cenie czasu potrzebnego do za\u0142atwienia sprawy, wraz z u\u0142atwieniem procedury realizacji ca\u0142o\u015bci zagadnienia. W zakresie spraw realizowanych przez sektor prywatny przek\u0142ada si\u0119 to na u\u0142atwienie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce wprowadzenie szeregu usprawnie\u0144 wewn\u0105trz organizacji przek\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na sprawne \u015bwiadczenie e-us\u0142ug. E-us\u0142ugi na 3 poziomie umo\u017cliwi\u0105 zainicjowanie sprawy drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez interaktywne wype\u0142nienie i przes\u0142anie dokument\u00f3w elektronicznych do urz\u0119du. Doboru zaplanowanych do wdro\u017cenia e-us\u0142ug dokonano w oparciu o wewn\u0119trzne statystyki spraw za\u0142atwianych w UM w O\u0142awie. Zakres dzia\u0142a\u0144 projektu zaplanowano w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy dzia\u0142anie stworzonego systemu e-us\u0142ug zgodnie z wymogami obowi\u0105zuj\u0105cego prawa, w tym rozporz. dot. KRI i przepis\u00f3w o ochronie danych osob. Centrum elektronicznych us\u0142ug publ. b\u0119dzie stanowi\u0142 dedykowany gminny portal us\u0142ug publicznych dla klient\u00f3w urz\u0119du. Zakres rzeczowy projektu obejmuje modernizacj\u0119 i przystosowanie infrastruktury teleinformatycznej UM do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem e-us\u0142ug. Okres realizacji: II kw. 2017 r. - II kw. 20", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "E-O\u0142awa \u2013 rozw\u00f3j i poprawa dost\u0119pno\u015bci elektronicznych us\u0142ug administracji publicznej dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "897662.22", "WARTOSC": "1056073.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt partnerski mi\u0119dzy SAWG a Powiatem O\u0142awskim skierowany jest do ucz. i naucz. kszta\u0142. og\u00f3ln. i ma na celu wzrost u ucz. Szko\u0142y Podst. nr 2 (24M) z Oddz. Gim. (12M) w O\u0142awie (SP2zOG), Szko\u0142y Podst. nr 3 (24M) z Oddz. Gim. (24M) w O\u0142awie (SP3zOG), Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w O\u0142awie (19K/39M) z Oddz. Gim. w O\u0142awie (7K/12M) (SP1zOG)poziomu kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych doradztwo edukacyjno-zawodowe, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i/lub kwalifikacji zawod. 40 nauczycieli (26K) oraz wyposa\u017cenie szko\u0142y w niezb\u0119dne pomoce multimedialne i dydaktyczne w terminie 01.09.2017-30.06.2019.Realiz.pr.stan.odp.naindyw.zdiagnoz.syt.problem.szk\u00f3\u0142 obj\u0119t.pr.,kt\u00f3r.g\u0142.problem.jestniskaofert.edukac.Realiz.pr.doprow.do:-zwi\u0119ksz. szansrozwoj. ucz.ospecjal.potrzeb. edukac.,poprzezudzieleniezindywidualiz.wsparcia,zgodn.zpotrzeb. imo\u017cliw.(m.in. realiz. zaj.specjalist., indywidual.konsult.,zakupniezb\u0119dn.doposa\u017c.ipomocydydakt.),-podniesieniapoziomukompet. klucz.ucz.,poprzezrealiz.zaj.dodatk.pozalekcyjnychzwykorzyst. m.in.:innowacyjnychmetodi formnauczaniaoraz sprz\u0119tu TIKi nowoczes.pomocydydakt.,-zwi\u0119kszeniaatrakcyjno\u015bciofertyszk\u00f3\u0142izaj\u0119\u0107poprzezwprowadzenienowoczesnychnarz\u0119dziipomocydydakt.,-wzrostuumiej\u0119t.kompet.i/lub kwalifik.zawod.naucz.wzakr. pracyzucz.ospecjal.potrzeb.edukac.iwykorzyst.TIK,Dzi\u0119kirealiz.5 zad.wramachpr.zwi\u0119kszymyliczb\u0119:-ucz.obj\u0119t.wspar.wzakres.rozwij.kompet.klucz.- 161 os.,- naucz.obj\u0119t.wspar.zzakresuTIK\u2013 20 os.,- szk\u00f3\u0142,wkt\u00f3rychp.pracow.zost.doposa\u017c.\u20132 szko\u0142y,- szk\u00f3\u0142wyposa\u017c.wsprz\u0119tTIKdoprowadz.zaj.edukac.\u2013 2 szko\u0142y,- naucz.,kt\u00f3rzynabylikompet.wpr.- 40 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-07", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "894238.37", "WARTOSC": "1052660.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie systemu medycznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w O\u0142awie o us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne i e-us\u0142ugi publiczne. Wnioskodawc\u0105/inwestorem oraz operatorem jest ZOZ w O\u0142awie. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci, stopnia wykorzystania i jako\u015bci technologii informacyjno-komunikacyjnych w ZOZ w O\u0142awie. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki rozbudowie systemu medycznego o 3 us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (AP-KOLCE, e-ZLA, ordynacja lekarska i apteczki oddzia\u0142owe), natomiast w ramach schematu A2B/A2C zostan\u0105 udost\u0119pnione 2 us\u0142ugi (e-wyniki, e-rejestracja) oraz dodatkowo zostanie uruchomiona us\u0142uga polegaj\u0105ca na udost\u0119pnieniu informacji i nawigacji wewn\u0105trzbudynkowej (A2C). W ramach inwestycji zostanie udost\u0119pniona 1 us\u0142uga on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja (Infokioski z nawigacj\u0105 wewn\u0105trzbudynkow\u0105) i 2 us\u0142ugi on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4-transakcja (e-rejestracja, e-wyniki). Inwestycja zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c zdigitalizowanie 542 szt. dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego, oraz udost\u0119pnienie on-line 23 szt. dokument\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu zostan\u0105 zrealizowane poprzez udost\u0119pnienie mo\u017cliwo\u015bci pobra\u0144/aplikacji na poziomie 1000 szt., oraz pobra\u0144/odtworzeniu dokument\u00f3w na poziomie 52 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim pracownicy ZOZ w O\u0142awie, a przede wszystkim personel medyczny, mieszka\u0144cy powiatu o\u0142awskiego, pozostali pacjenci spoza powiatu i kontrahenci. Po\u015bredni beneficjenci to w\u0142adze publiczne (lokalne jst) oraz instytucje publiczne (NFZ, ZUS). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z wymogami w zakresie interoperacyjno\u015bci, zapewniaj\u0105c interoperacyjno\u015b\u0107 z platform\u0105 krajow\u0105 P1 i P2, a tak\u017ce bezpiecze\u0144stwo wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych oraz przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami. Inwestycja z punktu widzenia prawnego i organizacyjnego jest gotowa do realizacji", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Rozbudowa systemu medycznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w O\u0142awie o us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne i e-us\u0142ugi publiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863648.75", "WARTOSC": "1020468.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy lub utrzymanie zatrudnienia przez osoby pracuj\u0105ce poprzez stworzenie klubu malucha na terenie gminy wiejskiej O\u0142awa. Klub zapewni 20 miejsc dla dzieci w wieku do lat 3. Zlokalizowany b\u0119dzie w budynku znajduj\u0105cym si\u0119 w gminie wiejskiej O\u0142awa. Budynek zostanie wyposa\u017cony i dostosowany do wymaga\u0144 plac\u00f3wki zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 z dnia 4 lutego 2011r. Dzieci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 do klubu, obj\u0119te zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse rozwoju oraz lepszych wynik\u00f3w w dalszych etapach edukacji. Plac\u00f3wka b\u0119dzie dostosowana dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co \u015bwiadczy o zgodno\u015bci projektu z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi. Stworzenie nowych miejsc przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby dost\u0119pnych miejsc w gminie by zapewni\u0107 rodzicom mo\u017cliwo\u015b\u0107 utrzymania zatrudnienia lub powrotu do pracy i zwi\u0119kszenia swojej aktywno\u015bci zawodowejGRUPA DOCELOWA:25 rodzic\u00f3w/ opiekun\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 w tym;- 5 kobiet bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142ykarier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym;- 20 (19 K i 1 M) os\u00f3b pracuj\u0105cych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3ZADANIA:Z1\u2013Utworzenie nowych miejsc opieki \u2013 IX - XII\u201920 (4 miesi\u0105ce) Adaptacja lokalu, w kt\u00f3rym zostanie utworzona plac\u00f3wka w gminie wiejskiej O\u0142awa. Uzyskanie wszystkich prawnie wymaganych pozwole\u0144 i zg\u00f3d. Z2-Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie klubu - I\u201921\u2013XII\u201922 (24 miesi\u0105ce) Organizacja podstawowej dzia\u0142alno\u015bci opieku\u0144czo\u2013wychowawczej w klubie dla 20 dzieci. Z3-Opieka specjalistyczna w klubie- I\u201921\u2013XII\u201922 (24 miesi\u0105ce) Organizacja specjalistycznej opieki nad dzie\u0107mi.Rezultaty:-stworzenie i finansowanie dzia\u0142alno\u015bci 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3r \u017cycia przez 24 miesi\u0105ce;", "BENEFICJENT": "IK CONSULTING ILONA KR\u00d3L", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy w gminie O\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "799481.24", "WARTOSC": "2410705.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia w\u0142asnej technologii produkcji materia\u0142\u00f3w izolacyjnych na bazie filcu i folii PE oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania nowych lub znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej proces\u00f3w lub us\u0142ug dzi\u0119ki kt\u00f3rej uzyskano kompozyt dwuwarstwowego na bazie filcu i folii PE z wykorzystaniem wielop\u0142aszczyznowego odzia\u0142ywania pow\u0142ok adhezyjnych, przeznaczony do monta\u017cu uk\u0142ad\u00f3w poduszek powietrznych w samochodach osobowych. Celem projektu jest wzrost poziomu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy O2a Sp. z o.o. poprzez uruchomienie unikalnej produkcji materia\u0142\u00f3w wielowarstwowych opartych na bazie porosa, kt\u00f3ry jest wytworzony z materia\u0142\u00f3w biodegradowalnych. W ramach przedmiotowego projektu zostan\u0105 zakupione rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne s\u0142u\u017c\u0105ce do produkcji kompozytu na bazie filcu. Inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne umo\u017cliwi\u0105 dywersyfikacj\u0119 produkcji zak\u0142adu O2a Sp. zo.o. poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w firmie, tj. kompozytu na bazie filcu, do minimalizacji skutk\u00f3w dzia\u0142ania uk\u0142adu poduszki powietrznej w samochodach. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 25.05.2018 \u2013 31.07.2019 roku, w dw\u00f3ch etapach wdro\u017ceniowych. Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych wynosi 2 426 500,00z\u0142. Wnioskodawca to \u015brednie przedsi\u0119biorstwo, prowadz\u0105ce zdywersyfikowan\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, g\u0142\u00f3wnie w produkcji izolacji termicznych i akustycznych dla bran\u017cy samochodowej. Firma posiada uznan\u0105 mark\u0119 na rynku i du\u017c\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z bran\u017cy motoryzacyjnej ( m.in. Volkswagen Group) oraz budownictwa. Wnioskodawca posiada zabezpieczone finansowanie zewn\u0119trzne do realizacji projektu. Dysponuje do\u015bwiadczon\u0105 i skuteczn\u0105 we wdra\u017caniu innowacji kadr\u0105 techniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "O2A POLSKA", "TYTUL": "Minimalizacja skutk\u00f3w ubocznych wybuchu poduszki powietrznej w samochodach, poprzez zastosowanie innowacyjnego kompozytu wielowarstwowego, opartego na filcu (poroso).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "662544.00", "WARTOSC": "2546653.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z polityki rozwoju Sp\u00f3\u0142ki Heiche, kt\u00f3ra zak\u0142ada d\u0105\u017cenie do osi\u0105gniecia pozycji lidera w bran\u017cy pow\u0142ok antykorozyjnych. Inwestycja spowodowana jest powszechnym przechodzeniem producent\u00f3w odlew\u00f3w aluminiowych na produkcj\u0119 odlew\u00f3w z wysok\u0105 zawarto\u015bci\u0105 miedzi. Ze wzgl\u0119du na to zapotrzebowanie Sp\u00f3\u0142ka zdecydowa\u0142a si\u0119 na wdro\u017cenie innowacyjnego, nie znanego w Polsce procesu pasywacji odlew\u00f3w aluminium o podwy\u017cszonej zawarto\u015bci miedzi. Jest to pierwsza tego typu innowacja w Polsce. Nikt te\u017c w Polsce nie \u015bwiadczy us\u0142ugi opartej o zbli\u017con\u0105 technologi\u0119. Przedmiotem projektu jest zakup automatycznej linii do pasywacji aluminium z wysok\u0105 zawarto\u015bci\u0105 miedzi oparta o technologi\u0119 AluCast Protect. Wraz z lini\u0105 zostanie kupione oprogramowanie steruj\u0105ce oraz projekt techniczny jej posadowienia w zak\u0142adzie Wnioskodawcy w Stanowicach. Planowana inwestycja b\u0119dzie tak\u017ce charakteryzowa\u0107 si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na promowanie r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz pozytywnym oddzia\u0142ywanie na zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Wynika to m.in. z najwy\u017cszego w bran\u017cy standardu minimalizacji oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko nowej technologii i us\u0142ugi. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poszerzenia oferty produktowej wnioskodawcy, a co za tym idzie do wzrostu przychod\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki. Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne b\u0119d\u0105 nowe. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 finansow\u0105 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wykonalna ekonomicznie i op\u0142acalna. \u015arodki uzyskane w ramach dotacji s\u0105 wa\u017cne dla Wnioskodawcy poniewa\u017c pozwol\u0105 na realizacj\u0119 inwestycji w pe\u0142nym zakresie. Projekt b\u0119dzie finansowany z dotacji, kredytu oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "HEICHE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej, pro\u015brodowiskowej technologii pasywacji stop\u00f3w aluminiowych o wysokiej zawarto\u015bci miedzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "630000.00", "WARTOSC": "2060250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem rozwoju firmy jest projektowanie i wykonywanie wysoko precyzyjnych form czystych dedykowanych do pracy w cleanroom medycznych. Mo\u017cliwie kr\u00f3tkie cykle produkcyjne, bezawaryjna praca ( wysoka niezawodno\u015b\u0107 )i wysoka trwa\u0142o\u015b\u0107 form wtryskowych sprawiaj\u0105, i\u017c konieczna jest ci\u0105g\u0142a ewolucja narz\u0119dziowni buduj\u0105cych narz\u0119dzia. Aby spe\u0142ni\u0107 coraz wy\u017csze wymagania klient\u00f3w w zakresie ochrony \u015brodowiska i zasad produkcji \u201eczystej\u201d wymusza stosowania najnowocze\u015bniejszych technologii. Zast\u0105pienie u\u017cywanych do budowy form nap\u0119d\u00f3w hydraulicznych i pneumatycznych nap\u0119dami elektronicznymi jest w tego typu aplikacjach womogiem aby wsp\u00f3\u0142gra\u0142y z nowoczesnymi wtryskarkami elektrycznymiPoci\u0105ga to za sob\u0105 przestawienie ca\u0142ego procesu produkcyjnego form wtryskowych i u\u017cycia tylko najnowocze\u015bniejszego parku maszynowego.Formo-Plast od trzech lat specjalizuje si\u0119 w produkcji form wtryskowych dla przemys\u0142u farmaceutycznego stale zwi\u0119kszaj\u0105c udzia\u0142 tych narz\u0119dzi w ca\u0142o\u015bci produkcji.Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie innowacji procesowej w zakresie obiegu dokumentacji projektowej i technologicznej. Wy\u0142\u0105czenie obiegu dokumentacji papierowej i przej\u015bcie na obieg elektroniczny.Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wzrost jako\u015bci form wtryskowych pozwalaj\u0105cych na wyd\u0142u\u017cenie gwarancji na produkty z 1 mln do 2 mln cykli dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu precyzji wykonania i mo\u017cliwo\u015bci zastosowania pow\u0142ok ochronnych na formy. Projekt przewiduje zakup 2 obrabiarek CNC o wysokich parametrach w zakresie precyzji obrabianych element\u00f3w wraz z oprogramowaniem do projektowania, symulowania form i programowania obrabiarek oraz wdro\u017cenie elektronicznego obiegu dokumentacji.Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa wykorzystuj\u0105ce w procesie produkcji oferowane przez nasze przedsi\u0119biorstwo formy do wtryskarek. Wynikiem projektu b\u0119dzie podniesienie jako\u015bci produkowanych form pozwalaj\u0105ce na zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci dotychczas oferowanych form i pozwoli na wdro\u017cenie do produkcji form dedykowanych dla przemys\u0142u medycznego", "BENEFICJENT": "FORMO-PLAST BOGDAN JE\u017bEWSKI", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania konstrukcji form wtryskowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "627423.25", "WARTOSC": "738145.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie i funkcjonowanie 25 nowych miejsc przedszkolnych w Marcinkowicach, gmina O\u0142awa, woj. dolno\u015bl\u0105skie. Okres trwania projektu od 01.07.2017 r. do 30.09.2018 r. Projekt stanowi odpowied\u017a na realne zapotrzebowanie mieszka\u0144c\u00f3w na nowe miejsca przedszkolne, co pozytywnie wp\u0142ynie na wzrost upowszechnienia wychowania przedszkolnego na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego. Zaj\u0119cia z podstawy programowej dla 25 dzieci b\u0119d\u0105 prowadzone przez wykfalifikowan\u0105 kadr\u0119 zgodnie z wytycznymi MEN. Przedszkole zostanie wyposa\u017cone w meble,sprz\u0119t TIK, zabawki i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do przeprowadzenia obowi\u0105zkowych i dodatkowych zaj\u0119\u0107. Przewidziane jest r\u00f3wnie\u017c wyd\u0142u\u017cenie czasu \u015bwiadczenia us\u0142ug wychowania przedszkolnego, by by\u0142y one bardziej dost\u0119pne dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w pracuj\u0105cych w niestandardowych godzinach pracy. Dodatkowo w ramach proj. zostan\u0105 zorganizowane i przeprowadzone zaj. dodatkowe dla 25 dzieci w wieku 3-6 lat. Dzi\u0119ki zaj\u0119ciom mo\u017cliwe b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zapewnienie prawid\u0142owego rozwoju dzieciom. W ramach zaj\u0119\u0107 zaplanowany jest rozw\u00f3j i wzrost umiej\u0119tno\u015bci w\u015br\u00f3d 90% uczestnik\u00f3w zwi\u0105zanych z: rozwojem psychoruchowym, komp.kluczowymi z j\u0119zyka angielskiego i przyrody, wzrostem w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pracy zespo\u0142owej i kreatywno\u015bci, popraw\u0105 wad wymowy i wzrostem umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych, rozwojem umiej\u0119tno\u015bci ruchowych, popraw\u0105 postawy cia\u0142a, wyr\u00f3wnaniu deficyt\u00f3w i rozw\u00f3j uzdolnie\u0144. Utworzone miejsca przedszkolne b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y min. 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS. Celem dodatkowym jest uzupe\u0142nieni i/lub podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli poprzez udzia\u0142 w kursach- 3 osoby. Wnioskowana kwota o dofinansowanie wynosi 627 423,25 z\u0142 ,wk\u0142ad w\u0142asny wynosi\u0107 b\u0119dzie 110 721,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i nauka dla malucha.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "622808.69", "WARTOSC": "1779453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w nowe \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego przedsi\u0119biorstwa (Przetw\u00f3rstwo Tworzyw Sztucznych \u201eWA\u015a\u201d, J\u00f3zef i Leszek Wa\u015b Sp. jawna), poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie opracowanej technologii produkcji innowacyjnych lamp dedykowanych dla rolnictwa, b\u0119d\u0105cej wynikiem w\u0142asnych prac B+R. Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie maszyn i urz\u0105dze\u0144 \u2013 wtryskarek i m\u0142ynk\u00f3w, do produkcji innowacyjnych w skali \u015bwiatowej lamp rolniczych zespolonych, obj\u0119tych zg\u0142oszeniem o udzielenie prawa ochronnego na wz\u00f3r przemys\u0142owy (1 wniosek), prawa ochronnego na wz\u00f3r u\u017cytkowy (3 wnioski) oraz o udzielenie patentu na wynalazek (3 wnioski). Celem realizacji projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w formie wykorzystania innowacyjnej technologii. Planowane do wprowadzenia produkty b\u0119d\u0105 znacz\u0105co ulepszone z punktu widzenia rynku docelowego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 zdefiniowane cele Sp\u00f3\u0142ki: - zachowanie przewagi konkurencyjnej na rynku producent\u00f3w o\u015bwietlenia pojazd\u00f3w, - wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105cy do uzyskania przewagi technologicznej na tym\u017ce rynku, - wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym, - wdra\u017cania proekologicznych element\u00f3w i technologii produkcji. Z uwagi na fakt, i\u017c realizacja projektu nie wymaga uzyskania licencji i pozwole\u0144, planuje si\u0119, i\u017c projekt rozpocznie si\u0119 1.06.2019 r. i zako\u0144czy do 30.06.2020.", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO TWORZYW SZTUCZNYCH \u201eWA\u015a\u201d, J\u00d3ZEF I LESZEK WA\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do produkcji lamp pozycyjnych do pojazd\u00f3w rolniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-25", "DOFINANSOWANIE": "574666.40", "WARTOSC": "676078.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie sieci szlak\u00f3w, dr\u00f3g i \u015bcie\u017cek rowerowych w dolinie Odry. Inwestycja po\u0142o\u017cona jest we wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, na terenie powiatu o\u0142awskiego. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia stworzonych zostanie 44,28 km tras rowerowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z 16 odcink\u00f3w, kt\u00f3re przebiega\u0107 b\u0119d\u0105 przez teren dw\u00f3ch gmin, tj. Gminy O\u0142awa oraz Miasta O\u0142awa. Pocz\u0105tkowy punkt wytyczonych tras znajduje si\u0119 w pobli\u017cu granicy Gminy O\u0142awa z Gmin\u0105 Siechnice, a ko\u0144cowy w pobli\u017cu granicy gminy O\u0142awa z Gmin\u0105 Skarbimierz (wojew\u00f3dztwo opolskie). Projekt swoim zakresem obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych ze stworzeniem sieci szlak\u00f3w rowerowych, budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych i wyznaczeniem \u015bcie\u017cek rowerowych w dolinie Odry, w szczeg\u00f3lno\u015bci obejmuje prace zwi\u0105zane z utworzeniem odpowiednich nawierzchni, oznakowaniem tras, infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w postaci miejsc odpoczynku. Wyznaczone szlaki turystyczne przebiega\u0107 b\u0119d\u0105 przez obszary cenne przyrodniczo, podlegaj\u0105ce ochronie, tj. Natura 2000: Gr\u0105dy w Dolinie Odry, Gr\u0105dy Odrza\u0144skie. Realizacja projektu zmierza\u0107 b\u0119dzie do ograniczenia problem\u00f3w zwi\u0105zanych z nadmiern\u0105 i niekontrolowan\u0105 presj\u0105 turyst\u00f3w na te tereny, co mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki odpowiedniemu poprowadzeniu ruchu turystycznego w bezpiecznej odleg\u0142o\u015bci od miejsc szczeg\u00f3lnie wra\u017cliwych i cennych przyrodniczo. W ramach projektu planowane jest r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i turyst\u00f3w poprzez dzia\u0142ania edukacyjne. Wybrana technologia wykonania przedsi\u0119wzi\u0119cia wynika ze specyfiki projektu, a w szczeg\u00f3lno\u015bci lokalizacji w miejscach cennych przyrodniczo. Tym samym zastosowane rozwi\u0105zania uwzgl\u0119dniaj\u0105 aspekty zwi\u0105zane z ochron\u0105 i ograniczeniem ingerencji w \u015brodowisko naturalne. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w partnerstwie Gminy Miasto O\u0142awa oraz Gminy O\u0142awa. Zadanie zaplanowane jest na lata 2017-2018, b\u0119dzie realizowane jednoetapowo.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Aktywnie z biegiem rzeki - stworzenie sieci szlak\u00f3w, dr\u00f3g i \u015bcie\u017cek rowerowych w ramach Odrza\u0144skiej Drogi Rowerowej na terenie miasta O\u0142awa oraz gminy O\u0142awa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "566165.87", "WARTOSC": "666077.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy w zakresie niedostatecznej ilo\u015bci miejsc wychowania przedszkolnego w O\u0142awie oraz wzrost zapotrzebowania na tego typu us\u0142ugi. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej nowego przedszkola i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, kt\u00f3re wspomaga\u0107 b\u0119d\u0105 rozw\u00f3j dzieci i zapewni\u0105 r\u00f3wny start na kolejnych etapach eduakacji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w O\u0142awie oraz poprawa jej jako\u015bci, a tak\u017ce zapewnienie r\u00f3wnych szans rozwojowych i edukacyjnych dzieci w wieku przedszkolnym, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez utworzenie 50 nowych miejsc przedszkolnych w Gminie Miasto O\u0142awa oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych edukacyjnych i specjalistycznych zapewniaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci na wczesnym etapie edukacji. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 30.09.2021 r. Ponadto zak\u0142ada si\u0119 utrzymanie utworzonych miejsc przedszkolnych przez co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Wsparciem zostanie obj\u0119ta grupa 50 dzieci (29 dz., i 21 ch.) w wieku od 3 \u2013 5 lat, w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2 dz., 2 ch.). Projekt swoimi dzia\u0142aniami obejmowa\u0107 b\u0119dzie nowo utworzone przedszkole. W ramach zadania planowany jest zakup wyposa\u017cenia przedszkola, w tym umeblowanie, pomoce dydaktyczne, zabawki, sprz\u0119t TIK, wyposa\u017cenie placu zabaw. Ponadto zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przedszkola przez okres 12 miesi\u0119cy oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych tj. zaj\u0119\u0107 logopedycznych, gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 ruchowo tanecznych, zaj\u0119\u0107 sensorycznych oraz j\u0119zyka angielskiego. W efekcie realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc przedszkolnych podlegaj\u0105cych pod Gmin\u0119 Miasto O\u0142awa, a tak\u017ce podniesienie poziomu kompetencji kluczowych dzieci w zakresie komunikowania si\u0119 w j\u0119zyku obcym oraz kompetencji spo\u0142ecznych, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wykorzystania narz\u0119dzi TIK w procesie dydaktyczno - wychowawczym.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Super Start - uruchomienie nowych miejsc przedszkolnych w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "495150.00", "WARTOSC": "1221300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej poprzez wsparcie Wnioskodawcy zamierzaj\u0105cego uczestniczy\u0107 w bran\u017cowym programie promocji cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych oraz Marki Polskiej Gospodarki na wybranych rynkach zagranicznych. Zakres projektu obejmuje udzia\u0142 w dzia\u0142aniach promocyjnych prowadzonych na wybranych rynkach perspektywicznych (Chiny, Rosja, USA, RPA), a tak\u017ce pozosta\u0142ych rynkach (Brazylia, Algieria, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Wielka Brytania, Niemcy, W\u0142ochy). Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w program promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych i zostanie zrealizowany m.in. poprzez udzia\u0142 (w charakterze wystawcy) w 18 imprezach targowo-wystawienniczych, w tym: -Automechanika Dubai (x2), -MIMS Automechanika (x2), -Automechanika Shanghai (x2), -Equip Auto, -Automechanika South Africa , -AAPEX (x2) , -Automechnika Chicago, -Automec , -Automechanika Birmingham (x2),-Autoptomotec Bolonia 2017(x2),-Automechanika Frankfurt,-Targi Techniki Motoryzacyjnej \u2013 TTM. Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca: (i) zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny (Rosja i USA), wyjedzie na indywidualnej misj\u0119 gospodarcz\u0105, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie prezentacja szerokiej grupy produktowej firmy WA\u015a na spotkaniach z kontrahentami oraz zorganizuje przyjazdow\u0105 misj\u0119 dla przedstawicieli firmy z perspektywicznego rynku \u2013 Rosja. \u015arodki pozyskane zostan\u0105 przeznaczone na wybrane dzia\u0142ania promocyjne dot. m.in. organizacj\u0105 i przeprowadzeniem udzia\u0142u wnioskodawcy ww. imprezach targowo-wystawienniczej (w tym w ramach kt\u00f3rych zostanie stworzone Narodowe Stoisko Informacyjne) w charakterze wystawcy, Z uwagi na wysok\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 oraz szereg przewag konkurencyjnych oferty produktowej firmy WA\u015a b\u0119d\u0105cych konkurencyjn\u0105 mark\u0105 na rynkach zagranicznych, g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez rozpoznanie trend\u00f3w panuj\u0105", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO TWORZYW SZTUCZNYCH \u201eWA\u015a\u201d J\u00d3ZEF I LESZEK WA\u015a SP. JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju eksportu poprzez promocj\u0119 oferty produktowej firmy WAS na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1371486.15", "WARTOSC": "1629174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 182Nauczycieli(dalej N) (182K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1638 uczni\u00f3w/nic klas1-3 39 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.WROC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 10dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "881326.50", "WARTOSC": "1036854.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszony dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dostosowanej do indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dla 30 dzieci [14K/16M], w tym 2 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [1K/1M] z miasta O\u0142awa i gminy wiejskiej O\u0142awa, uzyskany poprzez utworzenie i prowadzenie szerokiej oferty edukacyjnej prowadz\u0105cej do podniesienia kompetencji kluczowych, uniwersalnych i zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne w ramach nowego przedszkola w O\u0142awie oraz w wyniku nabycia kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi przez 4 nauczycieli [4K], uzyskany w okr. 01.06.2020-31.08.2021.GRUPA DOCELOWA:A) 30 dzieci [14K/16M] w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (wg KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego: miasto O\u0142awa lub gmin\u0119 wiejsk\u0105 O\u0142awa.B) 4 nauczycieli z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym pedagogicznym (w tym 2 pomoce n-ciela), kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119 / pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. dolno\u015bl\u0105skim: w mie\u015bcie O\u0142awa lub gminie wiejskiej O\u0142awa (najprawdopodobniej 4K).Min 6% GD, tj. 2 os. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, tj. posiad. orzeczenia o niepe\u0142nosprawno\u015bci wydane przez OPS lub orzeczenia o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego lub o potrzebie wczesnego wspomagania wydane przez poradni\u0119 psychologiczno-pedagogiczn\u0105.W wyniku projektu powstanie nowa integracyjna plac\u00f3wka przedszkolna w O\u0142awie z 30 miejscami wychowania przedszkolnego.W projekcie przewidziano zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci, w tym m.in. logopedia / logorytmika, gimnastyka korekcyjna z elementami integracji sensorycznej, zaj\u0119cia taneczno-ruchowe, j. angielski, niemiecki, robotyka, przyroda, sensoplastyka oraz szkolenia kompetencyjne dla 4 nauczycieli w przedszkolu.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu : 30Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] : 4", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "434095.00", "WARTOSC": "573053.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach bran\u017cowego programu promocji MODA POLSKA Produktem eksportowym wnioskodawcy b\u0119dzie odzie\u017c dzieci\u0119ca KIS 11. MINIMALIZACJA WYTWARZANIA ODPAD\u00d3W, W TYM NIEZDATNYCH DO PRZETWORZENIA ORAZ WYKORZYSTANIE MATERIA\u0141OWE I ENERGETYCZNE ODPAD\u00d3W (RECYKLING I INNE METODY ODZYSKU) I. MINIMALIZACJA WYTWARZANIA ODPAD\u00d3W (M.IN. PRODUKCJA BEZODPADOWA LUB NISKOODPADOWA) OGRANICZENIE ILO\u015aCI WYTWARZANYCH ODPAD\u00d3W PRZEMYS\u0141OWYCH POPRZEZ SELEKTYWNE POZYSKIWANIE ICH NA ETAPACH PRODUKCJI Firma b\u0119dzie realizowa\u0107 dzia\u0142ania promocyjne zakupuj\u0105c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 umi\u0119dzynarodowienia, szkolenia w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, realizuj\u0105c podr\u00f3\u017ce pracownik\u00f3w podczas targ\u00f3w i misji, rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach, ponosz\u0105c koszty transportu, ubezpieczenie i odprawy celnej eksponat\u00f3w, realizuj\u0105c dzia\u0142ania PI. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG Wybrane rynki pozaunijne, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji to: ROSJA i CHINY. Wnioskodawca we\u017amie te\u017c udzia\u0142 w charakterze wystawcy w targach we W\u0142oszech. Rynkiem perspektywicznym jest: ROSJA. Projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Celem projektu na poziomie produktu b\u0119dzie wzrost: 1Liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 2Liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 3Inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw 4Liczby przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci 5Liczby dzia\u0142a\u0144 promocyjnych dotycz\u0105cych udzia\u0142u wnioskodawcy w charakterze wystawcy w targach 6Liczby dzia\u0142a\u0144 promocyjnych dotycz\u0105cych udzia\u0142u w wyjazdowych misjach gospodarczych 7Liczby us\u0142ug doradczych dotycz\u0105cych umi\u0119dzynarodowienia 8Liczby szkole\u0144 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia 9Liczby rynk\u00f3w perspektyw", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA KINGA FALKIEWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j marki MINIMI poprzez promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "427500.00", "WARTOSC": "712500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest uczestnictwo w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w Programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych, w celu promowania marki produktowej wyrob\u00f3w Wnioskodawcy na rynkach zagranicznych oraz promowanie polskiej marki produktowej poprzez wykorzystanie za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej sp\u00f3\u0142ki WA\u015a w zakresie produkcji pozosta\u0142ych wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych (kod PKD 2229Z) poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym. Zakres projektu obejmuje udzia\u0142 w dzia\u0142aniach promocyjnych prowadzonych na wybranych rynkach perspektywicznych (Japonia, USA, pa\u0144stwa Zatoki Perskiej, Rosja, Chiny), a tak\u017ce pozosta\u0142ych rynkach zagranicznych. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w program promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych i zostanie zrealizowany poprzez udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 11 imprezach targowo-wystawienniczych, w tym: - International Auto Aftermarket Expo - TruckingShow, - Automechanika Dubai, - Latin Auto Parts Expo, - Automechanika Moscow, - AAPEX 2020, - Automechnika Shanghai, - Solutrans Lion, - Automechanika Frankfurt - IAA Hanover, - Targi TTM w Poznaniu \u015arodki pozyskane w ramach projektu zostan\u0105 przeznaczone na wybrane dzia\u0142ania promocyjne dot.organizacji i przeprowadzenia udzia\u0142u wnioskodawcy w ww. imprezach targowych (w tym na wydarzeniu, na kt\u00f3rym przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego) w charakterze wystawcy. Dzi\u0119ki wysokiej innowacyjno\u015bci oraz przewadze konkurencyjnej oferty firmy WA\u015a b\u0119d\u0105cej konkurencyjn\u0105 mark\u0105 na rynkach zagranicznych, g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez rozpoznanie trend\u00f3w panuj\u0105cych na wybranych rynkach, identyfikacj\u0119 potrzeb grup docelowych, dostosowanie oferty do wymog\u00f3w i specyfiki danego rynku, nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z kontrahentami oraz otwarcie nowych kana\u0142\u00f3w biznesowych prowadz\u0105cych do zwi\u0119kszenia sprzeda", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO TWORZYW SZTUCZNYCH \u201eWA\u015a\u201d J\u00d3ZEF I LESZEK WA\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j marki produktowej firmy WA\u015a na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-18", "DOFINANSOWANIE": "421385.48", "WARTOSC": "602524.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej w ramach kompleksowej rewitalizacji zdegradowanych obszar\u00f3w \u015br\u00f3dmie\u015bcia poprzez remont i odnow\u0119 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. 1 Maja 12, ul. Brzeskiej 18, ul. Rynek 37 w O\u0142awie, jak r\u00f3wnie\u017c poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c ochrona dziedzictwa kulturowego z uwagi na lokalizacj\u0119 obiekt\u00f3w w \u015bcis\u0142ym centrum miasta w strefie ochrony konserwatorskiej. Du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 budynk\u00f3w zlokalizowanych w \u015bcis\u0142ym centrum miasta b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 wsp\u00f3lnot mieszkaniowych znajduje si\u0119 w z\u0142ym stanie technicznym. Sytuacja ta wp\u0142ywa na nisk\u0105 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c niekorzystny wizerunek przestrzeni publicznych, tym samym centrum miasta nie tworzy sp\u00f3jnej i atrakcyjnej ca\u0142o\u015bci przestrzennofunkcjonalnej. W ostatnim czasie nast\u0105pi\u0142o nawarstwienie si\u0119 i utrwalenie licznych zjawisk kryzysowych, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na wykazany obraz \u015br\u00f3dmie\u015bcia. Dominuj\u0105ce w\u015br\u00f3d nich to: zdegradowanie star\u00f3wki do funkcji komunikacyjnych, zaniedbane obiekty mieszkalne, przestrze\u0144 niezach\u0119caj\u0105ca do przemieszczania si\u0119 pieszo, asfaltowa nawierzchnia, utrata dominacji \u015br\u00f3dmie\u015bcia, jako o\u015brodka handlowo-biznesowego, brak o\u017cywionego wizerunku \u015br\u00f3dmie\u015bcia symbolizuj\u0105cego witalno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w. Ponadto coraz wyra\u017aniej uwidaczniaj\u0105 si\u0119 kontrasty pomi\u0119dzy \u015bcis\u0142ym centrum, a innymi dzielnicami miasta, w kt\u00f3rych powstaje nowoczesne budownictwo mieszkaniowe i stale podnoszona jest jako\u015b\u0107 przestrzeni. Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowe b\u0119d\u0105 zarz\u0105dza\u0107 projektem poprzez zarz\u0105dc\u0119 Zarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami Ma\u0142gorzata Marek, za\u015b za trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 oba te podmioty. Nowelizacja ustawy PZP z dn. 2.12.2009 r. uchyli\u0142a art. 3 ust. 1 pkt 6 ustawy PZP \u2013 Wnioskodawca jako wsp\u00f3lnota mieszkaniowa nie musi stosowa\u0107 tych przepis\u00f3w. Mimo zwolnienia z obowi\u0105zku stosowania PZP, Wnioskodawca zapewnia, \u017ce zostan\u0105 zachowane warunki konkurencyjno\u015bci. Planowane wska\u017aniki: Wyremontowane budynki mieszkalne n", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. 1 MAJA 12 W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Remont i odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul.1 Maja 12, ul.Brzeskiej 18, ul. Rynek 37 w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "1461645.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje zakup nowoczesnego 5-osiowego centrum obr\u00f3bkowego CNC ze sto\u0142em uchylno-obrotowym. Jego efektem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnego chwytaka pneumatycznego do robot\u00f3w przemys\u0142owych wykorzystywanych na liniach produkcji wyrob\u00f3w spo\u017cywczych. Nowy produkt zosta\u0142 opracowany w ramach przeprowadzonych w przedsi\u0119biorstwie prac B+R i charakteryzuje si\u0119 znacznie d\u0142u\u017cszym przewidywanym okresem eksploatacji (cyklem \u017cycia) w por\u00f3wnaniu do urz\u0105dze\u0144 aktualnie dost\u0119pnych na rynku (wersja dedykowana pracy z wyrobami zapakowanymi), a tak\u017ce gwarantuje wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bci (wersja dedykowana pracy z wyrobami niezapakowanymi) oraz wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo podzespo\u0142\u00f3w robota w przypadku kolizji. Oferta przedsi\u0119biorstwa poszerzy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c o us\u0142ugi precyzyjnej obr\u00f3bki skrawaniem detali o skomplikowanych kszta\u0142tach wed\u0142ug indywidualnych projekt\u00f3w technicznych klient\u00f3w. Projekt wygeneruje 1 nowe miejsce pracy dla operatora obrabiarki CNC. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane przez Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Handlowo Us\u0142ugowe PioTech Piotr Chudy pod adresem: ul. \u0141agodna 10, 55-200 O\u0142awa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"PIOTECH\" PIOTR CHUDY", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno Handlowo Us\u0142ugowego PioTech poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych chwytak\u00f3w pneumatycznych do robot\u00f3w przemys\u0142owych dedykowanych bran\u017cy spo\u017cywczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "399500.00", "WARTOSC": "470000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "W wyniku realizacji inwestycji zostanie zakupiony : - kardiomonitor 1 szt. - respirator 1 szt. \u2013 75 000,00 z\u0142, - USG 1 szt., - aparat do znieczulania 1 szt. Ponadto w ramach projektu b\u0119dzie wybrana firma zewn\u0119trzna, kt\u00f3ra zajmie si\u0119 zarz\u0105dzaniem i rozliczeniem projektu oraz zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne \u2013 3 plakaty informacyjne.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w ZOZ O\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "394315.00", "WARTOSC": "463900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP MODA POLSKA WYBRANY RYNEK PERSPEKTYWICZNY: ROSJA, ZEA Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 we W\u0142oszech, Polsce, Francji, Niemczech, Rosji, ZEA W ZAKRESIE PROJEKTU realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, poprzez: -misje wyjazdowe -stoiska na imprezach targowo-konferencyjnych Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c misje wyjazdowe. Wybrane imprezy targowe, w kt\u00f3rych wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy opisane i uzasadnione zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo w harmonogramie projektu. Zorganizowane zostan\u0105 tak\u017ce misje wyjazdowe do ZEA. WNIOSKODAWCA POTWIERDZI\u0141 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 UDZIA\u0141U W WYBRANYCH TARGACH, ZGODNIE Z UWAG\u0104 NA S.15 INSTRUKCJI WYP\u0141ENIANIA WNIOSKU. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119dzie ODZIE\u017b DZIEWCZ\u0118CA marki MINIMI. W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: KIS 14. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE, 1. Projektowanie wzornicze. Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: Formy \u2013 prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2013 g\u0142\u0119bok\u0105 lub powierzchown\u0105, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z sekcj\u0105 C dzia\u0142 14 klasyfikacji PKD 2007. Firma, wprowadzi\u0142a jako jedyna w swojej ofercie unikatow\u0105 i niespotkan\u0105 grup\u0119 asortymentu, jakimi s\u0105 sukienki, bluzki i p\u0142aszczyki szyte z tkanin posiadaj\u0105cych certyfikat Oeko-Tex\u00ae Standard 100, kt\u00f3re stanowi\u0105 niezwykle unikatow\u0105 i bardzo interesuj\u0105c\u0105 gam\u0119 produkt\u00f3w. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY ZE \u015aRODK\u00d3W W\u0141ASNYCH WNIOSKODAWCY POCHODZ\u0104CYCH Z BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPERACYJNEJ.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA KINGA FALKIEWICZ", "TYTUL": "Ekspansja marki MINIMI poprzez promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "373002.02", "WARTOSC": "438825.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Celemproj.jest podniesienie poziomu nauczania w wybranych szko\u0142ach Gm. O\u0142awa, tj. Chwalibo\u017cyce (A), Gaci (B) oraz Osieku (C) poprzez wspomaganie nauki oraz prowadzonych zaj\u0119\u0107 w sz. dodat. zaj\u0119ciami w ramach realizowanego projektu.Dodat. zaj. b\u0119d\u0105rozwij.komp.kluczoweizwi\u0119ksza\u0142y szanseeduk.wedukacji. Wniniejszymprojekcieb\u0119dzierealizowanytypprojektuA,BiC,D,E. WramachtypuA dzieci zostan\u0105 obj\u0119te szeregiem zaj\u0119\u0107 dodatkowych (obok ju\u017c prowadzonych), kt\u00f3re pozwol\u0105 kompleksowo nabywa\u0107/rozwija\u0107 r\u00f3\u017anego typu kompetencje; zostan\u0105 przepr.zaj.dodat. z przedm. matemat., przyr., j\u0119zykowe, i TIK. WramachtypuBprzeprowadzone zostan\u0105 zaj\u0119cia eksperymentalne, g\u0142. z zakresu nauk przyr. oraz matem. Dodat. zostanie utworzona w szkl. B mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrod., oraz szkl.A mi\u0119dzyszkolna prac. matematycz.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do wsp\u00f3\u0142. miedzy szkol w celu lepsz. i efektyw. wykorzyst. posiad. bazy dyd. Wsp. bedzie tak\u017ce ze szko\u0142. sieci szk\u00f3\u0142 Gm. O\u0142awa,kt\u00f3re nie posiad. takiego wyposa\u017cenia i nie bior\u0105 udzia\u0142u w proj. Wszyst. w/w zaj. b\u0119d\u0105 uzup. ju\u017c odbywaj\u0105cych si\u0119 w szk. (potwierdzenie w arkuszach organ. szk A,B,C). Wyposa\u017ceniu obu pracow szk mat i przyr.jest dost do potrz. ich uzyt., w tym wyn. z niepe\u0142nospawnosci. Zak. wyp b\u0119dz dost do odpow et.edukk.Wproj.b\u0119dzier\u00f3wnie\u017crealizowtypD:wpieranieuczn. pop. dod. zaj. w zakr. indywid. pracy z uczniem ze specj. potrz. rozw. i eduk., w tym wsparcie ucznia m\u0142odszego przy jego przech. na kol. etap eduk. B\u0119d\u0105 to zaj\u0119cia uzupe\u0142niaj\u0105ce obecn\u0105 ofert\u0119 szk\u00f3\u0142 A, B, C (potwierdzenie w arkuszach organ. szk A,B,C). W ramach tego dzia\u0142ania szk. b\u0119d\u0105 te\u017c doposa\u017cane w pomoc. dyd. oraz specjalist. sprz\u0119t do rozpoz. potrz. rozw. i eduk., podr. szkolne, mat. dydak. dost. do potrz. uczn.niepe\u0142n. B\u0119d\u0105 one zgodne z konc. uniwersal. projektowania.W ramach typu proj. E dz. obok obecnie prowadz.wsp. psych.ped. zostan\u0105 dod. obj\u0119te zaj. z pom. psych-ped. pomoc ta skier. b\u0119dzie do ucz. z niepe\u0142n., ucz. zagro\u017c. przedwczesnym ko\u0144cz. nauki oraz ucz. uzdoln.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA", "TYTUL": "Akademia ma\u0142ego naukowca-zaj\u0119cia edukacyjne i specjalistyczne podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminy O\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "348400.26", "WARTOSC": "348400.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ATEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WSPARCIE FUNKCJONOWANIA FIRMY ATEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-27", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "583414.17", "WARTOSC": "686369.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 15 K, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa (gm. wiejska), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym:- 5 os. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich,- 10 os. biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans. Min. 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce [w rozumieniu przepis\u00f3w KC] obszary wiejskie \u2013 KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1)CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 15 K zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Z\u00f3rawina, O\u0142awa (gm. wiejska), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: 5 K powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich i 10K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez utworzenie we wsi Kie\u0142cz\u00f3wek nowego \u017c\u0142obka z 15 miejsacmi opieki i zapewnienie opieki ich dzieciom w okresie 01.10.2018-27.09.2020.G\u0141\u00d3WNEREZULTATY:- 15 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu-Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3repowr\u00f3ci\u0142ynarynekpracypoprzerwiezwi\u0105zanejzurodzeniem/wychowaniemdziecka,poopuszczeniuprogramu: 4-Liczbaos\u00f3bpozostaj\u0105cychbezpracy,kt\u00f3reznalaz\u0142yprac\u0119lubposzukuj\u0105pracypoopuszczeniuprogramu: 8", "BENEFICJENT": "JUSTXU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do pracy z Weso\u0142ymi Motylkami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "339579.69", "WARTOSC": "339579.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METALERG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Metalerg Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-20", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "319485.42", "WARTOSC": "454593.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i odnowa dw\u00f3ch wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy pl. Starozamkowym 14 i 15 w O\u0142awie w ramach kompleksowej rewitalizacji zdegradowanych obszar\u00f3w O\u0142awy. Projekt zosta\u0142 wskazany w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla miasta O\u0142awa przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 nr XXIII/164/16 z dnia 17 pa\u017adziernika 2016 r. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej, jak r\u00f3wnie\u017c ochrona dziedzictwa kulturowego z uwagi na lokalizacj\u0119 obiektu w \u015bcis\u0142ym centrum miasta w strefie ochrony konserwatorskiej. Wyznaczone w ramach projektu cele s\u0105 sp\u00f3jne z celami okre\u015blonymi w ramach LPR, a kt\u00f3re to zmierzaj\u0105 do wyeliminowania negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych oraz przestrzenno \u2013 funkcjonalnych, w tym zwi\u0105zanych ze z\u0142ym stanem technicznym budynk\u00f3w mieszkalnych. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Miasto O\u0142awa, kt\u00f3ra gwarantuje jego prawid\u0142owe przygotowanie, a dalej realizacj\u0119 w oparciu o w\u0142asne zasoby techniczne i ludzkie oraz do\u015bwiadczenie w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych. Projekt jest gotowy do realizacji, posiada wszystkie wymagane prawem dokumenty i pozwolenia. Zakres rzeczowy projektu obejmuje w odniesieniu do obydwu przedmiotowych budynk\u00f3w: - opracowanie dokumentacji projektu (dokumentacji projektowej i studium wykonalno\u015bci) - roboty budowlane, w tym m.in.: remont elewacji, dachu, remont i budow\u0119 nowych komin\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 instalacji WLZ, oraz pozosta\u0142ych instalacji elektrycznych (WLZ mieszka\u0144, instalacji telewizyjnej i domofonowej - wydatek niekwalifikowalny) - przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, informuj\u0105cych o dofinansowaniu projektu z UE. W ramach zada\u0144 rewitalizacyjnych budynk\u00f3w podj\u0119te b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne. Ponadto budynki zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez zastosowanie instalacji domofonowej dostosowanej dla os\u00f3b niewidomych i niedowidz\u0105cych. Efektem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u0141AWA", "TYTUL": "Remont i odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych \u2013 pl. Starozamkowy 14 i 15 w O\u0142awie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "305808.80", "WARTOSC": "940362.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Firma Metal-Progress zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 cz\u0119\u015bci i akcesori\u00f3w zamiennych do samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, przyczep i naczep oraz do autobus\u00f3w, a zakresem swojej dzia\u0142alno\u015bci obejmuje produkcj\u0119 tulei, sworzni, resor\u00f3w, mechanizm\u00f3w zmiany bieg\u00f3w, cz\u0119\u015bci konstrukcji, nakr\u0119tek do k\u00f3\u0142, \u015brub oraz kluczy do k\u00f3\u0142. Oferta Firmy zawiera ponad 350 r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bci zamiennych, kt\u00f3re produkowane s\u0105 do wielu marek samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych. Priorytetem dla firmy jest przede wszystkim kompleksowa obs\u0142uga klient\u00f3w w trosce o zapewnienie im maksymalnej satysfakcji cenowej oraz jako\u015bciowej. Metal-Progress konsekwentnie rozwija swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w celu podnoszenia swojej pozycji konkurencyjnej na rynku oraz wychodzenia naprzeciw oczekiwaniom odbiorc\u00f3w. W tym celu we wsp\u00f3\u0142pracy ze swoimi partnerami (dystrybutorami) Wnioskodawca analizuje oraz identyfikuje aktualne zapotrzebowanie rynkowe, nie tylko w\u015br\u00f3d swoich klient\u00f3w. W ten spos\u00f3b, id\u0105c w \u015blad za zidentyfikowanymi potrzebami rynkowymi w zakresie narz\u0119dzi do monta\u017cu, dzia\u0142 technologiczno-konstruktorski Metal-Progress opracowa\u0142 koncepcje, a nast\u0119pnie w porozumieniu z zewn\u0119trzn\u0105 firm\u0105 i zaprojektowa\u0142 nowy typ narz\u0119dzia, kt\u00f3rego prototyp powsta\u0142 w drugiej po\u0142owie tego roku. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest zatem wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Metal-Progress poprzez wdro\u017cenie najnowocze\u015bniejszych metod obr\u00f3bki metalu i wykorzystaniu ich przy seryjnej produkcji autorskich i innowacyjnych docisk\u00f3w wielofunkcyjnych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"METAL - PROGRESS\" CZES\u0141AW OLEJNIK, JANUSZ WASZCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez Metal-Progress najnowocze\u015bniejszych metod obr\u00f3bki metalu w produkcji innowacyjnych docisk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "299439.46", "WARTOSC": "355291.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w O\u0142awie poprzez wdro\u017cenie w jednostce usprawnie\u0144 polegaj\u0105cych bna oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnejW ramach projektu , wdra\u017cania zmiany struktury GOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione :Stanowisko ds. pierwszego kontaktu, oraz zostan\u0105 utworzone sekcje odpowiadaj\u0105ce potrzebom odbiorc\u00f3w.Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u01441. Przygotowanie do wdro\u017cenia zmany organizacji i funkcjonowania OPS2.Wdro\u017cenie nowego modelu, sta\u0142y monitoring wdra\u017canych zmian.3.wsparcie merytoryczne: superwizja i szkolenia.Projekt zak\u0142ada przestrzeganie zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.Dzia\u0142ania w ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami Ustawy z dn. 12.03.2004 r. o pom. spo\u0142. (Dz. U. z 2017 r. poz. 1769 z p\u00f3\u017an. zm.) i przepisami wyk. do tej ustawy.Wnioskodawca w zakresie realizacji proj. wdro\u017cy w ramach swojej jednostki org.nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pom. spo\u0142. oraz apewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142. od pracy socjalnej, w oparciu o zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej oraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u0141AWA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Efektywna pomoc spo\u0142eczna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-08-06", "DOFINANSOWANIE": "261120.00", "WARTOSC": "401472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem proj. jest: 1. Zakup us\u0142ugi, polegaj\u0105cej na opracow. nowej innowacji procesowej, pn. \u201eInnowacyjna Metoda Hartowania Matrycowego\u201d (\"IMHM\"), wraz z opracowaniem 1 kpl. prototypu matryc, b\u0119d\u0105cych jednym z element\u00f3w \"IMHM\" oraz opracowanie prototypu udoskonalonego produktu \"talerz do urz\u0105dze\u0144 rolniczych\", niezb\u0119dnego do weryfikacji poprawno\u015bci \"INHM\"; uwzgl\u0119dniaj\u0105cej opracowanie: a)proj. in\u017cynieryjnego nowej technologii produkcji, b)wykonanie prototypu matryc w liczbie 1 kpl., b\u0119d\u0105cych jednym z element\u00f3w \"IMHM\"; c)zako\u0144czenie prac bad.-rozw. na etapie sprawdzenia i demonstracji w warunkach rzeczywist. (tj. w przedsi\u0119biorstwie Wn.),opracowanej w ramach proj. innowacji procesowej d) w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w (tj. Wn.) w proces testowania \"IMHM\" i wykonanie badania\u2013wywiadu bezpo\u015br. z Wn. (tj. ko\u0144cowy u\u017cytkownik), zorganizow. i przeprowadz. przez Wykonawc\u0119, po przeprowadzonych testach e)wykonanie 20 szt. prototypu udoskon. prod., w postaci talerzy do urz\u0105dze\u0144 rolniczych, przy zastosowaniu \"IMHM\", f)sprawdz. i demonstr. w warunkach rzeczywistych (tj. grunt rolny), udoskonal. prod. w postaci talerzy do urz\u0105dze\u0144 rolniczych g) w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w, (7 os.), b\u0119d\u0105cych przedstawicielami grupy docel., poprzez ich udzia\u0142 w testowaniu udoskonalon. prod.,kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w warunkach rzeczywistych (grunt rolny) i badania-wywiadu bezpo\u015bredn.,zorganizow. i przeprow. przez Wykonawc\u0119; 2. Zakup materia\u0142u: sta\u0142 narz\u0119dziowa i stal borowa, niezb\u0119dnego do wykonania prototypu matryc i prototypu udoskonalon. produktu. Innowacja procesowa b\u0119dzie polega\u0142a na opracow. \"IMHM\", tj. nowej technologii produkcji o poziomie innowacji na skal\u0119 kraju.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE TABO KU\u0179NIA TOMASZ JANICKI", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi, maj\u0105cej na celu opracowanie innowacji procesowej, pn. \" Innowacyjna Metoda Hartowania Matrycowego\", dla przedsi\u0119biorstwa TABO KU\u0179NIA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849088.15", "WARTOSC": "1000362.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2019- VIII 2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 35 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (33 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 35 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 oraz kurs\u00f3w dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zawodowej opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj: -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 35 os\u00f3b (33 kobiety/2 m\u0119\u017cczyzn).-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 5 os\u00f3b (5 kobiet) (80% z 6 os\u00f3b).-Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 26 os\u00f3b (88% z 29 os\u00f3b, w tym 25 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice z powiat\u00f3w strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-17", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "248120.10", "WARTOSC": "359044.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. ReviveMachines Sp. z o.o. jest przedsi\u0119biorstwem specjalizuj\u0105cym si\u0119 w integracji projekt\u00f3w Internetu Rzeczy (IoT), posiada r\u00f3wnie\u017c kompetencje w zakresie projektowania uk\u0142ad\u00f3w elektronicznych, komunikacja w sieciach telekomunikacyjnych i tworzenia oprogramowania dzia\u0142aj\u0105cego w chmurze. Proponuje m.in rozwi\u0105zania dla Smart City/Green City. Sp\u00f3\u0142ka wdra\u017ca aktualnie w tym obszarze projekty pilota\u017cowe w dw\u00f3ch du\u017cych miastach powy\u017cej 100 ty\u015b. mieszka\u0144c\u00f3w. Planuje dalej rozwija\u0107 si\u0119 w tym obszarze i spodziewa si\u0119 dynamicznego zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy w obliczu rewolucji w bran\u017cy telekomunikacyjnej jak\u0105 w najbli\u017cszych latach b\u0119dzie wdra\u017canie przez operator\u00f3w sieci typu LPWAN, kt\u00f3re oferuj\u0119 ogromne mo\u017cliwo\u015bci aplikacjom Internetu Rzeczy. Widz\u0105c brak na rynku urz\u0105dze\u0144 uniwersalnych i energooszcz\u0119dnych Sp\u00f3\u0142ka postanowi\u0142a opracowa\u0107 w\u0142asn\u0105 bateryjn\u0105 mikroprocesorow\u0105 platform\u0119 do zastosowa\u0144 sensorycznych dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w sieciach LPWAN, kt\u00f3ra mia\u0142aby dodatkow\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskiwania energii z otoczenia. Rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re planujemy opracowa\u0107 b\u0119dzie bardzo innowacyjnym, nie tylko w skali kraju, ale i w skali globalnej. Opracowana w wyniku realizacji projektu platforma znacz\u0105co poszerzy mo\u017cliwo\u015bci tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w IoT na rynek Industrial / Smart City i inne. Uruchamianie sieci LPWAN b\u0119dzie w najbli\u017cszym latach jednym z g\u0142\u00f3wnych driver-\u00f3w bran\u017cy telekomunikacyjnej i znacznie przyspieszy rozw\u00f3j rynku IoT, a dzi\u0119ki opracowaniu bateryjnej uniwersalnej platformy sensorycznej dzia\u0142aj\u0105cej w nowego rodzaju sieciach LPWAN, Sp\u00f3\u0142ka spodziewa si\u0119 dynamicznie rozwija\u0107 zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i rynku globalnym.", "BENEFICJENT": "REVIVEMACHINES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uniwersalna mikroprocesorowa platforma sprz\u0119towa do zastosowa\u0144 sensorycznych dzia\u0142aj\u0105ca w sieciach LPWAN dla budowy autonomicznych sensor\u00f3w i sieci sensorowych z opcj\u0105 pozyskiwania energii z otoczenia (energy harvesting)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "STUDIO REKLAMY WENA TOMASZ JURCZAK", "TYTUL": "\"Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla Studio Reklamy WENA Tomasz Jurczak\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-21", "DOFINANSOWANIE": "10552928.03", "WARTOSC": "27992078.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej modernizacji dw\u00f3ch stacji elektroenergetycznych, obejmuj\u0105cej w szczeg\u00f3lno\u015bci: - budow\u0119, przebudow\u0119 i rozbi\u00f3rk\u0119 urz\u0105dze\u0144 i infrastruktury technicznej stacji 110/20/10 kV R-128 Wroc\u0142aw Krzywoustego; - budow\u0119, przebudow\u0119 i rozbi\u00f3rk\u0119 urz\u0105dze\u0144 i infrastruktury technicznej stacji 110/20 kV R-186 O\u0142awa. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dla stacji 110/20/10 kV R-128 Wroc\u0142aw Krzywoustego obejmowa\u0107 b\u0119dzie: \u2022 demonta\u017c istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (w tym istniej\u0105cej rozdzielni 110 kV, demonta\u017c i/lub dostosowanie element\u00f3w zagospodarowania terenu, demonta\u017c obiekt\u00f3w kubaturowych); \u2022 niwelacj\u0119 terenu; \u2022 budow\u0119 rozdzielni napowietrznej 110 kV; \u2022 budow\u0119 2 stanowisk transformator\u00f3w mocy 110/20/10 kV; \u2022 budow\u0119 budynku technicznego; \u2022 budow\u0119 wn\u0119trzowej, 48-polowej rozdzielni SN; \u2022 budow\u0119 wn\u0119trzowych 4 stanowisk transformator\u00f3w potrzeb w\u0142asnych TPW; \u2022 przebudow\u0119 podej\u015b\u0107 liniowych 110 kV; \u2022 budow\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych SN; \u2022 budow\u0119 infrastruktury dostosowanej do nowego uk\u0142adu stacji 2. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dla stacji 110/20 kV R-186 O\u0142awa obejmowa\u0107 b\u0119dzie: \u2022 demonta\u017c istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (w tym istniej\u0105cej rozdzielni 110 kV, demonta\u017c i/lub dostosowanie element\u00f3w zagospodarowania terenu w postaci, demonta\u017c obiekt\u00f3w kubaturowych); \u2022 niwelacj\u0119 terenu; \u2022 budow\u0119 rozdzielni napowietrznej 110 kV; \u2022 budow\u0119 budynku technicznego; \u2022 budow\u0119 wn\u0119trzowej, 44-polowej rozdzielni 20 kV; \u2022 budow\u0119 wn\u0119trzowych stanowisk transformator\u00f3w potrzeb w\u0142asnych TPW; \u2022 przebudow\u0119 wn\u0119trzowych 2 stanowisk baterii kondensator\u00f3w r\u00f3wnoleg\u0142ych BKR1 10 kV i BKR2; \u2022 przebudow\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych SN; \u2022 budow\u0119 infrastruktury dostosowanej do nowego uk\u0142adu stacji", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Przebudowa stacji 110/20/10 kV R-128 Wroc\u0142aw Krzywoustego oraz 110/20 kV R-186 O\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-27", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "230342.73", "WARTOSC": "419809.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja 3 budynk\u00f3w mieszkalno-u\u017cytkowych: - ul. Rynek 16 w O\u0142awie, dz. nr 9/11, AM-61 - ul. Rynek 27 w O\u0142awie, dz. nr 18/9, AM-61 - ul. Rynek 28-29 w O\u0142awie, dz. nr 18/11, AM-61 Wpisanie do rejestru zabytk\u00f3w: - ul. Rynek 27 - decyzja nr A/3993/391 z dn. 25.11.1956 - ul. Rynek 28-29 - decyzja nr A/3993/391 z dn. 25.11.1956 oraz A/4006/1037 z dn. 21.01.1964r. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem projektu jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Rynek 28-29 w O\u0142awie. W wyniku realizacji projektu nie jest planowana zmiana przeznaczenia budynku. Zakres prac obejmuje prace zwi\u0105zane z remontem elewacji budynk\u00f3w ul. Rynek 16, ul. Rynek 27 oraz ul. Rynek 28-29 w O\u0142awie. Projekt jest gotowy do realizacji, dotychczas uzyskano pozwolenia na budow\u0119, pozwolenia konserwatorskie, opracowano studium wykonalno\u015bci realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Prace remontowe nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Celem bezpo\u015brednim realizacji projektu jest rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w, poprzez remont i odnow\u0119 cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych w/w budynk\u00f3w (wy\u0142\u0105cznie w zakresie wsp\u00f3lnych cz\u0119\u015bci mieszkalnych), inwestycja zosta\u0142a uj\u0119ta w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Miasta O\u0142awa na lata 2016-2023 (Lista A). Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144: - prace przygotowawcze \u2013 przygotowanie studium wykonalno\u015bci wraz z analiz\u0105 finansow\u0105 oraz wnioskiem o dofinansowanie, - remont i odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych - Rynek 16, Rynek 27, Rynek 28-29 w O\u0142awie, - dzia\u0142ania informacyjne, - nadz\u00f3r inwestorski. Operatorem inwestycji b\u0119dzie Centrum Obs\u0142ugi Nieruchomo\u015bci \"BLD\" Sp. z o.o. Wnioskodawca wspierany przez niniejsz\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 b\u0119dzie posiada\u0142 odpowiednie zaplecze organizacyjno-techniczne, potencja\u0142 administracyjny, zdolno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 do wdro\u017cenia projektu i utrzymania jego trwa\u0142o\u015bci. Prace budowlany zaplanowane na czas realizacji b\u0119d\u0105 prowadzone przy budynkach zabytkowych. Ponadto infrastruktura zostanie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. RYNEK 28-29 W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Remont i odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych - Rynek 16, Rynek 27, Rynek 28-29 w O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "213360.00", "WARTOSC": "374904.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem proj. jest zakup od IOB us\u0142ug doradczych, wspieraj\u0105cych opracowanie i wdro\u017cenie 1 innowacji procesowej pn. \"Innowacyjna Metoda Hartowania Matrycowego\" (\"IMHM\") oraz 1 innowacji produktowej pn. \"talerz do urz\u0105dze\u0144 rolniczych\", wytworzonego przy zastosowaniu innowacji procesowej \"IMHM\"; przez przedsi\u0119biorstwo Tabo Ku\u017ania, tj: Us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji w rozumieniu art. 2 pkt 94 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014, tj: a. Pomocy w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej,niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacyjnego produktu-opracow. specyfikacji funkcjonalnej i technicznej innowacji produktowej; opracow. warunk\u00f3w dla ich wdro\u017cenia, przy uwzgl\u0119dnieniu specyfiki bran\u017cy b. Pomocy w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej, niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacyjnego procesu-opracow. specyfikacji funkcjonalnej i technicznej innowac. procesowej i opracow. warunk\u00f3w dla ich wdro\u017cenia, przy uwzgl\u0119dnieniu specyfiki bran\u017cy c. Doradztwa w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej innowac. produktu-przeprowadzenie analizy mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zabezpieczenia w\u0142asno\u015bci intelektualnej innowacji produktowej (\"talerz\") na terenie UE i \u015bwiata oraz wskazanie konkretnych rozwi\u0105za\u0144, tj. mo\u017cliwych do uzyskania rodzaj\u00f3w ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej \"talerz\" oraz wskazanie ich koszt\u00f3w. d. Opracow. strategii marketingowej innowac. produktu-okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwych narz\u0119dzi marketingowych i sposobu ich wdro\u017cenia;okre\u015bl. sposobu komunikacji oraz identyfikacji wizualnej produktu jako podstawy strategii komunikacji e. Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji procesowej-- Pilota\u017cowe wdro\u017cenie i kontrola jego efekt\u00f3w w zakresie innowac. procesu. Innowacja, kt\u00f3rej dotyczy dofinansowywana us\u0142uga p", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE TABO KU\u0179NIA TOMASZ JANICKI", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, wspieraj\u0105cych wdro\u017cenie1 innowacji procesowej i 1 produktowej, w przedsi\u0119biorstwie Tabo Ku\u017ania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAKPOL PIOTR ZAKONEK", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY ZAKPOL PIOTR ZAKONEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "189685.40", "WARTOSC": "223467.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Pojekt dotyczy ograniczenia problemu dost\u0119pno\u015bci do miejsc w edukacji przedszk. w mie\u015bcie O\u0142awa wynikaj\u0105cego z przepr. diagnozy w mie\u015bcie O\u0142awa oraz ze zdiagnozowania deficyt\u00f3w w edukacji przedszk. w mie\u015bcie O\u0142awa. Jest odpowiedzi\u0105 na: 1) ograniczone miejsca w O\u0142awie w edukacji przedszk. dzieci w wieku 3 lat, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, tj. dla dzieci posiadaj\u0105cych orzeczenie lub opini\u0119 z poradni psych.-pedag. Wnioskodawca dopuszcza udzia\u0142 dzieci 2,5-letnich w szczeg\u00f3lnie uzasadnionych przypadkach okre\u015blonych w pkt. 3.2 wniosku; 2) niewielk\u0105 dodatkow\u0105 ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j dzieci na wczesnym poziomie edukacji. Wnioskodawca utworzy nowe miejsca przedszkolne w swojej siedzibie, tj. zakupi do sali dla nowoutworzonej 15-osobowej grupy 3 latk\u00f3w, w tym 2 niepe\u0142nosprawnych niezb\u0119dne mebelki dla dzieci, pomoce dydakt. i zabawki oraz przez okres 10 m-cy, tj. 01.07.2017-30.04.2018 b\u0119dzie realizowa\u0142 podstaw\u0119 programow\u0105 zgodne z przedmiotowym rozporz\u0105dzeniem MEN z nowoutworzon\u0105 grup\u0105. Jednocze\u015bnie b\u0119dzie prowadzi\u0142 dodatkowe zak\u0119cia: 1) grupowe z j\u0119zyka angielskiego, kompetencji matematyczno-technicznych, kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych i logopedii - rozwijaj\u0105ce w\u0142a\u015bciwe postawy, strategie uczenia si\u0119, sprawnego my\u015blenia, pozytywnego rozwoju umys\u0142owego dziecka; 2) indywidualne z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105: z kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych, z logopedii, z terapii sensorycznej maj\u0105ce na celu wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144, szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonych w pkt. 4.1 wniosku b\u0119dzie zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych w O\u0142awie i podniesienie kompetencji dzieci przedszkolnych oraz wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w u dzieci z niepe\u0142nospr. poprzez rozw\u00f3j na wczesnym etapie edukacji, a mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych w przedszkolu po zako\u0144czeniu realizacji projektu pozwoli na lepszy start dzieci w p\u00f3\u017aniejszym okresie edukacji.", "BENEFICJENT": "EWA MA\u0141GORZATA IDCZAK GABINET TERAPII LOGOPEDYCZNEJ CENTRUM ROZWOJU DZIECKA \"KREDKA\"", "TYTUL": "Przedszkole dla dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "189495.64", "WARTOSC": "517954.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 w ramach projektu jest firma \u201eS\u0142owik\u201d Sp. z o.o., zajmuj\u0105ca si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w dla bran\u017cy budowlanej i hurtowni. W celu dalszego rozw. firmy i wzrostu jej konkurenc. sp\u00f3\u0142ka postanowi\u0142a zrealizowa\u0107 niniejsz\u0105 inwestycj\u0119. Projekt Wnioskodawcy b\u0119dzie realizowany w terminie od 11 stycznia 2016 r. do 30 kwietnia 2016 r. i obejmie zakup nast\u0119p. urz\u0105dze\u0144: - wtryskarki o wi\u0119kszej \u015brednicy \u015blimaka, na kt\u00f3rej produkowane b\u0119d\u0105 obudowy oczka poziomu poziomnicy ( detal wi\u0119kszy) - wtryskarki o mniejszej \u015brednicy \u015blimaka, na kt\u00f3rej produkowane b\u0119d\u0105 \u201eko\u0142yski\u201d ( detal mniejszy) do kt\u00f3rych wk\u0142adane b\u0119d\u0105 oczka obudowy poziomnicy oraz maskownica ca\u0142ej obudowy Inwestycja zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c: - zakup us\u0142ug zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem projektem w celu prawid\u0142owego, efektywnego i szybkiego zrealizowania i rozliczenia projektu - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105 projektu w postaci katalog\u00f3w - zatrudnienie niezb\u0119dnego pracownika, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie obs\u0142uga zakupionych maszyn. Z pomoc\u0105 powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 do produkcji udoskonalone produkty: poziomnic\u0119 elektroniczn\u0105 oraz poziomnic\u0119 budowlan\u0105 z innowacyjnym osadzeniem i obudow\u0105 libelli. Udoskonalone produkty powsta\u0142e w ramach realizacji projektu, jak i sam spos\u00f3b ich wytworzenia stanowi\u0105 innowacj\u0119 w skali kraju, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czona do wniosku opinia o innowac., a tak\u017ce zg\u0142oszenie patentowe, kt\u00f3rego dokona\u0142 Wnioskodawca na innowacyjne element, a wi\u0119c osadzenie i obudow\u0119 libelli. Zrealizowanie powy\u017cszych zada\u0144 zapewni realizacj\u0119 cel\u00f3w sp\u00f3\u0142ki opieraj\u0105cych si\u0119 na ch\u0119ci ci\u0105g\u0142ego rozwoju i wzro\u015bcie konkurencyjno\u015bci. Udoskonalone produkty oferowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na rynku kraj., jak r\u00f3wnie\u017c na rynkach zagran.. Efektem projektu b\u0119dzie wprowadz. do oferty przedsi\u0119b. i na rynki (polski i zagraniczny) innowacji prod. i procesowej, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy si\u0119 konkuren. firmy S\u0142owik, a tak\u017ce nast\u0105pi rozw\u00f3j ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "\"S\u0141OWIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji przez firm\u0119 \"S\u0141OWIK\" Sp. z o.o. poziomnicy elektronicznej i budowlanej z innowacyjnym osadzeniem i obudow\u0105 libelli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METAL-TRANS PIOTR MARAJ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa : Metal-Trans Piotr Maraj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-23", "DATA_START": "2016-08-12", "DOFINANSOWANIE": "170200.92", "WARTOSC": "319158.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany jest w Prywatnej Praktyce Rodzinnej J\u00f3zef Jarosz w Owczarach. Projekt dotyczy modernizacji budynku o\u015brodka zdrowia. Projekt ma polega\u0107 na wymianie wszystkich starych urz\u0105dze\u0144 technicznych energoch\u0142onnych, przebudowie budowlanej zwi\u0105zanej z uzyskaniem maksymalnych oszcz\u0119dno\u015bci energetycznych. G\u0142\u00f3wnie to wymiana centralnego ogrzewania, budowa nowej kot\u0142owni (z zastosowaniem najnowszych technologii), ocieplenie budynku i poddasza, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowa w cz\u0119\u015bci instalacji elektrycznej wprowadzaj\u0105c wszystkie systemy energooszcz\u0119dne (wy\u0142\u0105czniki czasowe, pokojowe, ruchu, wymiana systemu o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, itd.), zastosowanie pomp ciep\u0142a wykorzystuj\u0105c ciep\u0142o z kuchni ze sch\u0142adzaniem, zastosowanie systemu zarz\u0105dzania ca\u0142o\u015bci\u0105, budowa paneli fotowoltaicznych, budowa bufor\u00f3w ciep\u0142a, systemy zarz\u0105dzania i kontroli ca\u0142o\u015bci\u0105. Odbiorcami projektu maj\u0105 by\u0107 wnioskodawca oraz potencjalni klienci korzystaj\u0105cy z obiektu, a tak\u017ce mieszka\u0144cy (zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144). Efekty projekty obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 zmniejszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu oraz zastosowanie ekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a energii.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF JAROSZ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Praktyki Lekarza Rodzinnego J\u00f3zef Jarosz w Owczarach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "132045.39", "WARTOSC": "201750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy b\u0119dzie realizowany w ramach jednego etapu od 01.06.2016 r. do 31.03.2017 r. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa DUDEK \u2013 KONSTRUKCJE STALOWE MARCIN DUDEK oraz partner\u00f3w Kwa\u015bniewski Tomasz Projektowanie Architektoniczne i Elektroinstalacje-Pomiary Miros\u0142aw Sokalski. Celem Wnioskodawcy oraz Partnerstwa jest ponadto zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego poprzez eksport ich ofert na wybrane rynki zagraniczne:Ukraina, Angola, Niemcy, Chorwacja, S\u0142owacja Cele te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez stworzenie d\u0142ugoterminowych strategii biznesowych dla Wnioskodawcy oraz Partner\u00f3w. Przygotowanie strategii wymaga poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Strategii dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych \u2013 16 500 z\u0142 na Przedsi\u0119biorstwo. 2. Dostosowanie produkt\u00f3w do wymog\u00f3w zagranicznych rynk\u00f3w \u2013 6 000 z\u0142 na Przedsi\u0119biorstwo. 3. Zakup baz danych \u2013 14 000 z\u0142 na Przedsi\u0119biorstwo. 4. Zakup us\u0142ug doradczych \u2013 12 000 z\u0142 na Przedsi\u0119biorstwo. Ponadto cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez przygotowanie Planu Rozwoju Eksportu. Jest to wydatek 18 750 z\u0142 na Przedsi\u0119biorstwo. Ca\u0142kowity koszt realizacji projektu dla jednego przedsi\u0119biorstwa to 67 250 z\u0142. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Inwestycje produkcyjne: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 0 \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 3 \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci -3 \u2022 Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji - 0", "BENEFICJENT": "DUDEK \u2013 KONSTRUKCJE STALOWE MARCIN DUDEK", "TYTUL": "Internacjonalizacja oferty firmy Dudek- Konstrukcje Stalowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "107676.09", "WARTOSC": "107676.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CITODENT CENTRUM STOMATOLOGICZNE SP\u00d3\u0141KA JAWNA FURTAK-POBROTYN I S - KA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "102665.13", "WARTOSC": "102665.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "W\u00d3JCIK JAN PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy W\u00d3JCIK JAN Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Handlowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "900723.58", "WARTOSC": "1587620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014.Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej w postaci uruchomienia portalu do organizacji kontakt\u00f3w os\u00f3b zainteresowanych skorzystaniem z wzajemnych us\u0142ug w zakresie wsp\u00f3\u0142dzielenia powierzchni oraz innowacyjno\u015bci organizacyjnej. Rozwi\u0105zanie polega na utworzeniu aplikacji, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mog\u0142y zg\u0142asza\u0107 si\u0119 osoby potrzebuj\u0105ce przewie\u017a\u0107 przesy\u0142k\u0119 oraz osoby posiadaj\u0105ce woln\u0105 przestrze\u0144 do przewozu. W ten spos\u00f3b osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y swobodnie nadawa\u0107 przesy\u0142ki z miejsca zamieszkania, b\u0105d\u017a pracy, bez konieczno\u015bci ruszania si\u0119 z miejsca. Z kolei inne osoby b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 woln\u0105 przestrze\u0144 pozostaj\u0105c\u0105 w poje\u017adzie. W celu wdro\u017cenia innowacji niezb\u0119dne b\u0119dzie skorzystanie z us\u0142ug IOB: -uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji -przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji -identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji -poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii -pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji -doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii -analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji -doradztwo,pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji -monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji -doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej -opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji. Projekt obejmuje zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem innowacji organizacyjnej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne: -komputer...", "BENEFICJENT": "AXELINE 24 GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego portalu do organizacji kontakt\u00f3w os\u00f3b zainteresowanych skorzystaniem z wzajemnych us\u0142ug w zakresie wsp\u00f3\u0142dzielenia powierzchni przy wsparciu IOB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50400.00", "WARTOSC": "147600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo TOMET, specjalizuje si\u0119 w obr\u00f3bce mechanicznej element\u00f3w metalowych. Firma wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 na rynku z po\u015br\u00f3d swoich konkurent\u00f3w, kompleksowo\u015bci\u0105 podej\u015bcia do obs\u0142ugi klienta. Kontrahenci przychodz\u0105c do firmy, mog\u0105 zleci\u0107 zaprojektowanie od podstaw i stworzenie linii produkcyjnych. Jedn\u0105 z przyk\u0142adowych realizacji Wnioskodawcy jest zaprojektowanie, stworzenie oraz wdro\u017cenie u swojego klienta linii do produkcji poduszek powietrznych. Dzi\u0119ki temu przedsi\u0119biorstwo uzyskuje spor\u0105 przewag\u0119 nad konkurentami. Jednak by zachowa\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 oraz sprosta\u0107 wymaganiom rynku, konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, zmierzaj\u0105cych do oferowania nowych us\u0142ug/produkt\u00f3w \u2013 znacznie bardziej dok\u0142adnych detali, kt\u00f3rych obecnie firma nie jest w stanie wytworzy\u0107. Do tej pory, firma korzysta z us\u0142ug zewn\u0119trznych celem obr\u00f3bki metali grubszych ni\u017c 6 mm. Generuje to wysokie koszty, zwi\u0105zane z transportem oraz zwi\u0119ksza czas realizacji, przez co firma traci na konkurencyjno\u015bci. Nowy proces technologiczny, umo\u017cliwi firmie obr\u00f3bk\u0119 metali do 20 mm, a dok\u0142adno\u015b\u0107 tego procesu, umo\u017cliwi rezygnacj\u0119 z kolejnej fazy czyli gratowania i frezowania. Zamierzeniem inwestycji, jest zakup takiego urz\u0105dzenia, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie wykona\u0107 p\u00f3\u0142produkt z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 0,2 mm. Dodatkowo firma planuje instalacj\u0119 urz\u0105dzenia z magnetyczn\u0105 g\u0142owic\u0105, kt\u00f3ra przeciwdzia\u0142a uszkodzeniom detali, gdy\u017c nawet w przypadku b\u0142\u0119du i kolizji g\u0142owicy z detalem, g\u0142owica zostanie automatycznie od\u0142\u0105czona od urz\u0105dzenia, co zapobiegnie dalszym stratom. Urz\u0105dzenie zostanie wyposa\u017cone tak\u017ce w st\u00f3\u0142 wodny (zapobiega powstawaniu iskier, zast\u0119puje odci\u0105g) oraz narz\u0119dzie do grawerowania, co pozwoli rozszerzy\u0107 dodatkowo us\u0142ugi o ten element. Wnioskodawca dysponuje odpowiednim lokalem do realizacji projektu oraz posiada zasoby osobowe. Wskazane w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku. Projekt zostanie zlokalizowany w Godzikowicach.", "BENEFICJENT": "CHRZANOWSKI TOMASZ TOMET TOMASZ CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji, szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa TOMET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-11-23", "DOFINANSOWANIE": "45900.00", "WARTOSC": "66420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eRozw\u00f3j firmy Papaya Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w na rynek polski i rynki zagraniczne\u201d jest pozyskanie wiedzy i dedykowanego doradztwa w aspekcie: 1.) D\u0142ugookresowej (5-letniej) strategii biznesowej 2.) Planu kr\u00f3tkoterminowego (rocznego) rozwoju eksportu. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zaplanowania dzia\u0142a\u0144 biznesowych firmy Papaya Sp. z o.o. : \u2022 W d\u0142ugim terminie na bazie d\u0142ugookresowej strategii biznesowej \u2022 W kr\u00f3tkim okresie: wej\u015bcia na rynki zagraniczne na bazie kr\u00f3tkoterminowego planu eksportu Celami po\u015brednimi projektu s\u0105: \u2022 Pozyskanie planu skutecznego wej\u015bcia na rynek polski z innowacyjn\u0105 ofert\u0105 produktow\u0105 \u2022 Pozyskanie planu budowy d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej i stabilnych \u017ar\u00f3de\u0142 przychod\u00f3w \u2022 Pozyskanie 5-letniej strategii dzia\u0142a\u0144 marketingowych na rynku polskim \u2022 Pozyskanie planu skutecznego wej\u015bcia na rynki zagraniczne (Niemcy, Wielka Brytania, Francja, Rosja, Japonia) i rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane w drodze zakupu strategii od wyspecjalizowanych zewn\u0119trznych firm doradczych: 1.) D\u0142ugookresowej (5-letniej) strategii biznesowej 2.) Planu kr\u00f3tkoterminowego (rocznego) rozwoju eksportu. Dzi\u0119ki pozyskanej wiedzy i planom kr\u00f3tko- i d\u0142ugo-okresowym, Wnioskodawca dokona wej\u015bcia z nowym produktem na rynek polski, a nast\u0119pnie na rynki zagraniczne. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie liczby etat\u00f3w w firmie Papaya Sp. z o.o. (wzrost o 1 EPC). Osoba zatrudniona zajmowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wsparciem zarz\u0105du firmy we wdra\u017caniu zakupionych strategii.", "BENEFICJENT": "PAPAYA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Papaya Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w na rynek polski i rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-03", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "40600.00", "WARTOSC": "98216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 czterech os\u00f3b z firmy Aleuro w targach zagranicznych PLMA World\u2019s of Private Label 2017 w Amsterdamie. Targi PLMA to najbardziej presti\u017cowa impreza bran\u017cy Private Label w Europie, rokrocznie skupiaj\u0105ca wszystkich licz\u0105cych si\u0119 przedstawicieli bran\u017cy, do kt\u00f3rych skierowany b\u0119dzie niniejszy przedmiotowy projekt. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2017 r. do 31.05.2017 r. i obejmowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania: 1. Opracowanie koncepcji i projektu stoiska 2. Zaprojektowanie i wydruk katalog\u00f3w produkt\u00f3w 3. Realizacja stoiska 4. Op\u0142ata za stoisko i wpisowe na targi 5. Nocleg dla 4 przedstawicieli Wnioskodawcy 6. Transport G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie ekspansji Wnioskodawcy na rynki zagraniczne, poprzez udzia\u0142 w tragach zagranicznych PLMA World\u2019s of Private Label 2017 w Amsterdamie. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu zaliczy\u0107 mo\u017cna: - pozyskanie nowych i utrzymanie dotychczasowych kontakt\u00f3w gospodarczych, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 weryfikacji najnowszych trend\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany do\u015bwiadczenia, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 poprawy presti\u017cu i poziom konkurencyjno\u015bci firmy, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpo\u015bredniego kontaktu z klientami, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na uzyskanie informacji dotycz\u0105cych ich oczekiwa\u0144 i potrzeb, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania informacji o rynku, w tym o zapotrzebowaniu, nowych konkurentach, dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 firm konkurencyjnych. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te na drodze realizacji niniejszego projektu tj. udzia\u0142u w targach PLMA 2017 Wnioskodawcy w formie wystawcy.", "BENEFICJENT": "ALEURO CONVERTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ekspansja zagraniczna celem rozwoju Aleuro Converting Trade Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1632635.80", "WARTOSC": "1920748.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Celem P jest powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 80 os.(72K i 8M) zamieszka\u0142ych i/lub prac. na terenie Wroc\u0142aw i O\u0142awa, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad D do lat 3 i w zwi\u0105zku z tym do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci w aktywno\u015bci zawodowej, poprzez utworzenie 2 \u017c\u0142obk\u00f3w z 80 miejscami w okresie od 1.11.2018 r. do 30.04.2019 r. oraz \u015bwiadczenie opieki \u017c\u0142ob. w czasie 12 miesi\u0119cy w okresie od 1.05.2019 r. do 30.04.2020.GD stanowi 80 opiekun\u00f3w D do lat 3, kt\u00f3rzy zamierzaj\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, a nie uczestniczy\u0142y w nim ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad D do lat 3, zamieszkuj\u0105/pracuj\u0105 na terenie gminy \u017b\u00f3rawina i O\u0142awa, przebywaj\u0105 na urlopie macierzy\u0144skim/opieku\u0144czym/wychowawczym lub s\u0105 bezrobotne/bierne zawodowo.W ramach P przeprowadzono analiz\u0119 GD ze wzgl. na p\u0142e\u0107. W P przyj\u0119to proporcj\u0119 K do M z uwzgl. wniosk\u00f3w diagnozy - zast. proporcj\u0119 K do M kt\u00f3ra z jednej strony wspiera trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 K na rynku pracy, a z drugiej promuje M w\u0142\u0105czaj\u0105c ich w \u017cycie rodzinne i zach\u0119caj\u0105c do aktywno\u015bci na tym polu.Liczebno\u015b\u0107 GD wynika z mo\u017cliwo\u015bci Wnioskodawcy, zapotrzebowania na miejsca op. \u017c\u0142obk. zg\u0142aszanego w plac\u00f3wkach prowadzonych przez Wn i jest realna do zrekrutowania oraz wynika z ch\u0119ci indywidualnego podej\u015bcia do ka\u017cdego uczestnika P oraz stworzenia plac\u00f3wki z rodzinn\u0105 atmosfer\u0105.Zadania: 1. Dostosowanie lokali do \u015bwiadczenia opieki \u017c\u0142obkowej. 2. Realizacja opieki w \u017c\u0142obku 1. 3. Realizacja opieki w \u017c\u0142obku 2.Kluczowe efekty projektu: 1. Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w projekcie - 80. 2. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 80. 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2. 4. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka - 40. 5. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy - 40.", "BENEFICJENT": "KRAINA ODKRYWCY SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy we Wroc\u0142awiu i O\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "49200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest stworzenie D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej maj\u0105cej na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w firmy Chemtex Michorczyk Sp. j. w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.2017 r. do 30.04.2018 r. Zakres merytoryczny opracowanej strategii obejmowa\u0107 b\u0119dzie poni\u017csze obszary: 1. Opis produkt\u00f3w i us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa oraz jego aktualnej pozycji na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym 2. Analiza aktualnie posiadanych aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa 3. Analiza rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa 4. Cele strategiczne przedsi\u0119biorstwa 5. Analiza mo\u017cliwych do wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 pro-ekologicznych i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju 6. Analiza rozwi\u0105za\u0144 mo\u017cliwych do wdro\u017cenia w zakresie promowania r\u00f3wnych szans oraz niedyskryminacji 7. Analiza mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w kontek\u015bcie spe\u0142niania zasady niedyskryminacji 8. Analiza potencjalnych kierunk\u00f3w bada\u0144 i prac B+R w zakresie innowacyjno\u015bci technologicznej i produktowej 9. Selekcja docelowych rynk\u00f3w eksportowych 10. Badanie wybranych rynk\u00f3w eksportowych pod wzgl\u0119dem mo\u017cliwo\u015b\u0107 ekspansji 11. Analiza SWOT eksportu produkt\u00f3w i us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa na ka\u017cdym z planowanych rynk\u00f3w eksportowych 12. Rekomendacje w zakresie strategii dzia\u0142a\u0144 eksportowych 13. Rekomendacje w zakresie dostosowania produkt\u00f3w i us\u0142ug do wymog\u00f3w zagranicznych rynk\u00f3w 14. Rekomendacje w zakresie nawi\u0105zywania nowych kontakt\u00f3w handlowych zagranicznych oraz w zakresie tworzenia/wzmacniania powi\u0105za\u0144 sieciowych i kooperacyjnych z innymi przedsi\u0119biorstwami 15. Rekomendacje w zakresie rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej 16. Planowana wielko\u015b\u0107 koszt\u00f3w niezb\u0119dnych do sfinansowania dzia\u0142a\u0144 w ramach realizacji opracowanej strategii 17. Harmonogram wdra\u017cania D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej 18. D\u0142ugoterminowa Analiza finansowa przedsi\u0119biorstwa uwzgl\u0119dniaj\u0105ca okres prognozowany oraz lata ubieg\u0142e", "BENEFICJENT": "CHEMTEX MICHORCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie D\u0142ugoterminowej Strategii Biznesowej dla firmy Chemtex Michorczyk Sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1450283.73", "WARTOSC": "1706216.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os\u00f3b nieaktywnych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie gmin: Wroc\u0142aw, Strzelin, Brzeg Dolny, Wo\u0142\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, Lubin, Nowa Ruda, O\u0142awa, \u015aroda \u015al\u0105ska oraz Z\u0105bkowice, na obszarach obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- coaching;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 100 UP (min. 60K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 120 UP (min. 72K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 40 UP w (min. 24K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 100 UP w (min. 60K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-01-28", "DOFINANSOWANIE": "13129.95", "WARTOSC": "19000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie Planu Rozwoju Eksportu przy wykorzystaniu mo\u017cliwych do wyboru dzia\u0142a\u0144 proeksportowych, kt\u00f3ry nast\u0119pnie w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy zostanie wdro\u017cony do dzia\u0142alno\u015bci Przetw\u00f3rstwa Tworzyw Sztucznych \u201eWA\u015a\u201d J\u00f3zef i Leszek Wa\u015b sp\u00f3\u0142ka jawna G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz wzmocnienie pozycji rynkowej w uj\u0119ciu mi\u0119dzynarodowym poprzez zwi\u0119kszenie handlu na rynkach zagranicznych. Powy\u017csze zostanie zrealizowanie poprzez osi\u0105gniecie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, do kt\u00f3rych zalicza si\u0119: opracowanie Planu Rozwoju Eksportu (b\u0119d\u0105cy bezpo\u015brednim rezultatem projektu), zawieraj\u0105cego szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania kontrahent\u00f3w na nowych rynkach oraz identyfikacj\u0119 najbardziej optymalnych dzia\u0142a\u0144 proeksportowych. Opracowane rezultaty znajd\u0105 swoje zastosowanie poprzez wdro\u017cenie w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy opracowanego PRE w celu wzmocnienia pozycji na rynkach docelowych, na kt\u00f3rych Wnioskodawca realizuje ju\u017c sprzeda\u017c, a tak\u017ce wej\u015bcie na nowe rynki zbytu. Projekt dotyczy internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa o zasi\u0119gu przynajmniej jednego kraju poza terytorium Unii Europejskiej.", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO TWORZYW SZTUCZNYCH \u201eWA\u015a\u201d J\u00d3ZEF I LESZEK WA\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Stworzenie Planu Rozwoju Eksportu przez Przetw\u00f3rstwo Tworzyw Sztucznych \u201eWA\u015a\u201d J\u00f3zef i Leszek Wa\u015b Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "27,03 mln z\u0142", "procent": 27.31, "v_pc": "1786,12 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "232.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "21,03 mln z\u0142", "procent": 77.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "3,91 mln z\u0142", "procent": 14.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "978,23 tys z\u0142", "procent": 3.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "868,41 tys z\u0142", "procent": 3.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "124,74 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "73,04 tys z\u0142", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "43,57 tys z\u0142", "procent": 0.16}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "22,90 mln z\u0142", "procent": 23.15, "v_pc": "1513,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "14,95 mln z\u0142", "procent": 65.26}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,91 mln z\u0142", "procent": 12.7}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,12 mln z\u0142", "procent": 4.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "1,02 mln z\u0142", "procent": 4.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "856,87 tys z\u0142", "procent": 3.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "749,98 tys z\u0142", "procent": 3.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "741,89 tys z\u0142", "procent": 3.23}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "364,79 tys z\u0142", "procent": 1.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "118,67 tys z\u0142", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "41,86 tys z\u0142", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "27,57 tys z\u0142", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,65 tys z\u0142", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "v": "18,46 mln z\u0142", "procent": 18.65, "v_pc": "1219,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "13,14 mln z\u0142", "procent": 71.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,31 mln z\u0142", "procent": 23.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "879,88 tys z\u0142", "procent": 4.76}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "80,40 tys z\u0142", "procent": 0.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "44,72 tys z\u0142", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,09 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "7,92 mln z\u0142", "procent": 8.0, "v_pc": "523,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "6,70 mln z\u0142", "procent": 84.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "665,06 tys z\u0142", "procent": 8.4}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "189,81 tys z\u0142", "procent": 2.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "184,61 tys z\u0142", "procent": 2.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "91,79 tys z\u0142", "procent": 1.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "86,34 tys z\u0142", "procent": 1.09}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "5,93 mln z\u0142", "procent": 5.99, "v_pc": "391,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "5,50 mln z\u0142", "procent": 92.76}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "315,58 tys z\u0142", "procent": 5.32}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "v": "96,41 tys z\u0142", "procent": 1.62}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "9,84 tys z\u0142", "procent": 0.16}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "5,58 tys z\u0142", "procent": 0.09}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "1,31 tys z\u0142", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "4,14 mln z\u0142", "procent": 4.18, "v_pc": "273,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "133.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,88 mln z\u0142", "procent": 93.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "230,35 tys z\u0142", "procent": 5.55}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "30,61 tys z\u0142", "procent": 0.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,32 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "3,75 mln z\u0142", "procent": 3.78, "v_pc": "247,74 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,00 mln z\u0142", "procent": 26.74}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "869,54 tys z\u0142", "procent": 23.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "867,39 tys z\u0142", "procent": 23.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "468,52 tys z\u0142", "procent": 12.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "296,26 tys z\u0142", "procent": 7.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "123,67 tys z\u0142", "procent": 3.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "47,43 tys z\u0142", "procent": 1.26}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "25,78 tys z\u0142", "procent": 0.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "24,64 tys z\u0142", "procent": 0.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "14,73 tys z\u0142", "procent": 0.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,01 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "3,02 mln z\u0142", "procent": 3.05, "v_pc": "199,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,03 mln z\u0142", "procent": 34.13}, {"name": "Biblioteki", "v": "765,00 tys z\u0142", "procent": 25.3}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "654,10 tys z\u0142", "procent": 21.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "315,54 tys z\u0142", "procent": 10.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "196,31 tys z\u0142", "procent": 6.49}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "v": "59,85 tys z\u0142", "procent": 1.97}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,38 mln z\u0142", "procent": 1.39, "v_pc": "91,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,04 mln z\u0142", "procent": 75.05}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "190,05 tys z\u0142", "procent": 13.73}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "70,00 tys z\u0142", "procent": 5.06}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "43,14 tys z\u0142", "procent": 3.11}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "41,87 tys z\u0142", "procent": 3.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,23 mln z\u0142", "procent": 1.24, "v_pc": "81,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "800,00 tys z\u0142", "procent": 64.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "327,05 tys z\u0142", "procent": 26.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "105,62 tys z\u0142", "procent": 8.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "770,69 tys z\u0142", "procent": 0.77, "v_pc": "50,93 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "770,69 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "719,08 tys z\u0142", "procent": 0.72, "v_pc": "47,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "156.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "719,08 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "690,99 tys z\u0142", "procent": 0.69, "v_pc": "45,67 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "549,08 tys z\u0142", "procent": 79.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "78,83 tys z\u0142", "procent": 11.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "37,50 tys z\u0142", "procent": 5.42}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "20,77 tys z\u0142", "procent": 3.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "3,82 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "581,79 tys z\u0142", "procent": 0.58, "v_pc": "38,45 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "434,57 tys z\u0142", "procent": 74.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "147,21 tys z\u0142", "procent": 25.3}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "224,14 tys z\u0142", "procent": 0.22, "v_pc": "14,81 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "224,14 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "130,65 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "8,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "64,64 tys z\u0142", "procent": 49.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "62,99 tys z\u0142", "procent": 48.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,01 tys z\u0142", "procent": 2.3}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "47,73 tys z\u0142", "procent": 0.04, "v_pc": "3,15 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "27,62 tys z\u0142", "procent": 57.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "20,11 tys z\u0142", "procent": 42.12}]}, {"name": "Turystyka", "v": "1,10 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "1,10 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}