[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "340281589.00", "WARTOSC": "840337045.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Zdzieszowice-Wroc\u0142aw. Projekt jest zlokalizowany w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego i dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg gazoci\u0105gu na terenie poszczeg\u00f3lnych gmin: Le\u015bnica, Zdzieszowice, Gogolin, Tarn\u00f3w Opolski, Pr\u00f3szk\u00f3w, Opole i miasto Opole, Komprachcice, D\u0105browa, Lewin Brzeski, Olszanka, Skarbimierz, O\u0142awa i miasto O\u0142awa, Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka prezentuje mapa za\u0142\u0105czona do wniosku. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Zdzieszowice-Wroc\u0142aw o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna: 1000 mm, ci\u015bnienie robocze: 8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: ok. 130 km Inwestycja polega na budowie gazoci\u0105gu o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 130 km, \u015brednicy DN1000 i maksymalnym ci\u015bnieniu roboczym (MOP) r\u00f3wnym 8,4 MPa, trzech odga\u0142\u0119zie\u0144: - DN400 na terenie powiatu opolskiego, w gm. Tarn\u00f3w Opolski, w obr\u0119bach: K\u0105ty Opolskie, Przywory, o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,0 km, - DN300 na terenie powiatu brzeskiego, w gm. Lewin Brzeski, obr\u0119b Buszyce, o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,3 km, - DN200 na terenie powiatu o\u0142awskiego, w gminie O\u0142awa, obr\u0119b Godzikowice, o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,3 km, oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej: - dziewi\u0119ciu zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2013 upustowych, - uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego z projektowanym gazoci\u0105giem DN1000, MOP 8,4 MPa relacji Czesz\u00f3w Kie\u0142cz\u00f3w, - uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego z projektowanym gazoci\u0105giem Zdzieszowice \u2013 K\u0119dzierzyn Ko\u017ale DN1000 MOP 8,4 MPa, - \u015bluzy nadawczo \u2013 odbiorczej t\u0142oka przy zespole zaporowo \u2013 upustowym w Skarbimierzu oraz \u015bluzy nadawczej przy zespole zaporowo \u2013 upustowym w Buszycach, - uk\u0142ad\u00f3w systemu ochrony katodowej, w tym stacji ochrony katodowej oraz uk\u0142ad\u00f3w zasilania (AKPiA) elektroenergetycznego wraz z przy\u0142\u0105czami.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Zdzieszowice-Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8269751.91", "WARTOSC": "9729119.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia wg zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w O\u0142awie, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub o niskich kwalifikacjach (tj. z wykszta\u0142ceniem max. ISCED3), w tym tak\u017ce osoby z obszar\u00f3w wiejskich wg kategorii DEGURBA 3. W projekcie planuje si\u0119 te\u017c udzia\u0142 m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 nieb\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (nie wi\u0119cej ni\u017c 20% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w), przy czym dzia\u0142ania dla tych os\u00f3b b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zak\u0142ada si\u0119 pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji w powiecie o\u0142awskim. W projekcie PUP zapewni tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu CT9 w RPO WD. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne, wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3996872.68", "WARTOSC": "4742373.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym co najmniej 60% os\u00f3b z kategorii NEET oraz co najmniej 20% os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza potrzeb i oczekiwa\u0144 w kontek\u015bcie udzielanego wsparcia. Na tej podstawie zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej i realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia w rozumieniu metodologii okre\u015blonej w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy\" przez co najmniej 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci), oraz co najmniej 59,5% pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3322220.00", "WARTOSC": "3615432.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie O\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 103 osoby zarejestrowane w PUP O\u0142awa w rozumieniu metodologii okre\u015blonej w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy\", w tym przez co najmniej:17%os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105;35%os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych;48%os\u00f3b o niskich kwalifikacjach;43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej w/w grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.52}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1913258.00", "WARTOSC": "2082118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie O\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 69 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP O\u0142awa w rozumieniu metodologii okre\u015blonej w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy\". W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 195 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1619622.00", "WARTOSC": "1905438.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie O\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia wg zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby po 30r.\u017c zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w O\u0142awie, zakwalifikowane do profilu pomocy I \u2013 bezrobotni aktywni lub II \u2013 bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub o niskich kwalifikacjach (tj. z wykszta\u0142ceniem max. ISCED3), w tym tak\u017ce osoby z obszar\u00f3w wiejskich wg kategorii DEGURBA 3. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.21}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1492300.00", "WARTOSC": "1624000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia,\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0O\u0142awskim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0metodologii\u00a0okre\u015blonej\u00a0w\u00a0\"Wytycznych\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0realizacji\u00a0przedsi\u0119wzi\u0119\u0107\u00a0w udzia\u0142em\u00a0\u015brodk\u00f3w\u00a0EFS\u00a0w\u00a0obszarze\u00a0rynku\u00a0pracy\". W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119tych\u00a0zostanie\u00a0182\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zakwalifikowane\u00a0do\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni) lub\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0II\u00a0(tzw.\u00a0wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia).\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0o\u0142awskim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1365405.00", "WARTOSC": "1606359.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie O\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia wg zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30r.\u017c zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w O\u0142awie, zakwalifikowane do profilu pomocy I \u2013 bezrobotni aktywni lub II \u2013 bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub o niskich kwalifikacjach (tj. z wykszta\u0142ceniem max. ISCED3), w tym tak\u017ce osoby z obszar\u00f3w wiejskich wg kategorii DEGURBA 3. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1302052.68", "WARTOSC": "1544913.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby do 29 roku \u017cycia, a dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia w rozumieniu metodologii okre\u015blonej w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy\" przez co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci, oraz co najmniej 57% pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1245818.00", "WARTOSC": "1465668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie O\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia wg zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30r.\u017c zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w O\u0142awie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub o niskich kwalifikacjach (tj. z wykszta\u0142ceniem max. ISCED3), w tym tak\u017ce osoby z obszar\u00f3w wiejskich wg kategorii DEGURBA 3. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1191190.00", "WARTOSC": "1401400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie O\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia wg zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30r.\u017c zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w O\u0142awie, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub o niskich kwalifikacjach (tj. z wykszta\u0142ceniem max. ISCED3), w tym tak\u017ce osoby z obszar\u00f3w wiejskich wg kategorii DEGURBA 3, osoby zamieszkuj\u0105ce obszary obj\u0119te programami rewitalizacji oraz bylych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego (CT9 RPO WD). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u0142awskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.6}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "840300.00", "WARTOSC": "988600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie O\u0142awskim znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 50+, kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych lub o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia wg zasad okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 120 os\u00f3b po 30r.\u017c, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w O\u0142awie, zakwalifikowanych do profilu pomocy I \u2013 bezrobotni aktywni lub II \u2013 bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u0141AWIE", "TYTUL": "\u201eAktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie O\u0142awskim\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782225.25", "WARTOSC": "920265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu \u201ePiecza zast\u0119pcza w powiecie O\u0142awskim\u201d jest realizacja us\u0142ug i wsparcie systemu pieczy zast\u0119pczej w ramach kt\u00f3rych wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z rodzin zast\u0119pczych, osoby z rodzin zawodowych i niezawodowych, dzieci poni\u017cej 15 roku i powy\u017cej 15 roku \u017cycia. W ramach podnoszenia kompetencji i kwalifikacji kadr szkoleniami zostan\u0105 obj\u0119ci kandydaci na rodziny zast\u0119pcze. Natomiast w ramach podnoszenia kompetencji i kwalifikacji kadr systemu pieczy zast\u0119pczej w ramach szkole\u0144 i doradztwa, superwizji, wynikaj\u0105cych ze zdiagnozowanych potrzeb wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje kadry systemu pieczy. Wszystkie osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie zamieszkuj\u0105c teren powiatu o\u0142awskiego i korzystaj\u0105 ze wsparcia PCPR. \u0141\u0105cznie w ramach projektu obejmiemy wsparciem 112 os\u00f3b. Wszystkie w/w grupy wymagaj\u0105 szerokiego wsparcia w zakresie prawid\u0142owego rozwoju i zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie. Status spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w cz\u0119sto staje si\u0119 powodem ich wykluczenia spo\u0142ecznego,tym bardziej, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu pochodzi z teren\u00f3w wiejskich. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie, kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w interakcj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 z elementami specjalistycznego poradnictwa (prawnego, rodzinnego, psychologicznego)nast\u0105pi znacz\u0105ca poprawa sytuacji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Realizacja zada\u0144 zawartych w ramach projektu pozwoli na du\u017co sprawniejsze wykonywanie zada\u0144 zawartych w ustawie o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Pozyskane w ten spos\u00f3b \u015brodki pozwol\u0105 na realizacj\u0119 zada\u0144 zawartych w ustawie, nie tylko tych obligatoryjnych, ale tak\u017ce takich, kt\u00f3re z braku \u015brodk\u00f3w nie mog\u0142yby by\u0107 zrealizowane.Zdecydowanie wp\u0142ynie to na wzrost jako\u015bci opieki i wychowania dzieci umieszczanych w pieczy zast\u0119pczej, zminimalizuje skutki oderwania od \u015brodowiska rodzinnego.Pozwoli naby\u0107 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje kadrze pieczy zast\u0119pczej oraz profesjonalnie przygotowa\u0107 kandydat\u00f3w do tej trudnej funkcji.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u0141AWSKI", "TYTUL": "Piecza zast\u0119pcza w powiecie O\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7614667.67", "WARTOSC": "8958432.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarne \u015bwiadczenie us\u0142ug animacji, inkubacji (rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej) oraz biznesowych (wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych) na rzecz rozwoju sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej, bezpo\u015brednio w subregionie wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw, a po\u015brednio w wojew\u00f3dztwie i kraju, w okresie 01.06.2019-31.05.2022r.Skierowany jest do 550 os\u00f3b (w tym 302 kobiet) (w tym 200 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.) i 150 podmiot\u00f3w (w tym Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych, organizacji pozarz\u0105dowych, jednostek samorz\u0105du terytorialnego) z obszaru projektowego.W ramach projektu zaplanowano: dzia\u0142ania animacyjne, doradcze, szkoleniowe, wsparcie finansowe, szkolenia zawodowe /podnosz\u0105ce kompetencje, sta\u017ce oraz dzia\u0142ania reintegracyjne.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j systemu wspierania ekonomii spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry obejmie:? zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w trwa\u0142ych i stabilnych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych? wzmocnienie co najmniej 120 Podmiot\u00f3w Ekonomii Spo\u0142ecznej (PES)? wzmocnienie aktywno\u015bci i wsp\u00f3\u0142pracy PES ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 oraz otoczeniem instytucjonalnym i gospodarczym PESTrwa\u0142ym efektem dzia\u0142a\u0144 projektu b\u0119dzie m.in.:? udzielenie wsparcia finansowego na utworzenie minimum 80 nowych miejsc pracy w nowych lub istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych? minimum 17 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 lub odp\u0142atn\u0105? obroty przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych obj\u0119tych wsparciem wzrosn\u0105 o 3%? 45 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce utworzenia nowego podmiotu ekonomii spo\u0142ecznej? minimum 40 \u015brodowisk przyst\u0105pi do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z Ekonomi\u0105 Spo\u0142eczn\u0105Wszystkie dzia\u0142ania podejmowane przez OWES b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie ze standardami AKSES weryfikowanymi podczas procesu akredytacj,zakupy\u00a0produkt\u00f3w/us\u0142ug\u00a0w\u00a0PES\u00a0na\u00a0kwot\u0119\u00a0880\u00a0376,00\u00a0z\u0142 i\u00a0przekazanie\u00a0ich\u00a0min.\u00a030\u00a0podmiotom/instytucjom\u00a0celem\u00a0zwalczania\u00a0lub\u00a0przeciwdzia\u0142ania\u00a0skutkom\u00a0pandemii COVID-19.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ski O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej- Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3539310.01", "WARTOSC": "4163894.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem projektu komplementarna realizacja us\u0142ug wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej(ES) i Przedsi\u0119biorczo\u015bci Spo\u0142ecznej(PS) w modu\u0142ach us\u0142ug animacji, rozwoju ES i wsparcia istniej\u0105cych PS na obszarze subregionu wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw w okresie 01.06.2016-31.05.2019 oraz podniesienie wiedzy na temat ES w regionie. Zaplanowano udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 778 os\u00f3b, w tym 590 os. fiz. (w tym 416K) (w tym zagro\u017ceni ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142, przedstawiciele nauki i biznesu, spo\u0142. lokalne) i 104 podmiot\u00f3w (PES, PS, NGO, JST, instyt. wspier. ES, biznes).Projekt zak\u0142ada:animacje os. fizycznych i podmiot\u00f3w (PES, JST), ekonomizacje PES, dotacje na utworzenie miejsc pracy w nowych i istniej\u0105cych PS, doradztwo i szkolenia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa poprzez zwi\u0119kszenie wp\u0142ywu sektora na rynek pracy w subregionie wroc\u0142awskim co najmniej 778 os\u00f3b, w tym 252os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie 1.06.2016 \u2013 31.05.2019. Efektem b\u0119dzie utworzenie min. 8 PS; 15 NGO rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 lub odp\u0142atn\u0105, powstan\u0105 72 miejsca pracy dzieki przyznaniu dotacji, obroty PES obj\u0119tych wsparciem wzrosn\u0105 o 5%, min. 50 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia dot. utworzenia PS, min. 45 \u015brodowisk przyst\u0105pi do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z ES. Wszystkie dzia\u0142ania podejmowane przez OWES s\u0105 realizowane zgodnie ze standardami AKSES weryfikowanymi podczas procesu akredytacji. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0142 katalog zada\u0144 mo\u017cliwych do realizacji w ramach projektu, wg min. standardu us\u0142ug, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 dostarczone w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ski O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej - Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3464428.52", "WARTOSC": "4075798.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka wykrywanych nowotwor\u00f3w jelita grubego we wczesnych stadiach zaawansowania (A i B wg Dukes\u2019a) oraz zahamowanie wzrostu liczby nowych przypadk\u00f3w zachorowania na raka, poprzez wprowadzenie programu kolonoskopii profilaktycznej. Program profilaktyki raka jelita grubego skierowany jest do os\u00f3b w wieku 55-64 lat, zar\u00f3wno do os\u00f3b bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i os\u00f3b z objawami choroby oraz do os\u00f3b w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodziny HNPCC lub FAP, z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym.Rekrutacja uczestnik\u00f3w do projektu b\u0119dzie prowadzona na dwa sposoby: w systemie oportunistycznym oraz zapraszanym. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby pracuj\u0105ce,posiadaj\u0105ce zatrudnienie, w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, gospodarstwo rolne lub praktyk\u0119 zawodow\u0105, zgodnie z \u00a7 II ust. 2 Regulaminu konkursu. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dziestanowi\u0142o 3 500 tys.os, (1 560 K, 1 940 M), zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, subregion wroc\u0142awski i m.Wroc\u0142aw. Do projektu zostanie zakwalifikowanych 75 os. (38K,37M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co stanowi\u0107 b\u0119dzie 2,14% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. W ramach programu profilaktyki raka jelita grubego, zostanie wykonana kolonoskopia b\u0119d\u0105ca badaniem dolnego odcinka przewodu pokarmowego, polegaj\u0105ca na wprowadzeniu przez odbyt, d\u0142ugiej, elastycznej rurki zako\u0144czonej kamer\u0105- zwanej kolonoskopem. Nowotw\u00f3r jelita grubego rozwija si\u0119 powoli, zwykle kilkana\u015bcie lat, g\u0142\u00f3wnie z polip\u00f3w. Pocz\u0105tkowo niewielkie polipy powstaj\u0105 ze zmutowanych kom\u00f3rek nab\u0142onka jelita grubego. Niekt\u00f3re z nich rozrastaj\u0105 si\u0119 nadmiernie, zachodz\u0105 w nich kolejne mutacje, a\u017c w ko\u0144cu rozwija si\u0119 nowotw\u00f3r, przyjmuj\u0105c w pierwszej fazie form\u0119 \u0142agodnych zmian, czyli gruczolak\u00f3w. Usuni\u0119cie ich skutecznie zapobiega przekszta\u0142ceniu w inwazyjnego raka, za\u015b wykrycie pocz\u0105tkowego stadium nowotworu z\u0142o\u015bliwego daje szans\u0119 na ca\u0142kowity powr\u00f3t do zdrowia. St\u0105d tak wa\u017cne jest odpowiednio wczesne wykrycie choroby (\u017ar\u00f3d\u0142o: Krajowy Rejestr Nowotwor\u00f3w, kolonoskopia", "BENEFICJENT": "4 WOJSKOWY SZPITAL KLINICZNY Z POLIKLINIK\u0104 SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowany do pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142awia realizowany przez 4 Wojskowy Szpital Kliniczny z Poliklinik\u0105 SP ZOZ we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2035620.38", "WARTOSC": "2394847.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Pr. real. w zakr. typ.9.1 A,skier. jest do 120(64K) zagro\u017c.ub\u00f3stw./wyklucz. spo\u0142.,w tym os.bezrob.sprofilow. jako najbardziej oddal.od rynku pr.zg z Ust.o prom.zatrudn.oraz os. nieaktywn.wymag.aktyw. spo\u0142-zawod. jak r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csz.otocz. zamiesz.na ter.WrOF, a jegocelem jest fakt. reintegr.120(64K)UP poprzez obj.ich 20mc zindyw. i komplek.pr.reinteg.spo\u0142-zawod.,wzmacn.funk.rodziny oraz podnosz.aktywn.spo\u0142-eduk-zawod.UP.Wszyst.przewidz.w pr. zad.maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.120UP wyklucz. i zagro\u017c.wyklucz.spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. iub\u00f3stwa.Wsparcie poszczeg. UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst.\u015bcie\u017cki stworz.indywid.dla ka\u017cdego UP,z uwzgl\u0119dn.syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob.,zasob\u00f3w,potencj.,predysp. i potrzeb. W wyniku real. pr.nast.wzmocn.kompet. rodzinnych,opieku\u0144.,zawod. u 120UP,ulegnie poprawa ich syt. na rynku pr.Wska\u017a.efekt. spo\u0142. dla UP wyklucz.spo\u0142. wyniesie min.34%,a min.poziom efektyw.zatrudn.22%,w tym dla os.o znacz.stopniu niepe\u0142nospr.,z niepe\u0142n.Intelekt.lub niepe\u0142nospr.sprze\u017c. minim.poziom efekt.spo\u0142.wyniesie min.34%,a poziom efektyw. zatrudn.12%Pr. realiz. b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142udz.lokaln.potenc.spo\u0142.,NGO,wsp\u00f3\u0142pr.mi\u0119dzysekt.\u2013pr.real.w partn.podm.z r\u00f3\u017cnych sekt.:NGO,OPS i przedsi\u0119b.,co zapewnikomplek. podej\u015bcie do rozwi\u0105z.indyw.potrzeb i potrzeb GD.Projekt.realiz.pr.dekl.wsp\u00f3\u0142pr.z w\u0142a\u015bc.teryt. OWES.Po zako\u0144. real.pr. Wniosk.przeka\u017ce inform. o udziale w pr. os\u00f3b/rodzin b\u0119d\u0105cych klientem OPSdo w\u0142a\u015bc.teryt. OPS wraz z rekomend. do dalszej pracy z rodzin\u0105.Wniosk.przewidzia\u0142 dla ka\u017cdego UP real. us\u0142ug aktywn.integr.o char. co najmniej spo\u0142.Wsparcie w pr. dla ka\u017cd.UP/rodziny UP b\u0119dzie swiadcz.na podst.um/progr. oprac. na wz\u00f3r kontr.socjaln.Pr.real.zg. z Minim.stand.us\u0142ug -Za\u0142. nr7 do DK\"Pr.b\u0119dzie realiz. wy\u0142\u0105cznie na obsz.obj.progr.rewital.-Lok.Progr.Rewit.na l.2016-2018(Wroc\u0142.Nadodrze,Przedm.O\u0142awskie,Lok.Progr.Rewit.Gm.Ole\u015bnica na l.2016-2023,Lok.Prog.Rewit. gm.Trzebnica na l.2015-2025, Pr. Rewit.GM.Siechnice)Pr.spe\u0142.kryt. prem.1,2,3,4,5", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Uwierz w swoje mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1725880.64", "WARTOSC": "1878202.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 96% spo\u015br\u00f3d 150 (90K,60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo m\u0142odych os\u00f3b, w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-24 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017cy NEET), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu: m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, milickiego, trzebnickiego, wo\u0142owskiego, \u015bredzkiego, strzeli\u0144skiego, w okresie od 01.04.2016 do 30.06.2018 roku, prowadz\u0105cy do zatrudnienia min. 65 os\u00f3b, w tym min. 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grupa docelowa [GD] to 150 os\u00f3b (90 kobiet (K) i 60M)), w wieku 15-24 lat (5 pkt.), w tym 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie zarejestrowanych w PUP, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w pow. m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskim, o\u0142awskim, ole\u015bnickim, milickim, trzebnickim, wo\u0142owskim, \u015bredzkim i strzeli\u0144skim, kt\u00f3re: - s\u0105 bezrobotne (B = 20% GD) lub bierne zawodowo (BZ = 80% GD); - nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym; - nie uczestnicz\u0105 w pozaszkolnych zaj\u0119ciach w celu uzyskania/uzupe\u0142nienia/doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych/og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy, - nie nale\u017c\u0105 do grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3 / Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1. Oferowane formy wsparcia: 1. Doradztwo zawodowe 2. Treningi mi\u0119kkich kompetencji 3. Wsparcie coachingowe 4. Po\u015brednictwo pracy 5. Szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Wsparcie trenera pracy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Oczekiwane efekty: Obj\u0119cie kompleksowym, zindywidualizowanym wsparciem 150 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, w tym 20 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i doprowadzenie do zatrudnienie min. 43% spo\u015br\u00f3d nich, dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami z Podergionu m. Wroc\u0142aw oraz Podregionu wroc\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni 24", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1349117.95", "WARTOSC": "1468188.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie w okresie od 01.01.2016 do 30.09.2018 aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia w grupie 100 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w:o\u0142awskiego, wroc\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, miasta Wroc\u0142aw oraz trzebnickiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 18-24 lat z kategorii NEET. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego, nabycie kwalifikacji zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami lokalnego rynku pracy nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy, nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego, podj\u0119cie zatrudnienia przez 36 uczestnik\u00f3w projektu. Dzia\u0142ania w projekcie: Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia IPD, Indywidualne poradnictwo zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Warsztaty Aktywizacji Zawodowej, Warszaty Umiej\u0119tno\u015bci Interpersonalnych Warsztaty z zakresu diagnozy predyspozycji zawodowych Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1671021.88", "WARTOSC": "1965908.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013zawodowa 45 os\u00f3b (27K,18M) zagro\u017conych.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z powiat\u00f3w wskazanych w punkcie 1.14 od 01.01.2020\u201330.09.2021.W ramach proj.zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w (UCZ)us\u0142ugiakty.integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonow. wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego,zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza ,co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zaw,kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142(\u015bcie\u017cka wsparcia- opracowana na wz\u00f3r kontraktu socjalnego).W stosunku do ka\u017cdego UCZ projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze,co najmniej spo\u0142.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb UCZ projektu.W ramach proj. obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewn.wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy,a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejsz ub\u00f3stwa,marginalizacji i wyklucz.spo\u0142.W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadana:Aktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Poradnictwo psychologiczne - indywidualne konsultacje z psychologiemAktywna integracja o charakt. spo\u0142 -Poradnictwo prawne - indywiudualne konsultacje z prawnikiemAktywna integracja o charakt. spo\u0142 - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - wsparcie grupoweAktywna integracja o charakt. zaw - poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracyAktywna integracja o charakt. spo\u0142 - indywiudulane wsparcie coachaAktywna integracja o charakt. zaw Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji, kompetencji zaw lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracyAktywna integracja o charakt. zaw- Sta\u017ce zawAktywna integracja o charakt. zaw - Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracyAktywna integracja o charakt. zaw - Zatrudnienie subsydiowane", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u201eRAZEM\u201d", "TYTUL": "Zacznij od zaraz - Nowa szansa na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1658572.22", "WARTOSC": "1951261.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Wsparcie jest udzielane w proj. zgodnie z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami unijnymi, z PRO WD i SZOOP PRO 2014\u00ad2020 ( kryt. meryt. 1) i skierowany jest do grupy docelowej pochodz\u0105cej z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego z pow.strzeli\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, wroc\u0142awskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego . Wnioskodawc\u0105 jest instytucja dialogu spo\u0142. uprawniona do ubiegania si\u0119 o dofinansowanie proj. posiadaj\u0105ca wpis do KRAZ - nr 20153. Wnioskodawca sk\u0142ada jeden wniosek jako Lider.G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU: Do 31 V 2021 r. zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych, biernych zaw. , poszukuj\u0105cych pracy, odchodz\u0105cych z rolnictwa 140 os./74 K, w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby od 50 roku \u017cycia-15 os., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne - 25 os., kobiety \u00ad 74, OzN-\u00ad 20 os., os. o niskich kwalifikacjach- \u00ad 50 os., pracuj\u0105cy- 30 os.WSPARCIE, tj.:oprac. IPD, w tym identyf. potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawod.: 140 os./474 K; 2.doradca klienta., warsztaty: 100 os./60 K;indywidualne po\u015brednictwo pracy: 100 os./66 Kszkolenia zawod.: 110 os./60 K;sta\u017ce zawodowe: 60 os./35 K;asystent os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, trener pracy: 10 os./5Ksubsydiowane zatrudnienie: 14 os./7 Kwsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograf.- 4 os./ 1 KTRWA\u0141E REZULTATY:efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa\u00ad min. 42 % lub 52 % kryt. dost.2efektywno\u015b\u0107 zawodowa min. 22 % kryt. dost.3liczba os. pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj. \u2013 min. 30,7 %liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu proj. \u00admin. 47 %Projekt zapewni kompleksowe wsparcie poprzez za\u0142o\u017cenie co najmniej 3 r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w wsparcia w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika projektu, w tym obligatoryjnie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) - kryt. dost. 1 W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie kursy i szkolenia, wynikaj\u0105ce z opracowanych w ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub uzyskaniem kwalifikacji. Wsparcie udzielane w ramach projektu odpowiada bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MANUFAKTURA INICJATYW", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1350456.34", "WARTOSC": "1588772.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacje kompleksowego wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja w partnerstwie publiczno \u2013 spo\u0142ecznym z jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnego i organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105. Udzielenie wsparcia zostanie poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem dla ka\u017cdego uczestnika Indywidulanego Planu Dzia\u0142ania. Uczestnicy maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci nabycia kwalifikacji zawodowych lub kompetycji poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci szkoleniach. Ka\u017cdy uczestnik, kt\u00f3ry zako\u0144czy udzia\u0142 w szkoleniu we\u017amie udzia\u0142 w egzaminie maj\u0105cym na celu weryfikacj\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych nabytych podczas projektu. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w zostanie skierowana do odbycia sta\u017cu umo\u017cliwiaj\u0105cego nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w miejscu pracy. W projekcie uczestnicz\u0105 osoby od 30 r.\u017c pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia z grupy os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (68K, 62M). Z uwagi na pogorszon\u0105 sytuacj\u0119 na obszarach wiejskich 40% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z takich obszar\u00f3w. W wyniku realizacji projektu uczestnicy nab\u0119d\u0105 kwalifikacje i kompetencje w zakresie zgodnym z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w i dopasowanymi do potrzeb lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HANDLOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1184024.00", "WARTOSC": "1422024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Problemem jaki zostanie z\u0142agodzony w wyniku realizacji niniejszego projektu jest niewystarczaj\u0105cy poziom wykrywalno\u015bci raka szyjki macicy u pracuj\u0105cych kobiet w wieku 25- 59 lat, zamieszkuj\u0105cych subregion wroc\u0142awski i m. Wroc\u0142aw. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka szyjki macicy u 5000 pracuj\u0105cych kobiet w wieku 25-59 lat, zamieszkuj\u0105cych subregion wroc\u0142awski i m. Wroc\u0142aw do 31.08.2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 5000 kobiet w wieku 25-59 lat zamieszkuj\u0105cych w subregionie wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw, obejmuj\u0105cym powiaty: milicki, ole\u015bnicki, o\u0142awski, strzeli\u0144ski, \u015bredzi\u0144ski, trzebnicki wo\u0142owski, wroc\u0142awski oraz m. Wroc\u0142aw, znajduj\u0105cym si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Uczestniczki projektu to osoby pracuj\u0105ce, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie od podstawowego do wy\u017cszego oraz zamieszkuj\u0105ce w miastach i na obszarach wiejskich. Co najmniej 20% grupy docelowej niniejszego projektu stanowi\u0105 kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 cytologicznych (bada\u0144 profilaktycznych w zakresie wczesnego wykrywania raka szyjki macicy). Wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS-5000 - liczba lekarzy ginekolog\u00f3w, lekarzy POZ, piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach-96 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-4750 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczn-5000 3) rezultatu - liczba lekarzy ginekolog\u00f3w, lekarzy POZ, piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkolenia-96 Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu: Zad. 1 Szkolenia kadry medycznej w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy Zad. 2 Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy Zad. 3 Dzia\u0142anie punkt\u00f3w informacyjno- edukacyjnych w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy Zad. 4 Badania cytologiczne- etap podstawowy Zad. 5 Badania cytologiczne- etap diagnostyczny", "BENEFICJENT": "LUX MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na profilaktyk\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1585663.49", "WARTOSC": "1865486.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2020 - II 2022 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 50 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (48 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2020 - II 2022, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: O\u015brodek Wspierania Innowacyjnych Biznes\u00f3w Sp. z o.o. i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 50 os\u00f3b, w tym:26 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),24 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 20 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 21 os\u00f3b (20 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA INNOWACYJNYCH BIZNES\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wa\u0142brzyskim, wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 3)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1392309.58", "WARTOSC": "1638011.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- wsparcie coacha;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno-zawodowa w Subregionie wroc\u0142awskim, wa\u0142brzyskim i M.Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1360146.74", "WARTOSC": "1600172.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost szans na integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 140 (min. 84K) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c. w tym min. 28 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022 roku.Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 osoby w wieku pow. 18 r.\u017c., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w K.C. na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego oraz M. Wroc\u0142aw.Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie indywidualne i kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- wsparcie coacha;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- szkolenia z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Profesjonalna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "878310.99", "WARTOSC": "1033307.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (24 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1) poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (25 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 27 os\u00f3b, w tym:14 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),13 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "860798.86", "WARTOSC": "1012704.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie VI 2018 - XII 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 32 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(30 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VI 2018 - XII 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 32 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionach wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "737026.08", "WARTOSC": "953005.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Proj.realizowany przez Dolno\u015bl\u0105skie Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu w partnerstwie z Pracodawcami Zdrowia,Dolno\u015bl\u0105skim Zwi\u0105zkiem Lekarzy Rodzinnych- Pracodawc\u00f3w,NZOZ-em Centrum Us\u0142ug Medycznych PROXIMUM,4 Wojskowym Szpitalem Klinicznym z Poliklinik\u0105 Samodzielny Publiczny ZOZ,w okresie 01.08.2016- 31.08.2018,na terenie D\u015a-subregionu wroc\u0142awskiego i m.Wroc\u0142aw.Wniosk.planuje skierowa\u0107 wsparcie do pracodawc\u00f3w i 4000 pracuj\u0105cych kobiet,w wieku od 50 do 69 lat,zamieszkuj\u0105cych subregion wroc\u0142awski i m.Wroc\u0142aw(co najmniej 20% grupy docelowej Programu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby,kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w tym kierunku,a kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do udzia\u0142u w Programie).Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144: 1)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-Pracodawcy zdrowia-Partner I-08.2016-08.2018 2)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-Dolno\u015bl\u0105ski Zwi\u0105zek Lekarzy Rodzinnych-Pracodawc\u00f3w -Partner II-11.2016- 01.2018 3)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-NZOZ Centrum Us\u0142ug Medycznych PROXIMUM,4 Wojskowy Szpital Kliniczny z Poliklinik\u0105 Samodzielny Publiczny ZOZPartner POZ III 09.2016-08.2018 4)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-Dolno\u015bl\u0105skie Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu\u2013Lider-realizacja 08.2016-08.2018 5)Realizacja bada\u0144 profilaktycznych - wk\u0142ad w\u0142asny-09.2016-08.2018 Celem dzia\u0142ania jest poprawa dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dot. chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy,dedykowanych osobom aktywnym zawodowo oraz wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os. pow.50r.\u017c.Proj.ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci kobiet aktywnych zawodowo z terenu D\u015a poprzez zach\u0119canie ich do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych z zakresu raka piersi, czym wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144: Populacyjnego Programu Wczesnego Wykrywania Raka Piersi. G\u0142. rezultatem b\u0119dzie: l. os., kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ONKOLOGII WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych w ramach \"Programu Profilaktyki Raka Piersi\" w subregionie wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw w latach 2016 - 2018 .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "568704.82", "WARTOSC": "669064.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142ecz.i zawod. 36 os.(12M i 24K) z niep. w stopniu umiarkowanym lub znacznym zagro\u017con.ub\u00f3st i wyklucz.spo\u0142 z obszaru powiat\u00f3w: milickiego, trzebnickiego, ole\u015bnickiego, m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskiego, o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, z\u0105bkowickiego i k\u0142odzkiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywiz.spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywywizacji spo\u0142eczecznej, aby w najwi\u0119kszym stopn.przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagr.ub\u00f3st. lub wyklucz.spo\u0142. poprzez poradnictwo psychologiczne, kursy i szkolenia, sta\u017ce, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia zapewni osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w r\u00f3wnie\u017c tych dot. efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zawodowej. Spos\u00f3b realizacji inicjatywy jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dot. zam\u00f3wie\u0144 publicznych.W wyniku projektu zatrudnionych zostanie min. 11 os\u00f3b (30%UP) - kryt.premiuj\u0105ce nr 6,w tym min. 4 osoby (10%UP) w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej - kryt.premiuj\u0105ce nr 4.Zostanie zawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z O\u015brodkiem Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry funkcjonuje na obszarze realizacji projektu.Podj\u0119ta b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z dan\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142ecznej (tj. OPS, PCPR) w celu co najmniej przekazania im og\u00f3lnej informacji o realizowanym projekcie (cele, dzia\u0142ania, opis grupy docelowej, okres rekrutacji).", "BENEFICJENT": "RAZEM", "TYTUL": "STOP wykluczeniu TAK zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]