{"gmina": "Przemk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Przemk\u00f3w", "kod_gus": "030210216053", "kod_gus_powiatu": "030210216000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": 8555, "budzet": {"dochody": "35,50 mln z\u0142", "wydatki": "34,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 31770980.069999997, "dane1": 27365484.509999987, "dane2": 27365484.509999987, "dane3": 4405495.56000001}, {"label": "2017", "dane0": 31832594.28000001, "dane1": 31399009.65999999, "dane2": 31399009.65999999, "dane3": 433584.62000001967}, {"label": "2018", "dane0": 33338272.619999994, "dane1": 30830291.260000005, "dane2": 30830291.260000005, "dane3": 2507981.359999988}, {"label": "2019", "dane0": 35496185.480000004, "dane1": 34873363.22000002, "dane2": 34873363.22000002, "dane3": 622822.259999983}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7096406.17, "dane1": 9261882.579999994}, {"label": "2017", "dane0": 6853353.04, "dane1": 10063086.750000004}, {"label": "2018", "dane0": 7291121.890000001, "dane1": 10492498.07}, {"label": "2019", "dane0": 6600616.96, "dane1": 10817942.430000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "114,65 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.40549556000001}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.40549556000001}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4335846200000197}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4335846200000197}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.507981359999988}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.507981359999988}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.622822259999983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.622822259999983}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "846.3 z\u0142", "powiat": "5,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "612.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "488,97 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,59 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6600616.96, "wydatki": 10817942.430000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2017-01-23", "DOFINANSOWANIE": "3047787.94", "WARTOSC": "3775328.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa o\u015brodka edukacji ekologicznej \u2013 Domu Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych (dalej DWDz) w Przemkowie przy ul. Le\u015bna G\u00f3ra 1a poprzez dobudow\u0119 dwukondygnacyjnego budynku pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 bloku \u017cywieniowego (sto\u0142\u00f3wka i kuchnia wraz z zapleczem na parterze) oraz funkcj\u0119 noclegow\u0105 (11 miejsc w 6 pokojach go\u015bcinnych na I pi\u0119trze). Projektuje si\u0119 po\u0142\u0105czenie nowego budynku z istniej\u0105cym za pomoc\u0105 parterowego \u0142\u0105cznika komunikacyjnego prowadz\u0105cego do holu budynku g\u0142\u00f3wnego. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105: 1) Roboty budowlane - dobudowa bloku \u017cywieniowego wraz z modernizacj\u0105 istniej\u0105cego budynku; 2) Wyposa\u017cenie Domu Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych; 3) Wykonanie studium wykonalno\u015bci i wniosku aplikacyjnego; 4) Nadz\u00f3r autorski i nadz\u00f3r inwestorski; 5) Informacja i promocja projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany w Gminie Przemk\u00f3w w Powiecie Polkowickim i przyczyni si\u0119 do udost\u0119pnienia na cele turystyczne licznych obszar\u00f3w chronionych m.in. Przemkowskiego Parku Krajobrazowego (PPK), obszar\u00f3w Natura 2000 \u201eBory Dolno\u015bl\u0105skie, rezerwatu Torfowisko Bor\u00f3wki, u\u017cytk\u00f3w ekologicznych \"Przemkowskie Bagno\" i innych. Obszar PPK jest unikatowy pod wzgl\u0119dem r\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowisk ro\u015blinnych oraz \u015bwiata zwierz\u0105t. Projekt \u0142\u0105czy r\u00f3\u017cne dzia\u0142ania z zakresu ochrony przyrody: edukacj\u0119 ekologiczn\u0105, ochron\u0119 gatunk\u00f3w chronionych, m.in. trzmieli i nietoperzy poprzez ogr\u00f3d przyjazny zwierz\u0119tom. Projekt realizowany jednoetapowo w terminie I kw.2017 -IV kw.2018. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 powo\u0142any zarz\u0105dzeniem starosty zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z wykwalifikowanych pracownik\u00f3w Starostwa i DWDz. Operatorem projektu b\u0119dzie DWDz w Przemkowie jako jednostka organizacyjna powiatu. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, w imieniu Wnioskodawcy nie b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 inne podmioty. Projekt jest przygotowany do realizacji, posiada komplet dokumentacji technicznej i decyzj\u0119 pozwolenie na budow\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLKOWICKI", "TYTUL": "\"Po przygod\u0119 w przyrod\u0119\"- rozbudowa o\u015brodka edukacji ekologicznej przy ul. Le\u015bna G\u00f3ra 1a w Przemkowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-07", "DATA_START": "2017-04-17", "DOFINANSOWANIE": "927008.73", "WARTOSC": "2816144.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych oraz aparatury laboratoryjnej. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 inwestycyjnych tj. rozbudowa linii wytwarzania drut\u00f3w proszkowych (zadanie nr 1) oraz rozbudowa wyposa\u017cenia laboratoryjnego (zadanie nr 2). Wszystkie zakupy obejm\u0105 koszty nabycia \u015brodka trwa\u0142ego wraz z jego dostaw\u0105 oraz koszty instalacji i uruchomienia \u015brodka (je\u015bli dotyczy). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 4.2017-6.2018. Wynikiem rozbudowy linii wytwarzania proszkowych drut\u00f3w spawalniczych b\u0119dzie znacz\u0105ce udoskonalenie oferty drut\u00f3w proszkowych w oparciu o zakup unikalnej technologii produkcyjnej zaprezentowanej w za\u0142\u0105czonej opinii o innowacyjno\u015bci projektu. Projekt kierowany jest do odbiorc\u00f3w przemys\u0142owych, g\u0142\u00f3wnie na rynkach zagranicznych, poniewa\u017c rynek krajowy nie prezentuje wystarczaj\u0105cej warto\u015bci nabywczej na produkty sp\u00f3\u0142ki. Projekt skutkuje utworzeniem dodatkowego 1 stanowiska pracy, osi\u0105gni\u0119ciem efekt\u00f3w pro\u015brodowiskowych oraz wzrostem sprzeda\u017cy realizowanej na nowym, udoskonalonym wolumenie produkt\u00f3w w\u0142asnych Multimetu. Projekt prowadzi do utrwalenie pozycji Multimetu jako lidera na rynku krajowym oraz prowadzi do zbudowania oferty produktowej umo\u017cliwiaj\u0105cej dotarcie do wymagaj\u0105cych zam\u00f3wie\u0144 ze strony odbiorc\u00f3w mi\u0119dzynarodowych z takich pa\u0144stwa jak kraje skandynawskie, p\u00f3\u0142. arabskiego, USA.", "BENEFICJENT": "MULTIMET SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii doskonalenia procesu wytwarzania bezszwowych drut\u00f3w proszkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-22", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10168042.89", "WARTOSC": "12138369.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin powiatu polkowickiego i g\u0142ogowskiego. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: G\u0142og\u00f3w (miejska), G\u0142og\u00f3w (wiejska), Jerzmanowa, Kotla, Polkowice, Przemk\u00f3w, Radwanice i \u017bukowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 269 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 6,81 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 5,29 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1272 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 8 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Polkowice, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144,kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 powietrzem lepszej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA POLKOWICE", "TYTUL": "Program grantowy na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych z teren\u00f3w wybranych gmin Legnicko - G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "352857.14", "WARTOSC": "415126.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"Ucz\u0119 sie i rozwijam.Wsparcie szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Przemk\u00f3w.\" zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie gminy Przemk\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami ukierunkowanymi na kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych,wsparcie nauki j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno-przyrodniczych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (np.:pracy zespo\u0142owej). Zorganizowane zostan\u0105 tak\u017ce zaj\u0119cia ukierunkowane na kszta\u0142towanie kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych, umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, rozpoznawanie i kierowanie swoimi emocjami, budowanie dobrych relacji z innymi, ustalanie i osi\u0105ganie pozytywnych cel\u00f3w, a tak\u017ce ograniczanie destrukcyjnych zachowa\u0144. W ramach projektu podniesiona zostanie efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych oraz wyr\u00f3wnywane b\u0119d\u0105 szanse edukacyjne uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych.Realizacja projektu b\u0119dzie pr\u00f3b\u0105 rozwi\u0105zania problemu jakim jest ma\u0142a dost\u0119pno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 obejmuj\u0105cych dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, tych, kt\u00f3rzy maj\u0105 problemy ze spe\u0142nianiem wymaga\u0144 wynikaj\u0105cych z realizacji podstawy programowej, jak i tych zdolnych, pragn\u0105cych rozwija\u0107 swoje zainteresowania.Miar\u0105 sukcesu planowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wszechstronny rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na miar\u0119 ich mo\u017cliwo\u015bci. Wsparciem ukierunkowanym na prac\u0119 z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsparcie jakim obj\u0119tych zostanie 8 nauczycieli PSP w Wysokiej, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i kompetencje w zakresie pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych.Projekt b\u0119dzie zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Dzia\u0142ania w ni\u0105 sie wpisujace:- zakup nowoczesnych (enegooszcz\u0119dnych) sprzet\u00f3w elektronicznych,- racjonalne gospodarowanie papierem (oszcz\u0119dno\u015b\u0107, drukowanie dwustronne),- ograniczenie ilo\u015bci ulotek drukowanych poprzez szerok\u0105 akcje informacyjn\u0105 na stronach www,- zakupy atestowanych zestaw\u00f3w przybor\u00f3w szkolnych,- podnoszenie \u015bwiadomosci ekologicznej na zajeciach.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU EDUKACJI W PRZEMKOWIE \"PRO SCHOLIS\"", "TYTUL": "Ucz\u0119 si\u0119 i rozwijam. Wsparcie szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Przemk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "345670.00", "WARTOSC": "409110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"R\u00f3wne szanse dla ka\u017cdego. Kompleksowe wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu.\" zak\u0142ada obj\u0119cie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142\u00f3w integracyjnych w Publicznym Przedszkolu nr 1 w Przemkowie dodatkowymi zaj\u0119ciami ukierunkowanymi na wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami . Realizacja projektu b\u0119dzie pr\u00f3b\u0105 rozwi\u0105zania problemu jakim jest ma\u0142a dost\u0119pno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych maj\u0105cych na celu wszechstronny rozw\u00f3j umys\u0142owy i psychoruchowy dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami dokonuj\u0105cy si\u0119 w trakcie zaj\u0119\u0107 indywidualnych i grupowych o charakterze terapeutycznym i integracyjnym.Celem tych dzia\u0142a\u0144 jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci samoobs\u0142ugowych i osi\u0105gni\u0119cie sukcesu edukacyjnego na miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych przez 54 dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie z ukierunkowaniem na wsparcie 7 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wsparciem objetych zostanie r\u00f3wnie\u017c 8 nauczycieli PP1, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresie pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawnosciami. Cel zamierzamy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez obj\u0119cie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami indywidualnymi zaj\u0119ciami integracji sensorycznej, terapii biofeedbeck i zaj\u0119ciami hipoterapii, a tak\u017ce zaj\u0119ciami integracyjnymi, grupowymi takimi jak bajkoterapia, muzykoterapia, plastykoterapia, zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi kompetencje emocjonalno-spo\u0142eczne oraz kompetencje kluczowe.Rezultatami projektu b\u0119d\u0105:1. Zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci samoobs\u0142ugowych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.2. Zniwelowanie dysproporcji w dost\u0119pie do specjalistycznej pomocy dla dzieci z niepe\u0142nospraw.i pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Przemk\u00f3w i o\u015bciennymi gminami.3. Zintegrowanie dzieci z niepe\u0142nospraw. i z dzie\u0107mi pe\u0142nosprawnymi w oddzia\u0142ach integracyjnych poprzez uczestnictwo we wsp\u00f3lnych zaj\u0119ciach o charakterze terapeutycznym. 4. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli zatrudnionych w PP1 w zakresie pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospraw.5. Stworzenie warunk\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 specjalistycznych z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospraw. poprzez dostosowanie i adaptowanie pomieszcze\u0144 przedszkolnych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU EDUKACJI W PRZEMKOWIE \"PRO SCHOLIS\"", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse dla ka\u017cdego. Kompleksowe wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "242245.22", "WARTOSC": "284994.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt.\"M\u0105dre wsparcie w przedszkolu szans\u0105 na lepszy start dziecka niepe\u0142nosprawnego\" zak\u0142ada obj\u0119cie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do istniej\u0105cego ju\u017c oddzia\u0142u integracyjnego oraz planowanego do utworzenia drugiego takiego oddzia\u0142u w Publicznym Przedszkolu nr 1 w Przemkowie dodatkowymi zaj\u0119ciami ukierunkowanymi na wsparcie dzieci niepe\u0142nosprawnych. Realizacja projektu b\u0119dzie pr\u00f3b\u0105 rozwi\u0105zania problemu jakim jest ma\u0142a dost\u0119pno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych maj\u0105cych na celu wszechstronny rozw\u00f3j umys\u0142owy i psychoruchowy dzieci niepe\u0142nosprawnych dokonuj\u0105cy si\u0119 w trakcie zaj\u0119\u0107 indywidualnych i grupowych o charakterze terapeutycznym i integracyjnym.Celem tych dzia\u0142a\u0144 jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci samoobs\u0142ugowych i osi\u0105gni\u0119cie sukcesu edukacyjnego na miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych przez 32 dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie z ukierunkowaniem na wsparcie 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych. Cel zamierzamy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez obj\u0119cie dzieci niepe\u0142nosprawnych indywidualnymi zaj\u0119ciami integracji sensorycznej, biofeedbecku i zaj\u0119ciami hipoterapii, a tak\u017ce zaj\u0119ciami integracyjnymi, grupowymi takimi jak teatroterapia, rytmika, plastykoterapia oraz zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne.Miar\u0105 sukcesu planowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wszechstronny rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na miar\u0119 ich mo\u017cliwo\u015bci. Wsparciem ukierunkowanym na dzieci niepe\u0142nosprawne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsparcie jakim obj\u0119tych zostanie 8 nauczycieli PP1, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i kwalifikacje w zakresie pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU EDUKACJI W PRZEMKOWIE \"PRO SCHOLIS\"", "TYTUL": "M\u0105dre wsparcie w przedszkolu szans\u0105 na lepszy start dziecka niepe\u0142nosprawnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "464652.49", "WARTOSC": "551320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Proj. pt. Aktywizacja zawodowa dolno\u015bl\u0105skich Rom\u00f3w zostanie zrealizowany przez DCIE i Grup\u0119 Profas - podmioty posiadaj\u0105cy wieloletnie do\u015bwiadczenie w real. proj. z edukacji i aktywizacji os. doros\u0142ych, w partnertwie z Gmin\u0105 Przemk\u00f3w, kt\u00f3ra posiada praktyczn\u0105 wiedz\u0119 z zakresu potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci romskiej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie od 01.10.2016 do 31.03.2018 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w grupie 60 os. (40K i 20M) nale\u017c\u0105cych do spo\u0142eczno\u015bci romskiej z gmin: Luba\u0144 (pow. luba\u0144ski) i Przemk\u00f3w (pow. polkowicki) woj. Dolno\u015blaskiego. Proj. jest skierowany do os\u00f3b w trudnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. Do wsparcia zostan\u0105 zastosowane nast. instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy: s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawodowej, skierowane do os\u00f3b u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia/nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji. Wsparcie b\u0119dzie dopasowane do potrzeb konkretnego odbiorcy poprzez stworzenie jego osobistego IPD, do potrzeb pracodawc\u00f3w lokalnego, regionalnego rynku pracy i zgodne z kierunkami rozwoju wskazanymi w dokumentach strategicznych m.in. RPO Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego na lata 2014-2020. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego, - nabycie umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy, - nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy, - nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego, - min. 17 UP projektu uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie: - Indywidualne konsultacje z DZ w celu utworzenia IPD, - Indywidualne poradnictwo zawodowe, - po\u015brednictwo pracy, - Warsztaty Aktywizacji Zawodowej, - Warszaty Umiej\u0119tno\u015bci Interpersonalnych, - Warsztaty z zakresu diagnozy predyspozycji zawodowych - sta\u017c", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa dolno\u015bl\u0105skich Rom\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "550275.56", "WARTOSC": "757861.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Teren obj\u0119ty przedsi\u0119wzi\u0119ciem po\u0142o\u017cony jest w zasi\u0119gu Nadle\u015bnictwa Przemk\u00f3w i wchodzi w sk\u0142ad SOO \u201eWrzosowisko Przemkowskie\u201d i OSO \u201eBory Dolno\u015bl\u0105skie\u201d. Cz\u0119\u015b\u0107 powierzchni stanowi u\u017cytek ekologiczny \u201eCietrzewiowe Wrzosowisko\u201d. Map\u0119 z zaznaczonymi obszarami chronionymi i lokalizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zamieszczono na p\u0142ycie CD stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik nr 5 (w postaci mapy w formacie pdf, za\u0142\u0105czono r\u00f3wnie\u017c pliki w formacie shapefile zawieraj\u0105ce dane georeferencyjne). Projekt ma na celu: 1. Odtwarzanie siedliska suchych wrzosowisk, poprzez usuwanie ro\u015blinno\u015bci drzewiastej, do stanu w kt\u00f3rym gatunki drzewiaste, nie pokrywaj\u0105 powierzchni wi\u0119kszej ni\u017c 30% p\u0142atu siedliska (wg. wytycznych z PZO dla SOO \u201eWrzosowisko Przemkowskie\u201d). Dodatkow\u0105 przes\u0142ank\u0105 jest ochrona populacja Smukwy kosmatej. Dzia\u0142ania obejm\u0105 powierzchni\u0119 ok. 100 ha. 2. Zmniejszenie presji na zasoby le\u015bne w tym gatunki i siedliska obszar\u00f3w sieci Natura 2000 poprzez utworzenie i modernizacj\u0119 miejsc postoju pojazd\u00f3w, efektem czego b\u0119dzie wzrost \u015bwiadomo\u015bci w zakresie ochrony po\u017carowej i ochrony przyrody. 3. Edukacja sozologiczna spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez ustawienie tablic promuj\u0105cych walory przyrodnicze Nadle\u015bnictwa Przemk\u00f3w. Ad.2 i 3. Obecnie w Nadle\u015bnictwie Przemk\u00f3w istnieje jedno miejsce postoju pojazd\u00f3w. Planowane dzia\u0142anie obejmie stworzenie 3 nowych i modernizacj\u0119 istniej\u0105cego ju\u017c miejsca postojowego, co doprowadzi\u0107 ma do skoncentrowania ruchu turystycznego i rekreacyjnego w \u015bci\u015ble okre\u015blonych miejscach. 4. Zakup sprz\u0119tu s\u0142u\u017c\u0105cego m.in. do uzyskania i przetwarzania danych przestrzennych podczas wyznaczania i monitoringu post\u0119pu prac.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO PRZEMK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w sieci Natura 2000 w Nadle\u015bnictwie Przemk\u00f3w w latach 2017-2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "79366.20", "WARTOSC": "93372.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"ZAJ\u0118CIA TERAPEUTYCZNE W PRZEDSZKOLU SZANS\u0104 NA WSZECHSTRONNY ROZW\u00d3J DZIECKA NIEPE\u0141NOSPRAWNEGO\" zak\u0142adaobj\u0119cie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142u integracyjnego w Publicznym Przedszkolu nr 1 w Przemkowie dodatkowymi zaj\u0119ciami ukierunkowanymi na wsparcie dzieci niepe\u0142nosprawnych. Realizacja projektu b\u0119dzie pr\u00f3b\u0105 rozwi\u0105zania problemu jakim jest ma\u0142a dost\u0119pno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych maj\u0105cych na celu wszechstronny rozw\u00f3jumys\u0142owy i psychoruchowy dzieci niepe\u0142nosprawnychdokonuj\u0105cy si\u0119w trakcie zaj\u0119\u0107 indywidualnych i grupowych o charakterze terapeutycznym i integracyjnym.Celem tych dzia\u0142a\u0144 jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci samoobs\u0142ugowych i osi\u0105gni\u0119cie sukcesu edukacyjnego na miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bcirozwojowych przez 16 dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie z ukierunkowaniem na wsparcie dzieci niepe\u0142nosprawnych. Cel zamierzamy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez obj\u0119cie dzieci niepe\u0142nosprawnych indywidualnymi zaj\u0119ciami stymulacji polisensorycznej i zaj\u0119ciami hipoterapii, a tak\u017ce zaj\u0119ciami integracyjnymi, grupowymi takimi jak teatroterapia, rytmika, socjoterapia i plastykoterapia.Miar\u0105 sukcesu planowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wszechstronnyrozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na miar\u0119 ich mo\u017cliwo\u015bci. Wsparciem ukierunkowanym na dzieci niepe\u0142nosprawne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsparcie jakim obj\u0119tych zostanie 8 nauczycieli PP1, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i kwalifikacje w zakresie pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU EDUKACJI W PRZEMKOWIE \"PRO SCHOLIS\"", "TYTUL": "Zaj\u0119cia terapeutyczne w przedszkolu szans\u0105 na wszechstronny rozw\u00f3j dziecka niepe\u0142nosprawnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "646002.82", "WARTOSC": "766496.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jestkompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 38(27K, 11M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast:Legnica, G\u0142og\u00f3w, Przemk\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IV.2018 r. do III.2020 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszystkim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mo\u017cliwo\u015bci danej osoby na rynkupracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych i komput, zdobycie do\u015bwiadczenia zawod, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni Romowie na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "684422.07", "WARTOSC": "812081.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrz. doros\u0142ych os. b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 86 (51K, 35M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Legnica, K\u0142odzko, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od X.2016 r. do IV.2018 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 os opis w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pr, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompl i zindywidualiz wsparcia. Wszyskim UP Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w.\u00a0 Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Romska Droga do sukcesu poprzez aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 i edukacj\u0119 - projekt dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839420.37", "WARTOSC": "995990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby doros\u0142ych os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci romskiej, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zaw. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz poprawy wykszta\u0142cenia i zatrudnienia 83 (50K, 33M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej z terenu D\u015a, z miast: Wa\u0142brzych, Legnica, Kamienna G\u00f3ra, Przemk\u00f3w, G\u0142og\u00f3w, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 na rzecz likwidacji barier, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 zatrudnianie Rom\u00f3w i integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 poprzez aktywizacj\u0119 edukacyjno - zawodow\u0105 w okresie od IX.2017 r. do IV.2019 r. Poprzez udzia\u0142 wspierane b\u0119d\u0105 osoby opisane w pkt. 3.2, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia. Wszyskim uczestnikom Projektu Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142 romskiej, kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najm. 3 elementach indywid. i kompleks. pomocy: 1.IPD, poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, 2. wsparcie aktywiz sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywiz zaw oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 3. min 4-miesi\u0119czny sta\u017c. Udzia\u0142 w projekcie ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkow\u0105 szans\u0105 na r\u00f3wnoczesne osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3\u017cnic korzy\u015bci: opracowanie profesjonalnego IPD we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zawod., indyw. diagnoza w zakresie mozliwo\u015bci danej osoby na rynku pracy, wsparcie ze strony asystenta ds. pracy wywodz\u0105cego si\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej, nabycie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, ale tak\u017ce - jako warto\u015b\u0107 dodana- nabycie kompetencji mi\u0119kkich (np. samodzielno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 org pracy i radzenia sobie w trudnych syt czy efektywna komunik, prze\u0142amanie barier i stereotyp\u00f3w dot. spo\u0142eczno\u015bci romskiej), kt\u00f3rych posiad jest r\u00f3wnie wa\u017cne dla pracodawc\u00f3w. Wnioskodawca podczas przygotowania projektu zapewni\u0142 zaanga\u017cowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci romskiej: za\u0142o\u017cenia projektu by\u0142y skonsultowane ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105 z obszaru realizacji projektu (spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu 3).", "BENEFICJENT": "CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU EUROPEA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni Romowie Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "725273.64", "WARTOSC": "860552.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "Proj. pt. Aktywni i nowocze\u015bni dolno\u015bl\u0105scy Romowie zostanie zrealizowany przez Fundacj\u0119 Bezpieczna Przysta\u0144 i Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki - podmioty posiadaj\u0105cy wieloletnie do\u015bwiadczenie w real. proj. dot. edukacji i aktywizacji os. zagr. wyklucz. spo\u0142., w partnerstwie z Gmin\u0105 Luba\u0144, kt\u00f3ra posiada praktyczn\u0105 wiedz\u0119 z zakresu wspierania lokalnej spo\u0142eczno\u015bci romskiej. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2019 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w grupie 50 os. (30K i 20M) nale\u017c\u0105cych do spo\u0142eczno\u015bci romskiej z gmin: Luba\u0144 (pow. luba\u0144ski) i Przemk\u00f3w (pow. polkowicki) i miasta Wroc\u0142aw woj. Dolno\u015bl\u0105skiego. Proj. jest skierowany do os. w trudnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. Do wsparcia zostan\u0105 zastosowane nast. instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy: s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawodowej, skierowane do os\u00f3b u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia/nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji. Wsparcie b\u0119dzie dopasowane do potrzeb konkretnego odbiorcy poprzez stworzenie jego osobistego IPD, do potrzeb pracodawc\u00f3w lokalnego, regionalnego rynku pracy i zgodne z kierunkami rozwoju wskazanymi w dokumentach strategicznych m.in. RPO Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego na lata 2014-2020.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj. w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w:- opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawod.,- nabycie umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy,- nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,- nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego,- min. 14 UP projektu uzyska zatrudnienie po opuszczeniu programu.Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie:- indywidualne konsultacje z DZ w celu utworzenia IPD,- indywidualne poradnictwo zawodowe,- wsparcie asystenta ds. pracy,- Warsztaty Aktywizacji Zawodowej,- Warsztaty Umiej\u0119tno\u015bci Interpersonalnych,- Warsztaty z zakresu diagnozy predyspozycji zawodowych,- sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywni i nowocze\u015bni dolno\u015bl\u0105scy Romowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 660467.8900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 497254.68000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 492661.45}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 442662.97}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 363116.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 363055.56}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321954.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294063.79000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 251700.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 230481.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 223280.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 206443.83}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 118428.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92067.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 84974.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 83907.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 78329.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76920.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58563.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49108.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 41923.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 35244.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34515.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32723.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 31184.37}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30813.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28750.73}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 27956.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22457.62}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20823.379999999997}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 16684.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14055.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12438.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10770.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9207.21}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9090.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8237.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7652.669999999999}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6953.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6830.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6098.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5953.2}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5537.630000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5046.339999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3733.55}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 3265.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3187.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2989.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2362.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1728.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1564.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1550.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1036.9}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 837.08}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 799.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 537.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 445.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 126.4}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5300106.580000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2284812.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 1719913.18}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 908717.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 663438.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 413214.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 385004.26}, {"name": "Gimnazja", "value": 383629.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 351935.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 159992.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 142441.39}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 103132.42000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 76845.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70618.29000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64428.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63405.740000000005}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60290.009999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56394.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48207.72}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 33167.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25927.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20031.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10800.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8512.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7194.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6481.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5124.92}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2807.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2475.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 231.91}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1412810.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 479084.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 472916.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 180102.63}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63558.73}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 46064.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 30743.71}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 24725.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9102.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1107.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 515523.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 268963.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 232200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 109992.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 74969.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61997.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2940.95}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6019766.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2853201.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 390359.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 277957.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 270178.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 246872.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 174611.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 83012.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 59006.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42470.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40858.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21350.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12707.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11242.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4477.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3137.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1939.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 1769.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 745.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 709.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 634.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 804049.06}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 488966.51}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1653250.8900000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 769350.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 765923.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 455153.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 441446.04000000004}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 363055.56}, {"name": "Rodzina", "value": 258602.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 251700.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 197128.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78157.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69231.23000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43109.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42198.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20823.379999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17333.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5953.2}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 837.08}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9090771.270000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2759748.5999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 805880.24}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 413214.33}, {"name": "Rodzina", "value": 195671.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56877.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20031.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12551.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8512.62}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2807.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2416.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1412810.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 518980.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 479084.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 219948.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63558.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25832.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 771723.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 330960.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 154000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 109992.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 74969.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2940.95}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9150924.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 979903.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 188395.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87489.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48087.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40858.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 804049.06}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 488966.51}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10817942.430000005, "v": "10,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.02, "v_pc": "1264,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6004151.88, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 2214344.2199999997, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.46}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1052581.08, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.72}, {"name": "Gimnazja", "value": 414814.17, "v": "414,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 362705.12, "v": "362,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236962.64, "v": "236,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 166090.08, "v": "166,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 119816.42000000001, "v": "119,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 423.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 69532.6, "v": "69,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 62652.009999999995, "v": "62,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49108.96, "v": "49,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 36432.52, "v": "36,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28750.73, "v": "28,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9605198.689999998, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.54, "v_pc": "1122,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6099475.1, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2933780.2900000005, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 331211.25000000006, "v": "331,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 206443.83, "v": "206,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32723.37, "v": "32,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1564.85, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1235.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3714068.3199999984, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.65, "v_pc": "434,14 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2738718.369999999, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.73}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 420264.36000000004, "v": "420,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 225755.05, "v": "225,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 216535.0, "v": "216,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 72081.22000000002, "v": "72,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40714.32, "v": "40,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2240936.33, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42, "v_pc": "261,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 757446.3199999998, "v": "757,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 393359.36, "v": "393,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.55}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321954.54, "v": "321,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 270178.16, "v": "270,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 246999.31, "v": "247,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 152283.37000000002, "v": "152,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 59006.6, "v": "59,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22457.62, "v": "22,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11713.42, "v": "11,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5537.630000000001, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1781972.2, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1, "v_pc": "208,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1518818.5999999999, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.23}, {"name": "Biblioteki", "value": 232200.0, "v": "232,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24000.0, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6953.6, "v": "6,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1673023.57, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79, "v_pc": "195,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1673023.57, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1320258.94, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78, "v_pc": "154,33 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 497254.68000000005, "v": "497,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 296919.95, "v": "296,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 429.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 265077.44, "v": "265,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 776.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.07}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114651.6, "v": "114,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 74435.5, "v": "74,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62018.27, "v": "62,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9102.0, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 799.5, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 960426.3, "v": "960,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75, "v_pc": "112,26 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 551245.63, "v": "551,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 409180.67, "v": "409,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 804049.06, "v": "804,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3, "v_pc": "93,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "191.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 804049.06, "v": "804,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 515204.19000000006, "v": "515,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47, "v_pc": "60,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 431746.85000000003, "v": "431,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 83457.34, "v": "83,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.19}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 438025.25, "v": "438,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25, "v_pc": "51,20 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "255.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 438025.25, "v": "438,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 249182.11, "v": "249,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "29,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154000.0, "v": "154,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 95182.11, "v": "95,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.19}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 199544.42, "v": "199,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "23,32 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 165543.62000000002, "v": "165,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.96}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30813.0, "v": "30,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3187.8, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191988.19999999998, "v": "191,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "22,44 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140751.3, "v": "140,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.31}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1036.9, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126108.71, "v": "126,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "14,74 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 114958.09000000001, "v": "114,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9599.92, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2449.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1550.7, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 117145.2, "v": "117,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "13,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 109992.0, "v": "109,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7153.2, "v": "7,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.1}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71534.95999999999, "v": "71,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34712.77, "v": "34,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34325.0, "v": "34,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1728.0, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 769.19, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43109.43, "v": "43,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,04 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43109.43, "v": "43,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3644.91, "v": "3,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1722.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "824.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 3644.91, "v": "3,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1722.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}