{"gmina": "Radwanice", "typ_gminy": "gmina wiejska Radwanice", "kod_gus": "030210216062", "kod_gus_powiatu": "030210216000", "kod_gus_podregionu": "030210200000", "podregion_eurostat": "PL516", "ludnosc": 4747, "budzet": {"dochody": "34,44 mln z\u0142", "wydatki": "31,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26241384.329999994, "dane1": 22683462.340000004, "dane2": 22683462.340000004, "dane3": 3557921.989999991}, {"label": "2017", "dane0": 31003652.430000003, "dane1": 31596876.070000023, "dane2": 31003652.430000003, "dane4": 593223.6400000192}, {"label": "2018", "dane0": 31767933.469999988, "dane1": 38368190.599999994, "dane2": 31767933.469999988, "dane4": 6600257.130000006}, {"label": "2019", "dane0": 34439949.81999999, "dane1": 31916689.05, "dane2": 31916689.05, "dane3": 2523260.769999992}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4427073.04, "dane1": 7294809.759999999}, {"label": "2017", "dane0": 4422347.670000001, "dane1": 8680938.219999999}, {"label": "2018", "dane0": 4611595.15, "dane1": 7841004.889999997}, {"label": "2019", "dane0": 5904568.22, "dane1": 7921091.899999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5579219899999908}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5579219899999908}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5932236400000193}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5932236400000193}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.600257130000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.600257130000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5232607699999923}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5232607699999923}], "dochod_ue": "160,42 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "1036.7 z\u0142", "powiat": "2,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "612.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "72,59 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "1,04 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 5904568.22, "wydatki": 7921091.899999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "1412915.51", "WARTOSC": "2044925.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa wraz z przebudow\u0105 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Radwanice (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, powiat polkowicki). Dotychczas opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i SW. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Gmina Radwanice pozyska\u0142a pozwolenie wodnoprawne, decyzj\u0119 o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, prawomocne pozwolenie na budow\u0119 obejmuj\u0105ce ca\u0142y zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji. Zakres rzeczowy: Zadanie nr 1 Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Radwanicach (Dzia\u0142anie nr 1.1. Dokumentacja projektowa, Dzia\u0142anie nr 1.2. SW wraz z wnioskiem o dofinansowanie, Dzia\u0142anie nr 1.3. Roboty budowlane, Dzia\u0142anie nr 1.4. Kompleksowe pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego) oraz Zadanie nr 2 Promocja i informacja (Dzia\u0142anie nr 2.1. Zaprojektowanie, dostawa i monta\u017c 1 tablicy pami\u0105tkowej, Dzia\u0142anie nr 2.2. Bezkosztowe formy promocji). Uzasadnienie technologii wykonania: nowy ci\u0105g technologiczny b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z: oczyszczania mechanicznego, oczyszczania biologicznego, ci\u0105gu technologicznego odwadniania osadu nadmiernego i higienizacji odwodnionego osadu i stacji zlewnej. Rozwi\u0105zanie zapewnia uzyskanie na drodze biologicznej koncentracji zwi\u0105zk\u00f3w w\u0119gla i biogennych w odp\u0142ywie, co najmniej na poziomie wymaganym normami. Zaproponowany system charakteryzuje si\u0119 niskimi kosztami inwestycyjnymi i eksploatacyjnymi, spe\u0142niaj\u0105c wszystkie wymagania dla \u015bciek\u00f3w oczyszczonych. Uk\u0142ad ten jest niewra\u017cliwy na gwa\u0142towne zmiany obci\u0105\u017cenia \u015bciek\u00f3w \u0142adunkiem, jako \u017ce jest on w ci\u0105gu niewielu sekund rozpraszany w cyrkuluj\u0105cej masie cieczy. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem b\u0119dzie Gmina Radwanice. Zarz\u0105dzanie projektem w formie zespo\u0142u projektowego dzia\u0142aj\u0105cego w oparciu o metodyk\u0119 PCM i mechanizmy partycypacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA RADWANICE", "TYTUL": "Rozbudowa wraz z przebudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Radwanicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-09", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "999379.55", "WARTOSC": "1250641.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja jednego budynku \u2013 Szko\u0142y Podstawowej w Buczynie. Dotychczas opracowano audyt energetyczny, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i studium wykonalno\u015bci. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. W dniu 2016-02-22 Gmina Radwanice dokona\u0142a zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych dla ca\u0142ego zakresu projektu. W dniu 2016-03-15 Starosta Polkowicki za\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie wnosi sprzeciwu do wykonania rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Radwanice, kt\u00f3ra produkty projektu b\u0119dzie u\u017cytkowa\u0142a poprzez swoj\u0105 jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Buczynie. Projekt obejmuje prace przygotowawcze tj. Audyt energetyczny (Zadanie nr 1), Studium wykonalno\u015bci (Zadanie nr 2), Roboty budowlane \u2013 budynek SP w Buczynie (Zadanie nr 3), Nadz\u00f3r inwestorski (Zadanie nr 4), Promocja projektu (Zadanie nr 5). Zakres rzeczowy obejmuje: monta\u017c pompy ciep\u0142a z wymiennikiem gruntowym, modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u., wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, docieplenie przegr\u00f3d i dachu, strop\u00f3w i \u015bciany w gruncie. Zakres projektu jest oparty o ustalenia z audytu w zakresie gwarantuj\u0105cym osi\u0105gni\u0119cie wymaganych przez program limit\u00f3w, w tym w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii i ograniczenia emisji CO2 oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w. Zaplanowanie sterowanie systemem grzewczym za pomoc\u0105 automatyki pogodowej oraz zawor\u00f3w podpionowych i termostatycznych. Ogrzewanie wodne z grzejnikami cz\u0142onowym i lub p\u0142ytowymi z regulacj\u0105 centraln\u0105 i miejscowej z zaworem termostatycznym o dzia\u0142aniu proporcjonalno-ca\u0142kuj\u0105cym PI z funkcjami adaptacyjn\u0105 i optymalizuj\u0105c\u0105. Przewidziano strefowanie instalacji z podzia\u0142em na cz\u0119\u015b\u0107 wschodni\u0105 i zachodni\u0105. Efekty projektu: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej: 234 685,38 kWh/rok 844,87 GJ/rok; tj.: 71,8%, pierwotnej: 221 101,64 kWh/rok 795,97 GJ/rok; tj.: 53,2%,szacowany roczny spadek emisji CO2: 55,57 MgCO2/rok, tj.: 50,1%.Projekt nie generuje dochod\u00f3w,nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105 i nie jest du\u017cy.", "BENEFICJENT": "GMINA RADWANICE", "TYTUL": "Remont budynku Szko\u0142y Podstawowej w Buczynie w zakresie termomodernizacji i zmiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "854110.23", "WARTOSC": "1004835.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych oraz komunikacyjno-informacyjnych w zakresie realizacji zada\u0144 publicznych Gminy Radwanice. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez Gmin\u0119 Radwanicewg Regulaminu konkursu typ projektu 2.1.A w zakresie b, c, e (dominuj\u0105cy zakres), 2.1.C, w tym c. W projekcie zaplanowano uruchomienie Centralnej Platformy eUs\u0142ug Mieszka\u0144ca, us\u0142ug finansowych, og\u00f3lnych i informacyjnych, systemu elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i zarz\u0105dzania bud\u017cetem gminy, elektronizacj\u0119 procesu partycypacji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. \u0141\u0105cznie wdro\u017conych zostanie 6 nowych system\u00f3w informatycznych oraz 40 e-us\u0142ug, w tym 25 szt. na wysokim, transakcyjnym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Zakres przedmiotowy projektu \u2013 rodzaje e-us\u0142ug i system\u00f3w informatycznych to odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby: - urz\u0119du i jego pracownik\u00f3w w zakresie zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wykonywanych zada\u0144 i obowi\u0105zk\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 na poszerzenie dost\u0119pu klient\u00f3w do informacji/ zasob\u00f3w po\u017c\u0105danych z punktu widzenia realizacji obowi\u0105zk\u00f3w obywatelskich. - klient\u00f3w (obywateli i reprezentant\u00f3w \u015brodowiska biznesu) w zakresie wysokiej popularno\u015bci okre\u015blonych us\u0142ug. Zakres e-us\u0142ug wpisuje si\u0119 w obszar tematyczny dokumentu programowego RPO WD [SPE\u0141NIA KRYT. SPEC. 14] dost\u0119p do informacji przestrzennej i bezpiecze\u0144stwo kryzysowe. Realizacja projektu docelowo s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszeniu liczby spraw urz\u0119dowych za\u0142atwianych przez klient\u00f3w elektronicznie. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Radwanice realizuj\u0105c\u0105 swoje zadania statutowe za po\u015brednictwem Urz\u0119du Gminy w Radwanicach, wspiera\u0107 b\u0119dzie rozw\u00f3j krajowej platformy ePUAP, zapewni tez interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa.", "BENEFICJENT": "GMINA RADWANICE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych w Gminie Radwanice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "52695906.50", "WARTOSC": "86616513.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion legnicko-g\u0142ogowski, ID: 3.5.02.02 w powiecie g\u0142ogowskim, g\u00f3rowskim, m. Legnica, legnickim, lubi\u0144skim i polkowickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 226,80 km. W wyniku realizacji projektu 25 099 gospodarstw domowych oraz 109 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 25 099 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie legnicko-g\u0142ogowskim, ID: 3.5.02.02\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392809.97", "WARTOSC": "462129.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby edukacyjne \u015brodowiska wiejskiego uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Radwanicach (Szko\u0142a Podstawowa), Szko\u0142y Podstawowej w Buczynie i Gimnazjum w Radwanicach. S\u0105 to plac\u00f3wki po\u0142o\u017cone na obszarach wiejskich po pegeeroskiwch, w rejonie legnicko-g\u0142ogowskim, do kt\u00f3rych ucz\u0119szcza451 uczni\u00f3w, w tym 99 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych i 11 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. W plac\u00f3wkach w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdiagnozowano wyst\u0119puj\u0105ce nier\u00f3wno\u015bci w zakresie kszta\u0142cenia i postaw spo\u0142ecznych w stosunku do ich r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w z miast np. G\u0142ogowa. Potwierdzaj\u0105 to wyniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych z 2016 r., z kt\u00f3rych uczniowie osi\u0105gneli wyniki poni\u017cej \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, zar\u00f3wno w szko\u0142ach podstawowych jak i w gimnazjum. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.09.2017 r. - 29.06.2018 r. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych z zakresu j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno-przyrodniczych, informatycznych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w wzmocnienia i uzupe\u0142nienia wsparcia w zakresie indywidualizacji pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnychuczni\u00f3w posiadaj\u0105cych uzdolnienia oraz trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych, a tak\u017ce poprawy efektywno\u015bci kszta\u0142cenia i wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych. Dodatkowo planowane jest doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107, w tym narz\u0119dzia TIK, kt\u00f3re jednocze\u015bnie podnios\u0105 jako\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 i umo\u017cliwi\u0105 dokonanie pomiaru ich efektywno\u015bci. Og\u00f3\u0142em wsparciem zostanie obj\u0119tych 359 uczni\u00f3w (181 dziewcz\u0105t, 178ch\u0142opc\u00f3w). Dzia\u0142ania projektowe zapewni\u0105 wzmocnienie osi\u0105gni\u0119\u0107, zniwelowanie trudno\u015bci w nauce uczni\u00f3w oraz osi\u0105gni\u0119cie trwa\u0142ych, pozytywnych efekt\u00f3w edukacyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y prze\u0142o\u017cenie na przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w i ich sytuacj\u0119 na rynku pracy.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich, poprawa wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych oraz rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w wykazuj\u0105cych si\u0119 ponad przeci\u0119tnymi zdolno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA RADWANICE", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum w Gminie Radwanice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-22", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10168042.89", "WARTOSC": "12138369.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin powiatu polkowickiego i g\u0142ogowskiego. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: G\u0142og\u00f3w (miejska), G\u0142og\u00f3w (wiejska), Jerzmanowa, Kotla, Polkowice, Przemk\u00f3w, Radwanice i \u017bukowice. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 269 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 6,81 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 5,29 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1272 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 8 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Polkowice, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jedno i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144,kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 powietrzem lepszej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA POLKOWICE", "TYTUL": "Program grantowy na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych z teren\u00f3w wybranych gmin Legnicko - G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "45913.23", "WARTOSC": "45913.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EURO-CAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wniosek o wsparcie innowacji w przedsi\u0119biorstwach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "550275.56", "WARTOSC": "757861.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Teren obj\u0119ty przedsi\u0119wzi\u0119ciem po\u0142o\u017cony jest w zasi\u0119gu Nadle\u015bnictwa Przemk\u00f3w i wchodzi w sk\u0142ad SOO \u201eWrzosowisko Przemkowskie\u201d i OSO \u201eBory Dolno\u015bl\u0105skie\u201d. Cz\u0119\u015b\u0107 powierzchni stanowi u\u017cytek ekologiczny \u201eCietrzewiowe Wrzosowisko\u201d. Map\u0119 z zaznaczonymi obszarami chronionymi i lokalizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zamieszczono na p\u0142ycie CD stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik nr 5 (w postaci mapy w formacie pdf, za\u0142\u0105czono r\u00f3wnie\u017c pliki w formacie shapefile zawieraj\u0105ce dane georeferencyjne). Projekt ma na celu: 1. Odtwarzanie siedliska suchych wrzosowisk, poprzez usuwanie ro\u015blinno\u015bci drzewiastej, do stanu w kt\u00f3rym gatunki drzewiaste, nie pokrywaj\u0105 powierzchni wi\u0119kszej ni\u017c 30% p\u0142atu siedliska (wg. wytycznych z PZO dla SOO \u201eWrzosowisko Przemkowskie\u201d). Dodatkow\u0105 przes\u0142ank\u0105 jest ochrona populacja Smukwy kosmatej. Dzia\u0142ania obejm\u0105 powierzchni\u0119 ok. 100 ha. 2. Zmniejszenie presji na zasoby le\u015bne w tym gatunki i siedliska obszar\u00f3w sieci Natura 2000 poprzez utworzenie i modernizacj\u0119 miejsc postoju pojazd\u00f3w, efektem czego b\u0119dzie wzrost \u015bwiadomo\u015bci w zakresie ochrony po\u017carowej i ochrony przyrody. 3. Edukacja sozologiczna spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez ustawienie tablic promuj\u0105cych walory przyrodnicze Nadle\u015bnictwa Przemk\u00f3w. Ad.2 i 3. Obecnie w Nadle\u015bnictwie Przemk\u00f3w istnieje jedno miejsce postoju pojazd\u00f3w. Planowane dzia\u0142anie obejmie stworzenie 3 nowych i modernizacj\u0119 istniej\u0105cego ju\u017c miejsca postojowego, co doprowadzi\u0107 ma do skoncentrowania ruchu turystycznego i rekreacyjnego w \u015bci\u015ble okre\u015blonych miejscach. 4. Zakup sprz\u0119tu s\u0142u\u017c\u0105cego m.in. do uzyskania i przetwarzania danych przestrzennych podczas wyznaczania i monitoringu post\u0119pu prac.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO PRZEMK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w sieci Natura 2000 w Nadle\u015bnictwie Przemk\u00f3w w latach 2017-2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854047.62", "WARTOSC": "1004763.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realizowany od XII 2019-IV2021.Celem g\u0142.proj.jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 os.opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 (29K i 1M) z LGOM.W proj.za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finans.w zakr.pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do l.3 przez:-finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci,tj.op\u0142aty za pobyt dziecka w ww.plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic-6 os\u00f3b;-pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do l.3 -24 osoby.Proj.zak\u0142ada te\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawod.,szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod.dopasowanych do zdiagnozowanych i indywid.potrzeb uczest.proj.w ramach aktywizacji zawod.opiekun\u00f3w do l.3, tj.os.bezrobotnych lub biernych zawod.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l.3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl.na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychow w rozumieniu ust. z 26.06.74 r.KP.Rezultaty proj.: - Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby]-min.30 os.- Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 15 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (80% z 18 os).- Liczby os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu min. 10 os.pozostaj\u0105cych bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 (80%z 12os.).Proj.b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochr.\u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j,tj. materia\u0142y szkoleniowe b\u0119d\u0105 przekazywane na no\u015bnikach elektr.tj.CD,DVD,pen-drive, personel b\u0119dzie ogranicza\u0142 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego papieru do drukowania, drukuj\u0105c dwustr. lub materia\u0142 roboczy, na jednostronnie zadrukowanych ju\u017c kartach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 EUROPROJEKT JOANNA JUSZCZY\u0143SKA, DOROTA JUSZKO SP. JAWNA", "TYTUL": "Aktywny rodzic z LGOM - 2 edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(42 matkom i 4 ojcom) z Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece naddzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w ramach Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "548441.25", "WARTOSC": "645225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F). Odbiorcy proj.: -120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI). Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.) Zakres: Proj. zak\u0142ada podn. kompet./umiej\u0119tn. zawod. uczest. poprzez udzia\u0142 w pozaszkol. formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo eduk. \u2013 zawod.. Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podn.kompet./umiej\u0119tn. zawod.os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia: -potwierdzenie posiadanych kompet./ umiej\u0119tn. zawod. -pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy, -wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompet./umiejetn. zawod. kadr w powiatach woj.dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "PRO4 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiedza dla mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "546337.50", "WARTOSC": "642750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zainteresowanych kszta\u0142ceniem z w\u0142asnej inicjatywy oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe (typ proj.10.4.F).Odbiorcy proj.:-120 os\u00f3b-70 Kobiet(K) i 50 M\u0119\u017cczyzn(M)- os\u00f3b doros\u0142ych - z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce Legnicko \u2013 G\u0142ogowski Obszar Interwencji (LGOI).Proj.skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach i/lub 50+, w tym w min. 50 % uczestnik\u00f3w proj. zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie obszary wiejskie(kryt. prem.)Zakres:Proj. zak\u0142ada podwy\u017cszenie kompetencji/umiej\u0119t.zaw. uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Jednocze\u015bnie zaplanowano doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe.Katalog oferowanych form wsparcia to: kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, k.kompetencji og\u00f3lnych oraz kursy (wg \u00a73 pkt 5 Rozporz\u0105dzenia MEN z 11.01.2012 w/s kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych). Tematyka: kursy skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na podwy\u017cszeniu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. os\u00f3b doros\u0142ych/potencjalnych pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza w bran\u017cy turystycznej, hotelarsko \u2013 gastronomicznej.Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zaliczeniem i otrzymaniem odpowiedniego za\u015bwiadczenia. Korzy\u015bci dla posiadacza za\u015bwiadczenia:-potwierdzenie posiadanych kompetencji/ umiej\u0119t.zaw.,-pe\u0142niejsze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., edukac., zawod., kulturalnym, -zwi\u0119ksz. mobilno\u015bci, szans \u017cyciowych, -wzrost pozycji na rynku pracy,-wi\u0119ksza pewno\u015b\u0107 utrzymania zatrudn.Poprzez obj\u0119cie wsparciem 120 os. w okresie 21 mies. us\u0142ugami edukacyjno - doradczymi, nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu kompetencji/umiej\u0119t. zaw. kadr w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w os\u00f3b pozostaj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy. Nast\u0105pi zniwelowanie ich luk kompetenc. w powiatach o jednej z wi\u0119kszych stp bezrobocia w woj.dolno\u015bl.,co tym samym podwy\u017cszy atrakcyjno\u015b\u0107 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRO-MOTOR\"", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340383.05", "WARTOSC": "400450.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Celg\u0142\u00f3wnyprojektu: podniesieniejako\u015bcikszta\u0142ceniaog\u00f3lnego w ZS MCKK do ko\u0144ca 12.2020 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w (120os\u00f3b) i nauczycieli (7K/5M-12 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwychpostawi umiej\u0119tno\u015bciniezb\u0119dnychnarynkupracy,uwzgl\u0119dniaj\u0105cpotrzebyuczni\u00f3wniepe\u0142nosprawnychorazpoprzezdoposa\u017cenieprzedmiotowychpracowniwsprz\u0119tii pomoce dydaktyczne oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- podniesienie kompetencji kluczowych u 120 uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem;- podniesienie kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w proj (min.40 uczni\u00f3w,10 nauczycieli:6K/4M)- nabycie kwalifikacji/kompetencji przez 12 nauczycieli (7K/5M);- wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. -obj\u0119cie min.36 uczni\u00f3w wporgramem pomocy stypendialnej (36 os.o niepowtarzaj\u0105cych si\u0119PESELach, 48 stypendi\u00f3w- mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w progr.stypendialnym w 2 lub 3 semestrach)Grupa docelowa: \u0141\u0105cznie 132 uczetnik\u00f3w projektu, w tym 120 uczni\u00f3w ZS MCKK (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 12 (7K/5M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych ZS MCKK. G\u0142\u00f3wne zadania,realizowane w ramach projektu:-zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j.obce)-wsparcie psychologiczno-pedagogiczne dla uczni\u00f3w;- program stypendialny;- zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli;-wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pdoposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK;", "BENEFICJENT": "\"MIEDZIOWE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wsparcie dla szko\u0142y gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miedziowego Centrum Kszta\u0142cenia Kadr.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3983210.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1894604.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 797463.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 537595.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 459891.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 338629.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 264606.47000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 216969.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 119295.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 119276.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47760.479999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41572.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28048.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27707.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18050.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17083.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10740.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10600.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10450.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 7084.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5451.0599999999995}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2630.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2630.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1923.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 960.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1143433.86}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 1044079.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 661842.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 338915.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 296748.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 275343.56}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 240029.24000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 210622.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 156535.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 141724.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107685.98000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 106540.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 61922.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59920.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 50107.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46630.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 44581.270000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41456.33}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37526.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33314.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31984.98}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 29049.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25470.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23582.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12902.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 12376.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12097.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10577.58}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9760.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9102.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9028.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8038.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7277.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6460.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6086.74}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5753.14}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5043.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4416.849999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4244.360000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3350.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2883.9}, {"name": "Biblioteki", "value": 2650.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2514.9}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1093.58}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 700.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 586.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4205210.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3640689.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 984877.66}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 299914.76}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 131655.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 118745.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114125.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 106076.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 79950.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58709.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52547.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50264.73}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 60762.24}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4036961.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1250080.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 191700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 151095.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139628.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114426.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102850.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 102049.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63263.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 47000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 34649.21}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33770.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30750.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29021.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 28672.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19560.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14310.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8423.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7400.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7101.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7055.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4950.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3162.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1741.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1651.91}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 406000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 260000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 124000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46587.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 28646.62}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 166382.68}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66135.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37012.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2486.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1392.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3972.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3845.69}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6277150.290000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1925639.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 470632.46}, {"name": "Rodzina", "value": 208628.28000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28048.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12130.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11800.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10450.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8084.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6220.200000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5451.0599999999995}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1250661.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1044079.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 797666.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 603463.1799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 344295.93}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 274674.58999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 269078.61000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213273.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 156535.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 131897.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 108685.98000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 79972.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39780.4}, {"name": "Rodzina", "value": 35525.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6398.8}, {"name": "Turystyka", "value": 4500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4395891.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3720639.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1037424.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 299914.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 148709.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 148265.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 131655.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50264.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 60762.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5618370.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 295948.06999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 249787.27999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 161278.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64520.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29021.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12350.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 666000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 124000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 46587.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28646.62}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 166382.68}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66135.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37012.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2486.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1392.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3972.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3845.69}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7921091.899999999, "v": "7,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.81, "v_pc": "1668,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4796147.699999999, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 967300.06, "v": "967,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 578643.8899999999, "v": "578,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 370287.24, "v": "370,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 310839.65, "v": "310,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 275343.56, "v": "275,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 234602.72999999998, "v": "234,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159429.90000000002, "v": "159,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 133654.86, "v": "133,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41456.33, "v": "41,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31984.98, "v": "31,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21401.0, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5862523.750000001, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.36, "v_pc": "1235,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4089138.84, "v": "4,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1373619.9400000002, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 234366.29, "v": "234,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139628.43, "v": "139,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25470.25, "v": "25,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 867.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5205358.159999998, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.3, "v_pc": "1096,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "103.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4238524.5, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475544.79000000004, "v": "475,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 402824.16000000003, "v": "402,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 60707.09, "v": "60,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12902.48, "v": "12,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9102.0, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5753.14, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4050479.89, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.69, "v_pc": "853,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3880718.2800000003, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 140712.24, "v": "140,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.47}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 29049.37, "v": "29,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.71}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2885233.5100000002, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.03, "v_pc": "607,80 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2354006.55, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244475.66, "v": "244,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 143647.55, "v": "143,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 109310.01000000001, "v": "109,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33793.740000000005, "v": "33,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1927147.9300000002, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 138.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03, "v_pc": "405,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 984877.66, "v": "984,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 679619.77, "v": "679,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.26}, {"name": "Biblioteki", "value": 262650.5, "v": "262,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.62}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1044079.0, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27, "v_pc": "219,95 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "200.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 1044079.0, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 898478.21, "v": "898,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81, "v_pc": "189,27 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 522974.73, "v": "522,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114426.25, "v": "114,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 102049.54, "v": "102,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 86973.01000000001, "v": "86,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 47000.0, "v": "47,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9028.77, "v": "9,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8423.24, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7016.24, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 586.43, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 652295.24, "v": "652,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04, "v_pc": "137,41 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324357.93, "v": "324,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.72}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 310914.76, "v": "310,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.66}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 8984.55, "v": "8,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8038.0, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 314464.93999999994, "v": "314,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "66,24 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 223464.93999999997, "v": "223,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.9}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.72}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 295435.74, "v": "295,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "62,24 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 131655.34, "v": "131,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 124000.0, "v": "124,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39780.4, "v": "39,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 286804.58999999997, "v": "286,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "60,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244234.88999999998, "v": "244,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37526.7, "v": "37,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.08}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5043.0, "v": "5,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.75}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 206800.68000000002, "v": "206,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "43,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 206800.68000000002, "v": "206,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 166382.68, "v": "166,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "35,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 166382.68, "v": "166,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105423.83000000002, "v": "105,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "22,21 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52081.54, "v": "52,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23582.29, "v": "23,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.36}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.97}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9760.0, "v": "9,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64520.0, "v": "64,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "13,59 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33770.0, "v": "33,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30750.0, "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.65}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24969.0, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12913.999999999998, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10095.0, "v": "10,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 960.0, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}