{"gmina": "gmina wiejska Bor\u00f3w", "ludnosc": 5318, "budzet": {"dochody": "22,74 mln z\u0142", "wydatki": "21,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 100.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "dochod_ue": "933,67 tys z\u0142", "dotacje_ue": "10,78 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "3,49 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "3,02 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "599,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,96 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-22", "DATA_START": "2016-07-13", "DOFINANSOWANIE": "8253244.41", "WARTOSC": "13754896.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy kanalizacji sanitarnej w Borowie(zadanie 3B)oraz rozbudowy i przebudowy istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Borku Strzeli\u0144skim. W wyniku realizacji inwestycji wybudowane zostanie 7,6 km sieci kanalizacji sanitarnej i zostanie wsparta jedna oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w, jako rezultat projektu wyniesie 2630 RLM. Wnioskodawc\u0105 i inwestorem jest Gmina Bor\u00f3w. Podmiotem realizuj\u0105cym jest jednostka organizacyjna Gminy Bor\u00f3w:Gminny Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej w Borowie. Nie przewiduje si\u0119 udzia\u0142u partner\u00f3w. Wnioskodawca odpowiada za projekt na wszystkich jego etapach: przygotowania, realizacji, rozliczenia, trwa\u0142o\u015bci. Gminny Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej w Borowie odpowiada za faktyczn\u0105 realizacj\u0119 projektu w imieniu Wnioskodawcy: pozyskanie wymaganych prawem decyzji administracyjnych, przeprowadzenie zam\u00f3wie\u0144 publicznych, ponoszenie wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z projektem, rozliczenie projektu, utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu(jako operator). Aktualnie przedsi\u0119wzi\u0119cie jest w fazie przygotowawczej. Wykonano ju\u017c dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i uzyskano pozwolenie na budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w Borowie(zadanie 3B). Rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Borku Strzeli\u0144skim realizowana b\u0119dzie w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d i dla tej cz\u0119\u015bci inwestycji opracowano program funkcjonalno-u\u017cytkowy. W wyniku analizy wariant\u00f3w wybrano najkorzystniejszy- oczyszczalni\u0119 z reaktorem przep\u0142ywowym. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci z Gminy Bor\u00f3w korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z wymogami akcesyjnymi, w tym dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Bor\u00f3w oraz podmioty gospodarcze i instytucje zlokalizowane na jej obszarze, korzystaj\u0105ce z wytworzonej w ramach projektu infrastruktury sieci kanalizacyjnej i oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Inwestycja zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w IV aktualizacji Krajo", "BENEFICJENT": "GMINA BOR\u00d3W", "TYTUL": "\u201eSanitacja Gminy Bor\u00f3w etap III \u2013 budowa kanalizacji sanitarnej w Borowie (zadanie 3B) oraz rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Borku Strzeli\u0144skim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1551.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "787393.72", "WARTOSC": "926345.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w", "OPIS": "Projektopracowanonapodstawiewynik\u00f3wdiagnozypotrzebprzeprowadzonejwZespole Szk\u00f3\u0142PublicznychwBorowie,SPwBorku Strzeli\u0144skim oraz SPwZielenicach.Wynikiegzamin\u00f3wzewn.szk\u00f3\u0142s\u0105 niezadowalaj\u0105ce ioznaczaj\u0105niskiekomp.kluczoweuczni\u00f3w. Projektobejmujewsparciem360uczni\u00f3w(wtym177Dzi183Ch)orazdotyczypodnoszeniakompetencjikluczowychnazaj\u0119ciachdodatkistymulowaniarozwojudzi\u0119ki zaj\u0119ciomspecjalistycznymdlauczni\u00f3wzespecjalnymipotrzebamiedukacyjnymi.Zostan\u0105doposa\u017conepracownieprzedmiotowe(wtympracownieprzyrodniczei matematyczne)wsprz\u0119tniezb\u0119dnydoprzeprowadzaniado\u015bwiadcze\u0144ieksperyment\u00f3woraznaucz.matematyki.Nauczycielepodnios\u0105swojekompetencjezawodowe.Celemg\u0142\u00f3wnymprojektujestwzrostkompetencjikluczowychorazw\u0142a\u015bciwychpostawiumiej\u0119tno\u015bcinarynkupracyu90%uczni\u00f3wtj.324ucz(160Dz,164Ch) spo\u015br\u00f3d360uczni\u00f3w(177Dz,183Ch)obj\u0119tychprojektem,zniwelowaniedeficyt\u00f3wu90%uczni\u00f3wtj.52 ucz.(18Dz,34CH)obj\u0119tychprojektemzespecj.potrzebami edukacyjnymi,poprzezrealizacj\u0119zaj\u0119\u0107dodatk.ispecjalist.orazpodniesieniekompetencjizawod.100%nauczycielitj.45os\u00f3b(41K,4M)Zespole Szk\u00f3\u0142PublicznychwBorowie,SPwBorku Strzeli\u0144skim oraz SPwZielenicach wterminiedo31.10.2020r.Dzi\u0119kirealizacjiprojektuzostan\u0105osi\u0105gni\u0119tetrwa\u0142erezultaty/efektym.in: -wykorzystaniedoposa\u017ceniazakupionegodzi\u0119kiEFSdopracowniprzyr.iprzedm.w3szko\u0142ach, -nabyciekompetencjiklucz.przez324ucz(160Dz,164Ch-podniesieniekompetencjizawod.u45n-li.Grupadoc.to: a)uczniowie:360uczni\u00f3w(wtym177Dzi183Ch)b)nauczyciele:45os(41K,4M)c)szko\u0142y:Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142PublicznychwBorowie,SPwBorku Strzeli\u0144skim oraz SPwZielenicach.", "BENEFICJENT": "GMINA BOR\u00d3W", "TYTUL": "Dzi\u015b przygotowuj\u0119 si\u0119 do jutra - wsparcie uczni\u00f3w i uczennic w Gminie Bor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1866488.65", "WARTOSC": "2209208.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice", "OPIS": "WGminach: Bor\u00f3w, Kondratowice oraz Niemczanie funkcjonuje \u017caden \u017c\u0142obek lub jakakolwiek forma systemu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Powoduje to zmniejszenie szans kobiet na rynku pracy, bo jak zdiagnozowali\u015bmy, to one zajmuja si\u0119 dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia. Nie posiadaj\u0105c alternatywy zmuszone s\u0105 pozostawa\u0107 z nimi w domu co powoduje przerw\u0119 w pracy zawodowej lub, w przypadku os\u00f3b niepracuj\u0105cych, przed\u0142u\u017cenie bierno\u015bci zawodowej.Projekt zak\u0142ada utworzenie 3 nowych plac\u00f3wek \u017c\u0142obkowych, po 1 w ka\u017cdej gminie,dla56 dzieci, w istniejacych pomieszczeniach, kt\u00f3re po adaptacji b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymogi dotycz\u0105ce \u017c\u0142obk\u00f3w. Celem dzia\u0142an jest r\u00f3wnie\u017c zagwarantowanie najwy\u017cszej jako\u015bci funkcjonowania plac\u00f3wki poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci opieki i zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dostosowanych do specyfiki tej grupy grupy wiekowej co spowoduje zwi\u0119kszenie mozliwo\u015bci zawodowej aktywno\u015bci os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ", "TYTUL": "\u017b\u0142obek bardzo u\u015bmiechni\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "8255527.12", "WARTOSC": "9734984.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE i innych form. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105), \u2022 kot\u0142y gazowe, \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet). Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru Grantobiorc\u00f3w zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin Domani\u00f3w, Miasta O\u0142awy, \u015arody \u015al\u0105skiej, Strzelina, Malczyc, Kostom\u0142ot\u00f3w, Wi\u0105zowa oraz Borowa Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 296 sztuk - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 2228,88 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Roczny spadek emisji PM 2,5 - 1,42 i PM 10 - 2,46 ton - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 37 - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 74 Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina Domani\u00f3w. 27 grudnia 2018 roku zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych w gminach powiatu o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego i \u015bredzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-04", "DATA_START": "2014-03-07", "DOFINANSOWANIE": "110254.37", "WARTOSC": "134300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w", "OPIS": "Projekt termomodernizacji budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Parkowej 2 w Borowie jest realizowany od roku 2014. Pierwsze prace termomodernizacyjne zosta\u0142y wykonane na podstawie przeprowadzonego w roku 2014 badania termowizyjnego. Podstawowym za\u0142o\u017ceniem realizacji inwestycji jest ograniczenie zapotrzebowania na ciep\u0142o dla ca\u0142ego budynku oraz zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmuje: komponent termomodernizacji budynku polegaj\u0105cy na dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych budynku (metoda lekka, mokra ze styropianem) oraz wymianie stolarki drzwiowej, komponent zarz\u0105dzania energi\u0105 - modernizacja instalacji CO i o\u015bwietlenia oraz komponent edukacyjny dla mieszka\u0144c\u00f3w bloku. Realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 Wsp\u00f3lnota powierza firmom zewn\u0119trznym, kt\u00f3re posiadaj\u0105 odpowiednie zaplecze organizacyjno-techniczne oraz uprawnienia do wykonywania przekazanych im prac. Wyboru firmy dokonuje si\u0119 na podstawie z\u0142o\u017conych przez firmy ofert. Najwa\u017cniejsze kryteria oceny to: cena, gwarancja oraz do\u015bwiadczenie.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. PARKOWEJ 2 W BOROWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Parkowej 2 w Borowie (57-160)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-06", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "907713.00", "WARTOSC": "1183163.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na zakupie wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjalnych, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Strzeli\u0144skiego. Na rzecz jego realizacji, w dniu 10.05.2016r. zawarta zosta\u0142a Umowa partnerska, pomi\u0119dzy gminami, kt\u00f3re dokona\u0142y wyboru szk\u00f3\u0142, b\u0119d\u0105cych operatorami zakupionej infrastruktury - Gmin\u0105 Kondratowice - Liderem Projektu dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Prusach, Gmin\u0105 Przeworno, jako Partnera nr 1 dla Publicznego Gimnazjum w Przewornie, Gmin\u0105 Wi\u0105z\u00f3w, jako Partnera nr 2 dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Wi\u0105zowie, Gmin\u0105 Bor\u00f3w, jako Partnera nr 3 dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Borowie , Gmin\u0105 Strzelin, jako Partnera nr 4 dla Gimnazjum nr 2 w Strzelinie. Zakres wyposa\u017cenia obejmuje g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzenia zaj\u0119\u0107, pomoce dydaktyczne oraz w niewielkim zakresie zakup mebli. Gmina Kondratowice, jako Lider Projektu, zapewnia zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych na etapie planowania i realizacji projektu. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami Lidera, zgodnie z zawart\u0105 Umow\u0105 z dnia 10.05.2016r. s\u0105: przygotowanie wniosku aplikacyjnego wraz z niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami oraz przeprowadzenia wszelakich procedur \u2013 zapyta\u0144 ofertowych - w celu wy\u0142onienia wykonawcy na sporz\u0105dzenie Studium Wykonalno\u015bci, przygotowanie post\u0119powania przetargowego na planowany zakup wyposa\u017cenia, dzia\u0142ania promocyjne, wdro\u017cenie zakupionego sprz\u0119tu w ramach projektu do odpowiedniej plac\u00f3wki o\u015bwiatowej. Zadaniem Lidera jest reprezentowanie Partner\u00f3w przed I\u017b RPO WD w procesie ubiegania si\u0119 o dofinansowanie projektu, w tym przygotowanie wniosku o dofinansowanie, a po zawarciu umowy o dofinansowanie, reprezentowanie Partner\u00f3w w trakcie realizacji projektu. Zakres obowi\u0105zk\u00f3w wszystkich Partner\u00f3w obejmuje wdro\u017cenie zakupionego sprz\u0119tu w ramach projektu do odpowiedniej plac\u00f3wki o\u015bwiatowej. Celem podstawowym projektu jest poprawa warunk\u00f3w nauczania dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do w/w Szk\u00f3\u0142 oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w miejskich i wiejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA KONDRATOWICE", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia edukacyjnego i specjalistycznego dla pracowni matematyczno \u2013 przyrodniczych i cyfrowych dla plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w Prusach, Wi\u0105zowie, Borowie, Strzelinie i Przewornie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849088.15", "WARTOSC": "1000362.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2019- VIII 2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 35 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (33 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 35 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 oraz kurs\u00f3w dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zawodowej opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj: -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 35 os\u00f3b (33 kobiety/2 m\u0119\u017cczyzn).-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 5 os\u00f3b (5 kobiet) (80% z 6 os\u00f3b).-Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 26 os\u00f3b (88% z 29 os\u00f3b, w tym 25 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice z powiat\u00f3w strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "8,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.28, "v_pc": "1596,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.76}, {"name": "Gimnazja", "v": "764,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "760,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 913.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96}, {"name": "Przedszkola", "v": "668,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "664,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "449,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "200,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "191,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "33,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "22,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.79, "v_pc": "1047,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "203,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "43,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 445.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71, "v_pc": "516,71 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.52}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "174,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "141,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "110,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "81,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "908,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2, "v_pc": "170,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "395,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "199,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "121,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "64,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "55,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "54,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "11,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "906,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19, "v_pc": "170,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "557,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.51}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "214,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "80,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.84}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "v": "47,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "701,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24, "v_pc": "131,88 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "235,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "213,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.45}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "178,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 521.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "61,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "12,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.71}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "688,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "129,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "629,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.47}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "35,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "22,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "648,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99, "v_pc": "121,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "445,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "145,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "47,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "239,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "45,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "136,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "77,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "26,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.92}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "196,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "36,96 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "196,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "166,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "31,32 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "165,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.39}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "132,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "24,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "132,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "66,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "12,58 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "66,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "49,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,34 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "44,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "4,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "36,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "6,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "17,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "17,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "31,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "5,84 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "31,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "23,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,43 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "20,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.07}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1161.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}