{"gmina": "gmina wiejska Przeworno", "kod_gus": "030210417000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": 4861, "budzet": {"dochody": "19,88 mln z\u0142", "wydatki": "19,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 100.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6221258799999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6221258799999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3229603000000045}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3229603000000045}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.13991164999999106}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.13991164999999106}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6822587000000067}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6822587000000067}], "dochod_ue": "121,59 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "676.3 z\u0142", "powiat": "3,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "657.1 z\u0142", "wojewodztwo": "2,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "959099.97", "WARTOSC": "3645799.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie na rynek przez firm\u0119 \"Kessler-Polska\" Sp. z o.o. udoskonalonego produktu - blat\u00f3w sto\u0142owych typu MTS do maszyn do szycia (innowacja produktowa) poprzez zakup nowoczesnych maszyn produkcyjnych (2 szt.), warto\u015bci niematerialnych i prawnych (1 szt.) oraz budowa hali produkcyjnej (1 szt.). Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 poprzez realizacj\u0119 przedmiotowej inwestycji przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci Wnioskodawcy. Zakupione w ramach projektu \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 wysokim poziomem innowacyjno\u015bci i zaawansowania, podnosz\u0105c warto\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w. Pozwol\u0105 na wprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji procesowej i produktowej nieznanej i niestosowanej dotychczas w Polsce. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie siedziba Wnioskodawcy - ul. Okr\u0119\u017cna 14 B w Przewornie (kod pocztowy 57-130). Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia ma kluczowe znaczenie dla firmy, poniewa\u017c przyczyni si\u0119 do dalszego wzrostu jej innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na rynku. Dzi\u0119ki inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie zwi\u0119kszenie skali dzia\u0142alno\u015bci i obs\u0142uga wi\u0119kszej liczby klient\u00f3w przy zachowaniu wysokiej jako\u015bci, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 efektywno\u015bci i produktywno\u015bci Wnioskodawcy. Dokonanie inwestycji wskazanej w niniejszym projekcie jest niezb\u0119dne do w\u0142a\u015bciwej realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia. Odbiorcami udoskonalonego innowacyjnego produktu b\u0119d\u0105 dotychczasowi, stali klienci jak r\u00f3wnie\u017c nowi, kt\u00f3rych grono z ka\u017cdym rokiem sukcesywnie ulega zwi\u0119kszeniu. Klientami firmy \"Kessler - Polska\" s\u0105 odbiorcy m.in. z takich kraj\u00f3w jak: Litwa, \u0141otwa, Estonia, Bia\u0142oru\u015b, Rosja, Ukraina, Czechy, S\u0142owacja, W\u0119gry, Bu\u0142garia, Rumunia, Finlandia, Norwegia i Szwecja. Odbiorcami produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 producenci maszyn przemys\u0142owych g\u0142\u00f3wnie szwalniczych, dystrybutorzy oraz serwisy. W Polsce najwi\u0119kszych, sta\u0142ych klient\u00f3w jest ok. 20-30 podmiot\u00f3w gospodarczych, a za granic\u0105 ok.40-50.", "BENEFICJENT": "KESSLER-POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \"KESSLER POLSKA\u201d Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych blat\u00f3w sto\u0142owych typu MTS do maszyn do szycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-13", "DOFINANSOWANIE": "775600.00", "WARTOSC": "2384970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie Kessler innowacyjnej lakierni proszkowej oraz urz\u0105dzenia do czyszczenia i mycia, tym samym wprowadzenie innowacji procesowej oraz innowacji produktowej poprzez wprowadzenie znacz\u0105co udoskonalonego produktu \u2013 opatentowanego sto\u0142u do maszyny do szycia, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Zakupione w ramach projektu \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 wysokim poziomem innowacyjno\u015bci i zaawansowania, podnosz\u0105c warto\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w. Zakupione \u015brodki trwa\u0142e pozwol\u0105 na wprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji procesowej i produktowej nieznanej i niestosowanej dotychczas w Polsce. Dzia\u0142ania realizowane w ramach niniejszej inwestycji przyczyni\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do ograniczenia generowania odpad\u00f3w oraz zmniejszenie szkodliwych gaz\u00f3w oddawanych do atmosfery. Inwestycja obejmowa\u0107 b\u0119dzie zakup dw\u00f3ch \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 1) Urz\u0105dzenie do czyszczenia i mycia wyposa\u017cone w poni\u017csze modu\u0142y: - Pr\u00f3\u017cniowe urz\u0105dzenie destyluj\u0105ce - System natrysku - Armatura nape\u0142niaj\u0105ca i opr\u00f3\u017cniaj\u0105ca 2) Lakiernia proszkowa Planowane rezultaty realizacji projektu \u2013 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na otoczenie: - wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 2 EPC - liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u2013 1 szt. - liczba wprowadzonych innowacji produktowych \u2013 1 szt. - liczba utrzymanych miejsc pracy \u2013 12 EPC", "BENEFICJENT": "KESSLER-POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej lakierni proszkowej oraz urz\u0105dzenia do czyszczenia i mycia w firmie \"KESSLER-POLSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4186456.24", "WARTOSC": "8448793.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HP gospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020381. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "EIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020381 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-29", "DOFINANSOWANIE": "4888139.02", "WARTOSC": "5857512.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowanego przez podmioty Grupy Bardzkiej (gminy: Bardo, Bielawa, Strzelin, Zi\u0119bice, Niemcza, Przeworno, Z\u0142oty Stok), jest budowa portalu samorz\u0105dowego e-Podatki Grupa Bardzka. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 01.03.2016 r. \u2013 31.12.2017 r. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119 przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Budowa portalu samorz\u0105dowego e-Podatki Grupa Bardzka - realizowane \u0142\u0105cznie przez wszystkich z zadeklarowanym w bud\u017cecie wk\u0142adem ka\u017cdej gminy; 14 zada\u0144 zwi\u0105zanych z zakupem i wdro\u017ceniem oprogramowa\u0144 i narz\u0119dzi ICT jak r\u00f3wnie\u017c zakupem infrastruktury twardej dla wszystkich uczestnik\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia; szkolenia realizowane przez podmioty Grupy Bardzkiej; zarz\u0105dzanie projektem, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne realizowane przez wszystkie podmioty Grupy Bardzkiej. W ramach realizacji projektu, ju\u017c na tym etapie poniesiono r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z opracowaniem studium wykonalno\u015bci projektu. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest udoskonalenie narz\u0119dzi e-Administracji wykorzystywanych przez wszystkich partner\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie odsetka obywateli i przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych z e-Us\u0142ug \u015bwiadczonych przez uczestnik\u00f3w projektu. W rezultacie przeprowadzenia niniejszej inwestycji powstanie zintegrowany z pozosta\u0142ymi u\u017cytkowanymi w gminach systemami do zarz\u0105dzania prac\u0105 urz\u0119d\u00f3w w okre\u015blonych dziedzinach System P\u0142atno\u015bci Podatk\u00f3w elektronicznych. W ramach projektu Partnerzy (Bardo, Bielawa, Strzelin, Niemcza) przewiduj\u0105 r\u00f3wnie\u017c ponosi\u0107 wydatki zwi\u0105zane z implementacj\u0105 nowych system\u00f3w informatycznych do zarz\u0105dzania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 urz\u0119d\u00f3w oraz \u015bwiadczenia pozosta\u0142ych deklarowanych e-us\u0142ug na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w. W gminie Strzelin oraz Z\u0142oty Stok, powstan\u0105 z kolei aplikacje mobilne turystyczne (odpowiednio: e-zwiedzanie oraz e-Przewodnik).W rezultacie, nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 administracji publicznej/jako\u015b\u0107 us\u0142ug publicznych, a tak\u017ce wzrost poziomu kompetencji cyfrowych spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA BARDO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug gwarancj\u0105 nowoczesno\u015bci Gmin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249748.41", "WARTOSC": "293821.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno", "OPIS": "Projekt \u201cWiem, umiem, rozumiem\u201d dedykowany jest SP i Gimnazjum na terenie gminy wiejskiej Przeworno w powiecie strzeli\u0144skim. Uczniowie obu szk\u00f3\u0142 uzyskali ni\u017csze wyniki w egzaminach zewn\u0119trznych w stosunku do wynik\u00f3w wojew\u00f3dzkich. Wyniki diagnozy przeprowadzonej przez dyrekcj\u0119 wskaza\u0142y nisk\u0105 motywacj\u0119 uczni\u00f3w i trudno\u015bci w zapami\u0119tywaniu materia\u0142u szkolnego, deficyty w obr\u0119bie kompetencji emocjonalno-spo\u0142ecznych, nisk\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 preferencji zawodowych i coraz wi\u0119ksze ryzyko zagro\u017ce\u0144 p\u0142yn\u0105cych z otoczenia (np. cyberprzemoc, u\u017cywki) przy jednoczesnym braku alternatyw dla sp\u0119dzania czasu wolnego i ograniczonej ofercie edukacyjnej w Gminie. Uczniowie pochodz\u0105 cz\u0119sto z ubogich rodzin, o niskim wykszta\u0142ceniu i \u015bwiadomo\u015bci. Wyniki diagnozy wykaza\u0142y te\u017c braki w sprz\u0119cie i pomocach dydaktycznych i konieczno\u015b\u0107 uzupe\u0142niania kompetencji nauczycieli. Du\u017cym wyzwaniem jest codzienny transport dzieci na zaj\u0119cia i po ich zako\u0144czeniu, bo Gmina sk\u0142ada si\u0119 z 19 so\u0142ectw. W odpowiedzi na w/w problemy projekt uwzgl\u0119dnia systemowe wsparcie dla uczni\u00f3w, rodzic\u00f3w i nauczycieli. Poprzez zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z kompetencji kluczowych zapewnia uczniom wyr\u00f3wnanie brak\u00f3w. Uczniom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oferuje terapi\u0119 psychologiczn\u0105, logopedyczn\u0105 i socjoterapi\u0119. Rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 zapewnia przez rozszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 o k\u00f3\u0142ka i laboratoria, wyjazdowe warsztaty edukacyjne oraz zaj\u0119cia efektywnego uczenia si\u0119 i rozwijaj\u0105ce postawy niezb\u0119dne na rynku pracy wzbogacone dla gimnazjalist\u00f3w o doradztwo edukacyjno-zawodowe. Rodzicom zaoferowane zostanie indywidualne poradnictwo psychologiczno oraz warsztaty grupowe. Projekt zapewnia popraw\u0119 efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia poprzez doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne, w tym narz\u0119dzia do nauczania eksperymentalnego i ICT, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 w u\u017cyczaniu pracowni przyrodniczej oraz szkolenia dla nauczycieli. Zapewniony uczniom transport po zaj\u0119ciach pozwoli na skorzystanie z szerokiej oferty projektowych zaj\u0119\u0107 dodatkowych.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEWORNO", "TYTUL": "Wiem, umiem, rozumiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-06", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "907713.00", "WARTOSC": "1183163.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na zakupie wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjalnych, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Strzeli\u0144skiego. Na rzecz jego realizacji, w dniu 10.05.2016r. zawarta zosta\u0142a Umowa partnerska, pomi\u0119dzy gminami, kt\u00f3re dokona\u0142y wyboru szk\u00f3\u0142, b\u0119d\u0105cych operatorami zakupionej infrastruktury - Gmin\u0105 Kondratowice - Liderem Projektu dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Prusach, Gmin\u0105 Przeworno, jako Partnera nr 1 dla Publicznego Gimnazjum w Przewornie, Gmin\u0105 Wi\u0105z\u00f3w, jako Partnera nr 2 dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Wi\u0105zowie, Gmin\u0105 Bor\u00f3w, jako Partnera nr 3 dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Borowie , Gmin\u0105 Strzelin, jako Partnera nr 4 dla Gimnazjum nr 2 w Strzelinie. Zakres wyposa\u017cenia obejmuje g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzenia zaj\u0119\u0107, pomoce dydaktyczne oraz w niewielkim zakresie zakup mebli. Gmina Kondratowice, jako Lider Projektu, zapewnia zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych na etapie planowania i realizacji projektu. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami Lidera, zgodnie z zawart\u0105 Umow\u0105 z dnia 10.05.2016r. s\u0105: przygotowanie wniosku aplikacyjnego wraz z niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami oraz przeprowadzenia wszelakich procedur \u2013 zapyta\u0144 ofertowych - w celu wy\u0142onienia wykonawcy na sporz\u0105dzenie Studium Wykonalno\u015bci, przygotowanie post\u0119powania przetargowego na planowany zakup wyposa\u017cenia, dzia\u0142ania promocyjne, wdro\u017cenie zakupionego sprz\u0119tu w ramach projektu do odpowiedniej plac\u00f3wki o\u015bwiatowej. Zadaniem Lidera jest reprezentowanie Partner\u00f3w przed I\u017b RPO WD w procesie ubiegania si\u0119 o dofinansowanie projektu, w tym przygotowanie wniosku o dofinansowanie, a po zawarciu umowy o dofinansowanie, reprezentowanie Partner\u00f3w w trakcie realizacji projektu. Zakres obowi\u0105zk\u00f3w wszystkich Partner\u00f3w obejmuje wdro\u017cenie zakupionego sprz\u0119tu w ramach projektu do odpowiedniej plac\u00f3wki o\u015bwiatowej. Celem podstawowym projektu jest poprawa warunk\u00f3w nauczania dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do w/w Szk\u00f3\u0142 oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w miejskich i wiejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA KONDRATOWICE", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia edukacyjnego i specjalistycznego dla pracowni matematyczno \u2013 przyrodniczych i cyfrowych dla plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w Prusach, Wi\u0105zowie, Borowie, Strzelinie i Przewornie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849088.15", "WARTOSC": "1000362.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2019- VIII 2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 35 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (33 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 35 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 oraz kurs\u00f3w dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zawodowej opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj: -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 35 os\u00f3b (33 kobiety/2 m\u0119\u017cczyzn).-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 5 os\u00f3b (5 kobiet) (80% z 6 os\u00f3b).-Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 26 os\u00f3b (88% z 29 os\u00f3b, w tym 25 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice z powiat\u00f3w strzeli\u0144skiego i o\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1243.4472433655624, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.48, "v_pc": "1243,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 801.5050277720634, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 163.43505451553182, "v": "794,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119.07703558938489, "v": "578,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 78.05263320304464, "v": "379,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37.71980868134129, "v": "183,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 35.599582390454636, "v": "173,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.021688952890352, "v": "24,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.5673729685249946, "v": "12,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.46903929232668173, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1129.3165377494342, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.59, "v_pc": "1129,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 726.424048549681, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 340.0576630322979, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.75552561201398, "v": "222,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.829066035795103, "v": "57,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.443550709730508, "v": "16,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.6586710553384079, "v": "8,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14801275457724747, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 777.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 478.8641123225674, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.12, "v_pc": "478,86 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 427.3764945484468, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.24}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 38.81926558321333, "v": "188,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.615922649660564, "v": "32,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.052429541246657, "v": "29,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 273.90563258588776, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.93, "v_pc": "273,91 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102.07918535280807, "v": "496,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93.07361036823698, "v": "452,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 37.652304052664064, "v": "183,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26.01194610162518, "v": "126,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.684139066035796, "v": "47,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.363715284920798, "v": "16,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1.2343139271754784, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.8064184324213125, "v": "3,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 167.92459576218883, "v": "816,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25, "v_pc": "167,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 156.35940341493517, "v": "760,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7.20016457519029, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4.365027772063362, "v": "21,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135.81507714462043, "v": "660,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43, "v_pc": "135,82 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 91.42913803744085, "v": "444,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 24.686278543509566, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.70068915860934, "v": "86,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.998971405060687, "v": "9,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134.88665912363712, "v": "655,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41, "v_pc": "134,89 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114.19712610573956, "v": "555,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.66}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13.017043818144414, "v": "63,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4.926146883357334, "v": "23,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2.746342316395803, "v": "13,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 127.916253857231, "v": "621,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23, "v_pc": "127,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58.40678461221971, "v": "283,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35.8773914832339, "v": "174,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20.182007817321537, "v": "98,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 540.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.77}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.899212096276487, "v": "28,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.708179386957416, "v": "27,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8426784612219709, "v": "8,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 74.89873894260441, "v": "364,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.89, "v_pc": "74,90 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "304.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 74.89873894260441, "v": "364,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52.87495371322773, "v": "257,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "52,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.876241514091753, "v": "120,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20.77761777412055, "v": "101,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.221094425015428, "v": "35,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.65}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33.03584653363505, "v": "160,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "33,04 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32.72747377082905, "v": "159,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.20571898786257972, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10265377494342728, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29.498654597819378, "v": "143,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "29,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 19.913598025097716, "v": "96,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9.585056572721662, "v": "46,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.49}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20.434725365151202, "v": "99,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "20,43 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20.434725365151202, "v": "99,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13.615426866899814, "v": "66,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "13,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.971816498662827, "v": "63,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.6436103682369883, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.72}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11.994641020366181, "v": "58,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "11,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11.994641020366181, "v": "58,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.584276897757663, "v": "56,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "11,58 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.814019749022835, "v": "28,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.561658095042173, "v": "27,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20859905369265583, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.754966056367003, "v": "47,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9.754966056367003, "v": "47,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.04114379757251594, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.04114379757251594, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}