{"gmina": "Malczyce", "typ_gminy": "gmina wiejska Malczyce", "kod_gus": "030210418022", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 6005, "budzet": {"dochody": "28,34 mln z\u0142", "wydatki": "26,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19511223.069999993, "dane1": 18525622.580000002, "dane2": 18525622.580000002, "dane3": 985600.4899999909}, {"label": "2017", "dane0": 26993168.74000001, "dane1": 20935000.24000001, "dane2": 20935000.24000001, "dane3": 6058168.5}, {"label": "2018", "dane0": 27556998.710000005, "dane1": 37462596.400000006, "dane2": 27556998.710000005, "dane4": 9905597.690000001}, {"label": "2019", "dane0": 30051737.23, "dane1": 26111029.049999993, "dane2": 26111029.049999993, "dane3": 3940708.180000007}, {"label": "2020", "dane0": 28337829.91999999, "dane1": 26428054.12999998, "dane2": 26428054.12999998, "dane3": 1909775.7900000103}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4433713.05, "dane1": 6335619.789999998}, {"label": "2017", "dane0": 4176012.4, "dane1": 6082911.299999999}, {"label": "2018", "dane0": 4293990.54, "dane1": 8942696.729999999}, {"label": "2019", "dane0": 5002050.590000001, "dane1": 7192880.8500000015}, {"label": "2020", "dane0": 4966282.219999999, "dane1": 7552646.059999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "937,79 tys z\u0142", "wydatki": "897,70 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.985600489999991}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.985600489999991}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.0581685}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.0581685}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.90559769}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.90559769}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.940708180000007}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.940708180000007}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9097757900000103}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9097757900000103}], "dochod_ue": "1,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "20,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "3460.8 z\u0142", "powiat": "1,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "327.6 z\u0142", "wojewodztwo": "3,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "358,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "978,67 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,27 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4966282.219999999, "wydatki": 7552646.059999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-12", "DOFINANSOWANIE": "6904103.26", "WARTOSC": "11963256.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Malczycach oraz modernizacja stacji uzdatniania wody w Malczycach, D\u0119bicach, Mazurowicach i Wilczkowie. Zadania te zrealizujemy poprzez: 1.przebudow\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w; 2. budow\u0119 obiekt\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technologicznej 3. rozbi\u00f3rk\u0119: bioreaktora, s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, odc. drogi wewn., poletek osadu, zadaszonego miejsca grom. odpad\u00f3w sta\u0142ych, cz\u0119\u015bci ogrodzenia, odcink\u00f3w: sieci kanalizacji grawitacyjnej i ci\u015bnieniowej, sieci kanalizacji deszczowej, sieci wody czystej, kabli zasilaj\u0105cych i sterowniczych, ruroci\u0105g\u00f3w osadu, cz\u0119\u015bci studzienek kanalizacyjnych; 4. wymian\u0119 stacji transformatorowej; 5. modernizacj\u0119 stacji uzdatniania wody w Malczycach, D\u0119bicach, Mazurowicach i Wilczkowie poprzez monta\u017c przep\u0142ywomierza na wodzie surowej, remont orurowania filtr\u00f3w F1+F2, monta\u017c dmuchawy, modernizacje: instalacji spr\u0119\u017conego powietrza, systemu dezynfekcji wody, wymian\u0119 osuszacza powietrza, modernizacj\u0119 technologii uzdatniania wody, regeneracja studni, modern. elektryki i automatyki. Zadania zrealizuj\u0105 podmioty wybrane zgodnie z UPZP i/lub wytycznymi krajowymi i RPOWD.6.Przeprowadzenie akcji inform.-prom. projektu poprzez umieszczenie informacji o finansowaniu z UE na budynkach, sprz\u0119cie (tablice, naklejki), zamieszczenie informacji o projekcie na stronie www UG, przekazanie informacji do lokalnej i regionalnej prasy. Wybrana technologia zapewni osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w okre\u015blonych w Rozp. M\u015az18.11.14r.(Dz.U.2014 poz.1800). Reaktor b\u0119dzie pracowa\u0107 w technologii niskoobci\u0105\u017conego tlenowo stabilizowanego osadu czynnego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 r\u00f3wnoczesnego usuwania zwi\u0105zk\u00f3w biogennych (azotu i fosforu) metod\u0105 biologiczn\u0105 w uk\u0142adzie przep\u0142ywu ci\u0105g\u0142ego.", "BENEFICJENT": "GMINA MALCZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Malczycach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1149.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "136799217.62", "WARTOSC": "281207633.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Czarna-Pasikurowice o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 133 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 50 km, a modernizacja ok. 33 km) wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Planowana trasa przebiega przez obszar 10 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Lubin, \u015acinawa, Prochowice, Ruja, Malczyce, \u015aroda \u015al\u0105ska, Mi\u0119kinia, Oborniki \u015al\u0105skie,Wisznia Ma\u0142a, D\u0142ugo\u0142\u0119ka). Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Pasikurowice zlokalizowana jest w s\u0105siedztwie wsi Pasikurowice (gmina D\u0142ugo\u0142\u0119ka, powiat wroc\u0142awski, wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Czarna-Pasikurowice wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 706.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-28", "DOFINANSOWANIE": "2351028.11", "WARTOSC": "2820626.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Malczyce: szko\u0142y podstawowej z gimnazjum oraz publicznego przedszkola. Obiekty zlokalizowane s\u0105 w miejscowo\u015bci Malczyce, gm. Malczyce, pow. \u015bredzki, woj. dolno\u015bl\u0105skie. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 prace w budynkach: I. Przedszkola: wymiana okien, drzwi zewn., docieplenie \u015bcian zewn. i stropodachu, uzupe\u0142nienie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 o licznik ciep\u0142a, prace towarzysz\u0105ce - wydatki niekwalifikowane; II. Szko\u0142y podstawowej z gimnazjum: wymiana kot\u0142owni w\u0119glowej na biomas\u0119, docieplenie stropodachu i \u015bcian zewn. sali gimnastycznej oraz \u015bcian zewn. szko\u0142y, wymiana: przeszkle\u0144, drzwi stalowych, drewnianych, okien, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, zastosowanie automatyki pogodowej i czasowej, opomiarowanie zu\u017cycia energii, prace towarzysz\u0105ce - wydatki niekwalifikowane; Zakres prac oparty zosta\u0142 o najkorzystniejszy wariant opisany w audycie energet. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 efekty: ekonomiczne (zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji), ekologiczne (zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 oraz emisji CO2). Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej poprzez bezkosztowe przeprowadzenie szkole\u0144: -pracownik\u00f3w techn. w zakresie obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144/syst. grzewczych i wentylacyjnych; - nauczycieli i uczni\u00f3w w zakresie edukacji ekolog., dba\u0142o\u015bci o r\u00f3wnowag\u0119 w \u015brodowisku poprzez ograniczenie emisji szkodliwych substancji, oszcz\u0119dzanie energii oraz eksploatacji pomieszcze\u0144 z uwzgl\u0119dnieniem zasady regulacji temp i wietrzenia pomieszcze\u0144, etc. Projekt nie wymaga pozwolenia na budow\u0119. W\u00f3jt Gminy Malczyce w dn. 05.04.2016 dokona\u0142 zg\u0142oszenia zamiaru rozpocz\u0119cia rob\u00f3t bud. polegaj\u0105cych na termomodernizacji budynk\u00f3w oraz w dn.08.04.2016 r.zg\u0142oszenia zamiaru rozpocz\u0119cia rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na wymianie instalacji centralnego ogrzewania, kot\u0142a i instalacji elektrycznej w budynkach.", "BENEFICJENT": "GMINA MALCZYCE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Malczyce: szko\u0142y podstawowej z gimnazjum oraz przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-12", "DOFINANSOWANIE": "2332871.01", "WARTOSC": "2744554.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce", "OPIS": "Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest budowa dw\u00f3ch budynk\u00f3w \u015bwietlic wiejskich w Mazurowicach i Rusko o charakterze budynk\u00f3w demonstracyjnych, przekraczaj\u0105cych wymagania dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y od 1 stycznia 2021 r., okre\u015blonych w rozporz\u0105dzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002 r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie (tj. Dz. U. 2015, poz. 1422). Budynki b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0142y funkcj\u0119 edukacyjn\u0105 oraz spo\u0142eczn\u0105 w ramach zada\u0144 \u015bwietlicy wiejskiej. W Mazurowicach i w Rusku b\u0119d\u0105 si\u0119 mie\u015bci\u0142y modelowe plac\u00f3wki jako obiekt u\u017cyteczno\u015bci publicznej spe\u0142niaj\u0105ce standardy budownictwa energooszcz\u0119dnego nadzorowany przez Gmin\u0119 Malczyce. Jego realizacj\u0119 zaplanowano na terenie miejscowo\u015bci: \u2022 Rusko, dz. Nr 105/7, 105/12, 105/13, \u2022 Mazurowice dz. Nr 104/7, 104/6, 104/5. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.09.2019 do 30.03.2021 przez Gmin\u0119 Malczyce. Obecnie funkcjonuj\u0105ce s\u0105 bardzo kosztowne w utrzymaniu, przede wszystkim z powodu wysokich koszt\u00f3w ogrzewania i energii, a zastosowane technologia pozwoli znacznie zredukowa\u0107 koszty utrzymania. Budynki:wolnostoj\u0105ce, 2 kondygn., z\"zielonym dachem\". Wyb\u00f3r technologii wykonania daje w rezultacie obiekt pasywny z funkcj\u0105 demonstracyjn\u0105 (z systemem BMS) Metoda: technologia (u\u017cyte materia\u0142y konstrukcyjne i os\u0142onowe, pompa ciep\u0142a, energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie, panele fotowoltaiczne) b\u0119dzie zapewnia\u0107 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Zarz\u0105dzanie projektem b\u0119dzie realizowany przez zesp\u00f3\u0142 dedykowany z Gminy Malczyce (zob. SW, Analiza instytucjonalna). Rezultaty: Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji -588.48m2, 2020. Liczba wybudowanych budynk\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem standard\u00f3w budownictwa pasywnego \u20132 Il. zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej\u201340.01GJ/ rok,2021. Il. zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej-0,2021 Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych -33341.94 kWh/rok, 2021. Roczny spadek emisji PM 10\u2013 0,34 t,2021", "BENEFICJENT": "GMINA MALCZYCE", "TYTUL": "\u201eBudowa demonstracyjnych \u015bwietlic wiejskich w miejscowo\u015bciach Mazurowice i Rusko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 388.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "1690812.45", "WARTOSC": "2211816.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa Gminnego O\u015brodka Kultury w Malczycach wraz z zastosowaniem rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w Malczycach na dzia\u0142ce nr 10, w miejscu gdzie obecnie zlokalizowany jest Gminny O\u015brodek Kultury. W ramach prac przeprowadzone zostan\u0105 roboty budowlane sali widowiskowej budynku oraz prace remontowe pozosta\u0142ych pomieszcze\u0144. Obiekt zostanie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki zastosowaniu rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych zmniejsz\u0105 si\u0119 koszty u\u017cytkowania i eksploatacji budynku. Instytucja kultury - Gminny O\u015brodek Kultury w Malczycach zostanie doposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t nag\u0142a\u015bniaj\u0105cy oraz projektor LCD wraz z uchwytem, umo\u017cliwiaj\u0105cy funkcjonowanie jednostki i dost\u0119p do oferty kulturalnej. Zar\u00f3wno przebudowa obiektu, jak i wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t wp\u0142yn\u0105 na podniesienie standardu obiektu, kt\u00f3ry przeznaczony jest do pe\u0142nienia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Realizacja zakresu rzeczowego zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do kulturalnej bazy infrastrukturalnej oraz umo\u017cliwi rozw\u00f3j oferty kulturalnej instytucji kultury w Malczycach. W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 efekty ekonomiczne (zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji), jak i spo\u0142eczne w postaci zwi\u0119kszonej liczby odbiorc\u00f3w projektu, kt\u00f3rych stanowi\u0105: mieszka\u0144cy Gminy Malczyce, Dolnego \u015al\u0105ska, uczniowie szk\u00f3\u0142, cz\u0142onkowie organizacji senioralnych, K\u00f3\u0142 Gospody\u0144 Wiejskich, organizacji pozarz\u0105dowych oraz liderzy lokalni. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i poszerzenie gamy zaj\u0119\u0107 oraz wydarze\u0144 kulturalnych w gminie wiejskiej jest szczeg\u00f3lnie istotne i przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu w dost\u0119pie do kultury w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci z teren\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA MALCZYCE", "TYTUL": "Przebudowa Gminnego O\u015brodka Kultury w Malczycach wraz z zastosowaniem rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-24", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5971949.83", "WARTOSC": "7268494.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka Prusice PS Energetyka Odnawialna Sp. z o.o., Gmina Malczyce oraz Gmina Oborniki \u015al\u0105skie realizuj\u0105 projekt pod nazw\u0105: \u201eProjekt grantowy - wsparcie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Prusice, Gminie Malczyce i Gminie Oborniki \u015al\u0105skie\u201d. Sp\u00f3\u0142ka komunalna Prusice PS Energetyka Odnawialna Sp. z o.o. \u015bwiadczy us\u0142ugi na rzecz Gminy Prusice oraz lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wnioskodawca w ramach realizacji projektu b\u0119dzie po\u015bredniczy\u0142 w procesie udzielania wsparcia w postaci grant\u00f3w na budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych oraz pomoc ciep\u0142a (w nielicznych przypadkach) przez beneficjent\u00f3w ostatecznych. Budowa mikroinstalacji s\u0142u\u017cy\u0107 ma wytwarzaniu energii z OZE tj. energii s\u0142onecznej. W zwi\u0105zku z otrzymanym dofinansowaniem 85% jego warto\u015bci stanowi\u0107 b\u0119dzie koszt grant\u00f3w. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107, tj. 15% zostanie rozdysponowana przez Wnioskodawc\u0119 na koszty wynikaj\u0105ce z organizacji i prowadzenia projektu grantowego. Wszystkie zaplanowane wydatki stanowi\u0105 niezb\u0119dne narz\u0119dzie s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji projektu, jego koordynacji oraz zachowaniu trwa\u0142o\u015bci po jego zako\u0144czeniu. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 tylko niezb\u0119dne wydatki, a ich wysoko\u015b\u0107 oszacowana zosta\u0142a z zachowaniem wszelkich zasad funkcjonalno\u015bci i racjonalno\u015bci. W ramach planowania bud\u017cetu uwzgl\u0119dnione zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce kategorie koszt\u00f3w: przygotowanie dokumentacji projektu, us\u0142ugi doradcze, informacja i promocja. W\u015br\u00f3d koszt\u00f3w zadaniowych znalaz\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych, kt\u00f3re s\u0105 obowi\u0105zkowe dla ka\u017cdego projektu. Poniesienie planowanych wydatk\u00f3w sk\u0142ada si\u0119 na realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnego zadania: Realizacja projektu grantowego. Budowa przedmiotowych instalacji b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a realizacji potrzeb w\u0142asnych Grantobiorc\u00f3w. W rezultacie realizacji inwestycji otrzymaj\u0105 oni ekologiczne i energooszcz\u0119dne \u017ar\u00f3d\u0142o energii pochodz\u0105ce z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii w postaci energii s\u0142onecznej. W ramach rezultat\u00f3w projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119te cele zwi\u0105zane z redukcj", "BENEFICJENT": "PRUSICE PS ENERGETYKA ODNAWIALNA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Projekt grantowy - wsparcie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Prusice, Gminie Malczyce i Gminie Oborniki \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3744615.51", "WARTOSC": "8355629.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu \u015bredzkiego (POPC01_020384) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142.57,65 km.Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu \u015bredzkiego w gminach:Kostom\u0142oty,Malczyce,\u015aroda \u015al\u0105ska,Udanin, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1814 gospodarstw domowych oraz budow\u0119 23 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych.\u017badna jednostka publicz. nie zosta\u0142a obj\u0119ta projektem gdy\u017c mierzalny wska\u017anik projektu okre\u015blony dla obszaru POPC01_020384 dla jednostek publicz.wynosi 0.Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144:zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie \u015bredzkim;budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie \u015bredzkim;dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie \u015bredzkim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie \u015bredzkim.W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home)-to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych.Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji:01.07.2016 r. 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "TELION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie \u015bredzkim POPC01_020384.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "556648.00", "WARTOSC": "654880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce", "OPIS": "W ramach projektu (pr.) powstanie 16 miejscnowych miejsc \u017clobkowych na terenie gminy Malczyce.Realizacja proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy:niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc \u017c\u0142obkowych na terenie gminy Malczyce (a terenie gm. Malczyce funkcjonuje wy\u0142\u0105cznie Klub Malucha z 14 miejscami)brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych dzieci do lat 3 brak \u017clobka na terenie gminy MalczyceCelem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 16 os. pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 16 nowych miejsc opieki dla 16 dzieci w terminie od V.2019 do XI 2019 r na ter.woj.dolno\u015bl\u0105skiego, gm. Malczyce i zapewnienie przez 24 m-ce (od 01.12.2019 do 31.11.2021) bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 16 nowo - utworzonych miejsc.Gr. docelowa:\u00a6 os. powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich lub rodzicielskich, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi dl lat 3 (11 K)\u00a6 os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach wychowawczych (4K, 1M).W celu realiz.pr. opiek\u0105 zostan\u0105 obj\u0119te 16 dzieci w wieku do lat 3,dla opieki nad kt\u00f3rymi zostan\u0105 zaanga\u017c. 3 opiekunki, piel\u0119gniarka, dyrektor \u017c\u0142obka.Negatywna sytuacja si\u0119 zmieni za pomoc\u0105 stworzenia nowych miejsc, zapewnienia bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka, zakup niezb\u0119dnych dla rozwoju dziecka pomocy dydaktycznych.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 16 szt.l- ba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie: 15 K, 1Ml - ba \u017c\u0142obk\u00f3w powsta\u0142ych w ramach proejktu: 1 sztl-ba \u017c\u0142obk\u00f3w doposa\u017conych w ramach projktu: 1 szt.Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu:l-ba os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 11 os.;l-ba os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 5 os.", "BENEFICJENT": "GMINA MALCZYCE", "TYTUL": "Stworzenie i zapewnienie funkcjonowania \u017c\u0142obka \"Szcz\u0119\u015bliwe Misie\" w gminie Malczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "8255527.12", "WARTOSC": "9734984.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE i innych form. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105), \u2022 kot\u0142y gazowe, \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet). Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru Grantobiorc\u00f3w zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin Domani\u00f3w, Miasta O\u0142awy, \u015arody \u015al\u0105skiej, Strzelina, Malczyc, Kostom\u0142ot\u00f3w, Wi\u0105zowa oraz Borowa Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 296 sztuk - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 2228,88 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Roczny spadek emisji PM 2,5 - 1,42 i PM 10 - 2,46 ton - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 37 - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 74 Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina Domani\u00f3w. 27 grudnia 2018 roku zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych w gminach powiatu o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego i \u015bredzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "360819.05", "WARTOSC": "424493.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymproblemem,nakt\u00f3ryodpowied\u017astanowiprojekts\u0105niskiekomp.kluczoweuczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej wgminie Malczyce, oraz niezadawalaj\u0105cewyniki tych uczni\u00f3wzegzamin\u00f3wzewn\u0119trznych, a tak\u017ce brak wystarczaj\u0105cego wsparcia dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami eduk. i z niepe\u0142nosprawn. Problemem s\u0105 r\u00f3wnie\u017c niewystarczaj\u0105cekomp.zaw.nauczycielidopracyzuczniami.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 95% uczni\u00f3w tj.: 312uczni\u00f3w (150dz,162ch),w tym zniwelowanie deficyt\u00f3w u 55ucz.(22dz,33ch) ze specjalnymi potrzebami eduk. w tym 12ucz(3dz,9ch) z niepe\u0142nosprawno\u015bciam poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych, oraz podniesienie kompetencji zawod. 95% nauczycieli tj. 45n-li (40K,5M) ze szko\u0142y w wiejskiej gminie Malczyce w terminiedo31 grudnia 2020r.Dzi\u0119kirealizacjiproj.zostan\u0105osi\u0105gni\u0119tetrwa\u0142erezultatym.in:uczn. rozwin\u0105swojekomp.kluczowe,coprzyczynisi\u0119dopodniesieniaichumiej\u0119tno\u015bci i\u015bredniejwoj. zezdawalno\u015bciegzam.zewn.,atak\u017cezaprocentujewprzysz\u0142o\u015bci,kiedyznajd\u0105si\u0119narynkupracy,n-ledzi\u0119kiszkoleniomb\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zaj\u0119cianowocz. metodamir\u00f3wnie\u017cpozako\u0144czeniuproj.,aszko\u0142yzostan\u0105doposa\u017cone wnowysprz\u0119t,dzi\u0119ki kt\u00f3remuzaj\u0119cia b\u0119d\u0105 atrakcyjniejsze,zach\u0119caj\u0105ceuczni\u00f3wdonauki.Grupadocelowato 328ucz.(158dz,170ch)wtym 55ucz.(22dz,33ch)zespecj.potrzeb.eduk.wtym 12ucz(3dz,9ch)zniepe\u0142nospr., 47n-li(42K,5M) orazszko\u0142atj.SP Malczyce.Realizowaneb\u0119d\u0105zaj\u0119cia dydak.-wyr\u00f3w., rozwijaj\u0105cekomp.kluczoweuczni\u00f3w, w tym zaj\u0119cia metod\u0105 eksperymentu, zaj\u0119cia TIK, zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3wzSPE, doradztwo edukacyjno-zawodowe, orazszkoleniadlan-li. Szko\u0142yzostan\u0105wyposa\u017conewsprz\u0119tniezb\u0119dny doprowadzenianowoczesnych, innowacyjnychzaj\u0119\u0107orazdoposa\u017conezostan\u0105pracownieprzedmiotowe. Wyposa\u017cenieszk\u00f3\u0142wsprz\u0119tTIKipracownieprzedmiot.jestkomplementarnezzaj.dodatk. dlauczni\u00f3worazdoskonaleniemn-li.Miejscemrealiz.proj.jestSP Malczyce. Proj.b\u0119dzierealiz.ww/wszk.wokr.od01.09.2018r.do31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA MALCZYCE", "TYTUL": "Nauka inwestycj\u0105 w Twoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 w Gminie Malczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 408000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 313000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109000.0}, {"name": "\u015awiadczenia wysokospecjalistyczne", "value": 45000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21321.69}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12917.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 897702.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 580298.0000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 547303.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 494032.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 377885.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 302795.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 228024.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194691.97}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 154619.85}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 144868.09999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 133310.84999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 115175.49999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 91165.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 88275.57999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73062.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68857.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68750.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 59897.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 50193.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 45310.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 43294.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41740.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39050.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 37686.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 32154.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27133.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17938.58}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 16997.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16785.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14233.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10970.62}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 9800.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8433.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7168.36}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6834.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6190.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4290.3099999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4175.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3177.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2883.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1766.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1671.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1233.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1205.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1033.9}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 936.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 320.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 144.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.97}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4024607.2800000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1827321.4600000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1344385.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 309921.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 251465.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 209857.13999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 158178.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 151729.93999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 142299.69999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 137807.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73035.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48613.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45278.409999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43387.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22994.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22721.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19046.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9888.880000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9101.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5499.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2699.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1800.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1530.88}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155305.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 91272.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 75007.29}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 446938.59}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 368605.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22828.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14567.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5559346.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1924288.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 232996.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 189900.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 138822.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61325.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 55627.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25126.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23650.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23462.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19694.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18848.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16434.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14809.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10324.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3349.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1230.13}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 900.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 699.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 601.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 139944.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 74009.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 25426.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19812.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 49059.009999999995}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4487.030000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2309.7400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180768.44999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 54914.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3635.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79196.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1333.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 641.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 172706.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3690.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 978672.15}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 741000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21321.69}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15917.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1808097.6499999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1114022.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 580554.8099999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 286140.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 282106.70000000007}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 256633.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179143.88999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 176304.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134586.31999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92745.29000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65619.87000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45403.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39050.0}, {"name": "Handel", "value": 9594.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8433.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8039.12}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5983030.149999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1880164.6600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 414590.72000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 355200.37999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 158178.68}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23674.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22994.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9888.880000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8799.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4848.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1800.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 155305.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 91272.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75007.29}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 453679.39}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 371864.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22828.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14567.57}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7673534.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 289925.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 271780.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 186539.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56572.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16434.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 900.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 139944.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 74009.08}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25426.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19812.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 49059.009999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4487.030000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2309.7400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138210.44999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 54914.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42558.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3635.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 74503.20000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5334.59}, {"name": "Rodzina", "value": 1333.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 172706.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3690.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 978672.15}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8443746.359999998, "v": "8,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.94, "v_pc": "1406,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5607023.449999999, "v": "5,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2138321.35, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 409891.09, "v": "409,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 210713.23000000004, "v": "210,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 43294.6, "v": "43,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27133.2, "v": "27,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6190.91, "v": "6,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1033.9, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 144.63, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7552646.059999997, "v": "7,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.57, "v_pc": "1257,73 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4804908.100000001, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 1702809.6300000001, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.54}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 253681.91000000003, "v": "253,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 251785.16999999998, "v": "251,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 221189.12, "v": "221,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174819.72999999998, "v": "174,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 80203.36, "v": "80,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 45310.46, "v": "45,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17938.58, "v": "17,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2647258.72, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.01, "v_pc": "440,84 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2322584.1100000003, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 187285.81, "v": "187,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 71449.48, "v": "71,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48613.32, "v": "48,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2550383.9900000007, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 177.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65, "v_pc": "424,71 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "168.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2156008.96, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 246.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 313000.0, "v": "313,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56574.95999999999, "v": "56,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 24800.07, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2382318.93, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.01, "v_pc": "396,72 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 897702.72, "v": "897,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 754814.4400000001, "v": "754,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 377885.51, "v": "377,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 154619.85, "v": "154,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 66345.25, "v": "66,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 65692.75, "v": "65,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 59897.08, "v": "59,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3690.0, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1671.33, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 909087.3200000002, "v": "909,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43, "v_pc": "151,39 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 406446.6400000001, "v": "406,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194691.97, "v": "194,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 138822.48, "v": "138,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61325.4, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48161.969999999994, "v": "48,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25126.6, "v": "25,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19712.64, "v": "19,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10970.62, "v": "10,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3829.0, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 336508.32, "v": "336,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "56,04 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 199300.88, "v": "199,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 59.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89029.53, "v": "89,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.45}, {"name": "\u015awiadczenia wysokospecjalistyczne", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3177.91, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 281481.95, "v": "281,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "46,87 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247248.48, "v": "247,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.83}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14233.47, "v": "14,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 278552.58, "v": "278,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "46,39 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 167972.78, "v": "167,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109000.0, "v": "109,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1579.8, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 223184.44, "v": "223,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "37,17 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 176936.44, "v": "176,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27400.0, "v": "27,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18848.0, "v": "18,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 216836.88, "v": "216,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "36,11 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 215561.41, "v": "215,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.41}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1233.69, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.78, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 195638.07, "v": "195,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "32,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 111269.02, "v": "111,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 60515.740000000005, "v": "60,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22917.309999999998, "v": "22,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.71}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 936.0, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179143.88999999998, "v": "179,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "29,83 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 144868.09999999998, "v": "144,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34275.79, "v": "34,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.13}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 139944.62, "v": "139,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "23,30 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 139944.62, "v": "139,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41577.99999999999, "v": "41,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,92 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 40373.0, "v": "40,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1205.0, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39950.0, "v": "39,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39950.0, "v": "39,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 9594.0, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,60 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "118.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "220.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9594.0, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}