{"gmina": "Kostom\u0142oty", "typ_gminy": "gmina wiejska Kostom\u0142oty", "kod_gus": "030210418012", "kod_gus_powiatu": "030210418000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": "7'167", "budzet": {"dochody": "36,04 mln z\u0142", "wydatki": "35,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25008693.310000006, "dane1": 24706824.249999993, "dane2": 24706824.249999993, "dane3": 301869.06000001356}, {"label": "2017", "dane0": 27532182.98, "dane1": 25589679.51999999, "dane2": 25589679.51999999, "dane3": 1942503.460000012}, {"label": "2018", "dane0": 30334128.049999993, "dane1": 30658968.360000014, "dane2": 30334128.049999993, "dane4": 324840.310000021}, {"label": "2019", "dane0": 36043951.07999998, "dane1": 35147048.309999995, "dane2": 35147048.309999995, "dane3": 896902.7699999884}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5705978.48, "dane1": 7917554.83}, {"label": "2017", "dane0": 6015123.489999999, "dane1": 8094409.550000002}, {"label": "2018", "dane0": 6161842.21, "dane1": 8155233.320000001}, {"label": "2019", "dane0": 6502001.9, "dane1": 8974904.259999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "1,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.30186906000001357}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.30186906000001357}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9425034600000122}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9425034600000122}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.324840310000021}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.324840310000021}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8969027699999884}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8969027699999884}], "dochod_ue": "800,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "128,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "17916.5 z\u0142", "powiat": "2,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "327.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "191,48 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "499,65 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6502001.9, "wydatki": 8974904.259999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-03-11", "DOFINANSOWANIE": "121549000.00", "WARTOSC": "232568400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, polegaj\u0105cego na budowie Farmy Wiatrowej w miejscowo\u015bci Kostom\u0142oty, jest zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej pochodz\u0105cej z OZE. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wytwarzania energii elektrycznej z energii wiatrowej w ilo\u015bci 82 000,00 MWh/rok brutto (81 016,00 MWh/rok netto), w miejsce dotychczas stosowanego w\u0119gla kamiennego, co doprowadzi do redukcji ilo\u015bci zu\u017cywanego obecnie w\u0119gla, a tym samym ograniczenia emisji CO2 i PM10. Przedmiotowa inwestycja zlokalizowana zostanie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiat \u015bredzki, gmina Kostom\u0142oty. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. 9 elektrowni wiatrowych, o \u0142\u0105cznej mocy nieprzekraczaj\u0105cej 27 MW, posadowionych na \u017celbetowych fundamentach i wyposa\u017conych w platformy monta\u017cowe o utwardzonej nawierzchni. 2. Infrastruktura komunikacyjna \u2013 uk\u0142ad komunikacyjny w postaci dr\u00f3g wewn\u0119trznych wraz z tymczasowymi placami monta\u017cowymi i poszerzeniami \u0142uk\u00f3w oraz zjazdami z dr\u00f3g gminnych i powiatowej.", "BENEFICJENT": "POLENERGIA FARMA WIATROWA D\u0118BICE/KOSTOM\u0141OTY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa Farmy Wiatrowej Kostom\u0142oty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16959.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2989814.11", "WARTOSC": "3517726.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej oraz pogodzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego 60 os.(50K,10M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 60 nowych miejsc w \u017b\u0142obku w Gminie Kostom\u0142oty od 01.X.2019 do 31.I.2020 r. oraz zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie od 1.II.2020 do 31.I.2022 na terenie Gminy Kostom\u0142oty (woj. dolno\u015bl\u0105skie), a tak\u017ce gmin o\u015bciennych w przypadku zrekrutowania niewystarczaj\u0105cej liczby uczestnik\u00f3w projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b (50K;10M) mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Kostom\u0142oty.Wnioskodawca planuje wyposa\u017cy\u0107 nowo wybudowany \u017c\u0142obek (budowa przy wsparciu z programu MALUCH+), wybudowa\u0107 Plac Zabaw oraz zapewni\u0107 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie instytucji przez okres 24 m-cy, co pozwoli mieszka\u0144com Gminy, kt\u00f3rzy s\u0105 opiekunami/rodzicami dzieci w wieku do lat 3 na godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego.Dzi\u0119ki realizacji projektu osoby bierne zawodowo b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, a osoby prcuj\u0105ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y utrzyma\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSTOM\u0141OTY", "TYTUL": "\"Weso\u0142e Skrzaty\" - pierwszy publiczny \u017c\u0142obek w Gminie Kostom\u0142oty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 417.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3744615.51", "WARTOSC": "8355629.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu \u015bredzkiego (POPC01_020384) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142.57,65 km.Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu \u015bredzkiego w gminach:Kostom\u0142oty,Malczyce,\u015aroda \u015al\u0105ska,Udanin, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1814 gospodarstw domowych oraz budow\u0119 23 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych.\u017badna jednostka publicz. nie zosta\u0142a obj\u0119ta projektem gdy\u017c mierzalny wska\u017anik projektu okre\u015blony dla obszaru POPC01_020384 dla jednostek publicz.wynosi 0.Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144:zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie \u015bredzkim;budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie \u015bredzkim;dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie \u015bredzkim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie \u015bredzkim.W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home)-to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych.Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji:01.07.2016 r. 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "TELION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie \u015bredzkim POPC01_020384.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "8255527.12", "WARTOSC": "9734984.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE i innych form. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105), \u2022 kot\u0142y gazowe, \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet). Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru Grantobiorc\u00f3w zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin Domani\u00f3w, Miasta O\u0142awy, \u015arody \u015al\u0105skiej, Strzelina, Malczyc, Kostom\u0142ot\u00f3w, Wi\u0105zowa oraz Borowa Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 296 sztuk - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 2228,88 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Roczny spadek emisji PM 2,5 - 1,42 i PM 10 - 2,46 ton - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 37 - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 74 Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina Domani\u00f3w. 27 grudnia 2018 roku zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych w gminach powiatu o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego i \u015bredzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2015-07-06", "DOFINANSOWANIE": "410868.60", "WARTOSC": "590508.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest na terenie Szko\u0142y Podstawowej im. Marii Konopnickiej oraz Gimnazjum im.Ks. Jana Twardowskiego w Kostom\u0142otach a jego zakresem jest rozbudowa boiska szkolnego wielofunkcyjnego oraz zakup wyposa\u017cenia do pracowni cyfrowej. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa warunk\u00f3w edukacyjnych w zakresie nauczania i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119, atak\u017ce podnoszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez rozw\u00f3j nowoczesnej struktury teleinformatycznej oraz rozbudow\u0119 zaplecza sportowego.Pracownia komputerowa zostanie utworzona w gimnazjum, kt\u00f3re jest w pe\u0142ni przystosowane do przyj\u0119cia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Pracownia cyfrowa b\u0119dzie wyposa\u017cona w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107 szkolnych w tym: przeno\u015bne komputery z oprogramowaniem (21 sztuk), serwer plik\u00f3w NAS, zasilacz UPS, tablic\u0119 interaktywn\u0105 oraz sieciowe urz\u0105dzenie wielofunkcyjne.Nowoczesne boisko wielofunkcyjne powstanie na dzia\u0142kach nr 216/4, 216/5, 216/6, 216/7 obr\u0119b Kostom\u0142oty w miejscu istniej\u0105cego boiska z nawierzchni\u0105 asfaltow\u0105 o wymiarach 41,0 x 26,5m i powierzchni 1086,5 m2. W ramach inwestycji zaplanowano wykonanie obiektu sportowego szkolnego z nawierzchni\u0105 poliuretanow\u0105 o ca\u0142kowitych wymiarach 26,08m x 42,08m i powierzchni1097,45 m2. W wyniku podj\u0119tych prac inwestycyjnych poprawione b\u0119d\u0105 parametry techniczne i eksploatacyjne boiska, a przede wszystkim zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo os\u00f3b uprawiaj\u0105cych sport oraz komfort u\u017cytkowania obiektu. Zakres przedmiotowej inwestycji obejmie: rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego boiska o nawierzchni asfaltowej wraz z wyposa\u017ceniem sportowym, wykonanie nowego boiska z nawierzchni\u0105 poliuretanow\u0105 i odwodnieniem liniowym, monta\u017c pi\u0142kochwyt\u00f3w, sprz\u0119t\u00f3w sportowych i zestawu do \u0107wicze\u0144, wykonanie instalacji o\u015bwietlenia boiska oraz monitoringu, wykonanie ogrodzenia. Beneficjentem projektu jest Gmina Kostom\u0142oty.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSTOM\u0141OTY", "TYTUL": "Nowoczesne boisko wielofunkcyjne i pracownia cyfrowa w Szkole Podstawowej i Gimnazjum w Kostom\u0142otach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-21", "DATA_START": "2014-11-04", "DOFINANSOWANIE": "397976.99", "WARTOSC": "589980.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Przedmiotem projektu, realizowanego w latach 2014-2017, jest budowa infrastruktury wodno-kanalizacyjnej na terenie gminy Kostom\u0142oty. Projekt zlokalizowany jest w miejscowo\u015bciach Kostom\u0142oty i Piotrowice, kt\u00f3re wchodz\u0105 w sk\u0142ad aglomeracji Kostom\u0142oty o RLM 4531, uj\u0119tej w aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (KPO\u015aK) wraz z Master Planem. Realizacja projektu pozwoli poprawi\u0107 stopie\u0144 skanalizowania i zwodoci\u0105gowania obszar\u00f3w wiejskiej gminy Kostom\u0142oty, posiadaj\u0105cej braki infrastruktury wodno-\u015bciekowej. Przedmiotowy projekt jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej realizowanych zada\u0144 na terenie aglomeracji, w tym projektu dofinansowanego w ramach RPO WD 2007-2013, obejmuj\u0105cego rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Piotrowicach. Celem projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 odcink\u00f3w kanalizacji sanitarnej wraz z sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 i sk\u0142ada si\u0119 z pi\u0119ciu etap\u00f3w. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest uzupe\u0142nienie brakuj\u0105cej infrastruktury na terenie aglomeracji Kostom\u0142oty, a jego zakresem jest wykonanie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Piotrowice \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 wschodnia, - Budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej w Kostom\u0142otach \u2013 osiedle Zacisze, - Budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji sanitarnej we wschodniej cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Kostom\u0142oty, - Budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji sanitarnej w Kostom\u0142otach od ul. Szpitalnej w kierunku po\u0142udniowym. - Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w Kostom\u0142otach \u2013 ulica Sportowa. W ramach odcink\u00f3w kanalizacji obj\u0119tych projektem, zaplanowano wykonanie ruroci\u0105g\u00f3w, studzienek i przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych kt\u00f3re doprowadzaj\u0105 \u015bcieki do oczyszczalni w Piotrowicach. Budowa wodoci\u0105gu obejmie wykonanie sieci, przy\u0142\u0105czy oraz hydrant\u00f3w. Zaproponowane rozwi\u0105zania budowy infrastruktury b\u0119d\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem zaspokojenia potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w, wykonalne je\u015bli chodzi o aspekty techniczne i technologiczne, a tak\u017ce zapewni\u0105 optymalny stosunek jako\u015bci do ceny.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSTOM\u0141OTY", "TYTUL": "Kompleksowa kanalizacja Gminy Kostom\u0142oty, miejscowo\u015bci Kostom\u0142oty i Piotrowice wraz z budow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-03-23", "DOFINANSOWANIE": "1403992.93", "WARTOSC": "2248436.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch odcink\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Powiatu\u015aredzkiego o d\u0142ugo\u015bci 1,864 km w Gminie \u015aroda \u015al\u0105ska i 1,033 km w Gminie Kostom\u0142oty (\u0142\u0105cznie: 2,897 km). Zakres projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Dokumentacja Przygotowawcza: Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci. Opracowanie projektu technicznego. 2. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej - Ciech\u00f3w Cesarzowice:Roboty budowlane. Wykup grunt\u00f3w. Nadz\u00f3r inwestorski. Nadz\u00f3r archeologiczny. Zakup stacji serwisowej 3. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Kostom\u0142oty-Zab\u0142oto: Roboty budowlane. Nadz\u00f3r inwestorski. Nadz\u00f3r archeologiczny. Zakup stacji serwisowej 4. Edukacja ekologiczna i upowszechnianie wiedzy o korzy\u015bciach wynikaj\u0105cych z komunikacji rowerowej: Wykonanie portalu internetowego powiat-sredzki.rowerowy.pl. Przygotowanie materia\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych edukacji ekologicznej (tablice informacyjne, mapy). 5. Promocja Projektu: Tablice informacyjne: 4 szt. Tablice pami\u0105tkowe: 4 szt. Oznakowanie stacji serwisowych. Organizacja konferencji. Wnioskodawca \u2013 Powiat \u015aredzki posiada zaplecze organizacyjno-techniczne niezb\u0119dne do realizacji przedmiotowego projektu. Wnioskodawca przewiduje realizacj\u0119 projektu na zasadach partnerstwa. Podstaw\u0105 prawn\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy jest zawarta umowa partnerstwa. Partnerami b\u0119d\u0105: Gmina \u015aroda \u015al\u0105ska, Gmina Kostom\u0142oty, Stowarzyszenie LGD \"Szlakiem Granitu\u201d, Stowarzyszenie LGD \"Kraina \u0141\u0119g\u00f3w Odrza\u0144skich\". W planowanym zakresie projekt jest wykonalny technicznie i technologicznie. W projekcie przyj\u0119to sprawdzone rozwi\u0105zania, kt\u00f3re zagwarantuj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107, trwa\u0142o\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107, przy r\u00f3wnoczesnej oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w na etapie inwestycji i eksploatacji. Nawierzchnia \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej zostanie wykonana w technologii tradycyjnej \u2013 zak\u0142ada si\u0119 wykonanie nawierzchni z mieszanki mineralno-bitumicznej. W projekcie przyj\u0119ta zostanie typowa technologia wykonania rob\u00f3t i odpowiednierozwi\u0105zania konstrukcyjne, zgodne z post\u0119pem techniki w dziedzinie inwestycji \u015bcie\u017cek pieszo-rowerowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aREDZKI", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych Powiatu \u015aredzkiego na szlaku \u015al\u0119\u017ca\u0144skiej Drogi \u015aw. Jakuba", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "270779.40", "WARTOSC": "270779.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SCHODY POD\u0141OGI WN\u0118TRZA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SCHODY POD\u0141OGI WN\u0118TRZA Sp. z o.o. Sp. komandytowa z siedzib\u0105 w Piotrowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 BISEK \"BISEK-ASFALT\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Micha\u0142 Bisek \"Bisek-Asfalt\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "163787.57", "WARTOSC": "192691.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eDZISIAJ STARTUJEMY W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\u201d realizowanego przez gmin\u0119 Kostom\u0142oty od 1.X.2018 r. do 29.VI.2019 r. jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych 88 uczniom/uczennicom (UCZ) Szko\u0142y Podstawowej (SP) w Mieczkowie i SP w Karczycach (t. wiejski- kryt. premiuj.), kt\u00f3re ma doprowadzi\u0107 do podnies. kompetencji klucz. w zakresie: nauk matem.-przyrodn., j. obcych,TIK a tak\u017ce do w\u0142a\u015bciwych postaw 45 (18 ze SP w Karczycach i 27 ze SP w Mieczkowie) dziewczynek(DZ) i 43 (23 ze SP w Karczycach i 20 ze SP w Mieczkowie) ch\u0142opc\u00f3w(CH), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ich przysz\u0142y sukces na rynku pracy. Wsparcie obejmie UCZ uzdoln. a tak\u017ce maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 podst. program. i w kontrolowaniu emocji. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 1 UCZ mo\u017ce uczestniczy\u0107 w kilku rodzajach zaj\u0119\u0107.Rozw\u00f3j kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy b\u0119dzie tak\u017ce rezultatem doradztwa edukac.-zawod. dla wszystkich uczestn. oraz zaj\u0119\u0107 psychoedukacyjnych dla UCZ z trudno\u015bciami. Podniesieniu kompet. klucz. sprzyja\u0107 b\u0119dzie wykorzystanie wypracow. przez partnera POINT SP. Z O.O. w ramach innowacyjnego proj. POKL portalu do doradztwa edukac.-zawod. (www.eipd.pl) a tak\u017ce kontakt m\u0142odzie\u017cy z praktycznym wykorzyst. wiedzy (wycieczki eduk., spotkania z przedsi\u0119b.). Du\u017ce znaczenie dla wzrostu kompet. TIK UP i innych UCZ b\u0119dzie mia\u0142o wyposa\u017cenie pracowni komputerowych w obu SP w komput. miejsce przestarz. sprz\u0119tu. Potrzeba wsparcia dla obu plac\u00f3wek wynika z diagnoz obszar\u00f3w deficytowych kompet. klucz. i przyczyn osi\u0105gania przez UCZ wynik\u00f3w, w cz\u0119\u015bci s\u0142abszych ni\u017c \u015br. wojew\u00f3dzka, w cz\u0119\u015bci na przeci\u0119tnym, niezadawalaj. szko\u0142y poziomie. Analiza, dokonana przez kadr\u0119 wyklucz.tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci przestarza\u0142ej bazy TIK. Diagnozy potrzeb i deficyt\u00f3w zatwierdzi\u0142 je organ prowadz\u0105cy. Wsparcie proj. b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem podobnych dzia\u0142a\u0144 w szko\u0142ach do rozpocz\u0119cia proj. i nie zmniejszy nak\u0142ad\u00f3w na podobne dzia\u0142ania z 12 mies. wcze\u015bniej. Zaj\u0119cia proj. b\u0119d\u0105 poza zaj\u0119ciami obowi\u0105zkowymi UCZ.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSTOM\u0141OTY", "TYTUL": "Dzisiaj startujemy w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "110059.59", "WARTOSC": "129481.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Przedmiotem projektu \"Moj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 zaczynam ju\u017c dzisiaj II\" (PRO) realizowanego przez Gm. Kostom\u0142oty od 1.X.2017 r. do 30.VI.2018 r. jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych 92 uczniom/uczennicom (UCZ) Szko\u0142y Podstawowej (SP) i Gimnazjum(G) w Kostom\u0142otach (t. wiejski- kryt. premiuj.), kt\u00f3re ma doprowadzi\u0107 do podniesienia kompetencji klucz. w zakresie: nauk matem.-przyrodn., j. obcych (G), TIK a tak\u017ce do w\u0142a\u015bciwych postaw 46 (22 ze SP i 24 z G) dziewczynek(DZ) i 46 (22 ze SP i 24 z G) ch\u0142opc\u00f3w(CH), co b\u0119dzie mia\u0142o prze\u0142o\u017cenie na ich przysz\u0142y sukces na rynku pracy. Wsparcie obejmie UCZ uzdoln. a tak\u017ce maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 podst. programowej i w kontrolowaniu emocji. Rozw\u00f3j kompet. adekwatnych do rynku pracy b\u0119dzie tak\u017ce rezultatem doradztwa edukac.-zawod. w ramach SPinKa dla wszystkich uczestnik\u00f3w (UP) oraz zaj\u0119\u0107 psychoedukac. dla UCZ z trudno\u015bciami. Podniesieniu kompetencji klucz. sprzyja\u0107 b\u0119dzie wykorzystanie, dedykowanego dla m\u0142odzie\u017cy innowacyj. portalu do doradztwa edukac.-zawod. (www.eipd.pl) stworzonego w ramach POKL a tak\u017ce kontakt m\u0142odzie\u017cy z praktycznym wykorzystaniem wiedzy (wycieczki eduk., spotkania z przedsi\u0119b.). Du\u017ce znaczenie dla wzrostu kompetencji TIK UP i innych UCZ ze SP b\u0119dzie mia\u0142o wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w SP w komputery w miejsce przestarza\u0142ego sprz\u0119tu. Potrzeba wsparcia dla obu plac\u00f3wek wynika z diagnoz obszar\u00f3w deficytowych kompet. klucz. i przyczyn osi\u0105gania przez UCZ wynik\u00f3w s\u0142abszych ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dzka dokonanej przez kadr\u0119 a w przypadku SP tak\u017ce inwentaryzacji i analizy mo\u017cliwo\u015bci dalszego wykorzystania przestarza\u0142ej bazy TIK. Diagnozy potrzeb i deficyt\u00f3w przeprowadzi\u0142a kadra pedag. szk\u00f3\u0142 i zatwierdzi\u0142 je organ prowadz\u0105cy. Dokument inwentaryzacyjny jest w dokumentacji SP. Wsparcie PRO b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem podobnych dzia\u0142a\u0144 w SP i G do rozpocz\u0119cia PRO i nie zmniejszy nak\u0142ad\u00f3w na podobne dzia\u0142. z 12 mies. wcze\u015bniej. Zaj\u0119cia proj. b\u0119d\u0105 poza zaj. obowi\u0105zk. uczni\u00f3w/uczennic.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSTOM\u0141OTY", "TYTUL": "Moj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 zaczynam ju\u017c dzisiaj II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "102643.52", "WARTOSC": "120757.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty", "OPIS": "Przedmiotem projektu \"Moj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 zaczynam ju\u017c dzisiaj\" (PRO) realizowanego przez Gm. Kostom\u0142oty w partnerstwie z niepubl. instytucj\u0105 rynku pracy POINT SP. Z O.O. (kryt. premiuj.)od 1.X.2016 r. do 30.VI.2017 r. jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych 92 uczniom/uczennicom (UCZ) Szko\u0142y Podstawowej (SP) i Gimnazjum(G) w Kostom\u0142otach (t. wiejski), kt\u00f3re ma doprowadzi\u0107 do podniesienia kompetencji klucz. w zakresie: nauk matem.-przyrodn., j. obcych (G), TIK a tak\u017ce do w\u0142a\u015bciwych postaw 46 (22 ze SP i 24 z G) dziewczynek(DZ) i 46 (22 ze SP i 24 z G) ch\u0142opc\u00f3w(CH), co b\u0119dzie mia\u0142o prze\u0142o\u017cenie na ich przysz\u0142y sukces na rynku pracy. Wsparcie obejmie UCZ uzdolnionych a tak\u017ce maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 podst. programowej i w kontrolowaniu emocji. Rozw\u00f3j kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy b\u0119dzie tak\u017ce rezultatem doradztwa edukac.-zawod. dla wszystkich uczestnik\u00f3w (UP) oraz zaj\u0119\u0107 psychoedukacyjnych dla UCZ z trudno\u015bciami. Podniesieniu kompetencji klucz. sprzyja\u0107 b\u0119dzie wykorzystanie wypracowanego przez POINT w ramach innowacyjnego proj. POKL portalu do doradztwa edukac.-zawod. (www.eipd.pl) a tak\u017ce kontakt m\u0142odzie\u017cy z praktycznym wykorzystaniem wiedzy (wycieczki eduk., spotkania z przedsi\u0119b.). Du\u017ce znaczenie dla wzrostu kompetencji TIK UP i innych UCZ ze SP b\u0119dzie mia\u0142o wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w SP w komputery w miejsce przestarza\u0142ego sprz\u0119tu. Potrzeba wsparcia dla obu plac\u00f3wek wynika z diagnoz obszar\u00f3w deficytowych kompet. klucz. i przyczyn osi\u0105gania przez UCZ wynik\u00f3w s\u0142abszych ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dzka dokonanej przez kadr\u0119 a w przypadku SP tak\u017ce z analizy mo\u017cliwo\u015bci dalszego wykorzystania przestarza\u0142ej bazy TIK. Diagnozy potrzeb i deficyt\u00f3w przeprowadzi\u0142a kadra pedag. szk\u00f3\u0142 i zatwierdzi\u0142 je organ prowadz\u0105cy. Wsparcie PRO b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem podobnych dzia\u0142a\u0144 w SP i G do rozpocz\u0119cia PRO i nie zmniejszy nak\u0142ad\u00f3w na podobne dzia\u0142ania z 12 mies. wcze\u015bniej. Zaj\u0119cia proj. b\u0119d\u0105 poza zaj\u0119ciami obowi\u0105zkowymi UCZ.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSTOM\u0141OTY", "TYTUL": "Moj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 zaczynam ju\u017c dzisiaj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 456600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 202868.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 169989.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 160651.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109600.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 55200.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 53060.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48412.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2506.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1212.75}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1021268.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1017255.2399999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 948343.0100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 500802.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 382612.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 277204.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 271917.66000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206473.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 192772.96}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 153231.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147879.07}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 147274.78999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 132084.63}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 121961.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 115237.43}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 106069.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 100995.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 100262.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90198.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64224.549999999996}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 58410.630000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49971.869999999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 47527.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 45956.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42984.159999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42898.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41798.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41003.68}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 36789.48}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 27702.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26408.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23508.530000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23206.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21519.579999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21375.56}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 19105.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18070.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 17390.81}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 12029.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11176.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8363.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6787.4}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5464.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5010.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4164.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4125.049999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3968.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3269.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2105.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 1652.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1290.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1224.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 626.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 505.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 298.89}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 3713108.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 962895.63}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 338460.18}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 317807.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 247450.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 218482.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 115815.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 107085.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96025.45000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 58979.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12546.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11439.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4116589.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2027481.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 607524.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 455520.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 450519.5800000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 413349.95999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 282928.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 251365.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 202441.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 178715.58000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95414.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 67103.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 64136.93000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53453.880000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47264.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40077.600000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39529.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32811.89}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15360.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13938.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8762.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6579.289999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5806.71}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4692.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4484.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3562.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1902.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1457.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1360.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 883.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 303787.36}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5773178.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2334696.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 261800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 242799.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 179661.03}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 122186.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117309.07999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102122.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 92267.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90966.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 29080.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24822.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22511.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16403.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 13669.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13400.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8415.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5373.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5338.2}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2756.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 193737.09}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55469.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5372.049999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136012.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13448.509999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 393033.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239912.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 499648.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 686589.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 413145.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 53060.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28700.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2506.56}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2239098.0700000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1426906.7500000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 893475.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 692181.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 343272.79000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 268988.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 179640.08000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 153879.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 149674.78999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 132084.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 117653.26}, {"name": "Rodzina", "value": 94283.92000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66224.54999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12140.619999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10198.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4059.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rodzina", "value": 3713108.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 962895.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 465933.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 376787.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 338460.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 115815.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 107085.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 96025.45000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23985.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5898645.4399999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2531782.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 454965.3800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 313842.48999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111852.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67103.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53453.880000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40077.600000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12537.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5806.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3589.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1360.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 303787.36}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8491862.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 370175.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 244922.37000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 216438.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90966.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35915.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24822.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2756.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 193737.09}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45469.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5372.049999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114802.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21209.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13448.509999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 393033.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 239912.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 499648.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12613097.100000001, "v": "12,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.88, "v_pc": "1759,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5860521.8999999985, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.46}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3713108.26, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2560646.5500000003, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 313229.4399999999, "v": "313,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 122186.71, "v": "122,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42898.76, "v": "42,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 505.48, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8974904.259999996, "v": "8,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.53, "v_pc": "1252,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5474157.19, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 737600.8600000001, "v": "737,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 692239.41, "v": "692,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 525277.61, "v": "525,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 523283.51, "v": "523,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 382612.34, "v": "382,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 250959.62999999998, "v": "250,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228687.45, "v": "228,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 47527.74, "v": "47,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43011.07, "v": "43,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32811.89, "v": "32,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21375.56, "v": "21,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15360.0, "v": "15,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3466894.3000000003, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.86, "v_pc": "483,73 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2545096.03, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 498504.5800000001, "v": "498,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 136545.43, "v": "136,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135040.17, "v": "135,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 105391.68999999999, "v": "105,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46316.4, "v": "46,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2131308.9799999995, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06, "v_pc": "297,38 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 975321.03, "v": "975,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11845.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 557121.67, "v": "557,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 244089.19, "v": "244,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206473.96, "v": "206,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 92267.8, "v": "92,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21519.579999999998, "v": "21,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 19105.0, "v": "19,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5338.2, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4188.75, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 883.8, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2097371.5300000003, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96, "v_pc": "292,64 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1840973.33, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 169989.47, "v": "169,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26408.73, "v": "26,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2004787.8000000003, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7, "v_pc": "279,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1116777.0, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 495687.62, "v": "495,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 319799.87, "v": "319,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.95}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 36789.48, "v": "36,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18070.56, "v": "18,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8363.87, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7348.469999999999, "v": "7,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 1652.04, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 298.89, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1326911.79, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77, "v_pc": "185,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 839931.41, "v": "839,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.29}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 317807.75, "v": "317,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.95}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 70155.67, "v": "70,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 53060.0, "v": "53,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 45956.96, "v": "45,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 688590.46, "v": "688,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95, "v_pc": "96,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 331489.76999999996, "v": "331,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 237776.72, "v": "237,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 106069.68, "v": "106,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.4}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 12029.45, "v": "12,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1224.84, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 356100.24, "v": "356,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "49,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 244100.24, "v": "244,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109600.0, "v": "109,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 275180.32, "v": "275,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78, "v_pc": "38,40 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "274.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 275180.32, "v": "275,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 247478.66999999998, "v": "247,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "34,53 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 241478.66999999998, "v": "241,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 244976.53999999998, "v": "244,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "34,18 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 244976.53999999998, "v": "244,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 193737.09, "v": "193,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "27,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 193737.09, "v": "193,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 174878.43, "v": "174,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,40 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 117678.43000000001, "v": "117,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.29}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 55200.0, "v": "55,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 170210.07, "v": "170,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,75 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90966.4, "v": "90,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 72113.05, "v": "72,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.36}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5464.0, "v": "5,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1666.62, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 119013.81999999999, "v": "119,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 101623.01, "v": "101,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.38}, {"name": "Cmentarze", "value": 17390.81, "v": "17,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 465.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.61}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58650.75000000001, "v": "58,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22918.03, "v": "22,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21852.6, "v": "21,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 37.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 12423.12, "v": "12,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1457.0, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2956.16, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1378.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "795.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2956.16, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1378.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}