{"gmina": "gmina wiejska Mi\u0119kinia", "kod_gus": "030210418000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": 14999, "budzet": {"dochody": "105,43 mln z\u0142", "wydatki": "95,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 18.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,03 mln z\u0142", "wydatki": "3,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.296549100000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.296549100000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.964774080000028}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.964774080000028}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.747033179999933}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.747033179999933}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 10.221255199999987}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 10.221255199999987}], "dochod_ue": "7,58 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "101,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "6760.4 z\u0142", "powiat": "4,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "327.6 z\u0142", "wojewodztwo": "8,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "283,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,27 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-26", "DOFINANSOWANIE": "48095368.94", "WARTOSC": "67310701.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa odcinka drogi stanowi\u0105cego \u201e\u0141\u0105cznik Aglomeracyjny A4-S5\" - \u201eSkomunikowanie mostu na rzece Odrze w miejscowo\u015bci Brzeg Dolny z drog\u0105 krajow\u0105 nr 94 i drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 340 w zakresie - odcinek od drogi powiatowej nr 2060D w m. Zab\u00f3r Wielki do w\u0142\u0105czenia do drogi powiatowej nr 2059D \u2013 jako kontynuacja budowy przepraw przez Odr\u0119\u201d. Celem nadrz\u0119dnym dzia\u0142ania jest zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej w zakresie sieci drogowej ju\u017c istniej\u0105cej. Projekt stanowi realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci obwodnicy aglomeracyjnej, b\u0119d\u0105cej jednocze\u015bnie obwodnic\u0105 miejscowo\u015bci Mi\u0119kinia w Wojew\u00f3dztwie Dolno\u015bl\u0105skim. Dzia\u0142anie pozwoli zatem na wyprowadzenie tranzytu z obszaru zabudowanego ww. miejscowo\u015bci. Ponadto celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c odci\u0105\u017cenie wroc\u0142awskiego w\u0119z\u0142a drogowego od ruchu generowanego w obr\u0119bie przyleg\u0142ych gmin a tak\u017ce od ruchu zewn\u0119trznego, kt\u00f3rego punktem docelowym s\u0105 owe gminy. Projektowany odcinek wzbogaci uk\u0142ad komunikacyjny powiatu i wojew\u00f3dztwa na zach\u00f3d od Wroc\u0142awia przez co skr\u00f3ci i poprawi jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi transportowej po zachodniej stronie aglomeracji Wroc\u0142awskiej. Powstanie nowej drogi wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego na obci\u0105\u017conych ruchem odcinkach istniej\u0105cej sieci dr\u00f3g i poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 transportow\u0105 o\u015brodk\u00f3w regionalnych. Docelowo, przez powi\u0105zanie z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych i mi\u0119dzynarodowych, wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 z sieci\u0105 TEN-T. Realizacja projektu nast\u0105pi w formule \u201ezaprojektuj/zoptymalizuj i wybuduj\u201d. Projektowana droga o d\u0142ugo\u015bci ok 3,9 km stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy element uk\u0142adu komunikacyjnego o parametrach: klasa drogi G 1/2, obci\u0105\u017cenie 115 kN/o\u015b, kategoria ruchu KR 5 wraz z drogami serwisowymi. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 i wiaduktu pod istniej\u0105c\u0105 lini\u0105 kolejow\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych (transportu indywidualnego i publicznego) w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszaru obj\u0119tego inwestycj\u0105 jak r\u00f3wnie\u017c przemieszczaj\u0105cych si\u0119 tranzytem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\u201eSkomunikowanie mostu na rzece Odrze w miejscowo\u015bci Brzeg Dolny z drog\u0105 krajow\u0105 nr 94 i drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 340 w zakresie - odcinek od drogi powiatowej nr 2060D w m. Zab\u00f3r Wielki do w\u0142\u0105czenia do drogi powiatowej nr 2059D \u2013 jako kontynuacja budowy przepraw przez Odr\u0119\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3206.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "136799217.62", "WARTOSC": "281207633.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Czarna-Pasikurowice o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 133 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 50 km, a modernizacja ok. 33 km) wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Planowana trasa przebiega przez obszar 10 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Lubin, \u015acinawa, Prochowice, Ruja, Malczyce, \u015aroda \u015al\u0105ska, Mi\u0119kinia, Oborniki \u015al\u0105skie,Wisznia Ma\u0142a, D\u0142ugo\u0142\u0119ka). Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Pasikurowice zlokalizowana jest w s\u0105siedztwie wsi Pasikurowice (gmina D\u0142ugo\u0142\u0119ka, powiat wroc\u0142awski, wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Czarna-Pasikurowice wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 706.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9774962.50", "WARTOSC": "18562875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt dot.opracowania w ramach prac B+R innowacyjnych w skali \u015bwiata proekologicznych opakowa\u0144 z u\u017cyciem specjalnej wk\u0142adki tekturowej o unikalnym kszta\u0142cie,co umo\u017cliwi ca\u0142kowit\u0105 eliminacj\u0119 z opakowa\u0144 dla bran\u017cy RTV/AGD obecnie stosowanych wk\u0142adek styropianowych,a tym samym znacz\u0105ce ograniczenie ilo\u015bci odpad\u00f3w styropianowych. Wdro\u017cone nowe rozw. konstrukcyjne umo\u017cliwi\u0105 tak\u017ce zmniejszenie gramatury u\u017cywanej tektury przek\u0142adaj\u0105c si\u0119 na ograniczenie koszt\u00f3w dla odbiorc\u00f3w nowych opakowa\u0144 (producent\u00f3w sprz\u0119tu RTV/AGD).W projekcie powstanie nowa wiedza zw.z opracowywaniem: -konstrukcji specjalnej wk\u0142adki tekturowej o unikalnym kszta\u0142cie, kt\u00f3ra zast\u0105pi obecnie stosowane powszechnie wk\u0142adki ze styropianu s\u0142u\u017c\u0105ce do zabezpieczenia urz\u0105dze\u0144 RTV/AGD przed uszkodzeniami podczas transportu -konstrukcji jednocz\u0119\u015bciowych opakowa\u0144 z tektury falistej o unikalnym kszta\u0142cie przeznaczonych do transportu TV(55\u201d-70\u201d)b\u0119d\u0105ce pierwszym rodzajem nowych opakowa\u0144 dla dynamicznie rozwijaj\u0105cego si\u0119 sektora RTV/AGD -nowej technologii produkcji umo\u017cliwiaj\u0105cej zintegrowanie ca\u0142ego opakowania w pojedynczy arkusz,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie o ok.50% zu\u017cycia kleju, obni\u017cenie masy pojedynczego opakowania i ograniczenie zu\u017cycia energii oraz zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w z produkcji,co b\u0119dzie prze\u0142omowym rozw.w bran\u017cy produkcji opakowa\u0144 tekturowych. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "SCHUMACHER PACKAGING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Prace B+R nad proekologicznymi opakowaniami dla bran\u017cy RTV/AGD wraz z technologi\u0105 ich produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 651.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-27", "DATA_START": "2016-10-04", "DOFINANSOWANIE": "5314156.72", "WARTOSC": "10202407.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "B\u0142onie i \u0179r\u00f3d\u0142a). Zakres rzeczowy projektu obejmuje: budow\u0119 sieci kanalizacyjnej, sieci wodoci\u0105gowej, kanalizacji teletechnicznej oraz dr\u00f3g wewn\u0119trznych wraz z o\u015bwietleniem. W zakresie budowy sieci wodoci\u0105gowej zadanie obejmuje: budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej z rur PEHD o \u015brednicy 160 mm: \u2022 ul. Piaskowa (\u0179r\u00f3d\u0142a) \u2013 ruroci\u0105g d\u0142ugo\u015b\u0107 o 900 m, ul. Maszynowa (Mi\u0119kinia) - ruroci\u0105g o d\u0142ugo\u015b\u0107 840 m, wpi\u0119te do istniej\u0105cej wodoci\u0105gowej sieci tranzytowej, relacji \u0179r\u00f3d\u0142a, \u2022 Mi\u0119kinia oraz ul. Wroc\u0142awska i ul. Stalowa (Mi\u0119kinia) \u2013 ruroci\u0105g o d\u0142ugo\u015b\u0107 890 m spinaj\u0105cy sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105 w ulicy Maszynowej i Stalowej. W zakresie budowy sieci kanalizacyjnej zadanie obejmuje: wybudowanie kanalizacji sanitarnej \u2013 t\u0142ocznej z rur PEHD o \u015brednicy 180 mm oraz grawitacyjnej z rur PVC o \u015brednicy od 250 do 160 mm : \u2022 odcinek kanalizacji t\u0142ocznej od ulicy Piaskowej w obr\u0119bie \u0179r\u00f3d\u0142a do ulicy Willowej w obr\u0119bie Mi\u0119kinia tj. miejsca wpi\u0119cia do ruroci\u0105gu odbiorczego. Zestawienie rzeczowe: ruroci\u0105g ci\u015bnieniowy o d\u0142ugo\u015bci 1750 m wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w w rejonie ulicy Maszynowej oraz t\u0142oczni\u0105 \u015bciek\u00f3w w rejonie ulicy Willowej w Mi\u0119kini; \u2022 ul. Piaskowa (\u0179r\u00f3d\u0142a) \u2013 ruroci\u0105g grawitacyjny kanalizacji sanitarnej wykonanej z rur PVC 200 mm, d\u0142ugo\u015b\u0107 900 m wpi\u0119ty do projektowanej sieci ci\u015bnieniowej PEHD 180 mm, relacji \u0179r\u00f3d\u0142a \u2013 Mi\u0119kinia; \u2022 ul. Maszynowa (Mi\u0119kinia) \u2013 ruroci\u0105g grawitacyjny kanalizacji sanitarnej wykonanej z rur PVC 250 mm, d\u0142ugo\u015b\u0107 900 m wpi\u0119ty do projektowanej sieci ci\u015bnieniowej PEHD 180 mm, relacji \u0179r\u00f3d\u0142a \u2013 Mi\u0119kinia wraz z odej\u015bciami do potencjalnych odbiorc\u00f3w \u2013 zako\u0144czonych studniami przy\u0142\u0105czeniowymi i przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w oraz odcinek kanalizacji t\u0142ocznej o \u015brednicy 180 mm, d\u0142ugo\u015b\u0107 470 m; \u2022 ul. Wroc\u0142awska (Mi\u0119kinia) - ruroci\u0105g grawitacyjny kanalizacji sanitarnej wykonanej z rur PVC 250 mm, d\u0142ugo\u015b\u0107 170 m wpi\u0119ty do projektowanej sieci ci\u015bnieniowej PEHD 160 mm, relacji \u0179r\u00f3d\u0142a \u2013 wraz z odej\u015bciami do potencjalnych odbiorc\u00f3w \u2013 zako\u0144czonych studniami przy\u0142\u0105czeniowymi i przepompown", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych w gminie Mi\u0119kinia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-20", "DATA_START": "2019-06-25", "DOFINANSOWANIE": "4800942.88", "WARTOSC": "8284808.19", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Mi\u0119kinia poprzez budow\u0119 obiektu \u017c\u0142obkowo-przedszkolnego w Mi\u0119kini o podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej budynku - budynek demonstracyjny. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Mi\u0119kinia, wynika ze Strategii Gminy Mi\u0119kinia oraz PGN dla gminy Mi\u0119kinia. W ramach realizacji zadania zosta\u0142a wykonana dokumentacja techniczna oraz SW dla projektu. W zakresie prac budowlanych i instalacyjnych zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce prace: roboty ziemne, fundamenty, prace stanu surowego, dach (konstrukcja i pokrycie), stolarka okienna i drzwiowa, prace stanu wyko\u0144czeniowego, elewacja, instalacje: sanitarna, elektryczna, teletechniczna i alarmowa. Ponadto wybudowany zostanie place zabaw wok\u00f3\u0142 obiektu. Projekt zrealizowany zostanie w I etapie, w latach 2019 - 2021. W ca\u0142ym procesie budowy stosowane b\u0119d\u0105 nowoczesne technologie i urz\u0105dzenie oraz materia\u0142y, kt\u00f3re uznaje si\u0119, za zgodne z przepisami prawa budowlanego, wyroby posiadaj\u0105ce certyfikat na znak bezpiecze\u0144stwa, deklaracje zgodno\u015bci lub certyfikat zgodno\u015bci z Polsk\u0105 Norm\u0105, Aprobat\u0119 Techniczn\u0105 w przypadku wyrob\u00f3w dla kt\u00f3rych nie ustanowiono Polskiej Normy. Projekt zostanie wdro\u017cony zgodnie z procedurami zarz\u0105dzania wynikaj\u0105cymi ze struktury organizacyjnej UG w Mi\u0119kinia. Bie\u017c\u0105ce zadania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu wykonywane b\u0119d\u0105 przez pracownik\u00f3w jednostki, dzia\u0142aj\u0105cych w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u2013 finanse, zam\u00f3wienia publiczne, inwestycje. Nadz\u00f3r nad realizacja zadania sprawowa\u0107 b\u0119dzie w\u00f3jt gminy Mi\u0119kinia. Wykonawcy prac wy\u0142onieni zostan\u0105 zgodnie z procedur\u0105 zam\u00f3wie\u0144 publicznych. W przypadku zam\u00f3wie\u0144 nie obj\u0119tych ww. ustaw\u0105 stosowane b\u0119d\u0105 odpowiednie przepisy prawa UE, krajowego oraz Wytyczne IZ. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie powstanie obiektu pasywnego - u\u017cyteczno\u015bci publicznej pe\u0142ni\u0105cego funkcje \u017c\u0142obka i przedszkola w gminie Mi\u0119kinia /Aglomeracji Wroc\u0142awskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Budowa demonstracyjnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Mi\u0119kini", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 320.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "4272427.84", "WARTOSC": "8824397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Mi\u0119kinia w dw\u00f3ch lokalizacjach: Mi\u0119kini i Lutyni. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w gminie Mi\u0119kinia na poziomie edukacji podstawowej poprzez inwestycje w baz\u0119 edukacyjn\u0105 w Lutyni oraz wyposa\u017cenie pracowni szkolnych w Lutyni i Mi\u0119kini. Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy szko\u0142y podstawowej w Lutyni wraz z budow\u0105 placu zabaw dla dzieci oraz wyposa\u017cenia w pomoce dydaktyczne pracowni przyrodniczych, matematycznych oraz TIK w budowanej szkole podstawowej w Lutyni oraz w funkcjonuj\u0105cej szkole podstawowej w Mi\u0119kini. W ramach prac budowlanych i instalacyjnych przy budowie szko\u0142y w Lutyni zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce prace: roboty ziemne, fundamenty, prace stanu surowego, dach (konstrukcja i pokrycie), stolarka okienna i drzwiowa, prace stanu wyko\u0144czeniowego, elewacja, instalacje: sanitarna, elektryczna, elektryczna cctv, radiow\u0119ze\u0142, teletechniczna i alarmowa. Ponadto do obiektu wybudowane zostan\u0105 przy\u0142\u0105cza: wodoci\u0105gowe, kanalizacji sanitarnej, kanalizacji deszczowej i gazu. Zaplanowano wykonanie stref aktywno\u015bci dla dzieci \u2013 placu zabaw. Ponadto w ramach projektu zaplanowano kompleksowe wyposa\u017cenie pracowni szkolnych w szko\u0142ach w Lutyni i Mi\u0119kini, w tym w pomoce umo\u017cliwiaj\u0105ce nauczanie eksperymentalne. Szczeg\u00f3\u0142owy plan wyposa\u017cenia w za\u0142\u0105czeniu do wniosku. Projekt zrealizowany zostanie w I etapie. W ca\u0142ym procesie budowy szko\u0142y stosowane b\u0119d\u0105 nowoczesne technologie i urz\u0105dzenie oraz materia\u0142y, za kt\u00f3re uznaje si\u0119, zgodnie z przepisami prawa budowlanego, wyroby posiadaj\u0105ce certyfikat na znak bezpiecze\u0144stwa, deklaracje zgodno\u015bci lub certyfikat zgodno\u015bci z Polsk\u0105 Norm\u0105, Aprobat\u0119 Techniczn\u0105 w przypadku wyrob\u00f3w dla kt\u00f3rych nie ustanowiono Polskiej Normy. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie Mi\u0119kinia /Aglomeracji Wroc\u0142awskiej. Projekt zostanie wdro\u017cony zgodnie z procedurami zarz\u0105dzania wynikaj\u0105cymi ze struktury organizacyjnej UG w", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Budowa szko\u0142y podstawowej w Lutyni wraz z wyposa\u017ceniem pracowni szkolnych w Lutyni i Mi\u0119kini", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 284.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4776675.71", "WARTOSC": "5619618.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie w Partnerstwie Agencji Rozwoju Aglomeracji Wroc\u0142awskiej SA \u2013 Lidera Projektu oraz Gmin: Mi\u0119kinia i \u017b\u00f3rawina \u2013 Partner\u00f3w Projektu. Przedmiotem Projektu jest budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w w gminach partnerskich oraz obiekt\u00f3w \u201eparkuj i jed\u017a\u201d( P&R) oraz \u201eBike&Ride\u201d, w celu zwi\u0119kszenia ci\u0105g\u0142o\u015bci komunikacyjnej z drogami rowerowymi na terenie gmin uczestnicz\u0105cych w Partnerstwie, oraz odci\u0105\u017cenia komunikacyjnego Wroc\u0142awia. Projekt wynika z PGN dla Gminy Mi\u0119kinia i Gminy \u017b\u00f3rawina. Projekt swoim zakresem obejmuje: 1.Roboty budowlane, w zakresie: \u2022Budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz obiekt\u00f3w P&R i B&R na terenie gminy Mi\u0119kinia, \u2022Budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz obiekt\u00f3w P&R i B&R na obszarze gminy \u017b\u00f3rawina, 2.Nadz\u00f3r inwestorski, 3.Dokumentacja techniczna, 4.Zarz\u0105dzanie Projektem, 5.Promocja Projektu. Gmina Mi\u0119kinia jest odpowiedzialna za realizacj\u0119 drogi dla rower\u00f3w w ci\u0105gu drogi publicznej gminnej nr 104 898 D relacji Lutynia \u2013 Kr\u0119pice wraz z parkingiem B&R oraz budow\u0119 parkingu P&R i B&R w Czernej. Gmina \u017b\u00f3rawina jest odpowiedzialna za realizacj\u0119 drogi dla rower\u00f3w w ci\u0105gu drogi powiatowej 1972D od miejscowo\u015bci Mnichowice do \u017b\u00f3rawiny oraz budow\u0119 parkingu P&R i B&R w rejonie stacji kolejowej \u017b\u00f3rawina. Inwestycja zrealizowana zostanie w latach 2019-2021. System zarz\u0105dzania Projektem na etapie wdra\u017cania, b\u0119dzie gwarantowa\u0107 jego sprawn\u0105 realizacj\u0119 zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem oraz bezproblemowe rozliczenia z instytucj\u0105 wsp\u00f3\u0142finansuj\u0105c\u0105. Wnioskodawca ARAW SA oraz Partnerzy Projektu posiadaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 i finansow\u0105 do utrzymania projektu. W okresie trwa\u0142o\u015bci Projektu zapewnione zostan\u0105 niezb\u0119dne \u015brodki do utrzymania wybudowanej infrastruktury. W okresie wymaganej trwa\u0142o\u015bci nie przewiduje si\u0119 modyfikacji, kt\u00f3ra naruszy zasad\u0119 trwa\u0142o\u015bci Projektu.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU AGLOMERACJI WROC\u0141AWSKIEJ SA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci sieci dr\u00f3g rowerowych oraz budowa obiekt\u00f3w Parkuj i Jed\u017a (P&R) i B&R na terenie gmin Mi\u0119kinia i \u017b\u00f3rawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "2393447.11", "WARTOSC": "5994379.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Mi\u0119kinia w miejscowo\u015bci Lutynia. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z procesem integracji spo\u0142ecznej i aktywizacjispo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w gminy Mi\u0119kinia poprzez budow\u0119 publicznego \u017c\u0142obka w m.Lutynia. Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy obiektu \u017c\u0142obkowego na obszarze wiejskim. W ramach realizacji zadania zosta\u0142a wykonana dokumentacja techniczna oraz studium wykonalno\u015bci dla projektu. W zakresie prac budowlanych i instalacyjnych zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce prace: roboty ziemne, fundamenty, prace stanu surowego, dach (konstrukcja i pokrycie), stolarka okienna i drzwiowa, prace stanu wyko\u0144czeniowego, elewacja, instalacje: sanitarna, elektryczna, elektryczna cctv, radiow\u0119ze\u0142, teletechniczna i alarmowa. Ponadto wybudowane zostan\u0105 place zabaw wok\u00f3\u0142 obiektu \u017c\u0142obka. Planowane do realizacji prace w strefach aktywno\u015bci dla dzieci to: roboty ziemne, podbudowa, obrze\u017ca, nawierzchnia, urz\u0105dzenia, ogrodzenie, ziele\u0144. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c kompleksowe wyposa\u017cenie obiektu. Szczeg\u00f3\u0142owy plan wyposa\u017cenia w za\u0142\u0105czeniu do wniosku. Projekt zrealizowany zostanie w I etapie, w ca\u0142o\u015bci na obszarze wiejskim. W ca\u0142ym procesie budowy stosowane b\u0119d\u0105 nowoczesne technologie i urz\u0105dzenie oraz materia\u0142y, kt\u00f3re uznaje si\u0119, za zgodne z przepisami prawa budowlanego, wyroby posiadaj\u0105ce certyfikat na znak bezpiecze\u0144stwa, deklaracje zgodno\u015bci lub certyfikat zgodno\u015bci z Polsk\u0105 Norm\u0105, Aprobat\u0119 Techniczn\u0105 w przypadku wyrob\u00f3w dla kt\u00f3rych nie ustanowiono Polskiej Normy. Projekt zostanie wdro\u017cony zgodnie z procedurami zarz\u0105dzania wynikaj\u0105cymi ze struktury organizacyjnej UG w Mi\u0119kinia. Bie\u017c\u0105ce zadania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu wykonywane b\u0119d\u0105 przez pracownik\u00f3w jednostki, dzia\u0142aj\u0105cych w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u2013 finanse, zam\u00f3wienia publiczne, inwestycje. Nadz\u00f3r nad realizacja zadania sprawowa\u0107 b\u0119dzie w\u00f3jt gminy Mi\u0119kinia.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Budowa \u017c\u0142obka w Lutyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-06", "DOFINANSOWANIE": "2076307.07", "WARTOSC": "3011655.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez g. Mi\u0119kinia w so\u0142ectwach: Mi\u0119kinia, Mroz\u00f3w, Ksi\u0119ginice, Brzezinka \u015aredzka. Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji transportowej na terenie WrOF poprzez budow\u0119 parking\u00f3w P&R w Mi\u0119kini, Mrozowie, Brzezince \u015aredzkiej i Ksi\u0119ginicach w Gminie Mi\u0119kinia. Zakres rzeczowy - budowa 4 parking\u00f3w \"P&R\". W Mi\u0119kini i Mrozowie powstanie po 35 miejsc parkingowych, w Brzezince \u015aredzkiej 23 miejsca, w Ksi\u0119ginicach 45 miejsc, \u0142\u0105cznie 138 miejsc postojowych, 9 miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Parkingi w Mi\u0119kini i Mrozowie znajduj\u0105 si\u0119 przy linii kolejowej E30, parkingi w Ksi\u0119ginicach i Brzezince \u015aredzkiej przy linii 273. Wykonane zostan\u0105 roboty bran\u017cy drogowej, sanitarnej, elektrycznej. O\u015bwietlenie parking\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119dzie 13,09% ca\u0142kowitej warto\u015b\u0107 wyd. kwalifikowanych inwestycji, budowa drogi dojazdowej i doj\u015b\u0107 do parking\u00f3w to 34,84% ca\u0142kowitej warto\u015b\u0107 wyd. kwalifikowanych (wydatki towarzysz\u0105ce to 47,93% ca\u0142kowitej warto\u015bci wyd. kwalifikowanych). Parkingi i doj\u015bcia z parking\u00f3w do dworc\u00f3w kolejowych utwardzone zostan\u0105 kostk\u0105 brukow\u0105, odwodnione i o\u015bwietlone. Projekt zrealizowany zostanie w I etapie. W ca\u0142ym procesie budowy stosowane b\u0119d\u0105 nowoczesne technologie i urz\u0105dzenie oraz materia\u0142y, za kt\u00f3re uznaje si\u0119, zgodnie z przepisami prawa budowlanego, wyroby posiadaj\u0105ce certyfikat na znak bezpiecze\u0144stwa, deklaracje zgodno\u015bci lub certyfikat zgodno\u015bci z Polsk\u0105 Norm\u0105, Aprobat\u0119 Techniczn\u0105 w przypadku wyrob\u00f3w dla kt\u00f3rych nie ustanowiono Polskiej Normy.Grupa docelowa projektu to: mieszka\u0144cy g.Mi\u0119kinia, osoby korzystaj\u0105ce z kolejowego systemu transportu, tury\u015bci, mieszka\u0144cy WrOF.Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 186,47 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 na rok oraz liczba samochod\u00f3w korzystaj\u0105cych z miejsc postojowych w wybudowanych obiektach \"parkuj i jed\u017a\"-21912 szt.Zadania w projekcie wykonywane b\u0119d\u0105 przezez pracownik\u00f3w UG z dzia\u0142\u00f3w \u2013 finanse, zam\u00f3wienia publiczne, inwestycje.Nadz\u00f3r sprawowa\u0107 b\u0119dzie w\u00f3jt gminy Mi\u0119kinia.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Inwestycja ograniczaj\u0105ca indywidualny ruch zmotoryzowany w centrum Wroc\u0142awia poprzez budow\u0119 P&R w: Mi\u0119kini, Mrozowie, Brzezince \u015aredzkiej i Ksi\u0119ginicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1602444.77", "WARTOSC": "5301808.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Mi\u0119kinia. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w gminie Mi\u0119kinia poprzez budow\u0119 obiektu przedszkolnego w Lutyni. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ramach edukacji przedszkolnej na terenach wiejskich; w\u0142\u0105czenie w proces edukacji przedszkolnej dzieci w wieku 3-4 lat; udost\u0119pnienie nowych powierzchni do prowadzenia publicznej dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej poprzez uruchomienie nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych; umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy rodzicom dzieci w wieku przedszkolnym; wzmocnienie potencja\u0142u rozwojowego gminy/Aglomeracji Wroc\u0142awskiej poprzez inwestycje w edukacje. Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy obiektu przedszkolnego na obszarze wiejskim. Zakres zada\u0144: roboty budowlane wraz z wykonaniem instalacji, wyposa\u017cenie obiektu. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uruchomienie 2 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, dla dzieci w wieku 3-4 lata, z 50 nowymi miejscami przedszkolnymi. Grupa docelowa: dzieci w wieku 3-4 lata, rodzice tych dzieci, kadra przedszkola. Wska\u017aniki produktu: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt., Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie \u2013 50 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami \u2013 1 szt., Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 50 szt. Wska\u017aniki rezultatu: Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach \u2013 9 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Budowa przedszkola w Lutyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "1260000.00", "WARTOSC": "3690000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest rozbudowa przedsi\u0119biorstwa oraz dywersyfikacja produkcji poprzez wdro\u017cenie wynalazku technologii belowania odpad\u00f3w jako realizacja ekoinnowacji w specjalizacji technologii odzysku materia\u0142\u00f3w u\u017cytecznych. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 umocni\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 w bran\u017cy recyclingu oraz dokona\u0107 ekspansji w niszy rynku odzysku materia\u0142\u00f3w u\u017cytecznych. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej w skali kraju poprzez wdro\u017cenie wynalazku technologii belowania odpad\u00f3w jako realizacja ekoinnowacji w specjalizacji technologii odzysku materia\u0142\u00f3w u\u017cytecznych G\u0142\u00f3wne elementy projektu: Zadanie nr 1 Zakup gruntu \u2013 grunt przemys\u0142owy pod budow\u0119 hali produkcyjnej Zadanie nr 2 Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych \u2013 budowa hali produkcyjnej Zadanie nr 3 Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - Linia technologiczna do belowania odpad\u00f3w - W\u00f3zek wid\u0142owy - Waga samochodowa", "BENEFICJENT": "MAK-POL GRZEGORZ SCHINDLER", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynalazku technologii belowania odpad\u00f3w jako realizacja ekoinnowacji w specjalizacji technologii odzysku materia\u0142\u00f3w u\u017cytecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1043000.00", "WARTOSC": "2980000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Cel projektu. Uruchomienie seryjnej produkcji pras BE720 jest wdro\u017ceniem w\u0142asnej, nowej technologii opracowanej w ramach Umowy o dofinansowanie projektu \u201eOpracowanie prototypu prasy do brykietowania nowej generacji w oparciu o w\u0142asne prace badawczo-rozwojowe\u201d nr RPDS.01.02.01-02-0055/17-00 zawart\u0105 z WD - DIP. Planowany spos\u00f3b wdro\u017cenia technologii w ramach projektu. Do realizacji uruchomienia produkcji seryjnej pras BE720 konieczne s\u0105 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na umo\u017cliwieniu zwi\u0119kszenia mocy produkcyjnych Beneficjenta poprzez budow\u0119 hali 120 m2 dla Dzia\u0142u Przygotowania Produkcji, oraz zakup maszyn pracuj\u0105cych z du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105, umo\u017cliwiaj\u0105cych wytwarzanie skomplikowanych kszta\u0142t\u00f3w. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 po\u0142\u0105czona z wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem Beneficjenta gwarantuj\u0105 uruchomienie seryjnej produkcji pras BE720 na bazie ju\u017c wyprodukowanego prototypu. Opis wdra\u017canej technologii w ramach projektu. Wdra\u017cana nowa technologia polega na zastosowaniu bardzo wysoko wydajnego uk\u0142adu hydraulicznego po\u0142\u0105czonego z zastosowaniem skr\u00f3conego, rewersyjnego uk\u0142adu obiegu oleju hydraulicznego w si\u0142owniku g\u0142\u00f3wnym o \u015brednicy t\u0142oka fi230 mm. Do tego celu zosta\u0142 skonstruowany blok hydrauliczny z zaworami steruj\u0105cymi realizuj\u0105cy obieg cz\u0119\u015bci oleju z obj\u0119to\u015bci nad t\u0142okowej do obj\u0119to\u015bci pod t\u0142okowej si\u0142ownika g\u0142\u00f3wnego z pomini\u0119ciem uk\u0142adu pompowego. Uzyskujemy dzi\u0119ki temu skr\u00f3cenie czasu jednego cyklu brykietowania prasy do oko\u0142o 5 sek. Efektem finalnym nowej technologii jest wydajno\u015b\u0107 oko\u0142o 720 cykli/h przy mocy 30 kW, oraz zmniejszenie nak\u0142adu energii na jednostk\u0119 produktu o oko\u0142o 30% w stosunku do innych pras.", "BENEFICJENT": "WROPOL ENGINEERING", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji seryjnej pras hydraulicznych BE720 o najwy\u017cszych parametrach szybko\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "979097.95", "WARTOSC": "1401133.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie prac B+R przez firm\u0119 PPHU SOMET celem opracowania innowacji zar\u00f3wno produktowej jak i procesowej. Obecnie przedsi\u0119biorstwo prowadzi produkcj\u0119 m.in. specjalistycznych form do kszta\u0142towania miedzianych p\u0142askownik\u00f3w wykorzystywanych do produkcji wielkogabarytowych generator\u00f3w dla r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w elektrowni. Wspomniana forma stanowi podstaw\u0119 do kszta\u0142towania element\u00f3w miedzianych z bardzo du\u017c\u0105 precyzj\u0105. Tym samym forma wykonywana jest z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 0,1 [mm]. Niestety jej z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 sprawia (wytwarzanie z minimum 12 element\u00f3w sk\u0142adowych do nawet 30-35), \u017ce wytworzenie prawid\u0142owej formy zajmuje oko\u0142o 360 roboczogodzin. Wnioskodawca zamierza przeprowadzi\u0107 proces badawczy w celu opracowania nowego procesu produkcyjnego w/w element\u00f3w ograniczaj\u0105c czas produkcji i ilo\u015b\u0107 proces\u00f3w (eliminuj\u0105c m.in. r\u0119czn\u0105 obr\u00f3bk\u0119). Za\u0142o\u017ceniem projektu jest opracowanie nowego typu formy o zwi\u0119kszonych parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych (min. o 15%) zwi\u0119kszonej dok\u0142adno\u015bci do 0,02 [mm] skr\u00f3cenie czasu produkcji o oko\u0142o 70-75%. Sposobem osi\u0105gni\u0119cia tak wysokich parametr\u00f3w jako\u015bciowych i czasowych jest opracowanie formy wykonywanej tylko z jednego elementu. Nowy spos\u00f3b produkcji wyeliminowa\u0107 ma procesy spawania, skr\u0119cania czy szlifowania. Opracowany nowy produkt ma by\u0107 wykonywany na obrabiarce CNC jako gotowy element. Kszta\u0142t formy musi gwarantowa\u0107 sztywno\u015b\u0107, wykonalno\u015b\u0107 techniczn\u0105, ale r\u00f3wnie\u017c szybkie oddawanie ciep\u0142a (co jest kluczowe). Formy poddawane s\u0105 wygrzewaniu wraz z za\u0142o\u017conymi na nich pr\u0119tem miedzianym. Czas stygni\u0119cia formy warunkuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszej obr\u00f3bki miedzianych p\u00f3\u0142produkt\u00f3w i czas wykonania generator\u00f3w. Stojan mo\u017ce sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z ponad 70 pr\u0119t\u00f3w co sprawia, \u017ce czas oddawania ciep\u0142a jest jednym z kluczowych wyzwa\u0144. Wprowadzenie do oferty innowacyjnej, znacz\u0105co ulepszonej formy do kszta\u0142towania p\u0142askownik\u00f3w miedzianych generator\u00f3w sprawi, \u017ce przedsi\u0119biorstwo umocni swoj\u0105 pozycj\u0119 na krajowym rynku i pozwoli udanie konkurowa\u0107 na rynkach europejskich.", "BENEFICJENT": "PPHU SOMET JAROS\u0141AW SOCHOCKI", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac B+R przez firm\u0119 PPHU SOMET celem opracowania innowacji produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2015-10-29", "DOFINANSOWANIE": "950472.98", "WARTOSC": "2029585.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Celem projektu gminy Mi\u0119kinia jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 7 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie g. Mi\u0119kinia poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 6 \u015bwietlic w: Mrozowie, Ksi\u0119ginicach, Bia\u0142kowie, Lubiatowie, Radakowicach i Brzezince \u015aredzkiej oraz przedszkola w Pisarzowicach, zrealizowany b\u0119dzie w 1 etapie. Zakres prac: ocieplenie: \u015bcian z wykonaniem elewacji, fundament\u00f3w, dach\u00f3w (z pokryciem dach\u00f3w i wymian\u0105 instalacji odgromowej), stropodach\u00f3w, stropu nad kondygnacj\u0105, modernizacja przegrody stropu drewnianego, wymiana zewn\u0119trznej stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c rolet antyw\u0142amaniowych, monta\u017c automatyki kot\u0142owni, wymiana pomp obiegowych, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych na grzejnikach, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z kot\u0142owni w\u0119glowej na kocio\u0142 gazowy wraz z wymian\u0105 instalacji centralnego ogrzewania, modernizacja instalacji c.w.u, monta\u017c opraw zewn\u0119trznych LED z sensorem ruchu i zmierzchu (k.niekwalifikowany), wymiana wewn\u0119trznych opraw \u017carowych na lampy ledowe. Zakres dzia\u0142a\u0144 w obiektach uzale\u017cniony jest od wskaza\u0144 audyt\u00f3w energetycznych. W projekcie przewidziano szkolenia dla os\u00f3b obs\u0142uguj\u0105cych obiekty w zakresie technicznym oraz w zakresie wdra\u017canych usprawnie\u0144 racjonalnego wykorzystania zasob\u00f3w i oszcz\u0119dnego wykorzystania energii. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmiana efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i podniesienie \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologicznej u\u017cytkownik\u00f3w obiekt\u00f3w. W obiektach wprowadzono komponent termomodernizacji oraz zarz\u0105dzania energi\u0105. Odbiorcy projektu: mieszka\u0144cy g. Mi\u0119kina korzystaj\u0105cy ze \u015bwietlic wiejskich, przedszkolaki, ich rodzice, personel zatrudniony w obiektach. W procesie inwestycyjnym stosowane b\u0119d\u0105 nowoczesne technologie i urz\u0105dzenie, materia\u0142y, kt\u00f3re uznaje si\u0119, za zgodne z przepisami prawa budowlanego, wyroby posiadaj\u0105ce certyfikat na znak bezpiecze\u0144stwa, deklaracje zgodno\u015bci lub certyfikat zgodno\u015bci z PN lub Aprobat\u0119 Techniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Mi\u0119kinia Zmiana opisu dzia\u0142a\u0144 planowanych do realizacji w ramach zadania 1 Dzia\u0142ania promocyjne. By\u0142o: Wykonanie 6 tablic informacyjnych, wykonanie 7 tablic pami\u0105tkowych. Jest: Wykonanie 7 tablic informacyjno-pami\u0105tkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-01", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "892713.85", "WARTOSC": "1111427.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt \"Budowa i przebudowa zbiornik\u00f3w ma\u0142ej retencji w gminie Mi\u0119kinia\" zak\u0142ada budow\u0119 2 zbiornik\u00f3w ma\u0142ej retencji (B\u0142onie, Wilkszyn) oraz przebudow\u0119 3 zbiornik\u00f3w w Ga\u0142owie, \u0141ow\u0119cicach, Wr\u00f3blowicach w latach 2018-2019, w 1 etapie. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w gm. Mi\u0119kinia poprzez zapewnienie prawid\u0142owego dzia\u0142ania systemu retencjonowania wody. Zakres rzeczowy budowy: prace ziemne, wykonanie i umocnienie skarp, obsianie skarp traw\u0105, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 retencyjnych, zamontowanie studzienek. Zakres rzeczowy przebudowy: czyszczenie z mu\u0142u, umocnieniu skarp i udro\u017cnienie urz\u0105dza\u0144 ma\u0142ej retencji. Zakres rzeczowy wniosku uwzgl\u0119dnia tak\u017ce: opracowanie dokumentacji technicznej i SW dla projektu, dzia\u0142ania promocyjne (monta\u017c 5 tablic informacyjno-promocyjnych, materia\u0142y prasowe), nadz\u00f3r inwestorski, dzia\u0142ania edukacyjne - bezp\u0142atne szkolenia nt bezpiecze\u0144stwa powodziowego dla mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci uj\u0119tych na mapach ryzyka powodziowego: Ga\u0142\u00f3w i Wilkszyn. Realizacja projektu pozwoli stworzy\u0107 sprawny system retencjonowania w\u00f3d opadowych i roztopowych na obszarze gm. Mi\u0119kinia zapewniaj\u0105c bezpiecze\u0144stwo powodziowe, po\u017carowe i minimalizuj\u0105c negatywne skutki wyst\u0105pienia suszy na obszarze gminy/WrOF. Jest to szczeg\u00f3lnie istotne, poniewa\u017c gm. Mi\u0119kinia posiada rozleg\u0142e tereny rolnicze, przyrodnicze, tereny aktywno\u015bci gospodarczej oraz atrakcyjne tereny pod budownictwo mieszkaniowe, co przek\u0142ada si\u0119 na sta\u0142y wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Beneficjentem i operatorem projektu jest Gmina Mi\u0119kinia posiadaj\u0105ca pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105, finansow\u0105 i prawn\u0105 do realizacji zadania. Projekt zostanie wdro\u017cony zgodnie z procedurami zarz\u0105dzania wynikaj\u0105cymi ze struktury organizacyjnej UG w Mi\u0119kini. Wykonawcy prac wy\u0142onieni zostan\u0105 zgodnie z procedur\u0105 zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz Wytycznymi IZ.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa zbiornik\u00f3w ma\u0142ej retencji w gminie Mi\u0119kinia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "542525.45", "WARTOSC": "1415812.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu realizowanego przez firm\u0119 TEMAR charakteryzuje si\u0119 wysokim wsp\u00f3\u0142czynnikiem komplementarno\u015bci z celem tematycznym Osi Priorytetowej 1 Przedsi\u0119biorstwa i innowacje, poniewa\u017c dotyczy wzmacniania konkurencyjno\u015bci M\u015aP poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu. Wspomniana wy\u017cej komplementarno\u015b\u0107 wynika m.in. z bezpo\u015bredniego powi\u0105zania z celem g\u0142\u00f3wnym dzia\u0142ania 1.5 Rozw\u00f3j produkt\u00f3w i us\u0142ug w M\u015aP i poddzia\u0142ania 1.5.A Wsparcie innowacyjno\u015bci produktowej i procesowej M\u015aP. Bezpo\u015brednie powi\u0105zanie przedmiotowego projektu z celem g\u0142\u00f3wnym dzia\u0142ania polega\u0107 b\u0119dzie m.in. na: -wprowadzeniu na rynek (nie tylko regionalny, ale i krajowy oraz w perspektywie mi\u0119dzynarodowy) nowego produktu opracowanego przez pracownik\u00f3w dzia\u0142u B+R w firmie, co wp\u0142ywa na podniesienie produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologiczno-organizacyjnego przedsi\u0119biorstwa, - realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia szkodliwego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko poprzez ograniczenie zanieczyszczenia powietrza mg\u0142\u0105 olejow\u0105 dzi\u0119ki zastosowaniu odpowiednich separator\u00f3w montowanych na zakupionych w ramach projektu maszynach.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MECHANICZNY TEMAR JERZY MAJEWSKI", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy Temar oraz wdro\u017cenie nowego produktu dzi\u0119ki nowej inwestycji wykorzystuj\u0105cej potencja\u0142 badawczo-rozwojowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-08-15", "DOFINANSOWANIE": "518585.00", "WARTOSC": "700889.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem Projektu jest wypromowanie oferowanych przez Wnioskodawc\u0119 grup produktowych: \u2022 jacht\u00f3w motorowych Represser, \u2022 systemu nap\u0119du elektrycznego jacht\u00f3w motorowych (inteligentny system zarz\u0105dzania i uzupe\u0142niania energii z paneli fotowoltaicznych do nap\u0119d\u00f3w jachtowych z Mobiln\u0105 Jednostk\u0105 Dokuj\u0105c\u0105) stanowi\u0105cych innowacje produktowe na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, produkowanych przez Wnioskodawc\u0119 w oparciu o wyniki prac B+R przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 na rynkach perspektywicznych Norwegii, USA i Chin, zgodnie z programem promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych: \u2022 udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 6 imprezach targowych (Boot Dusseldorf Niemcy 2017 r., 2018 r.; Sjoen for alle \u2013 Norwegian International Boat Show Norwegia 2017, 2019; Wiatr i Woda Gdynia Polska 2017 r., 2018 r.), \u2022 udzia\u0142 w 2 indywidualnych wyjazdowych misjach gospodarczych na teren rynk\u00f3w USA i Chin w 2018 r., \u2022 organizacja 2 przyjazdowych misji dealer\u00f3w i dziennikarzy z rynk\u00f3w USA i Chin w 2019 r., \u2022 zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy w odniesieniu do rynku Norwegii, \u2022 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne realizowane w ca\u0142ym okresie realizacji Projektu.", "BENEFICJENT": "EQUUS EWA TOMICZEK", "TYTUL": "Promocja innowacyjnych na \u015bwiatow\u0105 skal\u0119 produkt\u00f3w EQUUS Ewa Tomiczek w bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "318000.00", "WARTOSC": "977850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi na poziomie firmy innowacyjny proces produkcyjny. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie PULVER MACHINING AND COATING Jacek Tomczak znacznie ulepszonego produktu - osi z\u0142\u0105cza obrotowego. Nowy proces technologiczny b\u0119dzie innowacj\u0105 na poziomie przedsi\u0119biorstwa. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PULVER MACHINING AND COATING Jacek Tomczak, a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: - zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcyjnego- osi z\u0142\u0105cza obrotowego - zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie - rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnego procesu produkcyjnego osi z\u0142\u0105cza obrotowego. Wprowadzenie innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, urz\u0105dze\u0144, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych osi z\u0142\u0105cza obrotowego. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107: - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji - zakup oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego projektowanie poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w osi z\u0142\u0105cza obrotowego - zarz\u0105dzanie produkcj\u0105", "BENEFICJENT": "PULVER MACHINING AND COATING JACEK TOMCZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej w firmie PULVER MACHINING AND COATING Jacek Tomczak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "307497.36", "WARTOSC": "307497.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INTEGART SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Integart Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-11", "DOFINANSOWANIE": "255011.50", "WARTOSC": "378454.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest projektem badawczo - rozwojowym, maj\u0105cym na celu opracowanie prototypu prasy do brykietowania nowej generacji BE 720. W wyniku realizacji projektu zostanie zbudowana maszyna o parametrach i wydajno\u015bci niedost\u0119pnej w chwili obecnej na rynku europejskim. Innowacyjna prasa do brykietowania b\u0119dzie bowiem osi\u0105ga\u0142a efektywno\u015b\u0107 oko\u0142o 720 brykiet\u00f3w (cykli) na godzin\u0119, podczas gdy prasy obecne na rynku europejskim osi\u0105gaj\u0105 efektywno\u015b\u0107 oko\u0142o 600 brykiet\u00f3w na godzin\u0119, przy takiej samej mocy jednostki nap\u0119dowej. Efekt ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego uk\u0142adu hydraulicznego, opracowanego i zbudowanego przez pracownik\u00f3w dzia\u0142u badawczo \u2013 rozwojowego. Zakres rzeczowy projektu obejmuje 2 podstawowe zadania: Zadanie 1- badania przemys\u0142owe \u2013 na ten etap projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace projektowe, konstrukcyjne, technologiczne, zwi\u0105zane z opracowaniem element\u00f3w prasy do brykietowania oraz budowa prototypu maszyny w \u015brodowisku laboratoryjnym. Zadanie 2- prace rozwojowe \u2013 ten etap projektu zak\u0142ada testowanie prototypu brykieciarki w otoczeniu stanowi\u0105cym model warunk\u00f3w rzeczywistego funkcjonowania. Efektem projektu b\u0119dzie nowy, innowacyjny produkt - innowacyjna prasa do brykietowania BE 720. Efekty projektu zostan\u0105 wdro\u017cone w praktyce dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy, stanowi\u0105c autorski, innowacyjny produkt firmy.", "BENEFICJENT": "WROPOL ENGINEERING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie prototypu prasy do brykietowania nowej generacji w oparciu o w\u0142asne prace badawczo-rozwojowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.0}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "216172.44", "WARTOSC": "907490.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 przedsi\u0119biorstwa, regionu i kraju procesu produkcji paneli nad\u0142\u00f3\u017ckowych z gazami medycznymi z zastosowaniem nowoczesnej technologii plotera frezuj\u0105cego 4D. Obecnie \u017cadna z konkurencyjnych firm z bran\u017cy, przynajmniej na skal\u0119 regionu, nie oferuje produkcji sprz\u0119tu medycznego (paneli nad\u0142\u00f3\u017ckowych) z wykorzystaniem takiej innowacyjnej technologii (plotera 4D). Wdro\u017cenie procesu umo\u017cliwi skr\u00f3cenie czasu produkcji, obni\u017cenie koszt\u00f3w i znacz\u0105co wp\u0142ynie na efektywno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105. W ramach uruchomienia innowacyjnej linii produkcyjnej zostan\u0105 opracowane nowe funkcjonalno\u015bci i rozwi\u0105zania dla oferowanych produkt\u00f3w. Implementacja nowej technologii procesowej zaowocuje poszerzeniem oferty produktowej i us\u0142ugowej oraz pozwoli na stworzenie wyra\u017anej przewagi konkurencyjnej w regionie i w kraju. Wdro\u017cenie do praktyki przedsi\u0119biorstwa nowej metody produkcji z u\u017cyciem plotera frezuj\u0105cego 4D pozwoli na uzyskanie wysokiej dok\u0142adno\u015bci obrabianych detali, zminimalizuje ilo\u015b\u0107 brak\u00f3w i b\u0142\u0119d\u00f3w, zdecydowanie polepszy jako\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105 oferowanego wyrobu. Dodatkowo zmniejszy czas obr\u00f3bki o oko\u0142o 60% w stosunku do obecnego procesu technologicznego i ograniczy poziom ha\u0142asu wynikaj\u0105cy z wykorzystywania wyrzynarki r\u0119cznej. Odbiorcami ostatecznymi projektu b\u0119d\u0105 szpitale i o\u015brodki opieki zdrowotnej, w kt\u00f3rych instalowane b\u0119d\u0105 systemy rurci\u0105gowe gaz\u00f3w medycznych i panele nad\u0142\u00f3\u017ckowe dla poprawy stanu zdrowia pacjent\u00f3w i opieki nad osobami chorymi. Firma wsp\u00f3\u0142pracuje z ok. 60 architektami. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 firmy budowlane i remontowe przeprowadzaj\u0105ce budowy, modernizacje i remonty plac\u00f3wek, jakie korzystaj\u0105 z produkt\u00f3w wytworzonych przez Wnioskodawc\u0119. Efektem projektu b\u0119dzie stworzenie innowacyjnego procesu produkcji paneli nad\u0142\u00f3\u017ckowych z gazami medycznymi, umo\u017cliwiaj\u0105cych lepsz\u0105 i szybsz\u0105 obs\u0142ug\u0119 pacjent\u00f3w w plac\u00f3wkach szpitalnych i leczniczych.", "BENEFICJENT": "INMED-KARCZEWSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji paneli nad\u0142\u00f3\u017ckowych dla jednostek medycznych z zastosowaniem technologii plotera frezuj\u0105cego 4D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1633493.52", "WARTOSC": "1947845.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa", "OPIS": "Projekt realizacje wsparcie dla 8 JST woj.dolno\u015bl\u0105skiego i 2 opolskiego i 221 pracownik\u00f3w tych JST przez1.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakr:a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej przez uruch.60 nowych us\u0142ug na ePUAP b) poprawy dost\u0119pno\u015bci do info o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy przez wdro\u017cenie modu\u0142u \u015aled\u017a spraw\u0119 w BIP w 10 JST, wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy z dost\u0119pem do informacji dot.za\u0142atwiania spraw podatkowych i op\u0142atowych i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 przekazywan\u0105 klientowi drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 10 JST oraz elektronizacj\u0119 i udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w w w/w obszarze b) usprawnienia procesu zarz\u0105dzania us\u0142ugami w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi informatycznych pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 komunikacji dot.spraw podatkowych wewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie d\u0142ugofalowej polityki fiskalnej doskonal\u0105cej obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorcy i generuj\u0105cej dochody JST w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w (133os) 10 JST w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym \u015bwiadczenia e-us\u0142ug.2.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr:a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JSTb) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje przez opracowanie kart nieruchomo\u015bci i udost\u0119pnienie ich w Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy-10 JST, udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w dot.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami -3JSTc) procedur zarz\u0105dczych w w tym obszarze d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST (88os) w tym obszarze, w tym dot.modeli i zasad tworzenia mieszka\u0144 wspomaganych i obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tym zakr.W 10 JST zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta z realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy dostepne on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"LUXON\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niwelowanie negatywnych skutk\u00f3w wyst\u0105pienia COVID-19 poprzez wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci Firmy Luxon sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "151363.75", "WARTOSC": "178075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "\u201eSzkolna Akademia Umiej\u0119tno\u015bci\u201d to projekt ukierunkowany na wsparcie uczni\u00f3w z klas 5-6 (obecnie) ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami eduk. w zakresie j. obcych i matematyki po\u0142\u0105czonych z opiek\u0105 pedag.-psycholog. w SP Mi\u0119kinia i SP Pisarzowice oraz nauczycieli w tych plac\u00f3wkach. Wskazane szko\u0142y osi\u0105gaj\u0105 s\u0142absze wyniki z egzamin\u00f3w zew. wzgl\u0119dem \u015bredniej w ZIT WrOF. Projekt b\u0119dzie realizowany od 02.01.2018 do 30.06.2019 r. przez 3 semestry szkolne (letni 2017/2018, zimowy i letni 2018/2019). Wsparciem zostanie obj\u0119tych 80 uczni\u00f3w (43DZ i 37CH) z obu plac\u00f3wek i 10 nauczycieli (10K). Projekt obejmie \u0142\u0105cznie:- 448 godz. dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z j. ang. i niem.- 224 godz. dodatkowych zaj\u0119\u0107 z matematyki dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w opanowaniu podstawy programowej z tych przedmiot\u00f3w;- 448 godz. dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych uzdolnienia w j. ang. i niem. wraz z pakietem innowacyjnych form zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia j\u0119zykowe i wycieczkami edukacyjnymi, dotychczas niestosowanych lub stosowanych rzadko w plac\u00f3wkach obj\u0119tych wnioskiem;- 112 godz. konsultacji pedagogiczno-psychologicznych- 8 godz. szkole\u0144 dla nauczycieliW projekcie zostan\u0105 zakupione pomoce dydakt. i sprz\u0119t TIK wspomagaj\u0105ce nabywanie i rozwijanie kompetencji klucz. niezb\u0119dnych na dalszych etapach rozwoju edukacyjnego i zawodowego. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie prowadzenie zaj\u0119\u0107 opartych na zastosowaniu innowacyjnych metod nauczania, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych indywidualne potrzeby uczni\u00f3w, co w rezultacie umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie wyznaczonych cel\u00f3w. Bie\u017c\u0105ce monitorowanie poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 m.in. poprzez testy sprawdzaj\u0105ce i raporty os\u00f3b prowadz\u0105cych zaj\u0119cia pozwoli na sprawn\u0105 i prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 i dostosowanie metod pracy do potrzeb uczni\u00f3w. Opieka pedag.-psych. w ramach projektu gwarantuje pomoc w radzeniu sobie ze stresem, emocjami, pora\u017ckami, itp. przyczyniaj\u0105c si\u0119 do kszta\u0142towania pozytywnych postaw otwarto\u015bci, toleracji i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118KINIA", "TYTUL": "Szkolna Akademia Umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8592302.75", "WARTOSC": "10108591.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom z obszaru ZIT WrOF w formie bonu na innowacj\u0119 oraz udzielenie bezp\u0142atnego doradztwa i konsultacji przedsi\u0119biorcom w zakresie m.in. mo\u017cliwo\u015bci aplikowania w konkursie oraz sposobu jego realizacji i rozliczenia. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane z Partnerem DAWG we Wroc\u0142awiu. Podstawowym celem projekt\u00f3w grantowych jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci innowacyjnej MSP oraz stymulacja ich wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi i innymi jednostkami naukowymi (dla projekt\u00f3w o ma\u0142ej skali). W ramach projektu b\u0119d\u0105 oferowane dwa rodzaje wsparcia, zgodne z za\u0142o\u017ceniami dla schematu 1.2 Cb: 1. konsultacje i doradztwo udzielane przez Grantodawc\u0119 2. wsparcie w formule grantu (bonu) przekazywanego grantobiorcy przez Grantodawc\u0119 \u2013dofinansowanie przeznaczone na us\u0142ugi na rzecz M\u015aP: \u2022 audyt technologiczny czyli diagnozowanie potrzeb badawczych i technologicznych oraz pomoc w identyfikacji potrzeb wdro\u017ceniowych, kt\u00f3rych realizacja nast\u0105pi w ramach us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej \u2022 us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowe dotycz\u0105ce wdro\u017cenia lub rozwoju produktu lub technologii m.in.: opracowanie nowej lub udoskonalenie us\u0142ugi lub wyrobu, wykonanie test\u00f3w wdro\u017ceniowych, wykonanie analiz przedwdro\u017ceniowych, prowadzenie bada\u0144 i analiz w zakresie optymalizacji produktu. Istotnym elementem z punktu widzenia przebiegu jego realizacji oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w jest przygotowanie przez Grantodawc\u0119 kompleksowej oferty doradztwa dla potencjalnych grantobiorc\u00f3w. Doradztwo i konsultacj\u0119 b\u0119d\u0105 udzielane w zakresie m.in. wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania projektu, wpisywania si\u0119 w MSP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu (np. wpisywanie si\u0119 w inteligentne specjalizacje regionu), poszukiwania kompetentnych zespo\u0142\u00f3w naukowych do wsp\u00f3\u0142pracy w ramach bonu. W ramach projektu Grantodawca opracowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe procedury (kt\u00f3re zosta\u0142y do\u0142\u0105czone do wniosku o dofinansowanie), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zar\u00f3wno wnioskodawcom jak i w p\u00f3\u017aniejszym", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Bony na innowacyjne us\u0142ugi badawczo-rozwojowe dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP - ZIT WRoF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6862385.05", "WARTOSC": "8073394.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci wychowania przedszkolnego w 14 Przedszkolach (P) i 2 Oddzia\u0142ach Przedszkolnych gmin ZIT WrOF (Wroc\u0142aw, Oborniki \u015al\u0105skie, Kobierzyce, Sob\u00f3tka, Mi\u0119kinia, D\u0142ugo\u0142\u0119ka) w okresie 01.07.2016-30.04.2018. Zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami ww. gmin wynikaj\u0105cymi z ich problem\u00f3w tj. niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p do wychowania przedszkolnego, niewystarczaj\u0105ce kwalifikacje/kompetencje nauczycieli (szczeg\u00f3lnie z zakresu pedagogiki specjalnej), niewystarczaj\u0105ca oferta edukacyjna w stosunku do potrzeb dzieci, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zaplanowano: a) uruchomienie 700 nowych miejsc przedszkolnych (w 8 o\u015brodkach wychowania przedszkolnego z gmin: Wroc\u0142aw, Mi\u0119kinia, Sob\u00f3tka, Kobierzyce, Oborniki \u015al\u0105skie, D\u0142ugo\u0142\u0119ka) b) zorganizowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych (we wszystkich o\u015brodkach wychowania przedszkolnego obj\u0119tych wsparciem w projekcie tj. w 10 plac\u00f3wkach og\u00f3lnodost\u0119pnych, 4 integracyjnych, 2 z oddzia\u0142ami integracyjnymi) dla 1328 dzieci (643 kobiet (K)/685 m\u0119\u017cczyzn (M)), w tym 115 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (41 K/74 M) c) obj\u0119cie kursami, szkoleniami lub studiami podyplomowymi 122 nauczycieli (120K i 2M) z 14 przedszkoli z 5 gmin partnerskich (Wroc\u0142aw, Mi\u0119kinia, Sob\u00f3tka, Kobierzyce, Oborniki \u015al\u0105skie) Do realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych zostan\u0105 zakupione pomoce dydaktyczne i wyposa\u017cenie. W efekcie realizacji projektu w gminach, kt\u00f3re utworzy\u0142y partnerstwo nast\u0105pi: 1) wzrost dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego (przyrost o 700 nowych miejsc) 2) wzrost szans edukacyjnych 1328 dzieci (643K/685M), w tym 115 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (41K/74M) 3) wzrost kwalifikacji i nabycie kompetencji przez 99 nauczycieli (97K/2M) Projekt b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych (wp\u0142yw na sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy) oraz uwzgl\u0119dnianie podczas prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych - zasad pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).", "BENEFICJENT": "GMINA WROC\u0141AW", "TYTUL": "EDUKACJA I PARTNERSTWO BEZ BARIER - upowszechnienie i zapewnienie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci oraz podnoszenie kwalifikacji nauczycieli w 16 wybranych plac\u00f3wkach na terenie WrOF (Wroc\u0142aw, Kobierzyce, Sob\u00f3tka, Mi\u0119kinia, Oborniki \u015al\u0105skie i D\u0142ugo\u0142\u0119ka)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-25", "DATA_START": "2017-07-30", "DOFINANSOWANIE": "111367.94", "WARTOSC": "158904.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU W wyniku realizacji przedmiotowego projektu firma ARAD Sp. z o.o. Sp.k. planuje rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na wybrane rynki zagraniczne kraj\u00f3w UE - Niemiec, Austrii, Holandii oraz Szwecji, polegaj\u0105ce na dystrybucj\u0119 swojego asortymentu, a w szczeg\u00f3lno\u015bci rusztowa\u0144 fasadowych oraz przestrzennych ,a tak\u017ce rusztowa\u0144 aluminiowych, ogrodze\u0144 tymczasowych, szalunk\u00f3w \u015bciennych oraz drabin. Wdro\u017cenie d\u0142ugoterminowej strategii eksportowej przedsi\u0119biorstwa, oraz realizacja przewidzianych w niej zada\u0144, pozwoli na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, a tym samym zwi\u0119kszenie liczby kontrahent\u00f3w, potencjalnych odbiorc\u00f3w a co za tym idzie wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy w latach 2017-2018, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 przedsi\u0119biorstwu dalszy rozw\u00f3j. Ekspansja na rynki zagraniczne pozwoli r\u00f3wnie\u017c na zwi\u0119kszy\u0107 rozpoznawalno\u015b\u0107 marki poza granicami kraju. Zdobycie mi\u0119dzynarodowego do\u015bwiadczenia, oraz realizacja du\u017cych, transgranicznych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wp\u0142ynie na wzrost do\u015bwiadczenia firmy, oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zainwestowania przychod\u00f3w w rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci i wprowadzanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142yn\u0105 na wzrost jego modernizacj\u0119 oraz wzrost konkurencyjno\u015bci. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017cy: 1. Zorganizowanie wyjazd\u00f3w handlowych do wybranych kraj\u00f3w docelowych - Holandia, Niemcy, Szwecja, Hiszpania 2. Uruchomienie sklepu on-line z rusztowaniami i rozpocz\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w formie e-commerce 3.Stworzenie materia\u0142\u00f3w w zakresie marketingu eksportowego \u2013 prezentacje handlowe w j\u0119zyku niemieckim/angielskim, broszura o produktach firmy w w j\u0119zyku niemieckim/angielskim 4. Kampania AdWords i SEO zwi\u0105zana z procesem internacjonalizacji firmy na wybranych rynkach ODBIORCY PROJEKTU", "BENEFICJENT": "ARAD SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii eksportowej w przedsi\u0119biorstwie ARAD Sp.z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6062715.32", "WARTOSC": "7132606.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przyczyn\u0105realizacjiproj.jestskaladeficyt\u00f3wkompetencjij\u0119zykowychikomputerowychw\u015br\u00f3dwybranychgrupmieszka\u0144c\u00f3wWrOF.UczestnikamiProj.b\u0119dzie 2.580os.(1419K,1161M)mieszcz\u0105cychsi\u0119wconajmniejjednejzponi\u017cszychgrup:-os.oniskichkwalifikacjachwwieku 18-49lat(min.244os.)-oskt\u00f3reuko\u0144czy\u0142y50rok\u017cycia- (min.244 os.)zamieszk. w rozumieniu KCsubregion ZIT Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego(tj. Gmin\u0119 Wroc\u0142aw, Miasto i Gmin\u0119 Jelcz-Laskowice,Miasto i Gmin\u0119 K\u0105tyWroc\u0142awskie, Gmin\u0119 Siechnice, Gmin\u0119 Trzebnica, Miasto i Gmin\u0119 Sob\u00f3tka, Miasto Ole\u015bnica, Gmin\u0119 D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Gmin\u0119 Czernica, Gmin\u0119 Kobierzyce,Gmin\u0119 Mi\u0119kinia,Gmin\u0119Ole\u015bnica,Gmin\u0119 Wisznia Ma\u0142a, Gmin\u0119 \u017b\u00f3rawina, Miasto i Gmin\u0119 Oborniki \u015al\u0105skie, powiat Miasto Wroc\u0142aw), chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci/kompetencjewzakresieICTlubj.obcych.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie bed\u0105 mieli m.in. UP -mieszka\u0144cyobszar\u00f3wwiejskich.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie w terminie 01.01.2018-31.12.2019 r. kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji DIGCOMP lub j\u0119zykowych na pe\u0142nym poziomie A, B lub C wg ESOKJ i potwierdzenie ich certyfikatem przez min. 80%UP-os. doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach oraz os. 50+ pochodz\u0105cych z obszaru Subregionu ZITWrOF,kt. z w\u0142asnej inicjatywy planuj\u0105 podnie\u015b\u0107 poziom swoich kompetencji.Wsparcie: 120 szkole\u0144 komputerowych, ka\u017cde po 152godz., 65szkole\u0144 j\u0119zykowych, w tym 55 z j. angielskiego (45 - 240h, 4 sem.; 10 - 120h, 2 sem.) i 10 z j. niemieckiego (6 - 240h, 4 sem.; 4 - 120h, 2 sem.), zako\u0144czonychprogramemformalnejocenyicertyfikacjinabytychkompetencji.Udzia\u0142wszkoleniachwp\u0142yniepozytywnie naw\u0142\u0105czeniespo\u0142eczneUP(rozw\u00f3jumiej\u0119tno\u015bci\u017cyciowych,wzrostniezale\u017cno\u015bciisamodzielno\u015bci)oraznaaktywno\u015b\u0107zawodow\u0105(u\u0142atwiposzukiwaniepracy,dostosujekwalifikacjeUPdowymaga\u0144pracodawc\u00f3w).G\u0142\u00f3wnewska\u017anikiproj.:Liczbaos\u00f3b:oniskichkwalifikacjach/wwieku25latiwi\u0119cej/wwieku50latiwi\u0119cej:-obj\u0119tychwsparciemwprogramie:1248/ 2000/ 1248;-kt.uzyska\u0142ykwalifikacje/naby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu: 999/1600/ 999", "BENEFICJENT": "IT RENT MARCIN TRZCI\u0143SKI", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "70645.05", "WARTOSC": "193096.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Planowany projekt polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu w dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowej firmy Abakus Us\u0142ugi Budowlane i Geodezyjne Cezary Wrona innowacyjnego procesu wykonywania kompleksowych innowacyjnych us\u0142ug fotogrametrycznych (tworzenie modeli 3D), przeznaczonych g\u0142\u00f3wnie do wykonywania pomiar\u00f3w dotycz\u0105cych INWESTYCJI OBIEKT\u00d3W WIELKOPOWIERZCHNIOWYCH (budowy zap\u00f3r, zbiornik\u00f3w wodnych, dr\u00f3g ekspresowych). W sk\u0142ad wielofunkcyjnego zestawu przyrz\u0105d\u00f3w pomiarowych i specjalistycznych oprogramowa\u0144 wejd\u0105 wy\u0142\u0105cznie nowe innowacyjne przyrz\u0105dy pomiarowe, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c stworz\u0105 innowacyjn\u0105 \u201elini\u0119 technologiczn\u0105\u201d, niespotykan\u0105 do tej pory w dziedzinie us\u0142ug geodezyjnych (obecnie stosowane s\u0105 tradycyjne pomiary optyczne i tachimetryczne GPS RTK).Ten innowacyjny proces umo\u017cliwi wykonywanie przez firm\u0119 Abakus Us\u0142ugi Budowlane i Geodezyjne Cezary Wrona zupe\u0142nie nowej, kompleksowej us\u0142ugi fotogrametrycznej, polegaj\u0105ca na tym, \u017ce zestaw pomiarowy zostanie przetransportowany dok\u0142adnie na miejsce obs\u0142ugi geodezyjnej obiektu, mobilny sprz\u0119t do fotogrametrii lotniczej wykona wszystkie konieczne pomiary obiektu, a po ich zako\u0144czeniu specjalistyczne oprogramowanie, ju\u017c w siedzibie firmy dokona potrzebnych oblicze\u0144 i wizualizacji 3D. Nowa us\u0142uga b\u0119dzie polega\u0142a na wykonywania pomiar\u00f3w fotogrametrycznych z zastosowaniem fotogrametrii lotniczej, wykorzystuj\u0105cej drona z kamerami typu S.O.D.A. z oprogramowaniem typu Microstation oraz typu Agisoft do modelowania, tworzenia dokumentacji i wizualizacji projekt\u00f3w infrastrukturalnych dowolnego typu.Zakres projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142 zakup wybranego zestawu przyrz\u0105d\u00f3w pomiarowych, dobranego drona, zakup specjalistycznego oprogramowania oraz jego wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy, to jest: opanowanie obs\u0142ugi technicznej, wykonywanie pomiar\u00f3w, opanowanie specjalistycznego oprogramowania przetwarzaj\u0105cego dane pomiarowe uzyskane z mobilnego zestawu pomiarowego zainstalowanego na dronie, w konkretne dokumenty budowlane, geodezyjne,", "BENEFICJENT": "ABAKUS US\u0141UGI BUDOWLANE I GEODEZYJNE CEZARY WRONA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug fotogrametrycznych szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Abakus Us\u0142ugi Budowlane i Geodezyjne Cezary Wrona", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3932308.81", "WARTOSC": "4626245.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c projekt realizow. b\u0119dzie w okresie 01.07.2017r.-30.09.2019r. na obszarze ZIT WrOF, w co najmniej 9 gminach, a wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 61 przedsi\u0119b. Wnioskodawcami w projekcie mog\u0105 by\u0107 MSP z siedzib\u0105 na terenie ZIT WrOF, okre\u015blonym w Strategii ZIT WrOF, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, tj. dzia\u0142aj. na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 m-ce. Granty na doradztwo mog\u0105 zosta\u0107 przeznacz. na zakup specjalist. us\u0142ug doradczych, zgodnie ze zdiagnoz. zapotrzebow. przedsi\u0119b., przez kt\u00f3re rozumie si\u0119 us\u0142ugi \u015bwiadczone przez doradc\u0119 zewn\u0119trz., nie zwi\u0105zane ze zwyk\u0142ymi kosztami operacyj. przedsi\u0119b. jak, np. rutynowe us\u0142ugi doradztwa podatkow., regularne us\u0142ugi prawnicze lub reklama. Pomoc udzielana w formule grant\u00f3w prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszania konkurencyj. oraz produktywn. M\u015aP. Potwierdzeniem wyst\u0119p. zapotrzebow. na us\u0142ugi doradcze w\u015br\u00f3d M\u015aP z obszaru wsparcia jest analiza wykonana na zlecenie WARR, kt\u00f3ra stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofin. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyniki analizy, w ramach projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania wsparcia na us\u0142ugi doradcze w obszarach: -wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy (np. opracow. biznesplanu, strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, monitorowanie biznesu) -wykorzystywanie zaawansow. technologii informatycznych w przedsi\u0119b. -specjalist. instrument\u00f3w zarz\u0105dzania i mapowania ryzyk/ryzyka w organizacji oraz tworzenia strategii zarz\u0105dzania ryzykiem -doradztwa prawno-podatkowego zwi\u0105zanego z rozwojem przedsi\u0119biorstwa na rynku -us\u0142ugi w zakresie pozyskiw. zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansow. dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw, w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu\u2013z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikow. o \u015brodki Funduszy Europejskich", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP-ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-01-03", "DOFINANSOWANIE": "63991.90", "WARTOSC": "98387.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Projekt zak\u0142ada opracowanie i przebadanie nowego uk\u0142adu zasilania sta\u0142opr\u0105dowego z wysokim IP odpornego na wysokie temperatury otoczenia. Uk\u0142ad elektroniczny b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie w oprawie przemys\u0142owej do wysokich pomieszcze\u0144 o wysokich temperaturach. Oprawa z\u0142o\u017cona b\u0119dzie z t\u0142oczonych profili aluminiowych b\u0119d\u0105cych pasywnym elementem ch\u0142odz\u0105cym. Oprawa wymaga zastosowania uk\u0142adu zasilania, kt\u00f3ry nie jest dotychczas dost\u0119pny na rynku i wymaga zaprojektowania i wdro\u017cenia do produkcji rozwi\u0105zania przewidzianego do wysokich temperatur pracy. Ze wzgl\u0119du na to, \u017ce projekt zak\u0142ada wykorzystanie nowego produktu w ekstremalnych warunkach pracy (temperatura pracy bliska temperaturze topnienia tworzywa oraz nara\u017cenie na dzia\u0142anie sk\u0142adowej UV w \u015bwietle emitowanym przez LED) b\u0119dzie on przeznaczony, przede wszystkim, do zastosowania w przemy\u015ble, zw\u0142aszcza produkcji metali, tworzyw, ceramiki oraz hutnictwie, gdzie temperatura pracy pod sufitem przekracza 50 st. C. Obecna technologia dost\u0119pna na rynku nie pozwala na stosowanie diod LED w takich pomieszczeniach przy jednoczesnym zachowaniu odpowiedniej \u017cywotno\u015bci produktu. Wdro\u017cenie do firmy nowego produktu, pozwoli oferowa\u0107 10 lat gwarancji, co b\u0119dzie dodatkowym bod\u017acem do zakupu przez potencjalnych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"LUXON\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wykonanie us\u0142ugi badawczej dotycz\u0105cej opracowania nowego wyrobu \u2013 przemys\u0142owej oprawy LED z przeznaczeniem do wysokich pomieszcze\u0144 o wysokich temperaturach pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3612840.00", "WARTOSC": "4250400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel projektu: Dostosowanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych minimum 80% z 780 doros\u0142ych os\u00f3b fizycznych (468 kobiet), mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+ do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w/pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na tym obszarze, poprzez organizacj\u0119 w okresie 01.08.2018-31.12.2020 kurs\u00f3w zawodowych zgodnie z indywidualnymi potrzebami uczestnik\u00f3w projektu.Grupy docelowe: 780 (w tym co najmniej 60% kobiet-468) os\u00f3b doros\u0142ych (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar ZIT WrOF.Zadanie realizowane w projekcie:Zadanie 1 - Identyfikacja indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych uczestnik\u00f3w projektu;Zadanie 2 - Kursy zawodowe;Zadanie 3 - Potwierdzanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 624 (w tym co najmniej 60% kobiet);- Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - 780 (w tym co najmniej 60% kobiet).Okres realizacji: 01.08.2018-31.12.2020", "BENEFICJENT": "ATUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a rynek pracy dzi\u0119ki nowym kwalifikacjom, kompleksowe wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w ZIT WrOF w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BMC CRAFT IBMT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BMC CRAFT IBMT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2399967.35", "WARTOSC": "3029109.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 178 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 178 podmiot\u00f3w M\u015aP z WrOF; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WROF). Projekt zak\u0142ada wsparcie dla M\u015aP z terenu minimum 4 gmin nale\u017c\u0105cych do Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji prz", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu \u2013 doradztwo dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP z Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2419011.89", "WARTOSC": "2845896.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest aktywna integracja i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 90 os\u00f3b bezdomnych (18K,72M) pochodz\u0105cych z terenu ZIT WrOF w okresie 1.IX.2017\u201331.X.2019. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane w partnerstwie TPBA KW i Gmin\u0105 Wroc\u0142aw/MOPS-em. Zak\u0142ada kompleksowe wsparcie \u0142\u0105cz\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym i zdrowotnym, odpowiadaj\u0105c na zdiagnozowane potrzeby grupy docelowej. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach integracyjnych, profilaktyki zdrowotnej, treningach pracy zespo\u0142owej i podnosz\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne, warsztatach komputerowych oraz poruszania si\u0119 po rynku pracy. Kolejne etapy to warsztaty z pracodawcami, szkolenia i sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 adaptacj\u0119 os. bezdomnych w \u015brodowisku pracy, a tak\u017ce zapewni\u0105 efekt zatrudnieniowy. Ponadto prze\u0142ami\u0105 stereotypy pracodawc\u00f3w wobec os. bezdomnych. Szczeg\u00f3lnym atutem projektu jest wsparcie indywidualne uczestnik\u00f3w w postaci specjalist\u00f3w: prawnika, psychologa i doradcy zawodowego oraz Akompaniatora realizuj. metod\u0119 towarzyszenia. Zak\u0142ada ona skuteczn\u0105 nauk\u0119 poszukiwania pracy, pomoc w uzyskaniu samodzielno\u015bci \u017cyciowej. Realizowana przez regularne, indywidualne spotkania uczestnika z akompaniatorem zapewnia efekty w aktywizowaniu os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (do 30 % zatrudnienia). Uzupe\u0142nieniem wskazanych form wsparcia s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe (pikniki, wyj\u015bcia kulturalne itp.) realizowane z udzia\u0142em wolontariuszy. Pozwol\u0105 na odbudowanie umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i funkcjonowania bezdomnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie poziomu ub\u00f3stwa i marginalizacji tej grupy. Proj. stanowi odpowied\u017a na problemy zwi\u0105z. z wykluczeniem spo\u0142ecznym opisane w Strategii ZIT WROF, a jego rezultaty s\u0105 zgodne z efektami realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w Strategii. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy kapita\u0142u spo\u0142ecznego ZIT WROF i poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Zapewnia efekt synergii minimalizuj\u0105c inne problemy wskazane w ZIT WroF np. przest\u0119pczo\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO POMOCY IM.\u015aW. BRATA ALBERTA - KO\u0141O WROC\u0141AWSKIE", "TYTUL": "Aktywni bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2148149.89", "WARTOSC": "2527235.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: - minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne(ON), zamieszkuj\u0105ce powiat M.Wroc\u0142aw, Gm. Wroc\u0142aw,p.ole\u015bnicki (Gm. Ole\u015bnica,M.Ole\u015bnica, ),p.o\u0142awski (Gm. Jelcz-Laskowice),p.\u015bredzki(Gm.Mi\u0119kinia),p. trzebnicki(Gm.Oborniki \u015al\u0105skie, Gm.Trzebnica,Gm.Wisznia Ma\u0142a),p. wroc\u0142awski (Gm.Czernica,Gm.D\u0142ugo\u0142\u0119ka,M.iG. K\u0105ty Wroc\u0142awskie,Gm.Kobierzyce, Gm.Siechnice,M.iG.Sob\u00f3tka,Gm.\u017b\u00f3rawina). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych/ rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "49200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa Artur Jackowski ARAD poprzez opracowanie d\u0142ugofalowej strategii biznesowej pod k\u0105tem ekspansji na rynki zagraniczne. ZAKRES RZECZOWY Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017cy: 1. Opracowanie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ra umo\u017cliwi: - ocen\u0119 konkurencyjno\u015bci oraz analiz\u0119 mocnych i s\u0142abych stron firmy, - analiz\u0119 potencja\u0142u firmy w zakresie internacjonalizacji, - analiz\u0119 i ocen\u0119 selekcji docelowych rynk\u00f3w zagranicznych, - przedstawienie wizji i d\u0142ugoterminowych cel\u00f3w firmy, - zaplanowanie kompleksowych i sp\u00f3jnych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych ekspansj\u0119 na rynki zagraniczne, - efektywn\u0105 alokacj\u0119 zasob\u00f3w, b\u0119d\u0105cych w dyspozycji firmy, - zaplanowanie poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 w czasie. ODBIORCY PROJEKTU Odbiorcami projektu b\u0119dzie bezpo\u015brednio firma Artur Jackowski ARAD, a po\u015brednio klienci przedsi\u0119biorstwa. EFEKTY PROJEKTU Efektem projektu b\u0119dzie opracowanie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej pod k\u0105tem ekspansji na rynki zagraniczne (Szwecja, Rosja), dzi\u0119ki kt\u00f3rej firma b\u0119dzie mog\u0142a wdro\u017cy\u0107 zmiany procesowo-organizacyjne co pozwoli poprawi\u0107 jej konkurencyjno\u015b\u0107. Projekt umo\u017cliwi tak\u017ce zaplanowanie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 rozpoznawalno\u015b\u0107 i wiarygodno\u015b\u0107 firmy na rynkach zagranicznych. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie podpisanie minimum jednej nowej umowy z klientem zagranicznym. GOTOWO\u015a\u0106 DO REALIZACJI PROJEKTU Projekt nie wymaga uzyskania decyzji budowlanych, dodatkowych pozwole\u0144, licencji. Ponadto projekt jest przygotowany do realizacji: zabezpieczone s\u0105 \u015brodki fiannsowe na realizacje projektu, zaplanowano zadania, Wnioskodawca posiada zasoby techniczne i organizacyjne do realizacji projektu oraz miejsce realizacji (lokal). Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie.", "BENEFICJENT": "ARTUR JACKOWSKI ARAD", "TYTUL": "Opracowanie nowych modeli biznesowych szans\u0105 na internacjonalizacj\u0119 firmy ARTUR JACKOWSKI ARAD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1405081.21", "WARTOSC": "1653036.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w nowo utworzonym klubie dzieci\u0119cym zlokalizowanym w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Wroc\u0142awia. Projekt ma na celu aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 dzi\u0119ki uruchomieniu nowych miejsc i pokryciu koszt\u00f3w opieki w okresie XI2018-VI020r. Projekt sprzyja zwi\u0119kszeniu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, gdy\u017c umo\u017cliwa powr\u00f3t do pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci przej\u0119cia opieki nad dzieckiem. Gr. docel. to 30 os. - wy\u0142\u0105cznie kobiety - zamieszkuj\u0105ce teren po\u0142udn.-zach. Wroc\u0142awia i gm. K\u0105ty Wroc\u0142awskie oraz gm. Mi\u0119kinia, opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem w wieku \u017c\u0142obkowym. 50% kobiet to os. pochodz\u0105ce z teren\u00f3w wiejskich. W 2 kwartale 2018r. nast\u0105pi wynaj\u0119cie lokalu, jego adaptacja oraz wyposa\u017cenie, celem uruchomienia plac\u00f3wki od lipca 2018r. Lokal b\u0119dzie dostosowany do potrzeb dzieci z niepe\u0142nospr. Budynek b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymagania architektonicznie zgodnie z Rozp. Ministra Infrastruktury z dn. 12.04.2002r. - Dz. U. z 2015r., poz. 1422. Projekt obejmuje realizacj\u0119 typu operacji 8.4 A: projekty na rzecz aktyw. zawod. os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz pokrywanie koszt\u00f3w opieki w ramach Osi Priorytetowej nr 8, tj.:- utworzenie 30 miejsc w oddzia\u0142ach klubu dziec\u0119cego, dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosparwno\u015bciami: dostosow. pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, w tym do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego, organizacji kuchni, szatni z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania; wyposa\u017cenie w meble i zabawki oraz pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych;- sfinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi poprzez pokrycie koszt\u00f3w pobytu dzieci w plac\u00f3wce: koszty wynagrodzenia personelu, op\u0142at za wy\u017cywienia i pobyt dziecka.", "BENEFICJENT": "DOMINO JOANNA ROWI\u0143SKA", "TYTUL": "Maluchy w \u017c\u0142obku - mamy w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-04", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze oraz wsparcia niefinansowego w postaci konsultacji i doradztwa na rzecz M\u015aP z terenu ZIT WrOF. Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ponadto w ramach projektu wszystkich 61 przedsi\u0119biorstw uzyska wsparcie niefinansowe w postaci konsultacji oferowanych przez Grantodawc\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c wst\u0119pnej oceny opracowanego wniosku o udzielenie grantu. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobio", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - inteligentne inwestycje w rozw\u00f3j M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "28500.00", "WARTOSC": "46740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez przedsi\u0119biorstwo Catering Service Jaros\u0142aw Olszewski, specjalizuj\u0105ce si\u0119 w \u015bwiadczeniu us\u0142ug zwi\u0105zanych z gastronomi\u0105 tj. organizacj\u0105 zaplecza gastronomicznego na wszelkiego rodzaju imprezach, zar\u00f3wno we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 eventow\u0105 jak i indywidualnie. Ofert\u0119 Wnioskodawcy wyr\u00f3\u017cnia przede wszystkim indywidualne podej\u015bcie do ka\u017cdego klienta, wymaganego szczeg\u00f3lnie przez osoby indywidualne oraz ma\u0142e firmy. Jednak Wnioskodawca, z powodu braku w\u0142asnego sprz\u0119tu, jest zmuszony do korzystania z wypo\u017cyczonych urz\u0105dze\u0144 firmy eventowej (r\u00f3wnie\u017c pomieszczenia), co ogranicza jego mo\u017cliwo\u015bci realizacyjne, gdy\u017c nie zawsze ma dost\u0119p do sprz\u0119tu. Dodatkowo, poza wysokimi kosztami, generowanymi przez wypo\u017cyczony sprz\u0119t, Wnioskodawca nie ma mo\u017cliwo\u015bci oferowania produkt\u00f3w od lokalnych dostawc\u00f3w, gdy\u017c jest to zale\u017cne od firmy eventowej. Dodatkowo, mimo posiadanego obiektu, w kt\u00f3rym to jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 przygotowywania cateriungu, Wnioskodawca nie jest w stanie tego faktu wykorzysta\u0107, gdy\u017c nie dysponuje odpowiednim sprz\u0119tem. Realizacja projektu, w ramach kt\u00f3rego firma nab\u0119dzie sprz\u0119t gastronomiczny, pozwoli na rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci o nowe us\u0142ugi, tj. poszerzenie oferty obs\u0142ugi klient\u00f3w indywidualnych (w ich domach), catering na dow\u00f3z, oferowanie da\u0144 kuchni regionalnej i ekologicznej. Dzi\u0119ki temu, Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie wykorzysta\u0107 potencja\u0142 rosn\u0105cego rynku gastronomicznego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozszerzenia oferty Wnioskodawcy o us\u0142ugi dot\u0105d nie wykonywane, co przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wnioskodawca w ramach projektu zamierza utworzy\u0107 jedno miejsce pracy, na stanowisko obs\u0142ugi gastronomicznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci wojew\u00f3dztwa, gdy\u017c przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 konkurowania z firmami z innych region\u00f3w (dojazd do klienta). Dalsza cz\u0119\u015b\u0107 kr\u00f3tkiego opisu, znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku 23 (inne) do wniosku (odniesienie do uwag formalnych)", "BENEFICJENT": "CATERING SERVICE JAROS\u0141AW OLSZEWSKI", "TYTUL": "Poszerzenie oferty CATERING SERVICE, szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965132.26", "WARTOSC": "1135449.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "PROBLEM:Znaczne dysproporcje w wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciach uczni\u00f3w (U)/ Wzrost liczbyU z opiniami PPP/ Niskie zaanga\u017cowanie U / brak umiejetnosci komunikacyjnych U /Baza szk\u00f3\u0142 niedostosowana do potrzeb nowoczesnego procesu dydaktycznego/ Niskie umiej\u0119tno\u015bci N w zakresie organizacji procesu dydaktycznego z udzia\u0142em metod aktywizuj\u0105cych oraz r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi TIKCEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w kontekscie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy.GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem 177 uczennic i 147 uczni\u00f3w i .143 N (121K i 22M)ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w SP w Pisarzowicach, SP Lutyni, SPw Mi\u0119kini, SP nr 6 we Wroc\u0142awiu i ZS nr 3 we Wroc\u0142awiu.ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia -organizacj\u0119k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych, -realizacj\u0119 wsparcia psychologiczno-pedagogicznego,-wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych -podniesienie poziomu kwalifikacji nauczycieli w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi cyfrowych w nauczaniu przedmiotowymProjekt: Zak\u0142ada si\u0119 wsparcie pi\u0119ciuszk\u00f3l podstawowych, poprzez organziacj\u0119 zaje\u0107 dodatkowych(takze poza szkolnych), doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142(sal lekcyjnych), szkolenia i kursy dla nauczycieli.REZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Uczniowie podnios\u0105 swoje kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co jest zgodne z SZOOP(dla woj. dolno\u015blaskiego ), precyzuj\u0105cym cele poddzia\u0142ania 10.2.2", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA GOSPODARCZA - PRACODAWCY I PRZEDSI\u0118BIORCY", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji i rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w z obszaru ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1229429.05", "WARTOSC": "1446387.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (30 Kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 20 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 15 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie samodzielne, odwa\u017cne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142. i zawod. os\u00f3b z opisanym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci.Formy wsparcia zgodne s\u0105 z RPO WD 2014-2020, SzOOP RPO WD 2014-2020. Proj. jest zgodny z prawodawstwem krajowym.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858675.78", "WARTOSC": "1010206.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 48 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (44 matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105sk, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT WrOFProjekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017- III 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (15 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "504966.40", "WARTOSC": "594078.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w (25K, 44M) kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu przez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych oraz sta\u017cach w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 69 Uczni\u00f3w/Uczennic kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii wzmacniaj\u0105ce ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 2. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego 3. Specjalistyczne dodatkowe zaj\u0119cia podniesz\u0105ce kompetencje zawodowe Uczni\u00f3w TEB Edukacja zgodnie z zapotrzebowaniem okre\u015blonym przez przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na lokalnym rynku pracy 4. Sta\u017ce zawodowe 69 dla Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na kierunkach Technik informatyk i Technik weterynarii w Technikum TEB we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "397970.00", "WARTOSC": "468200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (do wyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowegolub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cy obszaru ZIT WrOF. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119, \u017ce 90% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewramachpozaszkolnychformkszta\u0142cenia- 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzawodziespawaczaMAG - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzakresiep\u0142omieniowegoprostowaniakonstrukcjilubci\u0119ciaplazmowegolublutowaniatwardego - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reskorzysta\u0142yzdoradztwantmo\u017cliwo\u015bcirozwojuzawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawy sytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakich umiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2833451.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1921147.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1499694.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1195683.1199999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1108859.1500000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1069273.4800000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1032527.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 997244.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 981429.8099999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 678497.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 509099.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 422530.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 317116.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 251492.97999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 215909.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 180204.97}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 144812.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 139962.55000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 129297.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83892.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83626.4}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80750.81999999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 67991.97}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 63905.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62503.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 60751.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53707.880000000005}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 48645.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 37769.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36094.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35055.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32052.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30680.039999999997}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28488.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26313.04}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 25388.809999999998}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 23500.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22102.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 17414.87}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17246.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 15498.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9467.769999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9272.050000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9042.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8877.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8428.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5821.57}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1096.97}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 265.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2014434.3}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 758654.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 500000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2805397.91}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 911048.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 175141.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14760.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2330000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1435101.4100000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1394973.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 543000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 460000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 192000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 170000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 69574.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 42000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 39709.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29306.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11763.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1201.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9101317.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1655493.64}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 834145.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 770018.0800000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 325840.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 297045.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 228398.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 201195.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 144266.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 102723.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 98035.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 90864.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 90856.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 46706.18}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13095.82}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11008870.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4823360.609999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 3695757.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 1095540.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 934022.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 917676.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 709097.0800000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 645677.7700000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 600816.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 497908.25000000006}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 310314.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 158225.22000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 116134.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 114124.2}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 101499.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 83906.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 58506.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 46640.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30579.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21423.739999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20711.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16985.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14086.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9100.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 8827.47}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7349.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3829.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3020.0000000000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16285167.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3711214.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 710250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 577697.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 329798.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 187065.76}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 171660.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 135732.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36273.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 33258.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31935.789999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21750.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12362.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9292.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7961.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6226.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3991.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2095.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1198.94}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 667.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 470000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 175317.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11730.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1106658.71}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 183656.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52664.270000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 70021.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7343.66}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29005.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 15013.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 28343.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9721.99}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 3258.75}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5975406.569999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5413430.610000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1783570.8699999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 997244.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 725008.8500000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 686815.55}, {"name": "Rodzina", "value": 308427.76999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 301381.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 161421.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 144812.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83892.68}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35055.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18414.050000000003}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2014434.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 758654.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2805397.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 911048.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 175141.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14760.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2970000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1486574.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1394973.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 735000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 69574.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45306.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1201.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9948558.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2550574.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 396707.92000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 325840.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 292051.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 228398.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 120300.09999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 90864.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 46706.18}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18091270.590000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5828772.779999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1046678.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 755737.2600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 139357.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 122210.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30579.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17869.989999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14086.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9100.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 8827.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20710624.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 809658.0900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 415017.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308591.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54300.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31042.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 667.89}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 470000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 175317.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11730.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1106658.71}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 183656.65}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52664.270000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 70021.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7343.66}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29005.29}, {"name": "Rodzina", "value": 15013.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 28343.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9721.99}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 3258.75}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1734.7802546836451, "v": "26,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.32, "v_pc": "1734,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 879.3243236215748, "v": "13,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 419.98497633175543, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 133.70167944529632, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 84.58971398093206, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72.33632775518367, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68.83972664844323, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45.45448629908661, "v": "681,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12.495365691046072, "v": "187,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.620378691912794, "v": "129,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.5035782385492364, "v": "67,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2.647457830522035, "v": "39,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.1498099873324887, "v": "17,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.1324301620108006, "v": "16,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1501.8643502900193, "v": "22,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.65, "v_pc": "1501,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1096.939795986399, "v": "16,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 270.16527768517903, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 83.05525501700114, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.16963197546504, "v": "737,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.8993439562637509, "v": "28,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.5619094606307087, "v": "8,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07313620908060538, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 805.6070984732316, "v": "12,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.69, "v_pc": "805,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "116.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 641.721262084139, "v": "9,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.65}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 108.27244282952198, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.43}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 55.61339355957064, "v": "834,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.9}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 609.063172878192, "v": "9,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.59, "v_pc": "609,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 203.18829188612574, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 155.60978465231017, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 147.8893519567971, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.08110074004933, "v": "601,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 757.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 32.368691246083074, "v": "485,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21.342500166677777, "v": "320,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 4.533100206680445, "v": "67,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4.050352023468231, "v": "60,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 534.2321161410763, "v": "8,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41, "v_pc": "534,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 413.45972931528763, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 66.64620174678312, "v": "999,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28.42590839389292, "v": "426,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.918353223548237, "v": "193,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.76131075405027, "v": "146,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 2.800186679111941, "v": "42,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.22042602840189346, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 409.5551396759784, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.45, "v_pc": "409,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "322.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 409.5551396759784, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 303.7779685312354, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78, "v_pc": "303,78 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 261.10845723048203, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.95}, {"name": "Biblioteki", "value": 30.668711247416493, "v": "460,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.09}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11.334088939262617, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6667111140742716, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 108.04795786385759, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7, "v_pc": "108,05 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 65.500426695113, "v": "982,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 365.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.76875458363891, "v": "536,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.1}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 4.260660710714047, "v": "63,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.518115874391626, "v": "37,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 88.8176698446563, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "88,82 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54.98095006333756, "v": "824,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21.988035202346822, "v": "329,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4.270621374758317, "v": "64,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.4473911594106275, "v": "36,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1370084672311487, "v": "32,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7543196213080872, "v": "26,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.8242109473964931, "v": "12,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.4151330088672578, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81.82749516634443, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "81,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 36.98446563104207, "v": "554,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28.012482165477696, "v": "420,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.830547369824654, "v": "252,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 73.78216614440963, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "73,78 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 73.78216614440963, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55.75783385559037, "v": "836,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "55,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39.56260284018934, "v": "593,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.95}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 14.561788785919063, "v": "218,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.11}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.5667711180745383, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.06667111140742717, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.67027135142343, "v": "310,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "20,67 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.603533568904595, "v": "294,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0667377825188347, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10.261546769784653, "v": "153,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,26 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10.261546769784653, "v": "153,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.0393386225748396, "v": "90,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0450063337555835, "v": "45,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.775317687845856, "v": "41,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20134675645043007, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0176678445229682, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3.0889005933728915, "v": "46,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "3,09 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.4500966731115408, "v": "21,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.94}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.0192959530635375, "v": "15,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.6195079671978132, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.05}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.6085385692379491, "v": "9,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,61 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1219.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.6085385692379491, "v": "9,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}