{"gmina": "gmina miejsko-wiejska \u015aroda \u015al\u0105ska", "kod_gus": "030210418000", "ludnosc": 19728, "budzet": {"dochody": "104,90 mln z\u0142", "wydatki": "100,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,73 mln z\u0142", "wydatki": "2,62 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.5987745099999757}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.5987745099999757}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -14.778832139999912}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -14.778832139999912}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.4466911099999695}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.4466911099999695}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.410867729999989}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.410867729999989}], "dochod_ue": "3,42 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "55,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "2808.3 z\u0142", "powiat": "6,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "327.6 z\u0142", "wojewodztwo": "11,19 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "504,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,61 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,53 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "136799217.62", "WARTOSC": "281207633.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV Czarna-Pasikurowice o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 133 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (w tym budowa nowego odcinka dwutorowego linii - ok. 50 km, a modernizacja ok. 33 km) wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym. Planowana trasa przebiega przez obszar 10 gmin wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (Lubin, \u015acinawa, Prochowice, Ruja, Malczyce, \u015aroda \u015al\u0105ska, Mi\u0119kinia, Oborniki \u015al\u0105skie,Wisznia Ma\u0142a, D\u0142ugo\u0142\u0119ka). Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Pasikurowice zlokalizowana jest w s\u0105siedztwie wsi Pasikurowice (gmina D\u0142ugo\u0142\u0119ka, powiat wroc\u0142awski, wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Czarna-Pasikurowice wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 706.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "6772122.45", "WARTOSC": "9899457.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont, przebudowa i wyposa\u017cenie zdegradowanego budynku po by\u0142ej sali gimnastycznej przy Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 im. M. Kopernika ul. Wroc\u0142awska 12 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej wraz z otoczeniem na Powiatowe Centrum Kultury Alternatywnej w celu nadania im nowych funkcji spo\u0142ecznych i kulturalnych. Obiekt ten znajduje si\u0119 na obszarze wyznaczonym do rewitalizacji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest wpisane na list\u0119 \u201eA\u201d LPR dla Gminy \u015aroda \u015al\u0105ska na lata 2016-2022 (Uchwa\u0142a nr XLI/348/17 Rady Miejskiej w \u015arodzie \u015al\u0105skiej z dnia 29.03.2017 r.), pozytywnie zweryfikowanego przez IZ RPO WD. Zakres projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1 Przygotowanie dokumentacji projektu: 1.1 Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci. 1.2 Opracowanie dokument. technicznej. 2. Przebudowa budynku hali sportowej w \u015arodzie \u015al\u0105skiej. 2.1 Roboty bud. i instalacyjne w zakresie przebudowy budynku hali sportowej przeznaczonej pod Powiatowe Centrum Kultury Alternatywnej. 2.2 Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiektu. 2.3 Zakup wyposa\u017cenia obiektu. 2.4 Nadz\u00f3r inwestorski. 2.5 Nadz\u00f3r archeologiczny. 3. Dzia\u0142ania promocyjne: 3.1 Tablica info.: 1 szt. 3.2 Tablica pami\u0105tkowa: 1 szt. 3.3 Oznakowanie zakupionego w ramach projektu wyposa\u017cenia informuj\u0105ce o wsp\u00f3\u0142finans. zakupu z EFRR. 3.4 Artyku\u0142y w prasie lokalnej. Wnioskodawca \u2013 Powiat \u015aredzki posiada zaplecze organiz.-techniczne niezb\u0119dne do realizacji inwestycji i bogate do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w dofinans. ze \u015brodk\u00f3w unijnych. Operatorem powsta\u0142ej infrastrukt. b\u0119dzie Muzeum Regionalne w \u015arodzie \u015al\u0105skiej. Muzeum jest jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Starostwa Powiatowego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej i wpisane do rejestru instytucji kultury. W planowanym zakresie projekt jest wykonalny technicznie i technologicznie. Wybrana technologia zapewnia optymalne koszty ze wzgl\u0119du na planowane funkcje obiektu i zapewni jego funkcjonalno\u015b\u0107. Wnioskodawca przewiduje realizacj\u0119 projektu na zasadach partnerstwa.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aREDZKI", "TYTUL": "Utworzenie Powiatowego Centrum Kultury Alternatywnej w \u015arodzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 343.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-14", "DOFINANSOWANIE": "5685622.89", "WARTOSC": "8227430.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup taboru autobusowego \u2013 3 autobus\u00f3w elektr. klasy midi, 3 autobus\u00f3w z nap\u0119dem ON klasy mini oraz 3 minibus\u00f3w elektr. wolnobie\u017cnych a tak\u017ce zakup 3 stacji dokuj\u0105cych dla autobus\u00f3w elektr. typu midi. Zakup taboru s\u0142u\u017cy uruchomieniu gminnej komunikacji zbiorowej w Gminie \u015aroda \u015al. -Etap I w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015b\u0107 gminy miejsko-wiejskiej \u015aroda \u015al. w tym w podstrefie LSEE oraz w mie\u015bcie \u015aroda \u015al\u0105ska (tzw. Komponent miejski M). Ponadto projekt obejmuje przygotowanie dokumentacji zwi\u0105zanej bezpo\u015brednio z projektem, wyb\u00f3r in\u017cyniera kontraktu oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Przedmiotowy projekt ma charakter transportowy. Projekt obejmuje 7 kontrakt\u00f3w: -opracowanie Wariantowej koncepcji utworzenia systemu autobusowej komunikacji gminnej w \u015arodzie \u015al. - zrealizowany -opracowanie studium wykonalno\u015bci projektu Uruchomienie gminnej komunikacji zbiorowej w Gminie \u015aroda \u015al. Etap I - zrealizowany -in\u017cynier kontraktu -zakup 3 autobus\u00f3w elektr. klasy midi wraz z 3 stacjami dokuj\u0105cymi -zakup 3 autobus\u00f3w ON klasy mini -zakup 3 minibus\u00f3w elektr. wolnobie\u017cnych -promocja projektu. Wnioskodawc\u0105 i Beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina \u015aroda \u015al. \u2013 organizator transportu na terenie Gminy \u015aroda \u015al. Operatorem publicznego transportu zbiorowego na terenie Gminy \u015aroda \u015al. b\u0119dzie sp\u00f3\u0142ka komunalna spe\u0142niaj\u0105ca kryteria podmiotu wewn\u0119trznego (ze 100% udzia\u0142em gminy), kt\u00f3ra zostanie powo\u0142ana przez gmin\u0119 po uzyskaniu przez Gmin\u0119 dotacji z UE na zakup taboru autobusowego. \u015awiadczenie us\u0142ug publicznych zostanie powierzone sp\u00f3\u0142ce w spos\u00f3b w\u0142adczy. Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie otrzymywa\u0107 wynagrodzenie od organizatora publicznego transportu zbiorowego w postaci rekompensaty, kt\u00f3ra b\u0119dzie ustalana rocznie na podstawie wynik\u00f3w finansowych zgodnie z tre\u015bci\u0105 za\u0142\u0105cznika do Rozporz\u0105dzenia Nr 1370/2007, co zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 funkcjonowania sp\u00f3\u0142ki. Gmina, poprzez sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105, dysponuje zapleczem technicznym niezb\u0119dnym do uruchomienia projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Uruchomienie gminnej komunikacji zbiorowej w gminie \u015aroda \u015al\u0105ska Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 288.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5254077.20", "WARTOSC": "7727358.97", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zadanie polega na wybudowaniu budynku mog\u0105cego zapewni\u0107 min. 20 firmom odpowiednie warunki lokalowe do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci biurowo-us\u0142ugowych, a tak\u017ce utworzeniu podmiotu zarz\u0105dzaj\u0105cego nowopowsta\u0142ym budynkiem i dostarczaj\u0105cym dodatkowych us\u0142ug dla firm. Dla inwestycji sporz\u0105dzono projekt budowlany. Zak\u0142ada si\u0119 zagospodarowanie terenu przez jego uporz\u0105dkowanie, budow\u0119 parking\u00f3w, ci\u0105g\u00f3w pieszo jezdnych, zagospodarowanie zieleni. Budynek zostanie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w tym dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach. Sie\u0107 strukturalna obejmuje ca\u0142y obiekt i jest zarz\u0105dzana w budynku biurowym. Teren b\u0119dzie monitorowany kamerami po\u0142\u0105czonymi z monitoringiem miejskim. Wn\u0119trze budynk\u00f3w zostanie obj\u0119te monitoringiem wew. Przy o\u015bwietleniu zew. i wew. zostan\u0105 zastosowane oprawy LED. Budynek biurowy b\u0119dzie mia\u0142 wydzielone dwie strefy; biurowa oraz konf-szkol. z zapleczem gastronomicznym. Cz\u0119\u015b\u0107 biurowa o dw\u00f3ch kondygnacjach, z pomieszczeniem open space z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pod\u0142\u0105czenia sprz\u0119tu roboczego przez wynajmuj\u0105cego. Funkcj\u0119 biurow\u0105 uzupe\u0142ni sala spotka\u0144 do u\u017cytku og\u00f3lnego lub wynajmu. Wydzielono tak\u017ce laboratorium IT na pi\u0119trze z niezale\u017cn\u0105 serwerowni\u0105. Na wej\u015bciu budynku znajduje si\u0119 recepcja. Sal\u0119 konferencyjn\u0105 zaplanowano na poziomie 0 z foyer z zapleczem gastronomicznym i magazynem sprz\u0119tu. Budynek zostanie wykonany w konstrukcji \u017celbetowej, s\u0142upowo-p\u0142ytowej. Przykrycie stropodachem. Powierzchnia netto budynku wynosi 998,88 m2, powierzchnia u\u017cytkowa: 759,87m2 . W budynku projektuje si\u0119 wind\u0119 osobow\u0105 elektryczn\u0105 dostosowan\u0105 do potrzeb os\u00f3b na w\u00f3zku. Wraz z pracami budowlanymi b\u0119dzie realizowany proces budowy podmiotu \u2013 sp. z o.o. - IOB, kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiedzialna za prowadzenie i zarz\u0105dzanie \u015aIP. W kolejnych etapach rozwoju \u015aredzkiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci planuje si\u0119 powi\u0119kszanie budynku biurowego oraz wykonanie zaprojektowanych w pierwotnej wersji projektu budowlanego budynk\u00f3w magazynowego oraz produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Utworzenie \u015aredzkiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci - I Etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-14", "DOFINANSOWANIE": "2468424.67", "WARTOSC": "4826029.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 \u017c\u0142obka publicznego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej dla 96 dzieci i skierowany jest przede wszystkim do mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015aroda \u015al\u0105ska, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci do 3 roku \u017cycia oraz ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych (grupa docelowa). Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142ce nr 6/9 AM - 9 obr\u0119b: \u015aroda \u015al\u0105ska zlokalizowanej przy ul. Wierzbowej w \u015arodzie \u015al\u0105skiej(wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, powiat \u015bredzki). W ramach projektu przewidziano wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: roboty ziemne, fundamenty, izolacje fundament\u00f3w, roboty murowe, stropy, konstrukcja i pokrycie dachu, stolarka okienna i drzwiowa, tynki i ok\u0142adziny, posadzki, elewacja, zagospodarowanie terenu, instalacje sanitarne, wodno-kanalizacyjne, instalacja centralnego ogrzewania, wentylacja, instalacja elektryczna. Projekt obejmuje ponadto wyposa\u017cenie obiektu w niezb\u0119dne meble i sprz\u0119t, wyposa\u017cenie kuchni. Obiekt b\u0119dzie wyposa\u017cony w zaplecze kuchenne, sanitarne, pomieszczenia dydaktyczne, administracyjne, szatniowe i magazynowe, w tym, m.in. w\u00f3zkowni\u0119. W ramach projektu utworzony zostanie r\u00f3wnie\u017c plac zabaw wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem i parking na 13 miejsc, w tym 1 miejsce dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Budowa \u017c\u0142obka w \u015arodzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "2174963.00", "WARTOSC": "3266664.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup taboru autobusowego \u2013 2 mikrobus\u00f3w ON Euro 6, 5 autobus\u00f3w ON Euro 6 klasy mini oraz 1 minibusa elektr. wolnobie\u017cnego. Zakup taboru s\u0142u\u017cy uruchomieniu gminnej komunikacji zbiorowej w Gminie \u015aroda \u015al\u0105ska - Etap II w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci gminy miejsko-wiejskiej \u015aroda \u015al\u0105ska oraz rozbudowaniu go w mie\u015bcie \u015aroda \u015al\u0105ska (tzw. Komponent miejski M). Ponadto projekt obejmuje przygotowanie dokumentacji zwi\u0105zanej bezpo\u015brednio z projektem (studium wykonalno\u015bci), wyb\u00f3r in\u017cyniera kontraktu oraz dzia\u0142ania promocyjne. Przedmiotowy projekt ma charakter transportowy. Projekt obejmuje 6 kontrakt\u00f3w: -studium wykonalno\u015bci projektu Uruchomienie gminnej komunikacji zbiorowej w Gminie \u015aroda \u015al\u0105ska - Etap II - zrealizowany -in\u017cynier kontraktu -zakup 1 autobusu elektrycznego klasy midi wraz z 1 stacj\u0105 dokuj\u0105c\u0105 -zakup 2 autobus\u00f3w ON klasy mini -zakup 1 minibusu elektrycznego wolnobie\u017cnego -promocja projektu. Wnioskodawc\u0105 i Beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina \u015aroda \u015al\u0105ska \u2013 organizator transportu na terenie Gminy \u015aroda \u015al\u0105ska. Operatorem publicznego transportu zbiorowego na terenie Gminy b\u0119dzie sp\u00f3\u0142ka komunalna spe\u0142niaj\u0105ca kryteria podmiotu wewn\u0119trznego (ze 100% udzia\u0142em gminy), kt\u00f3ra zostanie powo\u0142ana przez gmin\u0119 w ramach etapu I ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia dot. uruchomienia gminnej komunikacji zbiorowej. Etap I to uruchomienie komunikacji w cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocnej gminy oraz w mie\u015bcie. \u015awiadczenie us\u0142ug publicznych zostanie powierzone sp\u00f3\u0142ce w spos\u00f3b w\u0142adczy. Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie otrzymywa\u0107 wynagrodzenie od organizatora publicznego transportu zbiorowego w postaci rekompensaty, kt\u00f3ra b\u0119dzie ustalana rocznie na podstawie wynik\u00f3w finansowych zgodnie z tre\u015bci\u0105 za\u0142\u0105cznika do Rozporz\u0105dzenia Nr 1370/2007, co zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 funkcjonowania sp\u00f3\u0142ki. Gmina, poprzez sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105, dysponuje zapleczem technicznym niezb\u0119dnym do uruchomienia projektu (podsiada dworzec oraz infrastr. przystankow\u0105, dyspo", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Uruchomienie gminnej komunikacji zbiorowej w gminie \u015aroda \u015al\u0105ska Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-05", "DOFINANSOWANIE": "2093074.69", "WARTOSC": "2492096.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Gminy \u015aroda \u015al\u0105ska i Muzeum Regionalnego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej kt\u00f3re posiada siedzib\u0119 w \u015bredzkim Ratuszu przy Placu Wolno\u015bci 3, 55-300 \u015aroda \u015al\u0105ska. Oba podmioty tj. Gmina i Muzeum (jedyna tego typu samorz\u0105d. instyt. kultury na Dolnym \u015al\u0105sku prowadzona przez samorz\u0105d powiatowy we wsp\u00f3\u0142pracy z Gmin\u0105 \u015ar. \u015al.), od lat wsp\u00f3lnie realizuj\u0105 zadania zwi\u0105zane z promowaniem i ochron\u0105 dziedzictwa kulturowego powiatu \u015bredzkiego. Muzeum odpowiada\u0107 b\u0119dzie za prawid\u0142ow\u0105 eksploatacj\u0119 produkt\u00f3w projektu. Zakres projektu obejmuje roboty budowlane zw. z rewaloryzacj\u0105 Ratusza wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod nr.A/3793/1236 z dn.21.12.1964r., adaptacj\u0105 dziedzi\u0144ca stanowi\u0105cego element o\u015brodka historycznego Miasta wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod nr. A/3787/501 z dn.24.08.1959r. oraz zakup wyposa\u017cenia (w tym multimedia: infokiosk, bezprzew. system d\u017awi\u0119kowego przewodnika, multimedialn\u0105 scen\u0119 zewn\u0119trzn\u0105, platform\u0119 \"Wirtualny spacer po muzeum\"). Realizacja zadania umo\u017cliwi m.in. zwi\u0119kszenie zainteresowania ofert\u0105 kulturaln\u0105 i dziedzictwem kulturowym, poszerzenie oferty kulturalnej, zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w i nowej przestrzeni do organizacji dzia\u0142a\u0144 kult.-edu. (na Dziedzi\u0144cu muzealnym, na kt\u00f3rym organizowane b\u0119d\u0105 cykliczne wydarzenia kulturalne i powstanie nowa oferta muzyczna, filmowa, teatralna i wystawiennicza). Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na zlikwidowanie barier w dost\u0119pie os\u00f3b niepe\u0142n. do kultury (podjazd, wirtualna platforma) oraz przede wszystkim mo\u017cliwe b\u0119dzie powstrzymanie procesu post\u0119puj\u0105cego niszczenia i przed\u0142u\u017cenie eksploatacji zabytkowego obiektu i jego otoczenia (dziedzi\u0144ca). Wymiernym efektem projektu b\u0119dzie wzrost liczby odwiedzaj\u0105cych, kt\u00f3ry w 2019r. powinien wynie\u015b\u0107 761 odwiedziny/rok. Projekt przyczyni si\u0119 do aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz zwi\u0119kszenia identyfikacji z regionem, pozwoli r\u00f3wnie\u017c na utrwalenie \u0142adu przestrzennego uwzgl\u0119dniaj\u0105c kontekst kulturowy i spo\u0142eczny.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturowych regionu poprzez rewaloryzacj\u0119 zabytkowego \u015bredzkiego Ratusza z jednoczesnym wzbogaceniem oferty kulturalnej Muzeum Regionalnego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej (Pl. Wolno\u015bci 3).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1953837.20", "WARTOSC": "2629281.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest termomodernizacja dw\u00f3ch obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: \u2022 Budynku administracyjnego Starostwa Powiatowego, zlokalizowanego przy ulicy Wroc\u0142awskiej 2 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej; \u2022 Budynku Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo \u2013 Wychowawczej typu Socjalizacyjnego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej, zlokalizowanego przy ulicy Wroc\u0142awskiej 42. Niniejszy projekt obejmuje zadania, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do ochrony powietrza oraz poprawi\u0105 poziom energetyczno\u015bci obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 korzystnie wp\u0142ywa\u0142y na popraw\u0119 efektywno\u015bci cieplnej plac\u00f3wek i ochron\u0119 powietrza w regionie. Zaplanowane do realizacji zadanie obejmuje nast\u0119puj\u0105ce rodzaje rob\u00f3t: 1. w przypadku Starostwa: Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych tynkiem ciep\u0142ochronnym, docieplenie stropu, wymian\u0119 stolarki okiennej, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych,kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji c.o., modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego, monta\u017c centrali klimatyzacyjnej oraz monta\u017c paneli fotowoltaicznych; 2. W budynku Plac\u00f3wki: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem gr. 16 cm, ocieplenie stropu, docieplenie dachu, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwi zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 instalacji c.o. oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Oba budynki s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Powiatu \u015aredzkiego, w chwili obecnej opracowano niezb\u0119dne dokumenty - audyty energetyczne oraz PFU dla prac technicznych. Dla budynku Starostwa Powiatowego wykonano r\u00f3wnie\u017c audyt energetyczny - wskazuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 ciepln\u0105 budynku Starostwa, natomiast w za\u0142\u0105czniku nr 6 do audytu w uzyskiwanych efektach opr\u00f3cz energii cieplnej, uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c zmiany w energii elektrycznej, wynikaj\u0105ce z monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej, modernizacji o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego i monta\u017cu centrali klimatyzacyjnej. Zatem jako wariant optymalny przyj\u0119to zakres wyszczeg\u00f3lniony w tym\u017ce za\u0142\u0105czniku.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aREDZKI", "TYTUL": "Termomodernizacja i poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu \u015aredzkiego \u2013 Starostwo Powiatowe i Plac\u00f3wka Opieku\u0144czo \u2013 Wychowawcza typu Socjalizacyjnego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3744615.51", "WARTOSC": "8355629.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie powiatu \u015bredzkiego (POPC01_020384) sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142.57,65 km.Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 sieci szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu \u015bredzkiego w gminach:Kostom\u0142oty,Malczyce,\u015aroda \u015al\u0105ska,Udanin, kt\u00f3ra obejmie zasi\u0119giem 1814 gospodarstw domowych oraz budow\u0119 23 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych.\u017badna jednostka publicz. nie zosta\u0142a obj\u0119ta projektem gdy\u017c mierzalny wska\u017anik projektu okre\u015blony dla obszaru POPC01_020384 dla jednostek publicz.wynosi 0.Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach zada\u0144:zaprojektowanie sieci zapewniaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie \u015bredzkim;budowa pasywnej infrastruktury szerokopasmowej wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem pasywnych element\u00f3w infrastruktury szerokopasmowej w powiecie \u015bredzkim;dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych stanowi\u0105cych infrastruktur\u0119 aktywn\u0105 sieci NGA w powiecie \u015bredzkim; opracowanie dokumentacji powykonawczej dla prac przeprowadzonych w ramach projektu realizowanego w powiecie \u015bredzkim.W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje stworzy\u0107 kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 Internetu szerokopasmowego i rozpocz\u0105\u0107 oferowanie \u015bwiadczenia us\u0142ug hurtowego dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na wskazanym we wniosku terenie projektu, co przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic na terenie Polski w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu szerokopasmowego, o wysokich przepustowo\u015bciach. Sie\u0107 telekomunikacyjna zosta\u0142a zaplanowana z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych technologii budowy sieci szerokopasmowych, zoptymalizowanych pod k\u0105tem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej FTTH (Fiber to the Home)-to koncepcja zak\u0142adaj\u0105ca dostarczenie przewod\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych do ka\u017cdego domu, gwarantuj\u0105c najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia obecnie pr\u0119dko\u015b\u0107 przesy\u0142u danych.Tym samym realizowany b\u0119dzie cel og\u00f3lny I osi POPC oraz cele dzia\u0142ania 1.1.Okres realizacji:01.07.2016 r. 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "TELION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie \u015bredzkim POPC01_020384.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "1790204.43", "WARTOSC": "2872615.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada remont zabytkowego, zdegradowanego budynku w \u015arodzie \u015al. przy ul. Konstytucji 3-go maja 11, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 przedszkole i przebudow\u0119 istniej\u0105cej drogi gminnej \u2013 Al. J. Korczaka. W budynku powstanie centrum dla NGO. Budynek udost\u0119pniany b\u0119dzie dzia\u0142aj\u0105cym na terenie Gminy NGO, na ich siedziby i dzia\u0142alno\u015b\u0107. Projekt uj\u0119ty jest w LPR. Zaplanowano generalny remont obiektu, wraz z wymian\u0105 dachu, przebudow\u0105 klatki schodowej i dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 monta\u017c windy, wej\u015bcie z poziomu chodnika, toalety, wyposa\u017cenie oraz zagospodarowanie terenu. W ramach przebudowy drogi zaprojektowano jeden pas jezdni z poboczem dla pieszych, kanalizacj\u0119 deszczow\u0105, stanowi\u0105c\u0105 odwodnienie dla budynku, o\u015bwietlenie i przej\u015bcia dla pieszych z obni\u017conymi kraw\u0119\u017cnikami oraz zatok\u0119 i miejsca postojowe dla niepe\u0142nosprawnych. Droga stanowi doj\u015bcie do budynku od strony p\u0142n. i \u0142\u0105czy rewitalizowan\u0105 przestrze\u0144 z istniej\u0105c\u0105 przestrzeni\u0105 sportowo-rekreacyjn\u0105 i parkiem. Przebudowa drogi jest elementem niezb\u0119dnym ze wzgl\u0119d\u00f3w technologicznych zwi\u0105zanych z odwodnieniem - wyniki analiz\u0105 opcji oraz zagospodarowania przestrzeni. Projekt realizowany b\u0119dzie przez pracownik\u00f3w merytorycznych Urz\u0119du Miejskiego wraz z partnerami.Pracownicy posiadaj\u0105 stosown\u0105 wiedz\u0119 i d\u0142ugoletnie do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w infrastrukturalnych dof. ze \u015brodk\u00f3w UE. Urz\u0105d posiada stosowne zaplecze biurowe, niezb\u0119dne do realizacji projektu. Zgodnie z przedstawion\u0105 analiz\u0105 ekonomiczn\u0105 opcja remontu budynku wraz z przebudow\u0105 drogi jest najbardziej uzasadniona ekonomicznie i spo\u0142ecznie. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 4 podmiotami \u2013 3 organizacje pozarz\u0105dowe i 1 instytucja publiczna. Umowy zak\u0142adaj\u0105 pozafinansowe formy wsp\u00f3\u0142pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum NGO w \u015arodzie \u015al\u0105skiej wraz z zagospodarowaniem terenu oraz infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i przebudow\u0105 drogi Al. J. Korczaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "8255527.12", "WARTOSC": "9734984.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu b\u0119dzie udziela\u0142 grant\u00f3w na projekty dotycz\u0105ce wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przez osoby fizyczne lub inne podmioty w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia emisje CO2, innych py\u0142\u00f3w zmieszanych oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na okre\u015blonym obszarze Dolnego \u015al\u0105ska. Rosn\u0105ce zainteresowanie zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych jak i innych podmiot\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dofinansowania do wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w celu zaspokojenia potrzeb wynika z narastaj\u0105cego upodobania tematyk\u0105 OZE i innych form. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wymianie przez mieszka\u0144c\u00f3w nieekologicznych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na nowe, bardziej przyjazne \u015brodowisku i ta\u0144sze w eksploatacji systemy wytwarzania ciep\u0142a poprzez: \u2022 pompy ciep\u0142a (mo\u017cliwe z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105), \u2022 kot\u0142y gazowe, \u2022 kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 (pellet). Podmioty uczestnicz\u0105ce w projekcie (Grantobiorcy) zostan\u0105 wybrane w drodze otwartego naboru z zachowaniem bezstronno\u015bci i przejrzysto\u015bci zastosowanych procedur w oparciu o kryteria wyboru Grantobiorc\u00f3w zawarte w og\u0142oszeniu o naborze oraz regulaminie. Realizacja projektu jest planowana na terenach gmin Domani\u00f3w, Miasta O\u0142awy, \u015arody \u015al\u0105skiej, Strzelina, Malczyc, Kostom\u0142ot\u00f3w, Wi\u0105zowa oraz Borowa Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 296 sztuk - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 2228,88 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Roczny spadek emisji PM 2,5 - 1,42 i PM 10 - 2,46 ton - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 37 - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 74 Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Liderem jest Gmina Domani\u00f3w. 27 grudnia 2018 roku zosta\u0142o zawarte Porozumienie Intencyjne w zakresie projektu pomi\u0119dzy Liderem a Partnerami.", "BENEFICJENT": "GMINA DOMANI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych w gminach powiatu o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego i \u015bredzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1298981.94", "WARTOSC": "1528214.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy edukacji na terenie Gminy i Miasta \u015aroda \u015al\u0105ska. Wsparciem obj\u0119to wszystkie (4) szko\u0142y podstawowe znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie Gminy i Miasta (SP w Ciechowie, SP w Rakoszycach, SP w Szczepanowie, SP 3 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej) ze wzgl\u0119du na kluczowe znaczenie poprawy jako\u015bci edukacji dla rozwoju Gminy (jeden z cel\u00f3w wyznaczonych w Strategii Rozwoju Gminy na lata 2015-2020).Opracowanie p. zosta\u0142o poprzedzone Diagnoz\u0105 potrzeb i oczekiwa\u0144 dokonanych przez ka\u017cd\u0105 plac\u00f3wk\u0119 bior\u0105c\u0105 udzia\u0142 w projekcie dotycz\u0105c\u0105 najbardziej kluczowych dla projektu obszar\u00f3w. Wsp\u00f3lne wnioski i rekomendacje p\u0142yn\u0105ce z ww. Diagnoz wyznaczaj\u0105 cel g\u0142\u00f3wny, cele szcz. oraz dzia\u0142ania projektowe.Cel g.: Podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 940 uczni\u00f3w (470K) oraz trwa\u0142e podniesienie jako\u015bci edukacji ukierunkowanej na wykorzystanie TIK 4 szk\u00f3\u0142 mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy i Miasta \u015aroda \u015al\u0105ska (SP w Ciechowie, SP w Rakoszycach; SP w Szczepanowie; SP 3 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej) do 28.02.2021r.Realizacja ww. celu oraz osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych w p. wska\u017anik\u00f3w i rezultat\u00f3w zagwarantuje nie tylko popraw\u0119 kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych uczni\u00f3w. Przyczyniaj\u0105c si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy, ale te\u017c zagwarantuje trwa\u0142e podniesienie jako\u015bci edukacji w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem.Celowym jest skupienie projektu na szerokim w\u0142\u0105czaniu technik inf-kom (np. poprzez wykorzystanie w projekcie blended learningu), poniewa\u017c maj\u0105 one coraz wi\u0119ksze znaczenie i zastosowanie tak\u017ce w codziennym \u017cyciu.W projekcie realizowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy: 10.2.A; 10.2.B; 10.2.F; 10.2.G (KRYT. FORM.2)", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "\u015aroda \u015al\u0105ska-wysokiej jako\u015bci edukacja nie tylko w \u015brody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "1118821.05", "WARTOSC": "1868514.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt nr 4 na li\u015bcie A LPR \"\u015aredzka OdNowa\" realizowany b\u0119dzie w OR nr 1-miasto \u015aroda \u015al\u0105skaw partnerstwie Gminy, Muzeum-badania architekt-archeologiczne, Fundacji Dom Pokoju-pobudzenie gospodarcze obszaru i TM Ziemi \u015aredzkiej-wsparcie procesu inwest., info-promo., na podstawie porozumienia z dnia 29.03.2017r. Wnioskodawca, jak i partnerzy zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w zarz\u0105dzanie projektem i dysponuj\u0105 odpowiednim potencja\u0142em i zasobami do realizacji projektu. Projekt obejmuje renowacj\u0119, modernizacj\u0119 i adaptacj\u0119 do nowych funkcji spo\u0142ecznych budynku przy Pl. Wolno\u015bci 4A w \u015arodzie \u015al\u0105skiej (zab. nr A/6007), co przyczyni si\u0119 do tworzenia nowych miejsc pracy z dostosowaniem obiektu do potrzeb os. niepe\u0142n. Na obszarze Rynku (zab. nr A/3787/501) powstan\u0105 przestrzenie bez barier architektonicznych wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105 dla os. niedowidz\u0105cych i niewidomych (makieta 3D), fakturowan\u0105 nawierzchni\u0105 graniczn\u0105 drogi i p\u0142yty Rynku. Kompleksowe zagosp. przestrzeni przywr\u00f3ci Rynkowi dawne funkcje handlowe i nada nowe: kulturalno-rekreacyjne, spo\u0142eczne, gospodarcze. Modernizacja monitoringu miejskiego i powstanie Centrum Monitoringu pozwoli na podniesienie bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 rewitalizowanych obiekt\u00f3w i dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce pobudzeniu gosp. zabytkowej cz\u0119\u015bci miasta z wykorzystaniem jego walor\u00f3w historycznych. Przestrze\u0144 stanie si\u0119 bezpiecznym miejscem spotka\u0144, aktywizacji spo\u0142., dialogu mi\u0119dzypokoleniowego, otwart\u0105 dla ludzi w r\u00f3\u017cnym wieku i z r\u00f3\u017cnymi zainteresowaniami. Realizacja zadania umo\u017cliwi m.in. - zrewitalizowanie obszaru o pow.0,144ha - wsparcie obiekt\u00f3w(3szt)zlokalizowanych na OR dostosowanych do potrzeb os.niepe\u0142n. - przebudow\u0119 drogi gm.0,45km - zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci \u015br\u00f3dmie\u015bcia - rozw\u00f3j oferty kulturalno-rozrywkowej i us\u0142ugowo-gastronomicznej - kszta\u0142towanie postaw obywatelskich i wzorc\u00f3w odpowiedzialno\u015bci za swoje otoczenie - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa publicznego mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt pozwoli na utrwalenie \u0142adu przestrzennego uwzgl\u0119dniaj\u0105c kontekst kulturowy i spo\u0142eczny.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Adaptacja budynku zlokalizowanego przy Pl.Wolno\u015bci 4A w celu nadania mu nowej funkcji, zagospodarowanie Rynku Dolnego oraz modernizacja monitoringu miejskiego w \u015arodzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-03-23", "DOFINANSOWANIE": "1403992.93", "WARTOSC": "2248436.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch odcink\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Powiatu\u015aredzkiego o d\u0142ugo\u015bci 1,864 km w Gminie \u015aroda \u015al\u0105ska i 1,033 km w Gminie Kostom\u0142oty (\u0142\u0105cznie: 2,897 km). Zakres projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Dokumentacja Przygotowawcza: Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci. Opracowanie projektu technicznego. 2. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej - Ciech\u00f3w Cesarzowice:Roboty budowlane. Wykup grunt\u00f3w. Nadz\u00f3r inwestorski. Nadz\u00f3r archeologiczny. Zakup stacji serwisowej 3. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Kostom\u0142oty-Zab\u0142oto: Roboty budowlane. Nadz\u00f3r inwestorski. Nadz\u00f3r archeologiczny. Zakup stacji serwisowej 4. Edukacja ekologiczna i upowszechnianie wiedzy o korzy\u015bciach wynikaj\u0105cych z komunikacji rowerowej: Wykonanie portalu internetowego powiat-sredzki.rowerowy.pl. Przygotowanie materia\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych edukacji ekologicznej (tablice informacyjne, mapy). 5. Promocja Projektu: Tablice informacyjne: 4 szt. Tablice pami\u0105tkowe: 4 szt. Oznakowanie stacji serwisowych. Organizacja konferencji. Wnioskodawca \u2013 Powiat \u015aredzki posiada zaplecze organizacyjno-techniczne niezb\u0119dne do realizacji przedmiotowego projektu. Wnioskodawca przewiduje realizacj\u0119 projektu na zasadach partnerstwa. Podstaw\u0105 prawn\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy jest zawarta umowa partnerstwa. Partnerami b\u0119d\u0105: Gmina \u015aroda \u015al\u0105ska, Gmina Kostom\u0142oty, Stowarzyszenie LGD \"Szlakiem Granitu\u201d, Stowarzyszenie LGD \"Kraina \u0141\u0119g\u00f3w Odrza\u0144skich\". W planowanym zakresie projekt jest wykonalny technicznie i technologicznie. W projekcie przyj\u0119to sprawdzone rozwi\u0105zania, kt\u00f3re zagwarantuj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107, trwa\u0142o\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107, przy r\u00f3wnoczesnej oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w na etapie inwestycji i eksploatacji. Nawierzchnia \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej zostanie wykonana w technologii tradycyjnej \u2013 zak\u0142ada si\u0119 wykonanie nawierzchni z mieszanki mineralno-bitumicznej. W projekcie przyj\u0119ta zostanie typowa technologia wykonania rob\u00f3t i odpowiednierozwi\u0105zania konstrukcyjne, zgodne z post\u0119pem techniki w dziedzinie inwestycji \u015bcie\u017cek pieszo-rowerowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aREDZKI", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych Powiatu \u015aredzkiego na szlaku \u015al\u0119\u017ca\u0144skiej Drogi \u015aw. Jakuba", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "806070.93", "WARTOSC": "948318.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt ma na celu przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z dostosowaniem system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod do potrzeb rynku pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bcizwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na zatrudnienie i konkurecyjno\u015b\u0107 uczni\u00f3w poprzez wsparcie praktycznej nauki zawodu i popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Cel tenb\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez:-praktyki i sta\u017ce zawod. we wsp\u00f3\u0142pracy z firmami zw\u0142aszcza z LSSE-dostosowywanie kszta\u0142cenia i szkolenia w zawodach, na kt\u00f3re wyst\u0119puje potwierdzone zapotrzebowanie rynku - zgodnie Barometrem zawod\u00f3w z 2018 (dot. zawod\u00f3w deficytowych) oraz wpisuj\u0105cych si\u0119 w Inteligentne specjalizacje dla woj. dolno\u015bl\u0105skeigo (na podst. RSI)- podnoszenie kompetencjizawodowych uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w prozumieniu z uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105-zewn\u0119trzne, certyfikowane kursy zawod i studia podyplomowe, podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli i ucz-doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe-wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowe narz\u0119dzia, technologie zgodnie z rekomendacjamiMEN dla pracowni kszta\u0107\u0142enia zawodowegoProjektem b\u0119d\u0105 obj\u0119ci uczniowie i n-le PZSP nr 1 i PZSP nr 2. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy, w szczeg\u00f3lno\u015bci:- s\u0142abe i przeci\u0119tne wyniki z egzamin\u00f3w zawodowych,\u015brednie oceny z przedmiot\u00f3w zawodowych-s\u0142abe powi\u0105zanie szk\u00f3\u0142 z podmiotami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego-s\u0142aba dost\u0119pno\u015b\u0107 do doradztwa zawodowego-niewystarczaj\u0105ce wsparcie w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwiekszaj\u0105cych szanse na rynku pracyNadrz\u0119dnym celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c dopasowanie oferty szk\u00f3\u0142 do potrzeb lokalnego rynku pracy i oczekiwa\u0144 spo\u0142ecznych. Projektem b\u0119d\u0105 obj\u0119te 2 szko\u0142y, \u0142\u0105cznie150(50K)uczestnik\u00f3w i 15 n-li (5K). Projekt ma by\u0107 realizowany od 06.2019-05.2021.BIURO PROJEKTU b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim w PZSP 1 w celu zapewnieniakontaktu uczest. z kadr\u0105 proj. i udost\u0119pnienia dokumentacji realizowanego projektu.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe w powiecie \u015bredzkim bli\u017cej rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "766150.00", "WARTOSC": "2692470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Obecnie w zak\u0142adzie Wnioskodawcy przy produkcji szczotek talerzowych funkcjonuje wyd\u0142u\u017cony proces produkcji z wykorzystaniem podwykonawcy. P\u00f3\u0142produkty szczotek talerzowych po wyprodukowaniu w zak\u0142adzie trafiaj\u0105 do podwykonawcy, tam w r\u0119cznym procesie s\u0105 montowane i trafiaj\u0105 z powrotem do magazynu Wnioskodawcy. Proces ten generuje kosztown\u0105 logistyk\u0119, d\u0142ugi czas operacji oraz negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko wynikaj\u0105cy min. ze zb\u0119dnego transportu oraz wp\u0142ywa na kontrol\u0119 jako\u015bci, kt\u00f3ra przez etap podwykonawcy jest wadliwa. Inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na wdro\u017ceniu nowej technologii zmieniaj\u0105cej ten proces oraz nowego produktu. Nowa technologia polega na topieniu mieszanki tworzyw sztucznych w ekstruderze, kt\u00f3ry nape\u0142nia mechanizm t\u0142okowy wtryskarki zadan\u0105 ilo\u015bci\u0105 surowca. W kolejnych krokach mieszanka jest wt\u0142aczana do formy wtryskowej, a nast\u0119pnie wystudzona do temperatury umo\u017cliwiaj\u0105cej automatyczne uwolnienie podk\u0142adu z formy. Wyprodukowana wypraska trafia na automatyczne centrum nabijaj\u0105ce (nie m takich urz\u0105dze\u0144 w Polsce) kt\u00f3re wype\u0142nia otwory zaprogramowanym wcze\u015bniej materia\u0142em takim jak drut walcowany w r\u00f3\u017cnych wymiarach Po zako\u0144czeniu procesu nabijania szczotka jest gotowa do u\u017cycia na zamiatarce. Proces skr\u00f3ci si\u0119 z o\u015bmiu do czterech etap\u00f3w oraz wyeliminowany zostanie podwykonawca, kt\u00f3ry by\u0142 kosztowny, utrudnia\u0142 kontrol\u0119 jako\u015bci i przez transport powodowa\u0142 znaczne, negatywne oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko (spaliny samochodu ci\u0119\u017carowego transportuj\u0105cego p\u00f3\u0142produkty na odcinku 30 km). Poza now\u0105 technologi\u0105 wdro\u017cony zostanie nowy produkt oparty na unikatowej wyprasce z ju\u017c odlanymi otworami, w zamian za otwory wiercone. Spowoduje to wzrost trwa\u0142o\u015bci i czasu u\u017cywania szczotki.", "BENEFICJENT": "INDUSTRIAL BRUSH MANUFACTURERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji szczotek talerzowych w oparciu o innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0119 wypraski i automatu monta\u017cowego GB20", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "621982.83", "WARTOSC": "997772.39", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest NADANIE NOWYCH FUNKCJI MODERNIZOWANEJ INFRASTRUKTURZE poprzez kompleksow\u0105 rewitalizacj\u0119 \u015bwietlicy oraz terenu wok\u00f3\u0142 niej dzi\u0119ki: - termomodernizacji \u015bwietlicy wiejskiej po\u0142\u0105czonej z jej wyposa\u017ceniem w celu stworzenia sali szkoleniowo - konferencyjnej, - zagospodarowaniu terenu wok\u00f3\u0142 \u015bwietlicy, - przebudowie drogi gminnej na odcinku 0,44 km wraz z wyposa\u017ceniem jej w infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 poprawiaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo, - monta\u017cowi monitoringu rewitalizowanych teren\u00f3w, - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 on do zaspokojenia potrzeb i poprawy warunk\u00f3w funkcjonowania infrastruktury integracji spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Kryniczno. Zmodernizowany budynek, wraz z zagospodarowanym ternem wok\u00f3\u0142 wyposa\u017conym w systemem monitoringu oraz przebudowan\u0105 drog\u0105 wyposa\u017con\u0105 w infrastruktur\u0119 dostosowan\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych daje mieszka\u0144com wyb\u00f3r sposobu zagospodarowania wolnego czasu oraz aktywizuje lokalne podmioty ekonomii spo\u0142ecznej do dzia\u0142ania. Wszystkie wydatki w ramach projektu zosta\u0142y prawid\u0142owo i rzetelnie oszacowane, w warto\u015b\u0107 zaproponowanych cen ma odzwierciedlenie w efektach jakie przyniesie projekt. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,47 ha - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt. - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g gminnych \u2013 0,44 km Efektem realizacji projektu b\u0119dzie stworzenie miejsca aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w Krynicznie. Dodatkowo Gmina \u015aroda \u015al\u0105ska jako w\u0142a\u015bciciel obiektu zagwarantuje podmiotom ekonomii spo\u0142ecznej mo\u017cliwo\u015b\u0107 nieodp\u0142atnego korzystania z obiektu na cele statutowe tych organizacji. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach dwusektorowego partnerstwa.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "\u015awietlica wiejska oraz teren wok\u00f3\u0142 \u015bwietlicy jako atrakcyjne centrum wsi Kryniczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "615857.98", "WARTOSC": "725947.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu \"Opracowanie i wdro\u017cenie E-us\u0142ug w gminie \u015aroda \u015al\u0105ska Etap II\" jest rozw\u00f3j technologii informacyjno-komunikacyjnych \u015bwiadczonych przez Urz\u0105d Miejski w \u015arodzie \u015al\u0105skiej i awans cyfrowy Urz\u0119du, kt\u00f3ry umo\u017cliwi mieszka\u0144com gminy \u015aroda \u015al\u0105ska kontakt z urz\u0119dem za po\u015brednictwem mi\u0119dzy innymi elektronicznych us\u0142ug publicznych. Projekt swoim zakresem obejmuje kilka kluczowych p\u0142aszczyzn, kt\u00f3re koncentruj\u0105 si\u0119 na stworzeniu przyjaznego \u015brodowiska informacji elektronicznej oraz komunikacji i kontaktu elektronicznego z mieszka\u0144cami gminy oraz wszystkimi innymi klientami Urz\u0119du. Projekt zak\u0142ada mi\u0119dzy innymi modernizacj\u0119 przestarza\u0142ego i niefunkcjonalnego portalu internetowego oraz biuletynu informacji publicznej, wymian\u0119 sprz\u0119tu komputerowego, szkolenia pracownik\u00f3w oraz utworzenie bezp\u0142atnego hot-spotu obejmuj\u0105cego ca\u0142y Urz\u0105d. Jednak kluczowym elementem projektu jest szereg us\u0142ug elektronicznych na 3 i 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, skoncentrowanych tematycznie wok\u00f3\u0142 us\u0142ug finansowych obs\u0142ugiwanych mi\u0119dzy innymi przez planowany do zakupu w ramach Projektu Gminny Portal Podatkowy, jak r\u00f3wnie\u017c przez og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0119 ePuap. Dope\u0142nieniem komplementarno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci planowanych do uruchomienia system\u00f3w b\u0119dzie planowany do wdro\u017cenia System Bud\u017cetu Obywatelskiego. Wszystkie planowane do wdro\u017cenie systemy b\u0119d\u0105 dostosowane do wy\u015bwietlania i obs\u0142ugi za po\u015brednictwem urz\u0105dze\u0144 mobilnych oraz zintegrowane i wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z funkcjonuj\u0105cymi od lat w urz\u0119dzie systemami dziedzinowymi. Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych oraz spo\u0142ecznych do cyfrowych us\u0142ug publicznych oferowanych przez Urz\u0105d.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie e-us\u0142ug dla spo\u0142ecze\u0144stwa w gminie \u015aroda \u015al\u0105ska Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "553095.00", "WARTOSC": "1511793.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo OBUDOWA Hyjek, Biedrzycki Sp\u00f3\u0142ka Jawna jest dynamicznie rozwijaj\u0105cym si\u0119 producentem wyrob\u00f3w stalowych, specjalizuj\u0105cym si\u0119 w produkcji kotwi g\u00f3rniczych. Od pocz\u0105tku swojej dzia\u0142alno\u015bci firma d\u0105\u017cy do rozwijania swoich produkt\u00f3w i unowocze\u015bniania parku maszynowego. G\u0142\u00f3wnym celem opisywanej w niniejszym wniosku od dofinansowanie inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku poprzez wprowadzenie na rynek nowej technologii produkcji oraz nowego produktu \u2013 innowacyjnej kotwi rozpr\u0119\u017cnej dedykowanej dla g\u00f3rnictwa. Produkt planowany do wdro\u017cenia przez Wnioskodawc\u0119 jest wynikiem prac B+R - realizacja przez Instytut Spawalnictwa z Gliwic \"Dolno\u015bl\u0105skiego Bonu na innowacje\", w kt\u00f3rym opracowana zosta\u0142a nowa technologia \u0142\u0105czenia element\u00f3w kotwi co pozwoli\u0142o na osi\u0105gni\u0119cie bardziej konkurencyjnych parametr\u00f3w produktu oraz optymalizacj\u0119 produkcji. Dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie nowej inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego przedsi\u0119biorstwa. Opracowana przez Wnioskodawc\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Spawalnictwa technologia \u0142\u0105czenia element\u00f3w wymaga inwestycji w nast\u0119puj\u0105ce \u015brodki trwa\u0142e: - zgrzewarka tarciowa, - zgrzewarka tarciowa z funkcj\u0105 usuwania wyp\u0142ywki - walcarka do sto\u017ck\u00f3w oraz - wydatki/koszty osobowe zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem w postaci zarz\u0105dzania projektem, Przedmiotowy projekt wdra\u017cany b\u0119dzie w zak\u0142adzie produkcyjnym Wnioskodawcy zlokalizowanym na terenach wiejskich w Ciechowie, pow.\u015bredzki, gmina \u015aroda \u015al\u0105ska. Jednym z najwi\u0119kszych odbiorc\u00f3w projektu b\u0119dzie KGHM Polska Mied\u017a S.A.,dla kt\u00f3rego Wnioskodawca dostarcza produkty.", "BENEFICJENT": "OBUDOWA HYJEK, BIEDRZYCKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji kotwi g\u00f3rniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-28", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "356917.00", "WARTOSC": "450692.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt partnerski, w kt\u00f3rym uczestnicz\u0105 Gmina \u015aroda \u015al\u0105ska, pe\u0142ni\u0105ca rol\u0119 lidera i partnerzy: - WM Ogrody Zamkowe 8, - WM \u015awidnicka 7, - WM Jana Kili\u0144skiego 6, - WM I. Daszy\u0144skiego 29, - WM Kolejowa 10 . Celem projektu jest rewitalizacja 5 budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w \u015arodzie \u015al\u0105skiej wybud. pomi\u0119dzy 1865r-1921r. Dzi\u0119ki odnowie i zachowaniu warto\u015bciowych i historycznych budynk\u00f3w, poprawie ulegnie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142.-gosp. i przestrzenna zdegradowanego obszaru \u015arody \u015al\u0105skiej. Ponadto nast\u0105pi odnowa i poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, obiekt\u00f3w, jak i okolicy oraz wzmocnienie funkcji mieszkaniowej obszaru. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, zarz\u0105dzanie projektem, roboty budowlane w budynkach zgodnie z opisem w pkt D3 i okre\u015blonych w kosztorysach, nadz\u00f3r inwestorski i przygotowanie projektu do realizacji. Planowane dzia\u0142ania oraz wyb\u00f3r zakresu prac i technologii wykonania wynikaj\u0105 z analizy stanu sprawno\u015bci techn. i warto\u015bci u\u017cytkowej budynk\u00f3w. Projekt uwzgl. dostosowanie infrastruktury do potrzeb os. niepe\u0142nospr. Dotychczas opracowano SW, dokumentacj\u0119 projektow\u0105 oraz kosztorys. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Wnioskodawca pozyska\u0142 wszystkie ostateczne pozwolenia wymagane dla ca\u0142ego zakresu inwestycji. Wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 projektowych umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nospr. \u2013 5 szt, - liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 5 szt., - wyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich \u2013 5 szt., - wyremontowane budynku mieszkalne na obszarach miejskich \u2013 26 jednostek mieszkalnych, - liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os. niepe\u0142n. \u2013 1szt.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych na terenie miasta \u015aroda \u015al\u0105ska, stanowi\u0105cych wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015b\u0107 gminy \u015aroda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-10-21", "DOFINANSOWANIE": "217388.60", "WARTOSC": "429802.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres obejmuje modernizacj\u0119 cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych 4 zabytkowych budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w strefie A ochrony konserwatorskiej:Daszy\u0144skiego 30,Ko\u015bciuszki 38,Ko\u015bciuszki 40a,\u015awidnicka 21 stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy.Celem projektu jest kontynuacja rozpocz\u0119tej w latach poprzednich rewitalizacji tkanki mieszkaniowej. Inwestycja jest I z planowanych do wykonania etap\u00f3w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia nr 2 listy A Lokalnego Programu Rewitalizacji (LPR) gminy \u015aroda \u015al\u0105ska na lata 2016-2022. Projekt odpowiada celowi III, IV i V LPR: Polepszenie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, Poprawa stanu infrastruktury techn. ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszkaniowej, Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci przestrzenno-funkcjonalnej obszar\u00f3w rewitalizacji. Realizacja zadania umo\u017cliwi popraw\u0119 stanu techn. budynk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia oraz warunk\u00f3w mieszkaniowych. Dzi\u0119ki odnowie i zachowaniu warto\u015bciowych historycznie budynk\u00f3w poprawie ulegnie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142.-gosp. i przestrzenna miasta oraz wzmocnienie funkcji mieszkaniowej Obszaru Rewitalizacji nr 1. Projekt zak\u0142ada przygotowanie projektu do realizacji, roboty budowlane i termomodernizacyjne, nadz\u00f3r inwestorski i dzia\u0142ania promocyjne. Wyb\u00f3r zakresu prac i technologii wynika z analizy stanu sprawno\u015bci technicznej i warto\u015bci u\u017cytkowej obiekt\u00f3w. Projekt uwzgl\u0119dnia dostosowanie infrastruktury i wyposa\u017cenia do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawca posiada pozwolenia administracyjno-prawne dla ca\u0142ego zakresu projektu oraz odpowiednie zaplecze organizacyjno-tech., potencja\u0142 administracyjny i zdolno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 do wdro\u017cenia i utrzymania zadania w okresie trwa\u0142o\u015bci. Wnioskodawc\u0105 i operatorem jest Gmina. Wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: -liczba obiekt\u00f3w dost. do potrzeb os. niepe\u0142n.-4szt -liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastr. zlokalizowanych na rewital.obszarach-4szt. -wyremontowane budynki mieszkalne na obszarach miejskich-4szt/14 j.m. -liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os. niepe\u0142n.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych na terenie miasta \u015aroda \u015al\u0105ska, stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 gminy \u015aroda \u015al\u0105ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1036715.18", "WARTOSC": "1219664.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w", "OPIS": "Cel:podniesienie kwalif.j\u0119z. i w zakr.ICT prowadz\u0105cych do poprawy syt.na rynku pracy przez min.90% w\u015br\u00f3d 322(193K/129M)os.-mieszka\u0144c\u00f3w OIR Wro.,w tym 177os.(106K/71M)o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145(87K/58M)os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017cszeniem kluczowych umiej.i kompet.o charakterze podst. i przekrojowym w zakresie j\u0119z.obcych i technik inf.-komuni(TIK)poprzez uczestnictwo w wybranej formie wsparcia:szkol. ICT zg.z ramami DCF lub kursach j\u0119z.zg.z ESOKJ(ang.,niem.,franc.)w okr.1.3.2018-30.7.2019r. UP mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e zam. obszar realizacji proj. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do poni\u017cszych grup: - os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia i/lub niskich kwalifikacjachGr. doc.:177os.o niskich kwalif.(do ISCED 3 w\u0142.) i 145 os.pow.50 r.\u017c.bez wzgl\u0119du na poziom wykszt.30os.w wieku 18-25 i 290os.w wieku pow.25r.\u017c129os.pracuj\u0105cych;129os.bezr.,w tym 64os.d\u0142. bezr.;64os.biernych zaw.194os.z teren\u00f3w wiej.(60%-kryt.prem.)32os.z niepe\u0142n.Zad:Org.kurs\u00f3w j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.ang.dla 132os(80K/52M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zakup podr\u0119cznik\u00f3w i org.egz.APTIS na poz.A2,B2 lub C2 dla 132 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.ang.Org.k j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.niem.dla 108os(65K/43M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. Podr\u0119. i org.egz.WIDAF/WIDAF Basic na poz.A2,B2 lub C2 dla 108uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.niemOrg.k. j\u0119z.na pe\u0142nych poz.zg.z ESOKJ-j\u0119z.fran.dla 12os(8K/4M)rozl. stawkami jedn.dla woj.dolno\u015bl.Zak. podr\u0119 i org.egz.TFI na poz.A2,B2 lub C2 dla 12 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w z zakr.j\u0119z.franc.Szkol.komputerowe zg. z ramami DCF dla 70os zako\u0144czonych egz.zew ECCC(42K/28M)Rezultaty:L.os.o:-niskich kwalif.,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-159(95K/64M)-w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt.uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog-263(158K/105M).-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt.uzyskaly kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu prog.-131(79K/52M)", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER -PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1371486.15", "WARTOSC": "1629174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 182Nauczycieli(dalej N) (182K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1638 uczni\u00f3w/nic klas1-3 39 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.WROC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 10dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "113906.97", "WARTOSC": "311345.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu na rynek zupe\u0142nie nowego produktu w dziedzinie protetyki w postaci uzupe\u0142nie\u0144 protetycznych (modelu protetycznego lub szablonu implantologicznego) drukowanego metod\u0105 3D oraz zupe\u0142nie nowego procesu wykonywania tych wyrob\u00f3w. Do wykonywania powy\u017cej wymienionych produkt\u00f3w oraz realizacji innowacyjnego procesu ich wytwarzania niezb\u0119dny jest zakup 3 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych b\u0119d\u0105cych przedmiotem wniosku o dofinansowanie: skanera wewn\u0105trzustnego, skanera protetycznego oraz drukarki 3D. Wnioskodawca realizowa\u0142 b\u0119dzie projekt samodzielnie, a inwestycja oparta b\u0119dzie o realizacj\u0119 jednego zadania o nazwie \"Zakup urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do wprowadzenia innowacyjno\u015bci produktowej i procesowej w firmie ZFX-Wroc\u0142aw\", w ramach kt\u00f3rego firma zakupi 3 wymienione \u015brodki trwa\u0142e. Lokalizacja projektu obejmuje siedzib\u0119 firmy mieszcz\u0105c\u0105 si\u0119 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej (ma\u0142e obszary miejskie). Do grona odbiorc\u00f3w projektu nale\u017ca\u0142a b\u0119dzie zar\u00f3wno firma ZFX Wroc\u0142aw, z uwagi na to, ze dzi\u0119ki uzyskaniu dotacji wprowadzi na rynek nowy, innowacyjny produkt oraz nowy spos\u00f3b \u015bwiadczenia us\u0142ug protetycznych, jak r\u00f3wnie\u017c dotychczasowi i przyszli klienci firmy. G\u0142\u00f3wnymi klientami Wnioskodawcy s\u0105 g\u0142\u00f3wnie kliniki stomatologiczne, pracownie protetyczne. Misj\u0105 firmy ZFX Wroc\u0142aw jest wyj\u015bcie naprzeciw zidentyfikowanym potrzebom odbiorc\u00f3w poprzez wysokiej jako\u015bci innowacyjne produkty i us\u0142ugi. Dzi\u0119ki realizacji przedstawionego do dofinansowania projektu firma zdywersyfikuje dotychczasow\u0105 ofert\u0119, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na wzrost liczby klient\u00f3w, a co za tym idzie wzrost sprzeda\u017cy i przychod\u00f3w. Docelowo zrealizowanie projektu spowoduje r\u00f3wnie\u017c umocnienie pozycji firmy na rynku og\u00f3lnopolskim, a tak\u017ce wzrost innowacyjno\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska. Wnioskodawca prognozuje, \u017ce popyt na jego dotychczasow\u0105 ofert\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c na wdro\u017con\u0105 dzi\u0119ki zrealizowaniu projektu, b\u0119dzie coraz wi\u0119kszy w uwagi na jej innowacyjno\u015b\u0107, wysok\u0105 jako\u015b\u0107 oraz konkurencyjne ceny.", "BENEFICJENT": "ZFX-WROC\u0141AW Z.SYCZ I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek przez firm\u0119 ZFX Wroc\u0142aw innowacyjno\u015bci produktowej i procesowej w bran\u017cy protetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "112869.37", "WARTOSC": "132787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 45 uczni\u00f3w Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w \u015arodzie \u015al. Proj odpowiada na zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy zdiagnozowane problemy i potrzeby szko\u0142y obj\u0119tej wsparciem w proj:-trudno\u015bci uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych intelektualnie wspe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych-niskie wyniki egzamin\u00f3w zew-niewystarczaj\u0105ca oferta zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych zainteresowania uczni\u00f3w z zakresu kszta\u0142cenia komp klucz m.in. matematycznych, komunikacyjnych, cyfrowych, przyrod, -brak nowoczesnych metod pomagaj\u0105cych ucz. w nauce w postaci pomocy dyd., sprz\u0119tu TIK, i innych specjalistycznych sprz\u0119t\u00f3w-zbyt ma\u0142a liczba zaj\u0119\u0107 pomocy psych-pedagog dla uczni\u00f3w i ich rodzic\u00f3w-brak \u015brodk\u00f3w finansowych na zaj\u0119cia specjalistyczne, dodatkow\u0105 terapi\u0119 dla uczni\u00f3w niepe\u0142nospr celem wsparcia uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi, zaspokojenie potrzeb spo\u0142ecznych, rozwojowych i edukacyjnych, czy nabycia wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci adekwatnych do ich mo\u017cliwo\u015bci. W/w problemy rozwi\u0105za\u0107 mo\u017cna poprzez wdro\u017cenie za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych wnioskodawcy, poniewa\u017c projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142:-realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i terapeutycznych-realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania uczni\u00f3w g\u0142\u00f3wnie w zakresie kompet cyfrowych, matematyczno-przyrodniczych.-realizacj\u0119 pomocy psychologiczno-pedagogicznej dla uczni\u00f3w i rodzic\u00f3w-wyposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesn\u0105 pracowni\u0119 multimedialn\u0105 do realizacji zaj\u0119\u0107 w proj oraz programu nauczania -zakup i wykorzystanie w projekcie nowoczesnych i specjalistycznych pomocy dyd dostosowanych do uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi-wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w, Powy\u017csze dzia\u0142ania przyczyni\u0105 sie do zwi\u0119kszenia:-liczby uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie komp.klucz. - 45 os-liczby uczni\u00f3w i rodzic\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie pomocy pp.-35 os-wyposa\u017cenia szko\u0142y w sprz\u0119t TIK niezb\u0119dny ucz. niepe\u0142nospr. do zaj\u0119\u0107 edukacyjnych\u20131 szko\u0142a-doposa\u017cenie w pomoce dyd\u20131 szko\u0142a", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aREDZKI", "TYTUL": "Dobra Edukacja - Lepsza Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-10-04", "DOFINANSOWANIE": "105288.15", "WARTOSC": "124118.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Daszy\u0144skiego 20 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej, dzia\u0142ka 110/3 AM-18. Dla przedmiotowego zadania dotychczas opracowano audyt energetyczny, \u015bwiadectwo charakterystyki energetycznej, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy wsp\u00f3lnoty (4 gospodarstwa domowe, \u0142\u0105cznie 10 os\u00f3b) w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza, poprawy jako\u015bci \u017cycia, prawa do \u017cycia w czystym \u015brodowisku (prawo cz\u0142owieka III generacji \u2013 prawo pozytywne); Obiekt w chwili obecnej charakteryzuje si\u0119 wysokim rocznym zapotrzebowaniem na energi\u0119 ciepln\u0105, wysokim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przenikania ciep\u0142a przez okna cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, wysok\u0105 emisj\u0105 CO2 i py\u0142\u00f3w, wysokimi rocznymi kosztami zw. ze zu\u017cyciem energii cieplnej i elektrycznej, niskim poziomem komfortu cieplnego budynku oraz nisk\u0105 estetyk\u0105. Inwestycja uwzgl\u0119dnia komponenty:termomodernizacyjny (ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymiana okien w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych), edukacyjny (plakat z informacj\u0105 o osi\u0105gni\u0119tym przez projekt efekcie ekologicznym)i zarz\u0105dzanie energi\u0105 (wymiana o\u015bwietlenia na LED z czujnikiem zmierzchu i ruchu), a dzia\u0142ania w nim uj\u0119te wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z zapis\u00f3w audytu energetycznego. Wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 projektowych umo\u017cliwi: - zaoszcz\u0119dzenie energii cieplnej na poziomie:245,09 GJ/rok, - zaoszcz\u0119dzenie energii elektrycznej na poziomie: 0,578 MWh/rok, - redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych na poziomie 19,606 t r\u00f3wnowa\u017c.CO2/rok. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje tak\u017ce promocj\u0119 projektu(wykonanie tablicy inf. i prom) oraz nadz\u00f3r inwestorski. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa przy ul. Daszy\u0144skiego 20 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej, kt\u00f3ra b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c operatorem nowo powsta\u0142ej infrastruktury, natomiast podmiotem odpowiedzialnym za zarz\u0105dzanie projektem b\u0119dzie cz\u0142onek wsp\u00f3lnoty - Gmina \u015aroda \u015al\u0105ska (b\u0119d\u0105ca r\u00f3wnie\u017c zarz\u0105dc\u0105 przedmiotowej nieruchomo\u015bci). Gmina opr\u00f3cz wykwalifikowanych zasob\u00f3w osobowych", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA DASZY\u0143SKIEGO 20, \u015aRODA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Daszy\u0144skiego 20 w \u015arodzie \u015al\u0105skiej stanowi\u0105cego wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015b\u0107 gminy \u015aroda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "81309.58", "WARTOSC": "96808.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 firmy PHU Urban w Mi\u0119dzynarodowych Targach Sema Show, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Las Vegas w terminie 31.10-03.11.2017 roku. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mi\u0119dzynarodowej ekspansji PHU Urban poprzez zaprezentowanie oferty firmy na Mi\u0119dzynarodowych Targach Sema Show. Cel projektu jest wi\u0119c to\u017csamy z celem priorytetu I Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego na lata 2014- 2020. Priorytet I zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do wspomagania rozwoju M\u015aP. W ramach niniejszego projektu wdro\u017cony zostanie Planu Rozwoju Eksportu, kt\u00f3ry okre\u015bla dzia\u0142ania skierowane na rozw\u00f3j sprzeda\u017cy zagranicznej Wnioskodawcy na rynku mi\u0119dzynarodowym. W ramach projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w targach na terenie Stan\u00f3w Zjednoczonych. Wdro\u017cenie PRE wp\u0142ynie korzystnie na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w og\u00f3lnej sprzeda\u017cy. Dystrybucja na rynkach zagranicznych zostanie poprzedzona dzia\u0142aniami promocyjnymi takimi jak udzia\u0142 w targach wystawienniczych umo\u017cliwiaj\u0105c Wnioskodawcy nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w handlowych z partnerami zagranicznymi oraz zapoznanie si\u0119 ze struktur\u0105 rynku co b\u0119dzie pocz\u0105tkiem dalszej ekspansji na docelowych rynkach. Planowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania w ramach projektu wp\u0142yn\u0105 pozytywnie na promocje polskiej gospodarki na arenie mi\u0119dzynarodowej oraz zwi\u0119kszenie wielko\u015bci eksportu. Projekt zostanie zrealizowany w obr\u0119bie aktualnie posiadanych powierzchni us\u0142ugowych- zgodnie z wskazan\u0105 lokalizacj\u0105, zatem jego realizacja nie wymaga pozwole\u0144 ani wykonania prac budowlanych. Wnioskodawca jest w pe\u0142nej gotowo\u015bci do jego realizacji zar\u00f3wno od strony technicznej, zasob\u00f3w ludzkich, jak r\u00f3wnie\u017c posiada zapewnione odpowiednie finansowanie projektu. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - wzrost obecno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku zagranicznym; - zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki Comfort Plus na rynku zagranicznym; - wzrost presti\u017cu marki firmy Wnioskodawcy dzi\u0119ki uczestn", "BENEFICJENT": "P.H.U. URBAN BOGUS\u0141AWA URBAN", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy P.H.U. URBAN Bogus\u0142awa Urban", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2018-02-10", "DOFINANSOWANIE": "33600.50", "WARTOSC": "48621.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "1. Przedmiot i zakres projektu Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup us\u0142ugi doradczej, w ramach kt\u00f3rej zostanie opracowana d\u0142ugookresowa kompleksowa strategia biznesowa w obszarze dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych, maj\u0105ca na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w firmy INTERsel Technologie \u015awiat\u0142owodowe Polska Sp. z o.o., prowadz\u0105cej sprzeda\u017c g\u0142\u00f3wnie za po\u015brednictwem sklepu internetowego na domenie www.intersell.pl, co b\u0119dzie si\u0119 przek\u0142ada\u0142o na zwi\u0119kszenie rentowno\u015bci uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej, poprzez rozw\u00f3j i zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu do kraj\u00f3w Unii Europejskiej (S\u0142owacja, Rumunia, Austria, Litwa) oraz poza obszar Unii (Ukraina). Horyzont czasowy obowi\u0105zywania strategii nie b\u0119dzie kr\u00f3tszy ni\u017c 5-cio letni. Zakres projektu obejmuje zakup us\u0142ugi doradczej, w wyniku kt\u00f3rej zostanie opracowana Strategia. Firma dotychczas nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 eksportowych. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Poniewa\u017c g\u0142\u00f3wny kana\u0142 dystrybucji stanowi sprzeda\u017c prowadzona za po\u015brednictwem e-sklepu, wnioskodawca ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 dotarcia do klient\u00f3w z ca\u0142ej Polski. 2. Odbiorcy i efekty projektu Odbiorcami niniejszego projektu b\u0119d\u0105 klienci 4 kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich UE (S\u0142owacja, Rumunia, Austria, Litwa) oraz Ukrainy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy na rynkach wymienionych powy\u017cej pa\u0144stw, kt\u00f3re wnioskodawca uwa\u017ca za kluczowe. Ponadto, docelowym rezultatem b\u0119d\u0105cym wynikiem wdro\u017cenia zapis\u00f3w w dokumencie stanowi\u0105cym strategi\u0119, b\u0119dzie zwi\u0119kszenie popytu na produkty wnioskodawcy, na obszarze 5 pa\u0144stw docelowych. Doprowadzi to w uj\u0119ciu zar\u00f3wno \u015brednio jak i d\u0142ugoterminowym do zwi\u0119kszenia skali dzia\u0142alno\u015bci w tych krajach poprzez osi\u0105gni\u0119cie wy\u017cszego udzia\u0142u przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. W wyniku realizacji projektu oraz wdro\u017cenia jego rezultat\u00f3w (zapis\u00f3w opracowanej Strategii) nast\u0105pi zwi\u0119kszenie poziomu eksportu do \u0142\u0105czne 5 kraj\u00f3w europejskich, w tym do 4 kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich UE.", "BENEFICJENT": "INTERSELL TECHNOLOGIE \u015aWIAT\u0141OWODOWE POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej, maj\u0105cej na celu maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej dla INTERsell Technologie \u015awiat\u0142owodowe Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-04-05", "DOFINANSOWANIE": "31985.62", "WARTOSC": "49179.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup trzech zestaw\u00f3w innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do czyszczenia i malowania r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w powierzchni podczas remontu. S\u0105 to urz\u0105dzenia nowe na rynku i spowoduj\u0105 innowacj\u0119 zar\u00f3wno produktow\u0105 jak i procesow\u0105 w przedsi\u0119biorstwie. Inwestycja pozwoli przyspieszy\u0107 czas realizacji us\u0142ugi, zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo pracy oraz zmniejszy\u0107 znacz\u0105co zu\u017cycie wody i chemii potrzebnych obecnie do realizacji tego typu prac. Dzi\u0119ki temu firma nie tylko przetrwa na rynku, ale b\u0119dzie si\u0119 rozwija\u0107 i podejmowa\u0107 wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 zlece\u0144. Dzi\u0119ki wi\u0119kszej liczbie zlece\u0144 firma b\u0119dzie mog\u0142a zwi\u0119kszy\u0107 pensje pracownik\u00f3w i tym samym zapobiec ich odp\u0142ywowi. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci firmy na rynku jej funkcjonowania. Innowacyjne urz\u0105dzenia pozwol\u0105 zrealizowa\u0107 ten cel.", "BENEFICJENT": "GOBUD ZAK\u0141AD OG\u00d3LNOBUDOWLANY KRYSTIAN GOLA\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla poprawy efektywno\u015bci prac malarskich i tynkarskich w firmie Gobud", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1450283.73", "WARTOSC": "1706216.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os\u00f3b nieaktywnych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie gmin: Wroc\u0142aw, Strzelin, Brzeg Dolny, Wo\u0142\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, Lubin, Nowa Ruda, O\u0142awa, \u015aroda \u015al\u0105ska oraz Z\u0105bkowice, na obszarach obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- coaching;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 100 UP (min. 60K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 120 UP (min. 72K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 40 UP w (min. 24K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 100 UP w (min. 60K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1190200.00", "WARTOSC": "3659865.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, w ramach projektu dotycz\u0105cego opracowania technologii nadawania przesy\u0142ek w oparciu o sie\u0107 zintegrowanych, multioperatorskich urz\u0105dze\u0144 samoobs\u0142ugowych. W rezultacie projektu na rynek wprowadzona zostanie innowacyjna us\u0142uga automatyzuj\u0105ca proces nadawczy przesy\u0142ek. Projekt obejmie 2 zadania: 1. nabycie 18 szt. terminali nadawczych, 2. nabycie laptopa i mebli biurowych celem obs\u0142ugi nowej us\u0142ugi. Termin realizacji projektu obejmie okres od 1 kwietnia 2017 do 30 czerwca 2018. Grupa docelowa: 1. Konsumenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (m.in. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon). 2. Operatorzy pocztowi i kurierscy, kt\u00f3rych oferta zostanie zintegrowana z sieci\u0105 Asapon, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci udostepnienia us\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci uruchamiania osobnej plac\u00f3wki. ASAPON b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. ich stan zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania oraz dokonywa\u0142 odbioru przesy\u0142ek z terminali rozwo\u017c\u0105c je do sortowni operator\u00f3w pocztowych/kurierskich. Pod wzgl\u0119dem ekonomicznym nowa us\u0142uga przyniesie istotn\u0105 korzy\u015b\u0107 konsumentom. W terminalu b\u0119d\u0105 oni mogli wybra\u0107 us\u0142ug\u0119 dowolnego operatora pocztowego/kurierskiego w\u0142\u0105czonego do sieci. Zwi\u0119kszy to walk\u0119 cenow\u0105 mi\u0119dzy operatorami z korzy\u015bci\u0105 dla konsument\u00f3w. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie nowego produktu z punktu widzenia firmy i rynku oraz ekoinnowacji. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci opracowanie technologii i prototypu urz\u0105dzenia nadawczego zosta\u0142o opracowane w ramach projektu B+R wsp\u00f3\u0142finansowanego ze \u015brodk\u00f3w UE. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi i procesu na skal\u0119 globaln\u0105: - nowa us\u0142uga polega na udost\u0119pnieniu klientom biznesowym mo\u017cliwo\u015bci w\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wysy\u0142komat\u00f3w, co obni\u017ca koszty dzia\u0142ania firm kurierskich, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 musia\u0142y otwiera\u0107 w\u0142asnych plac\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE KOMPLEKSOWEJ US\u0141UGI NADAWANIA PRZESY\u0141EK Z WYKORZYSTANIEM MULTIOPERATORSKIEJ SIECI INNOWACYJNYCH TERMINALI ROZPROSZONYCH NA OBSZARZE WOJ. DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "502364.42", "WARTOSC": "618198.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnej dotycz\u0105cej ochrony \u015brodowiska w zakresie zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych ze: \u2022 wzmocnieniem mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk wymienionych w Dyrektywie siedliskowej oraz Dyrektywie ptasiej, \u2022 stanem i jako\u015bci\u0105 powietrza. Kampania b\u0119dzie mia\u0142a regionalny charakter oraz zasi\u0119g oddzia\u0142ywania. Skierowana zostanie do mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w Wroc\u0142awia oraz mieszka\u0144c\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska (prowadzenie bezpo\u015brednich dzia\u0142a\u0144 w postaci spotka\u0144 z mieszka\u0144cami): Dzier\u017coni\u00f3w, Bielawa, \u015awidnica, \u015aroda \u015al\u0105ska, Szczawno-Zdr\u00f3j, Jedlina-Zdr\u00f3j, Sob\u00f3tka, \u015awidnica-gmina wiejska, Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule partnerstwa: \u2022 Partner wiod\u0105cy \u2013 Gmina Wroc\u0142aw, \u2022 Partner publiczny - Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska we Wroc\u0142awiu (WIO\u015a) - w zakresie przekazywania danych z zakresu ochrony powietrza oraz weryfikacji i zatwierdzaniu opracowanych materia\u0142\u00f3w merytorycznych, \u2022 Parter prywatny \u2013 Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa we Wroc\u0142awiu (WSB), \u2022 Parter z III sektora \u2013 Fundacja CENTRUM AKTYWNEGO WSPARCIA (CAW). Partnerzy (prywatny i z III sektora) zostali wy\u0142onieni w drodze konkursowej, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Ze wszystkimi parterami zosta\u0142a zawarta umowa parterstwa. Projekt nie b\u0119dzie obj\u0119ty schematem pomocy publicznej/pomocy de minimis. Zakres projektu obejmuje (podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w zgodnie z umowami partnerskimi): \u2022 WSB - opracowanie strategii komunikacji kampanii informacyjno-edukacyjnej, \u2022 Gmina Wroc\u0142aw \u2013 opracowanie materia\u0142\u00f3w oraz przeprowadzenie regionalnej kampanii informacyjno-edukacyjnej (TV, radio, prasa, bilbordy, ulotki itp.), \u2022 Fundacja CAW - organizacja spotka\u0144 bezpo\u015brednich z mieszka\u0144cami Dolnego \u015al\u0105ska. Szczeg\u00f3\u0142owy spos\u00f3b wdra\u017cania opisano w cz\u0119\u015bci wniosku \"Analiza instytucjonalna - Powi\u0105zania prawno-w\u0142asno\u015bciowe o", "BENEFICJENT": "GMINA WROC\u0141AW", "TYTUL": "Kampania edukacyjno-informacyjna z zakresu ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz ochrony jako\u015bci powietrza we Wroc\u0142awiu i 10 gminach Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1508.8563341443642, "v": "29,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1508,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 760.9774254866179, "v": "15,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 443.25778132603415, "v": "8,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 193.43511709245738, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 42.02471259124087, "v": "829,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20.75672901459854, "v": "409,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11.49967001216545, "v": "226,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9.90587287104623, "v": "195,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8.255428832116788, "v": "162,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.74220498783455, "v": "152,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.774803832116788, "v": "94,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.8762763584752635, "v": "56,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.3255555555555554, "v": "45,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0247561841038118, "v": "20,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1212.397907542579, "v": "23,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1212,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 781.3153892944039, "v": "15,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 291.7307887266829, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 86.70406528791564, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.98868917274938, "v": "788,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.72952706812652, "v": "152,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.390764395782644, "v": "47,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.008060624493106, "v": "39,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.37556366585563666, "v": "7,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2604.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.15505930656934305, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 588.3797075223034, "v": "11,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "588,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 380.23974097729115, "v": "7,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97.74860604217356, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 559.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49.818894464720195, "v": "982,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29.26611567315491, "v": "577,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.480595600162204, "v": "364,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.825754764801298, "v": "253,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 402.42940237226276, "v": "7,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "402,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 296.0535725871857, "v": "5,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 92.6545949918897, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7.947705798864558, "v": "156,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5.773528994322789, "v": "113,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 392.6664968572587, "v": "7,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "392,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 132.7529582319546, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73.38574716139497, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 68.41287712895378, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 43.772897404703976, "v": "863,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36.49921684914842, "v": "720,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 27.156814679643148, "v": "535,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7.1142538523925385, "v": "140,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.5717315490673154, "v": "70,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 282.5698266423358, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "282,57 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 192.9904369424169, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 64.06208384022709, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.411169910786699, "v": "244,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11.07856092862936, "v": "218,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 2.02757502027575, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141.66145123682077, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "141,66 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.361930251419295, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.705407035685322, "v": "507,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.048622769667478, "v": "494,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.18242497972425, "v": "181,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.4362150243309, "v": "146,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.6362849756691, "v": "130,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.840064375506893, "v": "95,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1745742092457423, "v": "42,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2759276155717763, "v": "25,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 138.11055910381182, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "138,11 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 69.35165602189781, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58.81871654501216, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.940186536901866, "v": "196,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 123.20959397810222, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "123,21 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 71.41128497566912, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40.41994373479319, "v": "797,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.378365267639902, "v": "224,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84.34338655717762, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "84,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 46.46932583130577, "v": "916,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29.334377534468775, "v": "578,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.116748783454988, "v": "140,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.013787510137875, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.37591950527169504, "v": "7,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.03322739253852393, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55.60624493106245, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,61 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55.60624493106245, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 52.826696573398216, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43.65764497161395, "v": "861,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 4.612733171127331, "v": "91,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.2660137875101376, "v": "44,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.3561420316301704, "v": "26,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2575.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.9341626115166262, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50.924746046228705, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,92 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46.0066210462287, "v": "907,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.0093268450932684, "v": "39,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.735794302514193, "v": "34,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1730038523925386, "v": "23,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29.120719282238444, "v": "574,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.740840429845903, "v": "448,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.366092356042174, "v": "105,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0137864963503649, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.33816403081914, "v": "282,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,34 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 9.176644363341445, "v": "181,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.161519667477697, "v": "101,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.301561739659366, "v": "163,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.058973540145985, "v": "80,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.010329480940794, "v": "79,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2010847526358475, "v": "3,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03117396593673966, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 6.196522708840227, "v": "122,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,20 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4573.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.196522708840227, "v": "122,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.7603406326034063, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7603406326034063, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 0.67426500405515, "v": "13,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,67 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "160.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "242.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 0.67426500405515, "v": "13,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.5559200121654502, "v": "10,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,56 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1104.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.5559200121654502, "v": "10,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3555.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}