{"gmina": "Jaworzyna \u015al\u0105ska", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Jaworzyna \u015al\u0105ska", "kod_gus": "030210319043", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "eurostat": "PL517", "ludnosc": 10342, "budzet": {"dochody": "59,32 mln z\u0142", "wydatki": "50,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 15.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33299923.74, "dane1": 33461008.15999999, "dane2": 33299923.74, "dane4": 161084.4199999906}, {"label": "2017", "dane0": 39738128.75, "dane1": 43550305.52, "dane2": 39738128.75, "dane4": 3812176.7700000033}, {"label": "2018", "dane0": 49883947.3, "dane1": 58328125.55999999, "dane2": 49883947.3, "dane4": 8444178.25999999}, {"label": "2019", "dane0": 51165093.98999997, "dane1": 52038740.24999997, "dane2": 51165093.98999997, "dane4": 873646.2599999979}, {"label": "2020", "dane0": 59319976.269999996, "dane1": 50805231.89, "dane2": 50805231.89, "dane3": 8514744.379999995}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5624688.750000001, "dane1": 10224845.29}, {"label": "2017", "dane0": 5896367.5200000005, "dane1": 11680135.419999996}, {"label": "2018", "dane0": 5748931.4799999995, "dane1": 11387582.830000002}, {"label": "2019", "dane0": 6236989.21, "dane1": 12732351.310000012}, {"label": "2020", "dane0": 6509659.690000001, "dane1": 13679996.709999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,60 mln z\u0142", "wydatki": "2,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 80.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 67.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.16108441999999062}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.16108441999999062}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.8121767700000033}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.8121767700000033}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.44417825999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.44417825999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8736462599999979}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8736462599999979}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 8.514744379999994}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 8.514744379999994}], "dochod_ue": "1,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "38,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "3709.5 z\u0142", "powiat": "6,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "598.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "267,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,40 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,27 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6509659.690000001, "wydatki": 13679996.709999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-02-05", "DOFINANSOWANIE": "7869744.34", "WARTOSC": "11388966.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa \u015brodowiska naturalnego i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez uwzgl\u0119dnienie wymog\u00f3w dyrektywy Rady 91/271/EWG. W ramach projektu planowana jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Pastuch\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci ok. 7,39 km.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH W JAWORZYNIE \u015aL\u0104SKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Pastuchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 760.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "6560919.68", "WARTOSC": "9608985.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska. Projekt obejmuje: 1.Sie\u0107 wodoci\u0105gowa 2.Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej 3. Sie\u0107 kanalizacji deszczowej 4. Kana\u0142y pod lini\u0119 energetyczn\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 5. Infrastruktura komunikacyjna 6. Niwelacja terenu i budowa platform Planuje si\u0119 wydzielenie oraz wyr\u00f3wnanie powierzchni przysz\u0142ych teren\u00f3w inwestycyjnych (tereny A i B) o \u0142\u0105cznej powierzchni oko\u0142o 5,72 ha. W ramach koszt\u00f3w przewidziano opracowanie dokumentacji technicznej i nadz\u00f3r autorski. Koszty projektu to tak\u017ce nadz\u00f3r inwestorski i zarz\u0105dzanie projektem oraz promocja projektu zgodnie z wytycznymi RPO WD i promocja teren\u00f3w inwestycyjnych. Projekt przewiduje zakup nieruchomo\u015bci na cele projektu. Wnioskodawc\u0105 b\u0119dzie Gmina Jaworzyna \u015al\u0105ska, kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach. Gmina b\u0119dzie Operatorem. Cel g\u0142\u00f3wny: zapewnienie lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju M\u015aP na obszarze Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska poprzez przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 zainteresowani zakupem uzbrojonych dzi\u0119ki projektowi dzia\u0142ek inwestycyjnych, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 lokalizowali swoje inwestycje gospodarcze.Wnioskodawca zapewnia w\u0142a\u015bciwy dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych poprzez budow\u0119 infrastruktury drogowej zapewniaj\u0105cej dojazd do drogi publicznej. Tereny inwestycyjne to tereny projektowanej zabudowy produkcyjnej i us\u0142ugowej oraz sk\u0142adowej. Teren w odleg\u0142o\u015bci 1 km od drogi wojew\u00f3dzkiej nr 382. Projekt uj\u0119ty w \u201eLokalnym Programie Rewitalizacji Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska na lata 2015-2024\u201d - Lista B. Nast\u0105pi poprawa funkcjonalno\u015bci teren\u00f3w inwest. poprzez budow\u0119 sieci: wodoci\u0105gowej, kan. sanitarnej, kan. deszczowej i kana\u0142\u00f3w pod lini\u0119 energetyczn\u0105 zasilaj\u0105c\u0105. Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwest. \u2013 5,72 ha. Przewidziano promocj\u0119 teren\u00f3w inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 634.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-09-14", "DOFINANSOWANIE": "6198346.95", "WARTOSC": "8970602.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa \u015brodowiska naturalnego i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Piotrowic \u015awidnickich poprzez uwzgl\u0119dnienie wymog\u00f3w dyrektywy Rady 91/271/EWG oraz zapewnienie mieszka\u0144com miasta i gminy wody o wymaganej jako\u015bci. W ramach projektu planowana jest budowa sieci kanalizacyjnej grawitacyjno-t\u0142ocznej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 18,39km, w tym 4,98 km kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Piotrowice \u015awidnickie, 7,39km kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Pastuch\u00f3w oraz 6,02 km kanalizacji sanitarnej w \u0141a\u017canach. Ponadto, w ramach projektu przewidziano modernizacj\u0119 SUW w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 systemu napowietrzania na otwarte-kaskadowe, wymian\u0119 filtr\u00f3w na 3szt. filtr\u00f3w ci\u015bnieniowych o \u015brednicy 2 600 mm i wysoko\u015bci p\u0142aszcza H=2 000 mm wraz z orurowaniem oraz monta\u017c 2szt. pomp dozuj\u0105cych NaOCl do dezynfekcji wody.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH W JAWORZYNIE \u015aL\u0104SKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Piotrowicach \u015awidnickich i modernizacja SUW w Jaworzynie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "5439637.91", "WARTOSC": "11026946.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy sali sportowej i edukacyjnej przy Gimnazjum Nr 1 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 ww. obiektu jako zaplecza sportowo-dydaktycznego, jego wyposa\u017cenie oraz zagospodarowanie terenu. Obiekt zlokalizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Jaworzyna \u015al\u0105ska, przy ul. Jana Paw\u0142a II, w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska. Powierzchnia zabudowy to 2528,60m2, powierzchnia u\u017cytkowa to 3019,10 m2. W wyniku realizacji inwestycji z wybudowanej infrastruktury sali sportowej i edukacyjnej b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 docelowo 218 uczni\u00f3w Gimnazjum nr 1 w Jaworzynie \u015al. Projektowana sala sportowa to obiekt dwukondygnacyjny, niepodpiwniczony, gdzie na parterze zaprojektowano m.in. zaplecze szatniowo-sanitarne, toalety, sal\u0119 do \u0107wicze\u0144 korekcyjnych, si\u0142owni\u0119, sal\u0119 do squasha, magazyny oraz pomieszczenie techniczne. Na I pi\u0119trze zaprojektowano m.in. pomieszczenia dla nauczycieli, pracowni\u0119 przyrodnicz\u0105 z zapleczem, bibliotek\u0119 z czytelni\u0105, gabinet rehabilitacji oraz nad sal\u0105 sportow\u0105 galeri\u0119. Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz podmiotem realizuj\u0105cym jest Gmina Jaworzyna \u015al\u0105ska, kt\u00f3ra zapewnia zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych na etapie planowania i realizacji inwestycji. W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera. Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Gimnazjum Nr 1 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej jednostka organizacyjna Gminy bez osobowo\u015bci prawnej (posiada sw\u00f3j statut, swojego dyrektora oraz obs\u0142ug\u0119 ksi\u0119gowo-finansow\u0105). Gmina jest organem prowadz\u0105cym Gimnazjum. Celem podstawowym projektu jest poprawa warunk\u00f3w nauczania dzieci z terenu Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w miejskich i wiejskich. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim dzieci w wieku gimnazjalnym 14-16 lat z terenu Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Budowa sali sportowej i edukacyjnej przy Gimnazjum nr 1 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 525.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-19", "DOFINANSOWANIE": "2136165.10", "WARTOSC": "2623906.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa komunikacji w centrum Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska. W celu usprawnienia funkcjonowania komunikacji publicznej na terenie miasta przebudowany zostanie lokalny uk\u0142ad komunikacyjny wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Niniejszy projekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z czterech zasadniczych element\u00f3w:1. Budowa park & ride nr 1 przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich w Jaworzynie \u015al\u0105skiej dla samochod\u00f3w osobowych wraz z jezdni\u0105 manewrowa oraz czujnikami do liczenia parkuj\u0105cych pojazd\u00f3w i odwodnieniem; 2. Budowa park & ride nr 2 wraz wiat\u0105 na rowery (bike & ride) i drog\u0105 dojazdow\u0105 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej dla samochod\u00f3w osobowych wraz z jezdni\u0105 manewrowa oraz czujnikami do liczenia parkuj\u0105cych pojazd\u00f3w i odwodnieniem przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich nr 200 i Wolno\u015bci nr 48/2; 3. Budowa drogi rowerowej Projektowana \u015bcie\u017cka rowerowa b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0107 miejscowo\u015bci Jaworzyna \u015al\u0105ska oraz Nowice. Ponadto w ramach przedmiotowego zamierzania przewiduj\u0119 si\u0119 wykonanie oznakowania pionowego i poziomego oraz o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego (park & ride nr 1 ) (park & ride nr 2 ) Ponadto w zakres projektu wchodzi promocja (2 tablice informacyjno - pami\u0105tkowe 80x120 cm i informacja na stronie internetowej) oraz dokumentacja projektowa, studium wykonalno\u015bci, nadzory a tak\u017ce koszty koordynatora projektu i wykup gruntu. Wszystkie komponenty projektu, to jest budowa dw\u00f3ch park & ride z energooszcz\u0119dnym o\u015bwietleniem tych parking\u00f3w oraz budowa \u015bcie\u017cki rowerowej i wiaty na rowery (bike & ride), wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. W wyniku realizacji projektu zostanie obni\u017cona niska emisja na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Inwestycje ograniczaj\u0105ce indywidualny transport w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska poprzez budow\u0119 Park & Ride i Bike & Ride", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "2114533.22", "WARTOSC": "2610240.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na termomodernizacji 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska. Wnioskodawca dysponuje audytami energetycznymi, kompletnymi projektami budowlanymi oraz ostatecznymi pozwoleniami na budow\u0119. Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska. Projekt zosta\u0142 podzielony na 5 zada\u0144: Zadanie 1. Termomodernizacja Samorz\u0105dowej Przychodni Zdrowia w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, Zadanie 2. Termomodernizacja Remizy OSP w Boles\u0142awicach, 3. Termomodernizacja Przedszkola Samorz\u0105dowego z Grup\u0105 \u017b\u0142obkow\u0105 im. \u201eChatka Puchatka\u201d w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, 4. Przygotowanie dokumentacji projektu, 5. Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105: u\u017cytkownicy poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w, pracownicy zatrudnieni w tych budynkach oraz mieszka\u0144cy Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska oraz tury\u015bci. Projektem obj\u0119te s\u0105 3 budynki. Przewiduje si\u0119 opr\u00f3cz prac termomodernizacyjnych w zakresie docieplenia r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz wdro\u017cenie instalacji OZE. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Gmina Jaworzyna \u015al\u0105ska. Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach jego realizacji: przygotowania, realizacji oraz rozliczenia projektu. W projekcie nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy ani inne podmioty realizuj\u0105ce. Operatorami b\u0119d\u0105: Samorz\u0105dowa Przychodnia Zdrowia w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, Przedszkole Samorz\u0105dowe z Grup\u0105 \u017b\u0142obkow\u0105 im. \u201eChatka Puchatka\u201d w Jaworzynie \u015al\u0105skiej i Stowarzyszenie pn. OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA w Jaworzynie \u015al\u0105skiej.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska \u2013 Samorz\u0105dowej Przychodni Zdrowia w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, Remizy OSP w Boles\u0142awicach, Przedszkola Samorz\u0105dowego z Grup\u0105 \u017b\u0142obkow\u0105 im. \u201eChatka Puchatka\u201d w Jaworzynie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-30", "DATA_START": "2017-12-06", "DOFINANSOWANIE": "1497858.95", "WARTOSC": "2786880.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy rewitalizacji terenu gminy Jaworzyna \u015al. w zakresie: a) utworzenia strefy sportowej \u2013 zmodernizowane zostanie boisko sportowe, prace dotycz\u0105 wymiany urz\u0105dze\u0144 sportowych, wykonania nawierzchni i ogrodzenia; b) utworzenia stref rekreacyjnych \u2013 modernizacja trzech palc\u00f3w zabaw i urz\u0105dzenie jednego nowego, prace dotycz\u0105 przygotowania terenu i wymiany urz\u0105dze\u0144 sportowych. c) modernizacji dw\u00f3ch zdegradowanych budynk\u00f3w z przeznaczeniem na now\u0105 siedzib\u0119 Zwi\u0105zku Emeryt\u00f3w, Rencist\u00f3w i Inwalid\u00f3w, (partner projektu) oraz na Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej i Kulturalnej. W obiektach prowadzony b\u0119dzie program aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kulturalnej kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem senior\u00f3w oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Prace dotycz\u0105 remontu zdegradowanych budynk\u00f3w, wykonania instalacji wewn\u0119trznych oraz doposa\u017cenia siedziby Zwi\u0105zku; d) modernizacja cz\u0119\u015bci ul. \u015awidnickiej w zakresie sieci wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjnej oraz nawierzchni w celu poprawy dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa obszaru wsparcia i powsta\u0142ych w ramach projektu stref rekreacyjno \u2013 sportowych oraz obiekt\u00f3w oferuj\u0105cych programy aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. Prace obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykonanie bezpiecznego przej\u015bcia dla pieszych u\u017cytkownik\u00f3w powsta\u0142ej infrastruktury. Powy\u017csze zadania inwestycyjne wynikaj\u0105 wprost ze zdiagnozowanych potrzeb w obr\u0119bie strefy spo\u0142ecznej oraz przestrzenno \u2013 funkcjonalnej i technicznej, opisanych w LPR gminy. Zaproponowane dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 wzajemnie i prowadz\u0105 do osi\u0105gniecia g\u0142\u00f3wnego celu projektu jakim jest \u201ezwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanych obszar\u00f3w miejskich w gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska\u201d. Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji i uzyska\u0142 wszystkie wymagane decyzje i pozwolenia. Wnioskodawc\u0105, beneficjentem oraz realizatorem projektu jest Gmina Jaworzyna \u015al\u0105ska we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem, Zwi\u0105zkiem Emeryt\u00f3w, Rencist\u00f3w i Inwalid\u00f3w, kt\u00f3ry uczestniczy finansowo i merytorycznie w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rewitalizacja Jaworzyny \u015al\u0105skiej poprzez przywr\u00f3cenie funkcji terenom rekreacyjnym, nadanie nowych funkcji spo\u0142ecznych dw\u00f3m zdegradowanym budynkom przy ul. Wolno\u015bci oraz modernizacj\u0119 cz\u0119\u015bci ulicy \u015awidnickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1043924.42", "WARTOSC": "2440352.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 3 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, nale\u017c\u0105cego do Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem projektu b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Gmina Jaworzyna \u015al\u0105ska. Wnioskodawca dysponuje audytem energetycznym i \u201eWst\u0119pn\u0105 koncepcj\u0105 realizacji inwestycji dla termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 3 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej\u201d. Do wykonania pozostaje projekt budowlany i pozyskanie pozwolenia na budow\u0119. Projekt zosta\u0142 podzielony na 2 zadania: Zadanie 1. Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 3 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej, 2. Dzia\u0142ania promocyjne. Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska oraz tury\u015bci. Projektem obj\u0119ty jest budynek o powierzchni u\u017cytkowej 2055,35 m2. Przewiduje si\u0119 wykonanie prac termomodernizacyjnych: odgrzybianie i impregnacja wi\u0119\u017aby dachowej, docieplenie dachu, paraizolacja i obudowa GKF, wymiana \u0142acenia, dach\u00f3wki, wiatroizolacja oraz obr\u00f3bki blacharskie, instalacja odgromowa, docieplenie stropodachu przybud\u00f3wki, pionowa hydroizolacja w obr\u0119bie coko\u0142u, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wyprawy tynkarskie, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana instalacji c.o., wykonanie wentylacji, wykonanie instalacji elektrycznej (wymiana o\u015bwietlenia podstawowego). Gmina b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach jego realizacji: przygotowania, realizacji i rozliczenia. W projekcie nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy ani inne podmioty realizuj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 3 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "780371.66", "WARTOSC": "918699.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt obejmie swym zasi\u0119giem Gmin\u0119 Jaworzyna \u015al\u0105ska, podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie e-us\u0142ug b\u0119dzie Gmina Jaworzyna \u015al\u0105ska. Celem og\u00f3lnym projektu jest rozw\u00f3j elektronicznej administracji w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska w zakresie elektronizacji us\u0142ug publicznych i ich udost\u0119pnienia w formie elektronicznej (A2B i/lub A2C) poprzez zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych oraz komunikacyjno-informacyjnych. W ramach projektu zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych wg Regulaminu konkursu typ projektu: I. 2.1. A us\u0142ugi publiczne (A2B i/lub A2C) w zakresie: - bezpiecze\u0144stwa kryzysowego (c), - e-administracji (e) \u2013 ma charakter dominuj\u0105cy. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji zaplanowanych zada\u0144 tj.: -opracowaniu dokumentacji aplikacyjnej, -uruchomieniu e-us\u0142ug, -promocji projektu/ na poziomie koszt\u00f3w zakupiona zostanie tablica informacyjna. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych elektronicznie przez obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 na terenie Gminy Jaworzyna \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "705079.25", "WARTOSC": "829505.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do:- 3 szk\u00f3\u0142 podst. z Gminy Jaworzyna \u015al. osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne- 340 uczni\u00f3w(175K,165M), I i II etap edukacyjny - 15 nauczycieli (12K/3M) ze szk\u00f3\u0142 objetych projektem- rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych dzieci ze SPEZdiagnozowane w projekcie problemy to:1)zani\u017cony poziom komp. kluczowych odzwierciedlony poprzez m.in.niskie wyniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych oraz nisk\u0105 motywacj\u0119 U do uczenia si\u01192)potrzeba wsparcia uczni\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 specjalist, brak pomocy dydakt.niezb\u0119dnych do pracy z uczniami o SPE.3)niewystarczaj\u0105ce kwalifikacje/kompetencje nauczycieli/ek szczeg\u00f3lnie z zakresu nauczania mat.i przedm.przyrodn.metod\u0105 eksperymentu oraz zakresu stosowania TIK w nauczaniu przedmiot.4)niewystarczaj\u0105ca baza dydakt.szk\u00f3\u0142 w stosunku do potrzeb nauczycieli i UProblemy te wykazane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Strategii ZIT AW (opis w punkcie 1.16),W celi niwelowania ww. problemow - w projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania a) przeprowadz. zaj\u0119\u0107 dodatk.z zakresu rozwijania komp. kluczowych w tym nauczania eksperyment.matem., przedm.przyrodn dla 340U(175K/165M)b) przeprowadz. zaj\u0119\u0107 dodatk.specjalist.w ramach, indywidualizacji pracy z uczniem o SPE, zapewnienie pomocy dydakt.dla zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla 3U(2K/1M)c) doskonal.zawod.15 nauczycieli(12K,3M)w zakresie nauczania mat.i przedm.przyrodn.metod\u0105 eksperymentu oraz zakresu stosowania TIK w nauczaniu przedmiot.poprzez uczestnictwo w doskonaleniu zawodowymd) doposa\u017cenie bazy dydakt.3 szk\u00f3\u0142(trzy pracownie przedm.przyrodn.i jedna do matematyki., pomoce dydakt.i sprz\u0119t TIK, pomoce specjalist.dla U o SPE).W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 nast\u0105pi wzrost szans edukacyjnych 340U(175K/165M). Zaj\u0119cia dodatkowe prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z zasadami pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom), projekt b\u0119dzie prowadzony zgodnie ze standardami dost\u0119pno\u015bci .", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Efektywna edukacja! - czyli wsparcie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/uczennic z trzech szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.17}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-30", "DATA_START": "2016-01-15", "DOFINANSOWANIE": "529311.97", "WARTOSC": "1446786.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Koncepcja ukierunkowania rozwoju przedsi\u0119biorstwa przedstawiona zosta\u0142a w Za\u0142\u0105czniku 22. Zamieszczona w niej zosta\u0142a diagnoza stanu przed projektem. Scharakteryzowana zosta\u0142a us\u0142uga (kt\u00f3ra jest produktem oraz jednocze\u015bnie jest procesem), tj. przedstawione zosta\u0142y poszczeg\u00f3lne etapy us\u0142ugi wytw\u00f3rczej (procesu). Na podstawie diagnozy okre\u015blone zosta\u0142y (w Za\u0142\u0105czniku 22) niedoskona\u0142o\u015bci (ograniczenia) w obr\u0119bie obecnych proces\u00f3w wytw\u00f3rczych (niedoskona\u0142o\u015bci oferowanego produktu kt\u00f3rym jest us\u0142uga). Niedoskona\u0142o\u015bci w obr\u0119bie procesu: > Brakuje mo\u017cliwo\u015bci po\u0142\u0105czenia operacji obr\u00f3bki na jednej maszynie, tj. brakuje mo\u017cliwo\u015bci frezowania, wiercenia i toczenia przy jednym zamocowaniu detalu, obecna obr\u00f3bka nie pozwala wykona\u0107 detalu na gotowo, musi by\u0107 on poddany odr\u0119bnej obr\u00f3bce szlifowania. Czas wykonania operacji mo\u017ce by\u0107 znacznie kr\u00f3tszy oraz znacznie wy\u017csza mo\u017ce by\u0107 jako\u015b\u0107 jej wykonania; > Obecnie wykonywane s\u0105 detale z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do +/-0,03, co jest niewystarczaj\u0105ce przy dok\u0142adno\u015bci rz\u0119du +/-0,02. > Brakuje mo\u017cliwo\u015bci technicznych wykonania niekt\u00f3rych wyrob\u00f3w, poniewa\u017c ich du\u017ce gabaryty nie odpowiadaj\u0105 zakresowi obr\u00f3bczemu posiadanych obecnie obrabiarek (zidentyfikowane zosta\u0142o przez przedsi\u0119biorc\u0119 zapotrzebowanie na specjalistyczne operacje obr\u00f3bki detali o du\u017cych gabarytach na bazie dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy z kontrahentami); > Mo\u017cliwo\u015bci techniczne maszyn nie pozwalaj\u0105 przyspieszy\u0107 procesu na obr\u00f3bk\u0119 stali kwasoodpornej. > Moc maszyn jest niewystarczaj\u0105ca do przyspieszenia procesu obr\u00f3bki. Przy zakupie maszyn czas procesu technologicznego skr\u00f3ci si\u0119 o 20-25%. W odniesieniu do tych niedoskona\u0142o\u015bci w ramach projektu inwestycyjnego zamierzony zosta\u0142 zakup najnowocze\u015bniejszych dw\u00f3ch obrabiarek.W Za\u0142\u0105czniku 22 wskazane zosta\u0142y tak\u017ce niedoskona\u0142o\u015bci (ograniczenia) metody organizacyjnej oraz dotycz\u0105cej relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi dla kt\u00f3rych dostarczane s\u0105 us\u0142ugi wytw\u00f3rcze. Opisana zosta\u0142a koncepcja ukierunkowania rozwoju przedsi\u0119biorstwa", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO WYTW\u00d3RCZY NIECI\u0104G CZES\u0141AW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa - Zak\u0142adu Us\u0142ugowo Wytw\u00f3rczego Nieci\u0105g Czes\u0142aw w oparciu o specjalizacj\u0119 technologiczn\u0105 i konkurencyjno\u015b\u0107 us\u0142ug outsourcingowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "427935.47", "WARTOSC": "503453.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest dostosowanie oferty edukacyjnej 3 szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Gmin\u0119 Jaworzyna \u015al\u0105ska (2 szko\u0142y podst. 1 szko\u0142a gimnazj.) do potrzeb 264 uczni\u00f3w/uczennic zwi\u0105zanych z podniesieniem ich kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie 01.09.2016-31.07.2018r.(cel og\u00f3lny projektu). Zdiagnozowane potrzeby ww. szk\u00f3\u0142 (diagnoza przeprowadzona w II 2016r, w\u015br\u00f3d Dyrektor\u00f3w, Nauczycieli zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy) wykaza\u0142y m.in. na: 1) zani\u017cony poziom kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/uczennic (s\u0142abe wyniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych z przedmiot\u00f3w matemat. \u2013 przyrod. i j. obcych) 2) niewystarczaj\u0105c\u0105 baz\u0119 dydak. szk\u00f3\u0142 w stosunku do potrzeb efektywnej realizacji program\u00f3w nauczania , w tym z przedmiot\u00f3w matemat. \u2013 przyrod. i j.obcych 3) niewystarczaj\u0105ce kompetencje nauczycieli/ek szczeg\u00f3lnie z zakresu wykorzystanie TIK oraz nauczania eksperymentalnego. W zwi\u0105zku z wynikami diagnozy \u2013 w projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania skierowane do uczni\u00f3w/uczennic, nauczycieli oraz szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem (g\u0142. grupy docelowe): a) przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatk./pozaszkolnych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe dla 264 uczni\u00f3w/uczennic (145K/119M) z 3 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem b) doposa\u017cenie bazy dydaktycznej 2 szkolnych pracowni przyrod.oraz wyposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 w pomoce dydakt. i narz\u0119dzia TIK -niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania, w tym zaj\u0119\u0107 dodatkowych c) obj\u0119cie 15 nauczycieli/ek (13K/2M)doskonaleniem zawodowym z zakresu wykorzystania TIK i nowatorskich metod nauczania W efekcie realizacji projektu nast\u0105pi wzrost szans edukacyjnych 264 uczni\u00f3w/uczennic(145K/119M) z 3 ww. szk\u00f3\u0142, oraz podniesienie kompetencji 15nauczycieli/lek (13K/2M) ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem Podzia\u0142 na p\u0142e\u0107 /liczba dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w w wieku szkolnym, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 ze wsparcia \u2013 jest o oparta o demografie. Zaj\u0119cia dodatkowe/pozalekcyjne prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z zasadami pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZYNA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Szko\u0142a z kluczem - wspieranie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/uczennic dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum w Gminie Jaworzyna \u015al\u0105ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1656400.00", "WARTOSC": "1981261.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji budynk\u00f3w policji w Jaworzenie \u015al\u0105skiej, Strzegomiu i Bolkowie. Planowane jest wykonanie g\u0142\u0119bokiej kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w poprzez ocieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, wymianie okien i drzwi, wymianie lub modernizacji \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i instalacji (ogrzewania, ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wentylacji i o\u015bwietlenia, itp.). Celem Projektu jest termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej budynk\u00f3w 1 478,0 m2. Beneficjent pismem z dnia 03.10.2017 r. wyst\u0105pi\u0142 z pro\u015bb\u0105 o wyra\u017cenie zgody na zmian\u0119 warunk\u00f3w umowy o dofinansowanie w zwi\u0105zku z brakiem mo\u017cliwo\u015bci dotrzymania terminu wyboru wykonawcy rob\u00f3t budowlanych i wyd\u0142u\u017cenie 8-miesi\u0119cznego terminu na rozpocz\u0119cie realizacji projektu, kt\u00f3ry up\u0142ywa dnia 1.10.2017 r. do dnia 01.03.2018 r. Ministerstwo Energii pismem znak DFE.II.6221.14.82.2017, IK: 145730 z dnia 16.11.201 r. wyrazi\u0142o zgod\u0119 na ww. warunki. Beneficjent w podanym terminie podpisa\u0142 umow\u0119 na ekspertyz\u0119 przyrodnicz\u0105 oraz dokumentacj\u0119 projektow\u0105 wraz z pe\u0142nieniem nadzoru. Pozosta\u0142e przetargi s\u0105 w trakcie procedowania.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Policja te\u017c mo\u017ce by\u0107 EKO \u2013 wzrost efektywno\u015bci energetycznej w obiektach policji dolno\u015bl\u0105skiej \u2013 Bolk\u00f3w, Strzegom, Jaworzyna \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1741887.66", "WARTOSC": "2049279.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie \u015awidnicy i Sob\u00f3tki istnieje potrzeba utworzenia klubu dzieci\u0119cego, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku od 1 do 3 lat.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Szansa na powr\u00f3t lub podj\u0119cie pracy dla 32 matek dzi\u0119ki utworzeniu 32 miejsc w klubach dzieci\u0119cych w \u015awidnicy i Sob\u00f3tce jest powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka 24 kobiet i umo\u017cliwienie znalezienia pracy lub jej poszukiwania 8 kobietom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku od 1 do 3, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 32 miejsc w klubie dzieci\u0119cym na terenie \u015awidnicy (24 miejsca) i Sob\u00f3tki (8 miejsc) do 31 maja 2021r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W okresie od marca 2019 r. do ko\u0144ca maja 2021 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe kluby oraz zapewni si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w nich 32 dzieciom. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105.", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Szansa na powr\u00f3t lub podj\u0119cie pracy dla 32 matek dzi\u0119ki utworzeniu 32 miejsc w klubach dzieci\u0119cych w \u015awidnicy i Sob\u00f3tce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "240800.00", "WARTOSC": "740460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wniosk. rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, produkcj\u0119 i sprzeda\u017c ca\u0142kowicie nowego produktu \u2013 sworznia w tym sworzni \u0142o\u017cyskowego, co b\u0119dzie r\u00f3wnoznaczne z dywersyfikacj\u0105 aktualnej dzia\u0142alno\u015bci i sprzeda\u017cy o ca\u0142kowicie nowy produkt Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w ZUW Nieci\u0105g Czes\u0142aw innowacji produktowej w postaci produktu w\u0142asnej konstrukcji. Nowy produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe produkty) oraz jednocze\u015bnie b\u0119dzie innowacj\u0105 na skal\u0119 kraju (w Polsce na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku nie wyst\u0119puje \u017caden produkt posiadaj\u0105cy analogiczne lub zbli\u017cone w\u0142a\u015bciwo\u015bci techniczne i/lub funkcjonalne) Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci ZUW Nieci\u0105g Czes\u0142aw a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowego produktu w\u0142asnej konstrukcji - sworznia \u0142o\u017cyskowego b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji d) uruchomienie ca\u0142kowicie nowego, innowacyjnego w skali kraju procesu produkcyjnego e) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki rozpocz\u0119ciu produkcji ca\u0142kowicie nowej gamy produkt\u00f3w - sworzni w tym innowacyjnych sworzeni \u0142o\u017cyskowych. Rozpocz\u0119cie produkcji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych sworzni. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107: - zakup maszyny do realizacji nowego procesu produkcji Planowana w ramach projektu inwestycja jest now\u0105 inwestycj\u0105 w \u015bwietle zapis\u00f3w instrukcji. W wyniku realizacji projektu do oferty przedsi\u0119biorstwa zostanie wprowadzony ca\u0142kowicie nowy produkt - sworze\u0144. B\u0119dzie to r\u00f3wnoznaczne z dywersyfikacj\u0105 produkcji przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142ad", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO WYTW\u00d3RCZY NIECI\u0104G CZES\u0141AW", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Zak\u0142ad Us\u0142ugowo Wytw\u00f3rczy Nieci\u0105g Czes\u0142aw poprzez wprowadzenie do oferty firmy innowacyjnych w skali kraju sworzni \u0142o\u017cyskowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "704590.00", "WARTOSC": "829230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem spo\u0142eczny tj. brak r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na obszarze miasta \u015awidnica oraz gmin wiejsko/miejskich \u017bar\u00f3w, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Swiebodzice.Celem projektu jest rozw\u00f3j oferty edukacyjnej przedszkola poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w okresie od marca 2018 \u2013 do lutego 2020roku:- uruchomienie 1 grupy integracyjnej, z min. 17 nowymi miejscami, dostosowanymi do potrzeb dzieci w wieku 3-6 lat, r\u00f3wnie\u017c z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w istniej\u0105cym przedszkolu AGUGU; - Rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne i specjalistyczne dla nowopowsta\u0142ej grupy (17 os.) oraz dla dzieci dotychczas ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (68 dzieci)- Dedykowanie projektu zdiagnozowanej potrzebie dziecka z niepe\u0142nasprawno\u015bci\u0105 ( 1 ch\u0142opiec)- Doskonalenie kompetencji 15 (kobiety)nauczycieli przedszkola niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: - 17 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, r\u00f3wnie\u017c dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, z uwzgl\u0119dnieniem 12 miesi\u0119cznego wsp\u00f3\u0142finansowania jej dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej.- Wyr\u00f3wnanie szans dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.-podniesienie kompetencji 85 dzieci dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach edukacyjnych \u0142\u0105cznie 11 rodzaj\u00f3w zaj\u0119\u0107, \u0142\u0105cznie 202 miesi\u0119cznych cykli szkoleniowych oraz 48 innych form rozwoju, takich jak warsztaty, teatrzyki edukacyjne, zaj\u0119cia terenowe. - kontynuacj\u0119 wysokiego poziomu edukacji w plac\u00f3wce dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji (potwierdzonych certyfikatami) 15 pracownik\u00f3w w zakresie nauczania j\u0119zyka angielskiego oraz innych kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZYJACI\u00d3\u0141 PRZEDSZKOLAKA \u201eAGUGU\u201d", "TYTUL": "POZYTYWKA \u2013 pozytywne zmiany w edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "41434.80", "WARTOSC": "127412.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Planowana do zrealizowania przez moj\u0105 firm\u0119 nowa inwestycja jest wynikiem rosn\u0105cych wymaga\u0144 jakie stawia rynek przed firmami z naszej bran\u017cy. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz wprowadzenie nowych produkt\u00f3w poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki drewna Nowymi produktami b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie rega\u0142y drewniane, skrzyniopalety drewniane, stojaki drewniane. Odbiorcami oferty firmy b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie przedsi\u0119biorstwa produkcyjne oraz firmy handlowe - markety budowlane - magazyny - firmy us\u0142ugowe - itp. Oczekiwania naszych klient\u00f3w s\u0105 takie aby: - produkt by\u0142 wykonywana bez op\u00f3\u017anie\u0144 czasowych - jako\u015b\u0107 wykonywanych element\u00f3w musi by\u0107 zachowana zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 - cena za oferowane us\u0142ugi powinna by\u0107 mo\u017cliwie niska - powinny by\u0107 sta\u0142e procedury w firmie b\u0119d\u0105cej dostawc\u0105 Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na sytuacj\u0119 Wnioskodawcy. Powi\u0119kszone zostan\u0105 zasoby produkcyjne przedsi\u0119biorstwa, rozszerzona zostanie oferta produktowa, wzro\u015bnie zatrudnienie i zdolno\u015bci produkcyjne, co umo\u017cliwi pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zdolno\u015b\u0107 do generowania wy\u017cszych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "SUDECKA FABRYKA DREWNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki Sudecka Fabryka Drewna o nowe produkty.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "31710.00", "WARTOSC": "133900.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego procesu przecinania orbitalnego, kt\u00f3re pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy. Obecnie przedsi\u0119biorstwo korzysta z tradycyjnej metody przecinania, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z mniejsz\u0105 precyzj\u0105 wykonania, d\u0142u\u017cszym czasem realizacji oraz wi\u0119kszymi kosztami. Przecinanie materia\u0142\u00f3w za pomoc\u0105 standardowych przecinarek, mo\u017ce prowadzi\u0107 do przegrzania materia\u0142u, co powoduje korozj\u0119 mi\u0119dzykrystaliczn\u0105, mog\u0105c\u0105 powodowa\u0107 p\u0119kanie materia\u0142u. Innowacyjna metoda, kt\u00f3r\u0105 chce wdro\u017cy\u0107 przedsi\u0119biorstwo, nie b\u0119dzie powodowa\u0107 tego typu zjawiska, gdy\u017c skrawanie odbywa si\u0119 na zimno. Urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0119 szcz\u0119k, kt\u00f3ra zapobiega deformacji rur, nawet o grubo\u015bci 1mm, dzi\u0119ki czemu przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzenia swojego zakresu us\u0142ug oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 tworzenia nowych konstrukcji, z cienkich rur. Dodatkow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie nap\u0119d o zwi\u0119kszonym zakresie obrot\u00f3w (40-215 obr/min), umo\u017cliwiaj\u0105cy ci\u0119cie stali czarnej, nierdzewnej oraz bardzo twardych metali. Przecinarki zostan\u0105 wyposa\u017cone tak\u017ce w laserowy wska\u017anik, zaznaczaj\u0105cy miejsce ci\u0119cia, co wp\u0142ynie znacz\u0105co na precyzj\u0119 wykona\u0144. Innowacyjna metoda ci\u0119cia, wykluczy z procesu, dodatkowe obr\u00f3bki materia\u0142u, konieczne przy innych metodach ci\u0119cia. Inwestycja, pozwoli Wnioskodawcy na podniesienie jako\u015bci swoich us\u0142ug oraz wprowadzenie nowych - bardzo precyzyjnej, nawet na cienkich metalach, skrawanej na zimno obr\u00f3bki. W ramach projektu Wnioskodawca utworzy 3 nowe miejsca pracy, na stanowiska przecinania i spawania. Zakupiony sprz\u0119t ograniczy negatywne skutki dla \u015brodowiska, gdy\u017c umo\u017cliwi szybsz\u0105 prac\u0119, bardziej precyzyjn\u0105, przek\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 na mniejsze zu\u017cycie energii elektrycznej i ni\u017csze koszty.", "BENEFICJENT": "\"B&W\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\"Zakup innowacyjnego sprz\u0119tu szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy B&W sp. z o.o. sp. k.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 951602.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 380350.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61961.03}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 60000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29304.37}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 25000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2690773.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1715952.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1250417.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 873035.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 865190.9400000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 793752.0299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 753960.2599999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 554357.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 404441.80000000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 364451.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 257967.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 225747.09999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 218689.55000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 212602.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 200132.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 166691.83000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 165592.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109478.23999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106980.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 105033.79000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 103072.72000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84512.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 83015.99}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 78047.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 66053.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49774.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45993.14000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 43000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41450.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 37627.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35004.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32167.000000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30177.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 28097.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25750.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22537.13}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19977.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19750.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 16967.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16255.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 15600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14700.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14689.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12666.93}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9378.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7553.89}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5351.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1754.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1280.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1087.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1081.03}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 616.3}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 199.05}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7365598.490000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3334708.6199999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 2060880.0000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 738312.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 382829.20999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 361576.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 330829.74}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 323786.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 278221.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 231401.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 227998.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 155498.81000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 62343.240000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56398.100000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37507.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33121.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31996.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30423.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 25324.16}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20664.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19642.890000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12666.03}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 6000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5768.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5561.74}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4716.389999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2122.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1650.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 324.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2712756.75}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 376624.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201360.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 133455.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 97273.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80924.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 38372.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9687710.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3181012.72}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 871371.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 324900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 299905.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 194870.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143778.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120110.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90320.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65018.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63516.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48515.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44659.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39150.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33776.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17698.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17155.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6288.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4511.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 4400.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 644.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 542.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 360.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 96469.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39025.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 17520.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4591.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1659.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 669528.93}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 67994.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 43387.7}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122849.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8693.039999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14452.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3725.6400000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1397.67}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 974902.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 434350.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61961.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21304.37}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4017038.9999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2769763.629999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1729812.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 970389.9099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 911278.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 743402.1300000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 536119.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 379294.61}, {"name": "Rodzina", "value": 247859.52999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 218689.55000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 165738.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 134388.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 72069.20000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65074.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32054.05}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28097.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5351.75}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10534663.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3367829.6199999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1119531.5100000002}, {"name": "Rodzina", "value": 670850.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 284221.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38658.759999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37764.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30885.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30423.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22786.540000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4716.389999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3888.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1650.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2712756.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 432088.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 376624.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80924.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38372.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13193983.180000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1500157.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 193569.93000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 174650.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 130384.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46659.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39150.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 96469.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39025.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 17520.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4591.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1659.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 669528.93}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111382.36}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122849.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8693.039999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14452.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3725.6400000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1397.67}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 14112692.969999999, "v": "14,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.77, "v_pc": "1364,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9769804.240000002, "v": "9,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3444015.6200000006, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 402193.3, "v": "402,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 388851.99, "v": "388,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 66053.18, "v": "66,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41450.34, "v": "41,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 324.3, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13679996.709999999, "v": "13,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.92, "v_pc": "1322,76 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8756126.45, "v": "8,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2930470.94, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 485901.93, "v": "485,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 432177.27, "v": "432,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 381787.91000000003, "v": "381,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 360651.87999999995, "v": "360,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225831.17000000004, "v": "225,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84512.03, "v": "84,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22537.13, "v": "22,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4705455.83, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.26, "v_pc": "454,99 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4171344.5400000005, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158467.47, "v": "158,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 113990.0, "v": "113,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109478.23999999999, "v": "109,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69561.58, "v": "69,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65288.0, "v": "65,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4579304.42, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.01, "v_pc": "442,79 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2695489.74, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 537896.8, "v": "537,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 456010.41000000003, "v": "456,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.95}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 364451.31, "v": "364,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 257967.96, "v": "257,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 142414.90999999997, "v": "142,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 82073.29000000001, "v": "82,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 43000.0, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3624035.58, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 157.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13, "v_pc": "350,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3585792.08, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 228.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 37627.2, "v": "37,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 616.3, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3363090.8799999994, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.61, "v_pc": "325,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 888338.0, "v": "888,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 741.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 862991.42, "v": "862,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 554357.64, "v": "554,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 391754.17, "v": "391,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 299905.39, "v": "299,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 194870.27, "v": "194,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84240.42, "v": "84,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48515.24, "v": "48,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25750.37, "v": "25,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11280.0, "v": "11,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1087.96, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1731312.9, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4, "v_pc": "167,41 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1717452.9, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13860.0, "v": "13,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1225413.2699999998, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41, "v_pc": "118,49 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1202113.2699999998, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23300.0, "v": "23,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 669528.93, "v": "669,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31, "v_pc": "64,74 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "145.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 669528.93, "v": "669,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 606605.0900000001, "v": "606,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "58,65 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 386233.53, "v": "386,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 218371.56, "v": "218,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5228.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 565007.97, "v": "565,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "54,63 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 431991.98, "v": "431,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.45}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 108015.99, "v": "108,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 542363.5800000001, "v": "542,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "52,44 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "180.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 542217.5800000001, "v": "542,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 537310.81, "v": "537,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "51,95 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 400612.04, "v": "400,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 136098.77000000002, "v": "136,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 446660.55999999994, "v": "446,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "43,19 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 300765.50999999995, "v": "300,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90519.05, "v": "90,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33776.0, "v": "33,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 21600.0, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.83}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 178727.96, "v": "178,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,28 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83500.59999999999, "v": "83,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.71}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33947.36000000001, "v": "33,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 205.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1280.0, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 136038.79, "v": "136,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,15 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 105033.79000000001, "v": "105,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.2}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19977.0, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11028.0, "v": "11,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.1}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67288.29000000001, "v": "67,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 65165.990000000005, "v": "65,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2122.3, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 34097.35, "v": "34,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,30 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 28097.35, "v": "28,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.4}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.59}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}