{"gmina": "\u015awiebodzice", "typ_gminy": "gmina miejska \u015awiebodzice", "kod_gus": "030210319021", "kod_gus_powiatu": "030210319000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": 22901, "budzet": {"dochody": "103,47 mln z\u0142", "wydatki": "100,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 78695599.54000004, "dane1": 77407143.84000002, "dane2": 77407143.84000002, "dane3": 1288455.7000000179}, {"label": "2017", "dane0": 91901159.00999999, "dane1": 90460624.46000001, "dane2": 90460624.46000001, "dane3": 1440534.5499999821}, {"label": "2018", "dane0": 95457549.88999997, "dane1": 99247264.35999997, "dane2": 95457549.88999997, "dane4": 3789714.469999999}, {"label": "2019", "dane0": 103471817.83, "dane1": 100175448.67999999, "dane2": 100175448.67999999, "dane3": 3296369.150000006}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13167146.82, "dane1": 21076150.96999999}, {"label": "2017", "dane0": 14167700.52, "dane1": 24259602.46000001}, {"label": "2018", "dane0": 15918880.28, "dane1": 24656799.95}, {"label": "2019", "dane0": 16406091.58, "dane1": 26333045.140000008}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,76 mln z\u0142", "wydatki": "6,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2884557000000179}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2884557000000179}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4405345499999822}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4405345499999822}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.789714469999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.789714469999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.296369150000006}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.296369150000006}], "dochod_ue": "3,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "64,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "2801.9 z\u0142", "powiat": "13,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "598.5 z\u0142", "wojewodztwo": "12,99 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "187,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 16406091.58, "wydatki": 26333045.140000008}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-30", "DATA_START": "2019-09-20", "DOFINANSOWANIE": "8776359.04", "WARTOSC": "17313843.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu Parku Biznesu z Inkubatorem Przedsi\u0119biorczo\u015bci w \u015awiebodzicach pod nazw\u0105 \u201eBIZNES INKUBATOR\u201d. Obiekt pe\u0142ni\u0142 b\u0119dzie funkcje centrum powstawania i rozwoju M\u015aP na terenie Gminy \u015awiebodzice. Projekt zlokalizowany przy ul. Strefowej w \u015awiebodzicach na dzia\u0142ce nr 526 obr\u0119b 0001 Pe\u0142cznica 1. Planuje si\u0119 budow\u0119:- hali produkcyjno-magazynowej (pow. u\u017cytkowa 3906,90 m2) z cz\u0119\u015bci\u0105 administracyjno-us\u0142ugow\u0105 (pow. u\u017cytkowa 1437,90 m2), - portierni (pow. u\u017cytkowa 13,90 m2) - teren\u00f3w utwardzonych (placu manewrowego, drogi wewn\u0119trznej, parking\u00f3w, chodnik\u00f3w) - zewn\u0119trznych instalacji (w granicach dzia\u0142ki inwestora) en. elektrycznej kanalizacji sanitarnej, instalacji wodoci\u0105gowej, instalacji gazowej, kanalizacji deszczowej wraz ze zbiornikiem, - ogrodzenie dzia\u0142ki,- dwa wjazdy/wyjazdy,- tereny zielone zgodnie z MPZP. Projekt zak\u0142ada zakup wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez M\u015aP. W ramach koszt\u00f3w przewidziano promocj\u0119 projektu i koszty zarz\u0105dzania projektem. Wnioskodawc\u0105, inwestorem i operatorem projektu b\u0119dzie Instytucja Otoczenia Biznesu: \u201eINVEST-PARK DEVELOPMENT\u201d SP. Z O.O. Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie odpowiada\u0142a za projekt na wszystkich etapach: przygotowania, realizacji, rozliczenia i utrzymania jego trwa\u0142o\u015bci. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zak\u0142ada zapewnienie lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju M\u015aP na terenie Gminy \u015awiebodzice - pobudzanie i promowanie lokalnej przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreowanie i zapewnienie warunk\u00f3w do powstawania i rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach wskazanych w RSI. Odbiorcami us\u0142ug Parku Biznesu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorcy z sektora mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, prowadz\u0105cy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie Gminy \u015awiebodzice, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 zainteresowani zlokalizowaniem swojej dzia\u0142alno\u015bci w budowanej infrastrukturze. Wytworzona w ramach projektu infrastruktura b\u0119dzie udost\u0119pniana zainteresowanym u\u017cytkownikom - odbiorcom w oparciu o otwarte, przejrzyste i niedyskryminuj\u0105ce zasady", "BENEFICJENT": "\u201eINVEST-PARK DEVELOPMENT\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "UTWORZENIE \u201eBIZNES INKUBATORA\" - PARKU BIZNESU Z INKUBATOREM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W \u015aWIEBODZICACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 383.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-11", "DOFINANSOWANIE": "5355503.02", "WARTOSC": "6876953.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje budow\u0119 i modernizacj\u0119 infrastruktury transportu publicznego i ma na celu ograniczenie niskiej emisji transportowej na obszarze Gminy \u015awiebodzice oraz Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Niedobory zdiagnozowane na terenie Gminy to brak miejsc parkingowych przy Placu Dworcowym, brak sieci \u015bcie\u017cek rowerowych oraz rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142yby bezpieczn\u0105 zmian\u0119 \u015brodka transportu i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy \u015brodkiem komunikacji publicznej(PKP/PKS). Ponadto, istniej\u0105ce przystanki s\u0105 w z\u0142ym stanie technicznym i wyst\u0119puje zapotrzebowanie na zakup taboru autobusowego. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina \u015awiebodzice, kt\u00f3ra posiada w\u0142a\u015bciwy potencja\u0142 administracyjny i techniczny do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Zadania zaplanowane w ramach projektu stanowi\u0105 odpowied\u017a na zdiagnozowane niedobory, zakres projektu jest nast\u0119puj\u0105cy: 1.Dokumentacja budowlana i Studium wykonalno\u015bci 2.Centrum przesiadkowe \"P&R, P&B\" przy Placu Dworcowym w \u015awiebodzicach 3.\u015acie\u017cki rowerowe 4.O\u015bwietlenie 5.Inteligentne przystanki 6.Zakup ekologicznego autobusu 7.Inspektor nadzoru 8.Promocja projektu 9.Zarz\u0105dzanie projektem.Inwestycja ma wysoce kompleksowy charakter poprzez realizacj\u0119 szeregu wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142a\u0144 tj.budowa systemu dr\u00f3g rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 dla ruchu rowerowego i pieszego po\u0142\u0105czone z budow\u0105 zintegrowanego centrum przesiadkowego przy Placu Dworcowym, wykonaniem inteligentnych przystank\u00f3w oraz modernizacj\u0105 o\u015bwietlenia i zakupem autobusu pozwol\u0105 na znacz\u0105ce podniesienie jako\u015bci oferowanych us\u0142ug transportu publicznego,dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi zmniejszenie wykorzystania indywidualnych zmotoryzowanych \u015brodk\u00f3w transportu i ograniczenie niskiej emisji transportowej. Wska\u017anik rezultatu dla projektu w postaci redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wynosi 114 ton CO2/rok. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zosta\u0142o wpisane z tytu\u0142u do obowi\u0105zuj\u0105cego PGN na lata 2014-2020 z perspektyw\u0105 do 2030 dla Gminy \u015awiebodzice przyj\u0119tego uchwa\u0142\u0105 nr XXIII/164/2016 z 23.08.2016r oraz wpisane do LPR.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZICE", "TYTUL": "Wdra\u017canie strategii niskoemisyjnych w Gminie \u015awiebodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4210500.00", "WARTOSC": "14796900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Od 2008r. firma PROMONT nakierowa\u0142a si\u0119 na inwestycje utrzymuj\u0105ce jej pozycj\u0119 na poziomie europejskim, skoncentrowano dzia\u0142alno\u015b\u0107 na wprowadzaniu innowacyjnych produkt\u00f3w z zakresu techniki powietrza, wymiany ciep\u0142a na ch\u0142\u00f3d czy odzysku ciep\u0142a. Okre\u015blona zosta\u0142a potrzeba rozwijania innowacyjnych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sercem nowych zaawansowanych urz\u0105dze\u0144 HVAC. Wdro\u017cenie zaplanowanych produkt\u00f3w na rynek umo\u017cliwi Wnioskodawcy podniesienie konkurencyjno\u015bci w\u015br\u00f3d firm oferuj\u0105cych r\u00f3\u017cne rozwi\u0105zania klimatyzacyjno-wentylacyjne, a podj\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi rynkowymi graczami m.in. w bran\u017cy energetycznej zmultiplikuje wp\u0142yw projektu na rozw\u00f3j zar\u00f3wno przedsi\u0119biorstwa, jak i innych uczestnik\u00f3w rynku. W wyniku dywersyfikacji oferty PWPO-T PROMONT Sp. z o.o. zyska wizerunek firmy innowacyjnej, pod\u0105\u017caj\u0105cej za nowymi trendami. Wprowadzenie do oferty nowego produktu przyniesie firmie r\u00f3wnie\u017c wymierne korzy\u015bci ekonomiczne i finansowe. Rozwi\u0105zanie zaproponowane w projekcie zosta\u0142o opracowane w ca\u0142o\u015bci przez Wnioskodawc\u0119 i zosta\u0142o zg\u0142oszone do opatentowania w ramach procedury krajowej. Zg\u0142oszenie wynalazku posiada ocen\u0119 A dla wszystkich zastrze\u017ce\u0144, zgodnie z do\u0142\u0105czonym do wniosku sprawozdaniem o stanie techniki. Opracowany przez w\u0142asnych technolog\u00f3w proces wykonania nowych produkt\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c za\u0142o\u017cony kosztorys projektu wskazuj\u0105, \u017ce realne jest wdro\u017cenie innowacyjnego wymiennika i produkt\u00f3w na nich opartych w zak\u0142adanym harmonogramie. Wszystkie urz\u0105dzenia, kt\u00f3re firma planuje naby\u0107 w ramach projektu, oparte s\u0105 na najnowocze\u015bniejszych technologiach, co gwarantuje wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wykonania. Aktualny stan projektu umo\u017cliwia podj\u0119cie si\u0119 wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w na rynek, co w nast\u0119pstwie otworzy drog\u0119 do dalszego prowadzenia prac badawczych i opracowywania typoszereg\u00f3w nowych produkt\u00f3w do dalszych wdro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WDRA\u017bANIA POST\u0118PU ORGANIZACYJNO-TECHNICZNEGO PROMONT SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a i masy oraz produkt\u00f3w na nich opartych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4193950.80", "WARTOSC": "5755306.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Badania stopnia zawilgocenia mur\u00f3w stanowi\u0105 bardzo wa\u017cny element oceny stanu technicznego wszelkiego rodzaju obiekt\u00f3w budowlanych. W wyniku nadmiernego zawilgocenia nast\u0119puje destrukcja mur\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c tworz\u0105 si\u0119 niekorzystne warunki dla zdrowia u\u017cytkownik\u00f3w obiektu. W celu powstrzymania procesu destrukcji wilgotno\u015bciowej niezb\u0119dne jest wykonanie izolacji wt\u00f3rnych, a do czego konieczne jest posiadanie wiedzy dotycz\u0105cej stopnia zawilgocenia mur\u00f3w i rozk\u0142adu wilgotno\u015bci na grubo\u015bci i wysoko\u015bci \u015bcian. Tradycyjn\u0105 metod\u0105 pomiaru wilgotno\u015bci mur\u00f3w jest metoda grawimetryczna zwana popularnie suszarkowagow\u0105. Jest to metoda bezpo\u015brednia i bardzo dok\u0142adna. Jednak ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 pobierania pr\u00f3bek jest ona uci\u0105\u017cliwa w stosowaniu, tym bardziej, \u017ce praktycznie nie jest mo\u017cliwe przy jej wykorzystaniu okre\u015blenie rozk\u0142adu wilgoci w przegrodzie. Metody po\u015brednie s\u0105 z kolei mniej dok\u0142adne, jednak umo\u017cliwiaj\u0105 szybki pomiar wilgotno\u015bci bez znacznej ingerencji w struktur\u0119 dotkni\u0119tych obiekt\u00f3w. Do najpowszechniej stosowanych obecnie technik wykrywania wody w murach zaliczamy metody elektryczne. S\u0105 one tanie i umo\u017cliwiaj\u0105 szybkie pomiary wilgotno\u015bci w r\u00f3\u017cnych punktach przegrody, tym samym mog\u0105 u\u0142atwi\u0107 wykrycie przyczyny zjawiska zawilgocenia. Ich wad\u0105 jest natomiast nadmierna czu\u0142o\u015b\u0107 na koncentracj\u0119 jon\u00f3w soli, co w przypadku przegr\u00f3d o du\u017cej jej zawarto\u015bci mo\u017ce prowadzi\u0107 do powa\u017cnych b\u0142\u0119d\u00f3w pomiarowych. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "AQUAPOL POLSKA CPV KRZYSZTOF TABI\u015a", "TYTUL": "G\u0142owica radarowa do pomiaru parametr\u00f3w \u015brodowiskowych przegrody budowlanej z wykorzystaniem szerokopasmowych sygna\u0142\u00f3w mikrofalowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-29", "DATA_START": "2015-09-30", "DOFINANSOWANIE": "4183550.00", "WARTOSC": "14702190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdra\u017canie wynik\u00f3w przeprowadzonych przez nas oraz zleconych prac B+R, co pozwoli wprowadzi\u0107 na rynek innowacyjne produkty:Eco-Regranulat i wytwarzane z Eco-Regranulatu: seri\u0119 profili podokiennych oraz ko\u015bci wzmacniaj\u0105ce si\u0142\u0119 po\u0142\u0105czenia zgrzewanych naro\u017cy stolarki otworowej PVC. Eco-Regranulat uzyskiwany b\u0119dzie w 100% z odpad\u00f3w: wi\u00f3r\u00f3w PVC z domieszk\u0105 zanieczyszcze\u0144 (metal,drewno) oraz innych odpad\u00f3w pochodz\u0105cych z element\u00f3w stolarki otworowej, kt\u00f3re dot\u0105d, wobec braku metody ich skutecznego oczyszczania, by\u0142y niezdatne do dalszego przetwarzania. Przeprowadzili\u015bmy szereg prac B+R, dzi\u0119ki kt\u00f3rym stworzyli\u015bmy unikaln\u0105 metod\u0119 oczyszczania i przetwarzania tych nieu\u017cytk\u00f3w w wysokiej jako\u015bci regranulat o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach niespotykanych dot\u0105d na rynku polskim i mi\u0119dzynarod. (m.in. jednorodny sk\u0142ad i g\u0119sto\u015b\u0107, odporno\u015b\u0107 na czynniki zewn.). Wykorzystuj\u0105c te cechy Eco-Regranulatu opracowali\u015bmy seri\u0119 profili podokiennych wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 niespotykan\u0105 klas\u0105 szczelno\u015bci, odporno\u015bci\u0105 na czynniki zewn. i ekologiczno\u015bci\u0105 oraz wytrzyma\u0142e i ekolog. ko\u015bci do \u0142\u0105czenia profili. Do wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w konieczna jest inwestycja w \u015brodki trwa\u0142e: -automat. lini\u0119 do recyklingu odpad\u00f3w PVC-bia\u0142ych -automat. lini\u0119 do recyklingu odpad\u00f3w PVC-kolorowych -zestaw form wtryskowych do produkcji ko\u015bci do \u0142\u0105czenia profili na bazie Eco-Regranulatu -3 automatyczne linie do produkcji serii profili podokiennych na bazie Eco-Regranulatu (profile licuj\u0105ce, wzmocnione, poszerzone) - oprogram. modu\u0142owe do zarz\u0105dzania nowymi wyrobami. Z niepokojem obserwujemy rosn\u0105c\u0105 skal\u0119 utylizowania zanieczyszczonych odpad\u00f3w PVC. Jest to dzia\u0142anie destrukcyjne dla \u015brodowiska i nieekonomiczne. Dlatego podj\u0119li\u015bmy prace nad stworzeniem metody ich recyklingu, kt\u00f3ra dodatkowo poprawi w\u0142a\u015bciwo\u015bci regranulatu i zaspokoi potrzeby rynku-tak powsta\u0142 projekt. Projekt stanowi dla nas \u017ar\u00f3d\u0142o innowacyjno\u015bci produkt.,procesowej,marketing. i organiz. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO - HANDLOWO - US\u0141UGOWO - PRZETW\u00d3RCZE \"METAL - PLAST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA \"SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA\"", "TYTUL": "Eco-Regranulat i nowa jako\u015b\u0107 profili podokiennych w wyniku wdro\u017cenia prac B+R w firmie Metal-Plast", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-12-14", "DOFINANSOWANIE": "3159586.81", "WARTOSC": "6158506.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie \u015awiebodzic, w ca\u0142o\u015bci na obszarze obj\u0119tym LPR Gminy \u015awiebodzice 2015-2025. Przewiduje on rewitalizacj\u0119: 1. ul. S\u0142owackiego z otoczeniem- m. in. remonty ci\u0105g\u00f3w pieszych i pieszo-jezdnych, odtworzenie historycznego starobruku, remont zabytkowych mur\u00f3w, schod\u00f3w i podjazdu dla w\u00f3zk\u00f3w, nasadzenia zieleni, rozbi\u00f3rki, wymiana ogrodzenia i 2 latarni ulicznych, plac rekreacyjny z zieleni\u0105 i ma\u0142\u0105 architektur\u0105, wykonanie systemowej os\u0142ony \u015bmietnikowej. Elementem zadania jest przebudowa kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej- koszt niekwalifik. 2. ul. Krasickiego z terenami przyleg\u0142ymi- przebudowa ulicy (nawierzchnia, wpusty uliczne, przebudowa zjazd\u00f3w, monta\u017c ulicznych opraw o\u015bwietleniowych) i rewitalizacja podw\u00f3rek i by\u0142ych ogr\u00f3dk\u00f3w- m. in. wycinki, rozbi\u00f3rki, remonty mur\u00f3w, chodnik\u00f3w, nawierzchni, ma\u0142a architektura, utworzenie placu zabaw. 3. drogi dojazdowej do budynk\u00f3w przy ul. Piaskowej 3-5 z zagospodarowaniem terenu przyleg\u0142ego- m. in. wycinki i nasadzenia, rozbi\u00f3rka kom\u00f3rek i komina, kanalizacja deszczowa, chodnik i plac rekreacyjny. 4. przebudowy pomieszcze\u0144 w budynku przy ul. Os. Sudeckie 10, w celu przystosowania na potrzeby Klubu Seniora- wykonane zostanie po\u0142\u0105czenie 2 lokali u\u017cytk. w 1, o \u0142\u0105cznej pow. 154,24m2. Wszystkie pow. zadania uj\u0119te s\u0105 na li\u015bcie projekt\u00f3w w cz\u0119\u015bci \u201eA\u201d pozytywnie zaopiniowanego przez Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego LPR Gminy \u015awiebodzice. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie historycznego uk\u0142adu urbanistycznego- o\u015brodek miejski, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod nr 626 decyzj\u0105 z 01.09.1959r. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c koszty: -Oprac. dokumentacji projektowej (dla ul. S\u0142owackiego, Piaskowej i Krasickiego), -Oprac. Studium Wykonalno\u015bci, -Nadzoru inwestorskiego, -Zarz\u0105dzania projektem, -Promocji projektu. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, Gmina \u015awiebodzice. Z zachowaniem zasad PZP i konkurencyjno\u015bci, wy\u0142oni on zew. podmioty odpowiedzialne za realizacj\u0119 zaplanow", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZICE", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w na terenie Gminy \u015awiebodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3008052.70", "WARTOSC": "3538885.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu obejmuje zagospodarowanie dwunastu w/w obszar\u00f3w pod k\u0105tem zagospodarowania zieleni wraz z rozwi\u0105zaniami technicznymi. \u0141\u0105czna powierzchnia terenu obj\u0119ta projektem wynosi 19,1258 ha. Cel projektu to: 1.zwi\u0119kszenie og\u00f3lnej powierzchni biologicznie czynnej miasta poprzez zwi\u0119kszenie teren\u00f3w pokrytych przez ro\u015bliny drzewiaste jako najkorzystniej oddzia\u0142uj\u0105cych na \u015brodowisko i klimat lokalny miasta; tworzenie nowych teren\u00f3w zieleni; 2.zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez wzbogacenie struktury warstwowej zieleni istniej\u0105cej (rozbudowa g\u0142\u00f3wnie warstwy krzew\u00f3w, zastosowanie gatunk\u00f3w o wysokich warto\u015bciach biocenotycznych, zastosowanie gatunk\u00f3w rodzimych jako dominuj\u0105cej na projektowanych obszarach, wprowadzenie budek dla ptak\u00f3w); 3.zastosowanie zieleni wysokiej jako barier izolacyjnych; 4.zapobieganie erozji wietrznej i wodnej dzi\u0119ki zabezpieczeniu skarp poprzez zastosowanie ro\u015blin okrywowych, tworzenie ekran\u00f3w zieleni; 5.zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych w zagospodarowaniu teren\u00f3w poprzez zastosowanie nawierzchni przepuszczalnych (mineralnych), form ro\u015blinnych sprzyjaj\u0105cych retencji wodnej; 6.wzbogacenie programu u\u017cytkowego, poprzez zagospodarowanie obszar\u00f3w; 7.odnowienie klin\u00f3w zieleni, rozmieszczonych w centrum miasta; 8.wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 korzystnych dla ochrony przyrody tj.: budki dla ptak\u00f3w, ogrodu ro\u015blin aromatycznych i po\u017cytecznych dla owad\u00f3w, ogrodu deszczowego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j funkcji zdrowotnych i rekreacyjnych w gminie \u015awiebodzice poprzez tworzenie i odnowienie teren\u00f3w zieleni w celu poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-30", "DOFINANSOWANIE": "2178972.12", "WARTOSC": "3668976.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy termomodernizacji czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej,jakimi s\u0105:- budynek Publicznej Szko\u0142y Podstawowej nr 4 przy ul. Ofiar O\u015bwi\u0119cimskich 58, dzia\u0142ka nr 396,obr\u0119b 0002-Pe\u0142cznica 2,- budynek Publicznego Przedszkola nr 2 im. Jana Paw\u0142a II przy ul. Ksi\u0119cia Bolka 17,- budynek Publicznego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Podstawowo-Gimnazjalnych z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi przy ul. Mieszka Starego 4,- budynek Urz\u0119du Miejskiego przy ul. \u017beromskiego 27. Wnioskodawca \u2013 Gmina \u015awiebodzice jest podmiotem uprawnionym do aplikowanie o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 3.3.4 \u2013 ZIT AW oraz jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym,organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z zapis\u00f3w Planu Gospodarki Niskoemisyjnej na lata 2014-2020 z perspektyw\u0105 do 2030 r. dla Gminy \u015awiebodzice,przyj\u0119tego uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej w \u015awiebodzicach w dniu 30 marca 2016 r.,obowi\u0105zuj\u0105cego dla obszaru realizacji projektu i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nakre\u015blonych w nim cel\u00f3w.Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta \u015awiebodzice poprzez ich termomodernizacje.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Prace przygotowawcze obejmuj\u0105ce: przygotowanie dokumentacji projektowej, opinii ornitologa oraz studium wykonalno\u015bci 2. Termomodernizacja budynk\u00f3w. 3. Dzia\u0142anie informacyjno-promocyjne. Zakres rob\u00f3t zgodny z optymalnym wariantem okre\u015blonym w audytach energetycznych dla budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1861396.53", "WARTOSC": "3360777.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji Projektu jest przeprowadzenie prac badawczo rozwojowych z zakresu optymalizacji gazowych podgrzewaczy do wody. Realizacja Projektu pozwoli na utrzymanie pozycji konkurencyjnej TERMET SA w segmencie podgrzewaczy wody na terenie UE a tym samym umo\u017cliwi wype\u0142niania misji Sp\u00f3\u0142ki. Opracowane w ramach Projektu innowacje produktowe umo\u017cliwi\u0105 bowiem Wnioskodawcy wdro\u017cenie za\u0142o\u017ce\u0144 rozporz\u0105dzenia unijnego nr 814/213 dotycz\u0105cego znacz\u0105cej redukcji emisyjno\u015bci przez gazowe podgrzewacze wody. G\u0142\u00f3wny problem technologiczny Projektu dotyczy opracowania niskoemisyjnych podgrzewaczy wody u\u017cytkowej wykorzystuj\u0105cych paliwa gazowe. W ramach wskazanego obszaru mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 co najmniej dwa g\u0142\u00f3wne podobszary, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane, s\u0105 to: - Opracowanie nowej konstrukcji wymiennika woda/spaliny - Opracowanie nowej konstrukcji palnika g\u0142\u00f3wnego G\u0142\u00f3wne rezultaty prac badawczych to: - Nowy miedziany wymiennik ciep\u0142a spaliny\u2013woda z rurami owalnymi - Palnik g\u0142\u00f3wny niskoemisyjny do podgrzewaczy wody zasilanych metanem - Ekologiczny, niskoemisyjny podgrzewacz wody u\u017cytkowej wykorzystuj\u0105cy paliwa gazowe, charakteryzuj\u0105cy si\u0119 emisj\u0105 tlenk\u00f3w azotu poni\u017cej 56 mg/kWh (dotychczasowy poziom emisji urz\u0105dze\u0144 dost\u0119pnych na rynku to 100-150 mg/kWh) Opr\u00f3cz redukcji emisji tlenk\u00f3w azotu, zak\u0142ada si\u0119 zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci zoptymalizowanych podgrzewaczy wody. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 kooperacj\u0119 z jednostkami naukowymi, natomiast jej wyniki b\u0119d\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Sp\u00f3\u0142ki. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014))", "BENEFICJENT": "TERMET SA", "TYTUL": "Opracowanie niskoemisyjnych podgrzewaczy wody u\u017cytkowej wykorzystuj\u0105cych paliwa gazowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "1479477.36", "WARTOSC": "2146659.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest efektywna dystrybucja ciep\u0142a poprzez budow\u0119 i modernizacj\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w i sieci ciep\u0142owniczych w budynkach, nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w \u015awiebodzicach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W \u015aWIEBODZCACH", "TYTUL": "Modernizacja w\u0119z\u0142\u00f3w i sieci ciep\u0142owniczych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w \u015awiebodzicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1475352.00", "WARTOSC": "6048943.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "PROMONT dzia\u0142a na rynku techniki powietrza od 1988r. W 2005r zacz\u0105\u0142 generowa\u0107 wi\u0119ksze zyski w bran\u017cy obr\u00f3bki metalu. W 2008r zauwa\u017cyli\u015bmy, \u017ce jest to rynek bardzo nasycony, nie oferuj\u0105cy mar\u017c, kt\u00f3re pozwoli\u0142yby na inwestycje utrzymuj\u0105ce firm\u0119 na poziomie europejskim. Wtedy okre\u015blili\u015bmy now\u0105 strategi\u0119 firmy, ukierunkowan\u0105 na wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w z zakresu techniki powietrza. W t\u0105 strategi\u0119 wpisuje si\u0119 realizacja projektu, kt\u00f3rej celem jest dywersyfikacja produkcji w wyniku wprowadzenia w skali kraju i Europy innowacyjnego agregatu do ch\u0142odzenia i suszenia ziarna. Urz\u0105dzenie wykorzystywane jest do suszenia i och\u0142adzania ziarna w silosach, co zapobiega rozmna\u017caniu si\u0119 szkodnik\u00f3w. W wyniku badania rynku wiemy, \u017ce istnieje du\u017ce zapotrzebowanie na tego typu energooszcz\u0119dne urz\u0105dzenia, co \u015bci\u015ble zwi\u0105zane jest z ocieplaniem si\u0119 klimatu oraz budow\u0105 coraz wi\u0119kszych silos\u00f3w. Przedmiotem projektu jest zakup maszyn niezb\u0119dnych w procesie produkcyjnym. Obecnie posiadamy rozbudowany park do obr\u00f3bki blachy oraz urz\u0105dzenie do produkcji wymiennik\u00f3w ciep\u0142a. Aby jednak m\u00f3c produkowa\u0107 agregaty w konkurencyjnych cenach musi zdecydowanie zmieni\u0107 proces produkcyjny. Firma planuje zakupi\u0107: Combo, expander oraz urz\u0105dzenie do kolektor\u00f3w, a nast\u0119pnie elektrowdr\u0105\u017cark\u0119. W wyniku zakupu ww. urz\u0105dze\u0144 sp\u00f3\u0142ka spodziewa si\u0119 obni\u017cenia koszt\u00f3w produkcyjnych urz\u0105dzenia o 30 do 40% oraz skr\u00f3cenia czas\u00f3w realizacji o minimum tydzie\u0144. Rozpocz\u0119cie zakup\u00f3w inwestycyjnych planowane jest na grudzie\u0144 2015 roku, a zako\u0144czenie w 10.2016 roku. Budowa prototypu oraz sprzeda\u017c pierwszych urz\u0105dze\u0144 planowane jest na 2016r. Wprowadzone do oferty handlowej przedsi\u0119biorstwa urz\u0105dzenia skierowane do ch\u0142odzenia ziarna na rynek rolniczy nie b\u0119d\u0105 kolejn\u0105 standardow\u0105 pozycj\u0105 asortymentow\u0105, ale innowacyjnym produktem, kt\u00f3ry ma sta\u0107 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em przewagi konkurencyjnej. Jeste\u015bmy przekonani, \u017ce te nowoczesne urz\u0105dzenia s\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105 w bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WDRA\u017bANIA POST\u0118PU ORGANIZACYJNO TECHNICZNEGO PROMONT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny agregat do suszenia i ch\u0142odzenia ziarna, jako odpowied\u017a na zmieniaj\u0105ce si\u0119 warunki klimatyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1355697.60", "WARTOSC": "4168770.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci PPHU \u201eEUROWOLLE\u201d Wies\u0142aw Rozynek poprzez wprowadzenie do oferty zak\u0142adu innowacyjnego dla firmy oraz dla rynku produktu jakim jest rehabilitacyjny materac antyodle\u017cynowy o nazwie LhIMBI AirTop 3D silver line. Jest to wyr\u00f3b medyczny w\u0142asnego pomys\u0142u, zaprojektowany g\u0142\u00f3wnie z my\u015bl\u0105 o tej grupie klient\u00f3w, kt\u00f3ra jest zmuszona do d\u0142ugotrwa\u0142ego le\u017cenia. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu obejmuj\u0105cego zakup specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych (szwalniczych), sprz\u0119tu komputerowego wraz z oprogramowaniem. Posiadany obecnie park maszynowy nie pozwala nam na realizacj\u0119 innowacyjnego procesu technologicznego, co uniemo\u017cliwia produkcj\u0119 nowego asortymentu \u2013 rehabilitacyjnego materaca antyodle\u017cynowego, a tym samym rozw\u00f3j firmy. Wdro\u017cenie planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do uzyskania znacz\u0105cej przewagi konkurencyjnej na lokalnym oraz krajowym rynku odbiorc\u00f3w jakimi s\u0105 zar\u00f3wno hurtownicy, jak i odbiorcy indywidualni. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nie tylko rozszerzenie oferty produktowej firmy PPHU \u201eEUROWOLLE\u201d, ale tak\u017ce wzrost zatrudnienia w przyjaznych warunkach pracy dzi\u0119ki znacznemu zautomatyzowaniu produkcji i zastosowaniu w procesie rozkroju nowoczesnych maszyn nie powoduj\u0105cych zapylenia w hali produkcyjnej. Dodatkowo proces produkcyjny b\u0119dzie przebiega\u0142 z poszanowaniem \u015brodowiska naturalnego, z uwagi na oszcz\u0119dno\u015bci surowcowe jakie s\u0105 mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych maszyn zakupionych w ramach projektu. Istotnym rezultatem realizacji projektu jest tak\u017ce zwi\u0119kszenie skali dzia\u0142alno\u015bci firmy Wies\u0142awa Rozynka poprzez zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowego asortymentu.", "BENEFICJENT": "PPHU \"EUROWOLLE\" WIES\u0141AW ROZYNEK", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty PPHU \"EUROWOLLE\" innowacyjnego rehabilitacyjnego materaca antyodle\u017cynowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1216376.37", "WARTOSC": "2032031.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie przez TERMET prac B+R, kt\u00f3rych realizacja umo\u017cliwi opracowanie innowacji produktowej w skali kraju- - gamy innowacyjnych kot\u0142\u00f3w kondensacyjnych o szerokim zakresie modulacji, wyposa\u017cone w nowoczesny system sterowania i monitoringu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 m.in.:-obni\u017con\u0105 moc\u0105 min., a w konsekwencji szerszym ni\u017c oferowany na rynku zakresem modulacji, -wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c w dotychczasowych rozwi\u0105zaniach sprawno\u015bci\u0105 wykorzystania energii paliwa w uk\u0142adzie wytwarzania energii cieplnej w odniesieniu do jego warto\u015bci opa\u0142owej,-obni\u017conym poziomem mocy akustycznej.Drugim rezultatem projektu, jednocze\u015bnie elementem konstrukcyjnym piec\u00f3w b\u0119dzie autorski model numeryczny zw\u0119\u017cki Venturiego z t\u0142umikiem szum\u00f3w.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu- wzrostu konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki na rynku krajowym oraz UE i zapewni intensyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci B+R firmy. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez przeprowadzenie kolejnych etap\u00f3w bada\u0144 i realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg., jak: zwi\u0119kszenie potencja\u0142u B+R poprzez zatrudnienie dodatkowych pracownik\u00f3w na stanowiskach badawczych i nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105, jako podwykonawc\u0105. W ramach projektu zesp\u00f3\u0142 badawczy firmy TERMET przeprowadzi badania przemys\u0142owe (prowadz\u0105ce do pozyskania nowej wiedzy na temat konstrukcji innowacyjnych kot\u0142\u00f3w oraz autorskiej zw\u0119\u017cki Venturiego z t\u0142umikiem szum\u00f3w), a tak\u017ce eksperymentalne prace rozwojowe (polegaj\u0105ce na testowaniu i optymalizacji prototyp\u00f3w).Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "TERMET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie konstrukcji innowacyjnych kot\u0142\u00f3w kondensacyjnych z szerokim zakresem modulacji, jego element\u00f3w sk\u0142adowych oraz prace rozwojowe nad systemem zdalnej komunikacji kot\u0142a z u\u017cytkownikiem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-16", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "1195980.07", "WARTOSC": "1684722.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone In\u017cynierowi Kontraktu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy, Przedstawiciel Zarz\u0105dcy, Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego; In\u017cynier Kontraktu. Celem projektu jest wyprowadzanie ze stanu kryzysowego obszar\u00f3w zdegradowanych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ra zostanie zrealizowana poprzez popraw\u0119 stanu technicznego budynk\u00f3w, w tym cz\u0119\u015bciowej izolacji termicznej z wydajno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 obni\u017caj\u0105c\u0105 koszty utrzymania lokali mieszkalnych; zminimalizowanie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych; identyfikacja mieszka\u0144c\u00f3w z miejscem zamieszkania; podniesienie poziomu motywacji zwi\u0105zanej z aktywno\u015bci\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez modernizacj\u0119 zdegradowanych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy \u015awiebodzic, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te projektem. Przedmiotem projektu jest modernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, w tym w pi\u0119ciu budynkach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Wnioskodawca z Partnerami przygotowa\u0142 dzia\u0142ania z my\u015bl\u0105 o poszczeg\u00f3lnych grupach niepe\u0142nosprawno\u015bci: osobach niewidomych, s\u0142abowidz\u0105cych, g\u0142uchych, s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych i maj\u0105cych trudno\u015bci w poruszaniu si\u0119. Zaproponowane rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 skuteczne tak\u017ce dla innych os\u00f3b, na przyk\u0142ad rodzic\u00f3w z w\u00f3zkami dzieci\u0119cymi, osoby starsze, przemieszczaj\u0105cych si\u0119 ze s\u0142uchawkami na uszach, \u015bpiesz\u0105cych si\u0119 i innych. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: modernizacja budynku przy ulicy Granicznej nr 3-3A, modernizacja budynku przy ulicy Wolno\u015bci nr 28, modernizacja budynku przy ulicy Pl. Jana Paw\u0142a II nr 10-10A, modernizacja budynku przy ulicy Pi\u0142sudskiego nr 19, modernizacja budynku przy ulicy Ofiar O\u015bwi\u0119cimskich nr 54, modernizacja budynku przy ulicy Jeleniog\u00f3rskiej nr 34-34A w \u015awiebodzicach, dzia\u0142ania promocyjne. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 opisu przeniesiona do Pozosta\u0142e Informa", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GRANICZNEJ 3-3A W \u015aWIEBODZICACH", "TYTUL": "Remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Wsp\u00f3lnot Mieszkaniowych przy ulicy Granicznej nr 3-3A, Wolno\u015bci nr 28, Pl. Jana Paw\u0142a II nr 10-10A, Pi\u0142sudskiego nr 19, Ofiar O\u015bwi\u0119cimskich nr 54 oraz Jeleniog\u00f3rskiej nr 34-34A w \u015awiebodzicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1062500.00", "WARTOSC": "1537500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Zakres zadania obejmuje budow\u0119 odcinka sieci WP do nowobudowanego osiedla GreenPark w \u015awiebodzicach wraz z budow\u0105 indywidualnych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych. W ramach zadania zostanie wybudowana sie\u0107 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,7474 km (DN32 - 2x219,44 mb; DN40 - 2x37,4 mb; DN50 - 2x62 mb; DN65 - 2x53,1 mb; DN80 - 2x89,9 mb; DN100 - 2x66,5 mb; DN125 - 2x222 mb. Powstan\u0105 tak\u017ce dwufunkcyjne w\u0119z\u0142y cieplne 18 szt o \u0142\u0105cznej mocy 1,278 MW. Planowane koszty budowy sieci wraz z przy\u0142\u0105czami i w\u0119z\u0142ami to 1 250 000 z\u0142, w tym sieci 619 848 z\u0142 i w\u0119z\u0142y 630 152 z\u0142. Sie\u0107 zostanie zlokalizowana na terenie osiedla, zgodnie z map\u0105 za\u0142\u0105czon\u0105 do wniosku, a w\u0119z\u0142y w budynkach przy ul. Kr\u00f3lowej Jadwigi w \u015awiebodzicach, woj. dolno\u015bl\u0105skie. Sie\u0107 jest planowana jako preizolowana, uk\u0142adana w gruncie. Pod\u0142\u0105czane budynki w liczbie 18; o powierzchni u\u017cytkowej 8 917,73 m2 s\u0105 ca\u0142kowicie nowymi budynkami, bez istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Istniej\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a spe\u0142nia wymagania dla \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji okre\u015blone w za\u0142\u0105czniku II do dyrektywy 2012/27/U, gdy\u017c wska\u017anik PES dla istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a wynosi 18,53. Ponadto, planowana jest modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika PES powy\u017cej 20. Sie\u0107 ciep\u0142ownicza zasilana ze \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego spe\u0142nia wymagania efektywnej energetycznie sieci ciep\u0142owniczej, gdy\u017c ponad 75% ciep\u0142a w sieci pochodzi z wysokosprawnej kogeneracji.", "BENEFICJENT": "BIO TERM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci ciep\u0142owniczych lub sieci ch\u0142odu (w tym przy\u0142\u0105czy), umo\u017cliwiaj\u0105ca wykorzystanie energii cieplnej, wytworzonej w \u017ar\u00f3d\u0142ach wysokosprawnej kogeneracji w miejscowo\u015bci \u015awiebodzice dla pod\u0142\u0105czenia nowych odbiorc\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2766706.10", "WARTOSC": "3582044.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "I. Cel og\u00f3lny projektu - wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug administracyjnych istotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w JST w gminach: Strzegom, \u015awiebodzice i \u017bar\u00f3w oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w harmonogramie rzeczowo-finansowym dzia\u0142a\u0144 w okresie 01.12.2016-31.07.2018 II. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu - Wzrost ilo\u015bci dost\u0119pnych e-us\u0142ug adm. w 3 JST - Wzrost jako\u015bci dost\u0119pnych e-us\u0142ug adm. w 3 JST - Wzrost \u015bwiadomo\u015bci miesz. o mo\u017cliwo\u015bciach e-us\u0142ug adm. w 3 JST - Podniesienie sprawno\u015bci dzia\u0142ania urz\u0119d\u00f3w administracji samorz\u0105dowej i jako\u015bci obs\u0142ugi obywateli III. Grupa docelowa projektu - 3 urz\u0119dy JST i ich jednostki zale\u017cne (bezpo\u015br.) wraz z pracownikami, mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy z gmin (po\u015brednio) IV. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu przy metodyce zarz\u0105dzania (w\u0142asny kapita\u0142 ludzki partner\u00f3w) zgodnej z PMI: 1. Budowa zintegrowanych system\u00f3ww informatycznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119p obywateli do us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych droga? elektroniczna? (e-Administracja, GIS). 2. Usprawnienie dzia\u0142alno\u015bci JST poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury teleinformatycznej urz\u0119d\u00f3w administracji lokalnej 3. Organizacja i realizacja szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe niezb\u0119dne do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 interesariuszy projektu w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug publicznych przez administracj\u0119 lokaln\u0105. Do wdro\u017cenia zostanie wybrana zewn\u0119trzna wieloplatformowa technologia wykonania zgodna z WCAG 2.0, tak by z systemu mo\u017cna by\u0142o korzysta\u0107 na wielu przegl\u0105darkach/systemach operacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany na podstawie umowy partnerskiej. Wnioskodawca odpowiedzialny jest za ca\u0142o\u015bciow\u0105 koordynacj\u0119, zarz\u0105dzanie finansowe, zarz\u0105dzanie promocj\u0105 oraz wdro\u017cenie i rozliczenie Projektu. Partnerzy Projektu zapewni\u0105 niezb\u0119dne zasoby ludzkie, organizacyjne oraz finansowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych jako zwi\u0119kszenie udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w w procesie decyzyjnym w Gminie \u015awiebodzice, Gminie \u017bar\u00f3w oraz Gminie Strzegom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "885849.66", "WARTOSC": "1122599.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach umowy partnerskiej. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejdzie m.in. In\u017cynier Kontraktu, kt\u00f3remu zostanie zlecona us\u0142uga zarz\u0105dzania projektem. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w przy ul. Kolejowej 17, Kolejowej 21, Krasickiego 10, M\u0142ynarskiej 5, Park Miejski 2a, Piaskowej 10 oraz Plac Jana Paw\u0142a II 1 w \u015awiebodzicach, poprzez popraw\u0119 stanu technicznego. Cele po\u015brednie to zapobieganie dalszej degradacji budynk\u00f3w poprzez remont i odnow\u0119. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez remont i odnow\u0119 zdegradowanych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych obj\u0119tych projektem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy \u015awiebodzic, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te remontem i odnow\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w, kt\u00f3rych zakresy zosta\u0142y okre\u015blone dla ka\u017cdego budynku osobno. W cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 dostosowanie infrastruktury i wyposa\u017cenia poszczeg\u00f3lnych nieruchomo\u015bci do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 prowadzone z my\u015bl\u0105 o poszczeg\u00f3lnych grupach niepe\u0142nosprawno\u015bci: osobach niewidomych, s\u0142abowidz\u0105cych, g\u0142uchych, s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych i maj\u0105cych trudno\u015bci w poruszaniu si\u0119, w tym przemieszczaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach. Zakres rzeczowy projektu dotyczy remontu i odnowy siedmiu budynk\u00f3w przy ul. Kolejowej 17, Kolejowej 21, Krasickiego 10, M\u0142ynarskiej 5, Park Miejski 2a, Piaskowej 10 oraz Plac Jana Paw\u0142a II 1 w \u015awiebodzicach. Zakres obejmuje tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KOLEJOWEJ NR 17 W \u015aWIEBODZICACH", "TYTUL": "Remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych na obszarze rewitalizowanym w \u015awiebodzicach przy ulicy Kolejowej 17, Kolejowej 21, Krasickiego 10, M\u0142ynarskiej 5, Park Miejski 2a, Piaskowej 10 oraz Plac Jana Paw\u0142a II 1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "861929.14", "WARTOSC": "1014034.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt pt.: \"Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych i diagnostycznych oraz wsparcie opieki koordynowanej przez SP ZOZ Miejski O\u015brodek Zdrowia w \u015awiebodzicach\" \" b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy \u015awiebodzice. Wnioskodawc\u0105 jest Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Miejski O\u015brodek Zdrowia w \u015awiebodzicach. Niniejsza inwestycja ma charakter nieinfrastrukturalny, obejmuj\u0105c swym zakresem jedynie zakup: 1. specjalistycznego sprz\u0119tu: aparat RTG wraz ze stacj\u0105 diagnostyczn\u0105 lekarsk\u0105, aparat USG, lampa bezcieniowa, zestaw narz\u0119dzi chirurgicznych, endoskop laryngologiczny; 2. platformy pionowej osobowej; 3. sprz\u0119tu IT: monitory, drukarki. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu wp\u0142ywaj\u0105 na przeniesienia akcent\u00f3w us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji do POZ i AOS. Nowoczesny, wysokospecjalistyczny sprz\u0119t RTG, USG pozwoli na przeprowadzenie pe\u0142nej diagnostyki na poziomie AOS bez konieczno\u015bci kierowania pacjenta na diagnostyk\u0119 i zabiegi szpitalne. Zakupiony sprz\u0119t medyczny wykorzystywany b\u0119dzie m.in.: do wykonywania zabieg\u00f3w, kt\u00f3re pacjenci do tej pory wykonywali w warunkach szpitalnych: - ICD-9 80.453 Uwolnienie wi\u0119zad\u0142a \u2013 nadgarstek; - ICD-9 80.454 Uwolnienie wi\u0119zad\u0142a \u2013 r\u0119ka i palce. Wnioskodawca podpisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c \u201eUmow\u0119 partnersk\u0105\u201d z Samodzielnym Publicznym Zespo\u0142em Opieki Zdrowotnej w \u015awidnicy, w ramach kt\u00f3rej Partner projektu zobowi\u0105zuje si\u0119 m.in.: do wsparcia dzia\u0142a\u0144 konsolidacyjnych i innych form wsp\u00f3\u0142pracy podmiot\u00f3w leczniczych oraz do wsp\u00f3lnej realizacji modelu opieki koordynowanej. Wnioskodawca informuje,\u017ce sprz\u0119t medyczny oraz pozosta\u0142y zakupiony w ramach projektu b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 wy\u0142\u0105cznie do \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych zgodnych z zakresem umowy zawartej z NFZ, a podmioty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z Wnioskodawc\u0105 w zakresie diagnostyki RTG i USG maj\u0105 zawarte kontrakty z NFZ.Za realizacj\u0119 projektu od strony formalno\u2013prawnej odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy SPZOZ MOZ w \u015awiebodzicach. Okres realizacji projektu: 15.07.2016-20.12.2017", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MIEJSKI O\u015aRODEK ZDROWIA W \u015aWIEBODZICACH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych i diagnostycznych oraz wsparcie opieki koordynowanej przez SP ZOZ Miejski O\u015brodek Zdrowia w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "857489.22", "WARTOSC": "2511218.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Stan istniej\u0105cy. Nasza obecna linia do monta\u017cu SMT sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: r\u0119czna drukarka szablonowa MECHATRONIC S20 rok prod. 2006, automat pick&place Assembleon Opal-XII o wydajno\u015bci wg IPC 13800 el./h, rok 2006, czterostrefowy piec do lutowania rozp\u0142ywowego ESSEMTEC RO400FC rok 2006, stanowisko kontroli optycznej Mantis Vision rok 2004,- agregat lutowniczy \u2013 ERSA ETS 250 rok 1997.Geneza inwestycji: Ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j technologii grzewczych wymaga stosowania coraz bardziej zaawansowanych uk\u0142ad\u00f3w sterowania. W latach 80-tych ubieg\u0142ego wieku, gdy rozpowszechni\u0142a si\u0119 technologia gazowego ogrzewania pomieszcze\u0144, powszechnie stosowane by\u0142y proste elektromechaniczne sterowniki, realizuj\u0105ce elementarne funkcje pomiarowe i regulacyjne. Na pocz\u0105tku lat 90-tych do sterowa\u0144 gazowych urz\u0105dze\u0144 grzewczych zacz\u0119\u0142a wkracza\u0107 elektronika. Pocz\u0105tkowo analogowa, a wraz z popularyzacj\u0105 (i spadkiem cen) mikrokontroler\u00f3w jednouk\u0142adowych r\u00f3wnie\u017c mikroprocesorowa. Od tego czasu obserwuje si\u0119 ci\u0105g\u0142y i coraz szybszy rozw\u00f3j w dziedzinie sterowania urz\u0105dzeniami grzewczymi. Rozwija si\u0119 przede wszystkim funkcjonalno\u015b\u0107 sterownik\u00f3w. Dzisiejszy sterownik, opr\u00f3cz podstawowych funkcji regulacyjnych i bezpiecze\u0144stwa realizuje wiele funkcji dodatkowych jak: autoinspekcja, autodiagnostyka, sygnalizacja, optymalizacja, samouczenie si\u0119 oraz komunikacja z otoczeniem. Szczeg\u00f3lnie wielkiego znaczenia w jako\u015bci regulacji i optymalizacji system\u00f3w grzewczych nabiera mo\u017cliwo\u015b\u0107 komunikowania si\u0119 poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w systemu, poniewa\u017c daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 inteligentnego wyboru optymalnej konfiguracji systemu oraz najbardziej korzystnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii w danych warunkach. Realizacja wszystkich tych funkcji, niezb\u0119dnych we wsp\u00f3\u0142czesnych uk\u0142adach sterowania oraz post\u0119puj\u0105ca miniaturyzacja urz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zana jest z konieczno\u015bci\u0105 stosowania coraz bardziej zaawansowanych technologii elektronicznych.", "BENEFICJENT": "TESTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WPROWADZENIE NA RYNEK NOWOCZESNYCH UK\u0141AD\u00d3W STEROWANIA DZI\u0118KI ZASTOSOWANIU W PROCESIE PRODUKCJI INNOWACYJNYCH TECHNOLOGII MONTA\u017bU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "833043.97", "WARTOSC": "1132622.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej przez Partnera Wiod\u0105cego i Partner\u00f3w. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone zewn\u0119trznemu podmiotowi, kt\u00f3ry zostanie wybrany przez Partnera wiod\u0105cego. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy, w zakresie reprezentacji Partnerstwa; Przedstawiciel Zarz\u0105dcy \u2013 w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania, Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego: w zakresie ustawy Prawo budowlane; In\u017cynier Kontraktu, w zakresie merytorycznej realizacji projektu w ramach RPO WD 2016-20. Celem projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie \u015awiebodzice, poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul. Zamkowej nr 9, 10, 20, 23, 28, 30, 31, 32, 33 w \u015awiebodzicach. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Efektywne wykorzystanie energii cieplnej; 2. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych; 3. Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy \u015awiebodzic, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te termomodernizacj\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, po\u0142o\u017conych przy ul. Zamkowej nr 9, 10, 20, 23, 28, 30, 31, 32, 33 w \u015awiebodzicach. Dzia\u0142ania edukacyjne polegaj\u0105 na w\u0142\u0105czeniu cz\u0142onk\u00f3w wsp\u00f3lnot w proces decyzyjny, o przyst\u0105pieniu do konkursu i partnerstwa. Przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych, np. z zawor\u00f3w termostatycznych zapewni Wykonawca, wskazuj\u0105c na walor ekologiczny. Dodatkowo, zostan\u0105 umieszczone na okres trwa\u0142o\u015bci projektu w widocznym miejscu w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej ka\u017cdego budynku tablice informacyjne o osi\u0105gni\u0119tym przez projekt efekcie ekologicznym (odno\u015bnie wska\u017anik\u00f3w).", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL.ZAMKOWEJ NR 30 W \u015aWIEBODZICACH", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Zamkowej nr 9, 10, 20, 23, 28, 30, 31, 32, 33 w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "826528.44", "WARTOSC": "1125051.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej przez Partnera Wiod\u0105cego i Partner\u00f3w. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone zewn\u0119trznemu podmiotowi, kt\u00f3ry zostanie wybrany przez Partnera wiod\u0105cego. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy, w zakresie reprezentacji Partnerstwa; Przedstawiciel Zarz\u0105dcy \u2013 w zakresie administrowania i zarz\u0105dzania, Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego: w zakresie ustawy Prawo budowlane; In\u017cynier Kontraktu, w zakresie merytorycznej realizacji projektu w ramach RPO WD 2016-20. Celem projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie \u015awiebodzice, poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul. Zamkowej nr 3, 4, 5, 6, 7, 8, 11, 14, 15, 21 w \u015awiebodzicach. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Efektywne wykorzystanie energii cieplnej; 2. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych; 3. Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy \u015awiebodzic, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te termomodernizacj\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, po\u0142o\u017conych przy ul. Zamkowej nr 3, 4, 5, 6, 7, 8, 11, 14, 15, 21 w \u015awiebodzicach. Dzia\u0142ania edukacyjne polegaj\u0105 na w\u0142\u0105czeniu cz\u0142onk\u00f3w wsp\u00f3lnot w proces decyzyjny, o przyst\u0105pieniu do konkursu i partnerstwa. Podczas spotka\u0144 Wsp\u00f3lnot \u2013 Zarz\u0105dca uzasadni\u0142 potrzeb\u0119 realizacji inwestycji, ze wzgl\u0119du na m.in. stan energoch\u0142onno\u015bci nieruchomo\u015bci i problem wi\u0119kszego zu\u017cycia energii cieplnej do ogrzania nieruchomo\u015bci. Przeszkolenie os\u00f3b stale korzystaj\u0105cych, np. z zawor\u00f3w termostatycznych zapewni Wykonawca, wskazuj\u0105c na walor ekologiczny. Dodatkowo, zostan\u0105 umieszczone na okres trwa\u0142o\u015bci projektu w widocznym miejscu w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej ka\u017cdego budynku tablice informacyjne o osi\u0105gni\u0119tym przez projekt efekcie ekologicznym (odno\u015bnie wska\u017anik\u00f3w).", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL.ZAMKOWEJ NR 15 W \u015aWIEBODZICACH", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych przy ul. Zamkowej nr 3, 4, 5, 6, 7, 8, 11, 14, 15, 21 w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "783677.27", "WARTOSC": "934877.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia, mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do pracy i godzenia \u017cycia prywatnego z rodzinnym dla 24 os\u00f3b (20K), pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 24 nowych miejsc w \u017b\u0142obku Miejskim nr2 w \u015awiebodzicach w okresie IV-VIII.2019 a tak\u017ce zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowych miejsc w okresie IX.2019-VIII.2021Nowe miejsca \u017c\u0142obkowe powstan\u0105 w \u017b\u0142obku Miejskim nr 2 w \u015awiebodzicach (woj. dolno\u015bl\u0105skie).Projekt odpowiada na zdiagnozowane w gminie problemy:-brak mo\u017cliwo\u015bci kontynuacji zatrudnienia czy te\u017c powrotu na rynek pracy przez rodzic\u00f3w po urodzeniu si\u0119 dziecka wywo\u0142any brakiem wystarczaj\u0105cych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, -brak wystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,Grupa docelowa:-20 (16K,4M) os. pracuj\u0105cych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 -4 os. (4K) bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczymProjekt wp\u0142ynie na realizacje celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.4.1: \u201eZwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.\u201d poprzez realizacje 2 zada\u0144:1.Utworzenie 24 nowych miejsc w \u017c\u0142obku w \u015awiebodzicach 2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 24 nowych miejsc w \u017c\u0142obku w \u015awiebodzicachWska\u017aniki, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Wska\u017aniki rezultatu:-Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 16 (13K)-Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 4 (4K)Wska\u017aniki produktu:-Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 24,-Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 24,", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZICE", "TYTUL": "Nowe miejsca \u017c\u0142obkowe dla \u015bwiebodzickich maluch\u00f3w !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "2543783.62", "WARTOSC": "3486887.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie termomodernizacji 3 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej jednostek organizacyjnych Powiatu \u015awidnickiego. S\u0105 to obiekty: Powiatowego Biura Geodezji i Katastru w \u015awidnicy przy ul. Parkowej 2, w kt\u00f3rym zakres planowanych prac obejmuje: wymian\u0119 instalacji C.O.;wymian\u0119 stolarki okiennej na szczeln\u0105 Uw=1,10 W/m2K, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piank\u0105 rezolow\u0105,ocieplenie dach\u00f3w materia\u0142em termoizolacyjnym, ocieplenie \u015bciany w gruncie materia\u0142em termoizolacyjnym, wymian\u0119 istniej\u0105cej stolarki drzwiowej na szczeln\u0105 Ud=1,50 W/m2K. ZSS w \u015awiebodzicach zakres prac obejmuje: wymian\u0119 kot\u0142owni w\u0119glowej na wyposa\u017con\u0105 w kocio\u0142 gazowy kondensacyjny niskotemperaturowy (55/45\u00b0C); wymian\u0119 instalacji C.O.,wymian\u0119 stolarki okiennej na szczeln\u0105 Uw=1,10 W/m2K, wymian\u0119 istniej\u0105cej stolarki okiennej na szczeln\u0105 Uw=1,30 W/m2K; ocieplenie dachu sko\u015bnego materia\u0142em termoizolacyjnym;ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piank\u0105 rezolow\u0105;ocieplenie \u015bciany w gruncie materia\u0142em termoizolacyjnym;wymian\u0119 istniej\u0105cej stolarki drzwiowej na now\u0105 Ud=1,50 W/m2K; ocieplenie \u015bciany w gruncie materia\u0142em termoizolacyjnym; wymian\u0119 istniej\u0105cej stolarki drzwiowej na now\u0105 Ud=1,50 W/m2K; ocieplenie dachu sko\u015bnego. Internatu ZSM w \u015awidnicy zakres prac obejmuje wykonanie:ocieplenie stropodachu wentylowanego warstw\u0105 ekofibru o wsp\u00f3\u0142czynniku ?0,045 W/mK; ocieplenie stropu nad wej\u015bciem oraz podcieni styropianem o wsp\u00f3\u0142czynniku ?0,032 W/mK;ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem o wsp\u00f3\u0142czynniku ?0,032 W/mK; wymian\u0119 stolarki drzwiowej na stolark\u0119 z \"ciep\u0142ego\" aluminium U=1,5 W/m2K; wymian\u0119 stolarki okiennej drewnianej na okna PVC U=1,3 W/m2K; wymian\u0119 instalacji C.O. na wyposa\u017con\u0105 w nowe przewody grzewcze izolowane termicznie, nowe grzejniki stalowe p\u0142ytowe wyposa\u017cone w zawory i g\u0142owice termostatyczne. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Starostwo Powiatowe w \u015awidnicy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej powiatowych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w: Powiatowego Biura Geodezji i Katastru w \u015awidnicy przy ul. Parkowej 2, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w \u015awiebodzicach przy ul. Henryka Sienkiewicza 30, internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w \u015awidnicy przy ul. Sikorskiego 41", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "669353.08", "WARTOSC": "1056271.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "PROMONT dzia\u0142a na rynku techniki powietrza od 1988r. W 2005r zacz\u0105\u0142 generowa\u0107 wi\u0119ksze zyski w bran\u017cy obr\u00f3bki metalu. W 2008r zauwa\u017cyli\u015bmy, \u017ce jest to rynek bardzo nasycony, nie oferuj\u0105cy mar\u017c, kt\u00f3re pozwoli\u0142yby na inwestycje utrzymuj\u0105ce firm\u0119 na poziomie europejskim. Wtedy okre\u015blili\u015bmy now\u0105 strategi\u0119 firmy, ukierunkowan\u0105 na wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w z zakresu techniki powietrza. Przedmiotem projektu jest empiryczne potwierdzenie za\u0142o\u017ce\u0144 teoretycznych wykorzystania odpadowej energii cieplnej do produkcji energii elektrycznej poprzez zbudowanie prototypu i przeprowadzeniu bada\u0144 przemys\u0142owych Je\u015bli ich wynikiem b\u0119dzie potwierdzenie zasadno\u015bci ekonomicznej zastosowania tego rozwi\u0105zania w produktach firmy Promont podj\u0119te zostan\u0105 prace rozwojowe pozwalaj\u0105ce zastosowa\u0107 uzyskane wyniki w produktach firmy. Rezultatem projektu b\u0119dzie prototyp urzadzenia, wyniki bada\u0144 przemys\u0142owych i efekty prac rozwojowych. Dla firmy PROMONT wa\u017cnym aspektem zastosowania proponowanego agregatu w produkowanych urz\u0105dzeniach jest podwy\u017cszenie efektywno\u015bci ich dzia\u0142ania, ograniczenie b\u0105d\u017a nawet wyeliminowanie dostawy energii elektrycznej z zewn\u0105trz. W praktyce przewiduje si\u0119 wyposa\u017canie w proponowane aparaty, jako opcjonalne rozwi\u0105zania, produkowane przez nas urz\u0105dzenia: - agregaty ch\u0142odnicze do och\u0142adzania zbo\u017ca; - ch\u0142odnicze agregaty adsorpcyjne; - spalinowe agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze; - uk\u0142ady do odzysku energii cieplnej z gaz\u00f3w gor\u0105cych do produkcji wody grzewczej. Planowane do realizacji urz\u0105dzenia z wykorzystaniem aparatu do odzysku energii kierowane b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie na rynek rolniczy, dobrze znany Wnioskodawcy. Bior\u0105c pod uwage potencja\u0142 rozwiazania nie wykluczamy skierowania oferty na rynki inwestycyjne. Obecnie trudno przewidzie\u0107, kt\u00f3re z mo\u017cliwych rozwiaza\u0144 oka\u017ce si\u0119 najbardziej efektywne.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WDRA\u017bANIA POST\u0118PU ORGANIZACYJNO TECHNICZNEGO PROMONT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aparat do produkcji energii elektrycznej z odpadowej energii cieplnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "636804.00", "WARTOSC": "1957654.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Utrzymanie si\u0119 firmy KLIMONT na rynku uzale\u017cnione jest od rozwoju gamy produkt\u00f3w, nastawienia na jako\u015b\u0107, powtarzalno\u015b\u0107 i elastyczno\u015b\u0107 produkcji, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 doposa\u017cenia parku maszynowego Firma dysponuje g\u0142\u00f3wnie nieskomplikowanymi technologicznie maszynami i urz\u0105dzeniami, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie wykonywania bardziej skomplikowanych element\u00f3w o jako\u015bci wykonywania i precyzyjno\u015bci wyko\u0144czenia, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 produkowa\u0107 bardziej skomplikowane urz\u0105dzenia wentylacyjno-klimatyzacyjne (np. steruj\u0105ce). Projekt dotycz\u0105cy nowej inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e odpowiada na powy\u017csze problemy. Dzi\u0119ki rozbudowie parku maszynowego o wycinark\u0119 laserow\u0105 typu fiber oraz hydrauliczn\u0105 pras\u0119 kraw\u0119dziow\u0105, nast\u0105pi wdro\u017cenie w firmie innowacji produktowej oraz zwi\u0105zanej z ni\u0105 innowacji procesowej. Uzupe\u0142nienie linii technologicznej o zaawansowane technologicznie maszyny pozwoli na wprowadzenia produkt\u00f3w: - skrzynki pomiarowo-regulacyjnej SPR z technologi\u0105 WiFi i NFC. Rozwi\u0105zanie to nie jest stosowane w Polsce; - Rozszerzenie oferowanego przez firm\u0119 asortymentu o: 1) okapy gastronomiczne wyci\u0105gowo-nawiewne przeznaczone do pracy w pomieszczeniach kuchennych, 2) nawiewniki i wywiewniki tj. elementy ko\u0144cz\u0105ce systemy wentylacyjno-klimatyzacyjne, wcze\u015bniej podzlecane z uwagi na braki w parku maszynowym. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c poprawienie jako\u015bci, precyzyjno\u015bci i szybko\u015bci wykonania zam\u00f3wie\u0144 na kompletne systemy, kt\u00f3re s\u0105 najcz\u0119\u015bciej zamawiane w KLIMONT. Mo\u017cliwe stanie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadczenie us\u0142ug zewn\u0119trznych w zakresie wycinania laserowego detali z blach, na kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c zg\u0142aszane jest zapotrzebowanie. Wprowadzenie nowych maszyn otworzy w firmie mo\u017cliwo\u015bci w tworzeniu innowacyjnych produkt\u00f3w. Firma uelastyczni park maszynowy, co pozwoli na szybkie reagowanie na zmieniaj\u0105ce si\u0119 wymogi Klient\u00f3w. W wyniku powy\u017cszego zostanie osi\u0105gni\u0119ty g\u0142\u00f3wny cel projektu, tj. zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "KLIMONT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy KLIMONT poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych technologii produkcji oraz innowacyjnych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "587819.41", "WARTOSC": "2259430.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy, poprzez wprow. na rynek nowych linii produkt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych rezultatem wdro\u017cenia do procesu produkcji innowacyjnej linii technologicznej wraz z jej wyposa\u017ceniem. Zg\u0142aszany przez nas projekt inwestycyjny jest zwi\u0105zany zar\u00f3wno z potrzebami wynikaj\u0105cymi z dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy z naszym odbiorc\u0105, jak i potrzebami wynikaj. z trend\u00f3w rynku. Dzia\u0142ania inwestycyjne maj\u0105 doprowadzi\u0107 do innowacyjno\u015bci produktowej, poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w (kolektor\u00f3w wysokoci\u015bnieniowych oraz rozdzielaczy), ale tak\u017ce innowacyjno\u015bci procesowej. Innowacja procesowa stanowi \u201et\u0142o\u201d dla innowacji produktowej. G\u0142\u00f3wne elementy innowacyjno\u015bci procesowej to innowacyjne rozwi\u0105zania techniczne oraz technologiczne nowej linii do obr\u00f3bki rur miedzianych, umo\u017cliwiaj\u0105ce tworzenie bardziej z\u0142o\u017conych rur o wi\u0119kszej geometrii gi\u0119cia i wi\u0119kszych \u015brednicach. Efektem innowacji b\u0119dzie automatyzacja i optymalizacja produkcji, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji urz\u0105dze\u0144 linii, oraz prowadzenie bezpiecznej dla \u015brodowiska gospodarki. Dzi\u0119ki nowej linii uruchomione zostan\u0105 w firmie innowacyjne, precyzyjne technologie obr\u00f3bki rur. Aktualnie Beneficjent produkuje kolektory miedziane do wymiennik\u00f3w ciep\u0142a pracuj\u0105ce na niskich ci\u015bnieniach. Dzia\u0142ania inwestycyjne maj\u0105 doprowadzi\u0107 do wytworzenia wyrobu, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by konkurowa\u0107 z wyrobami produkcji firm W\u0142oskich i Niemieckich. Wzrost wolumenu produkcyjnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie wynikiem wdro\u017cenia nowych technologii, zwi\u0119kszy potencja\u0142 sprzeda\u017cy. Dywersyfikacja produkcji wymusi na firmie zatrudnienie dodatkowych os\u00f3b. Wa\u017cnym efektem zrealiz. projektu b\u0119dzie poprawa warunk\u00f3w pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla pracownik\u00f3w bezpo\u015brednio produkcyjnych. Odbiorcami innowacyjnego produktu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa zar\u00f3wno polskie jak i zagraniczne, g\u0142\u00f3wnie producenci wymiennik\u00f3w. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez; zakup nowoczesnych maszyn, wyposa\u017cenia i wzrost warto\u015bci sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "TESTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWYCH LINII PRODUKT\u00d3W W FIRMIE TESTER SP. Z O.O. W OPARCIU O ZAAWANSOWANE TECHNOLOGIE OBR\u00d3BKI RUR MIEDZIANYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "18390140.04", "WARTOSC": "44783333.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; - zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144. Zakres geograficzny Projekt prowadzony b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: - SE PZ 10 kV R-180 Mennicza \u2013 S Wroc\u0142aw, ul. Wierzbowa. 77/3 i 77/2,84/3 AM 37 obr\u0119b Stare Miasto. - Stacja elektroenergetyczna 400/220/110/20 kV R-\u015awiebodzice- dz. nr 839/15, 839/16, 839/17 obr\u0119b 0018 Mokrzesz\u00f3w. - Rozdzielnia sieciowa 20/20 kV R-Mierosz\u00f3w \u2013 Mierosz\u00f3w ul. Kwiatowa 3A, dz. nr 140, 144, 147/2 obr\u0119b 0001 Mierosz\u00f3w 1. - Stacja R-Rusinowa \u2013 Wa\u0142brzych ul. Stara dz. nr 597/1 obr\u0119b nr 26 Nowe Miasto - Rozdzielnia sieciowa 20/20 kV R-\u015aFUP \u2013 \u015awidnica ul. Rolnicza, dz. nr 190 obr\u0119b 0003 \u2013 Fabryczna. Zakres przedmiotowy Projekt polega na kompleksowej przebudowie i modernizacji stacji elektroenergetycznej 10 kV R-180 Mennicza, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN 20 kV \u015awiebodzice, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN 20 kV Mierosz\u00f3w, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN w R-Rusinowa, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN 20 kV R-\u015aFUP - w celu ich dostosowania do koncepcji sieci inteligentnej (smart). Zakres przedmiotowy opisano szczeg\u00f3\u0142owo w pkt. 4.2 Studium Wykonalno\u015bci, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja rozdzielnic SN w rozdzielniach sieciowych SN zasilaj\u0105cych obszary miejskie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-24", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "472706.02", "WARTOSC": "1453571.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie TEL-CONNECT Miros\u0142aw Sadowski innowacji produktowej oraz procesowej dotychczas nieznanej i niestosowanej w kraju i zagranic\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie poprzemys\u0142owym, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do rewitalizacji zdegradowanych obszar\u00f3w. Innowacyjna us\u0142uga recyklingu agrow\u0142\u00f3knin zostanie wdro\u017cona poprzez zastosowanie nowatorskiej nowatorskiej technologii opracowanej przez w\u0142a\u015bciciela firmy. Wdro\u017cenie technologii nast\u0105pi przy u\u017cyciu zakupionej w ramach projektu dedykowanej linii do przetw\u00f3rstwa odpad\u00f3w pou\u017cytkowych. Wnioskodawca zagospodaruje luk\u0119 rynkow\u0105, odpowiadaj\u0105c na niezaspokojone potrzeby producent\u00f3w rolnych oraz inwestor\u00f3w budowlanych. Odbiorcy projektu: - producenci z bran\u017cy meblarstwa i mody, wykorzystuj\u0105cy polipropylenowe tekstylia recyclingowe, - inwestorzy i firmy budowlane, - rolnicy i ogrodnicy. Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa zwi\u0105zana jest z wdro\u017ceniem do dzia\u0142alno\u015bci indywidualnie zaprojektowanej linii technologicznej, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy do produkowania tworzyw sztucznych compoundingowych zgodnie z opracowan\u0105 przez W\u0142a\u015bciciela firmy autorsk\u0105 receptur\u0105, kt\u00f3ra jest jego know-how. Dzi\u0119ki wdro\u017conej technologii Wnioskodawca odpowie na potrzeby zwi\u0105zane z trendami rynkowymi bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych, oferuj\u0105c specjalistyczne produkty. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma: - poszerzy i unowocze\u015bni park maszynowy, - wychodzi naprzeciw oczekiwaniom rynku, wprowadzaj\u0105c nowe us\u0142ugi, tym samym zaspokaj\u0105c potrzeby kontrahent\u00f3w indywidualnych i instytucjonalnych - stanie si\u0119 bardziej konkurencyjna, - zwraca uwag\u0119 na aspekt ochrony \u015brodowiska naturalnego - zmniejsza bezrobocie w regionie poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup dedykowanej linii technologicznej, kt\u00f3ra b\u0119dzie bezpieczna w u\u017cytkowaniu oraz efektywna pod k\u0105tem ekonomicznym i \u015brodowiskowym.", "BENEFICJENT": "TEL-CONNECT MIROS\u0141AW SADOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnej proekologicznej us\u0142ugi recyklingu agrow\u0142\u00f3knin oraz technologii compoundingu tworzyw sztucznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "457960.67", "WARTOSC": "823597.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach umowy partnerskiej. Zarz\u0105dzanie Projektem b\u0119dzie powierzone In\u017cynierowi Kontraktu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Zesp\u00f3\u0142 Projektu: Przedstawiciel Wnioskodawcy, Przedstawiciel Zarz\u0105dcy, Inspektor Nadzoru Inwestycyjnego; In\u017cynier Kontraktu. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w mieszkaniowych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych wielorodzinne budynki mieszkalne po\u0142o\u017cone w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu w \u015awiebodzicach. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w mieszkalnych, 2. Popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez remont i odnow\u0119 zdegradowanych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych obj\u0119tych projektem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy \u015awiebodzic, osoby zamieszkuj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne obj\u0119te remontem i odnow\u0105 w ramach projektu. Przedmiotem projektu jest remont i odnowa wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych (w tym remonty elewacji, dach\u00f3w, klatek schodowych i instalacji). W dw\u00f3ch budynkach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 \u2013 wymiana okien w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych na PCV. W ramach remontu i odnowy Wnioskodawca przygotowa\u0142 dzia\u0142ania z my\u015bl\u0105 o poszczeg\u00f3lnych grupach niepe\u0142nosprawno\u015bci: osobach niewidomych, s\u0142abowidz\u0105cych, g\u0142uchych, s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych i maj\u0105cych trudno\u015bci w poruszaniu si\u0119, w tym przemieszczaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach. Zaproponowane rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 skuteczne tak\u017ce dla innych os\u00f3b, na przyk\u0142ad rodzic\u00f3w z w\u00f3zkami dzieci\u0119cymi, osoby starsze, przemieszczaj\u0105cych si\u0119 ze s\u0142uchawkami na uszach, \u015bpiesz\u0105cych si\u0119 i innych. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU: Remont i odnowa budynku przy ulicy Kolejowej 3-3a; Remont i odnowa budynku przy ulicy \u017bwirki i Wigury 2; Dzia\u0142ania promocyjne. Dalsza cz\u0119\u015b\u0107 opisu: Pozosta\u0142e informacje.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KOLEJOWEJ NR 3-3A W \u015aWIEBODZICACH", "TYTUL": "Remont i odnowa budynk\u00f3w Wsp\u00f3lnot Mieszkaniowych przy ulicy Kolejowej 3-3a w \u015awiebodzicach oraz przy ulicy \u017bwirki i Wigury 2 w \u015awiebodzicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "392777.91", "WARTOSC": "392777.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WDRA\u017bANIA POST\u0118PU ORGANIZACYJNO - TECHNICZNEGO \"PROMONT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PWPO-T Promont Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "1782823.00", "WARTOSC": "2150121.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnych sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w pi\u0119ciu liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych prowadzonych przez Powiat \u015awidnicki. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Jana Kasprowicza przy ulicy Pionier\u00f3w Ziemi \u015awidnickiej 30 w \u015awidnicy (I LO w \u015awidnicy), II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w \u015awidnicy w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych przy ul. R\u00f3wnej 11 w \u015awidnicy (II LO w \u015awidnicy), III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie przy ulicy Ko\u015bcielnej 32 w \u015awidnicy (III LO w \u015awidnicy), Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Strzegomiu w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Stefana \u017beromskiego przy ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 31 w Strzegomiu (LO w Strzegomiu) i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Konopnickiej w \u015awiebodzicach w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych przy ul. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie 9 w \u015awiebodzicach (LO w \u015awiebodzicach). W ka\u017cdej z ww. szk\u00f3\u0142 wyposa\u017cona zostanie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracownia biologiczna, chemiczna, geograficzna, fizyczna, matematyczna i cyfrowa. W pomieszczeniach, w kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 pracownie, wykonane zostan\u0105 niezb\u0119dne prace adaptacyjne, zwi\u0105zane z uruchomieniem i zamontowaniem zakupionych sprz\u0119t\u00f3w dydaktycznych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Starostwo Powiatowe w \u015awidnicy, a dok\u0142adnie przez Wydzia\u0142 Inwestycji, remont\u00f3w i Przetarg\u00f3w, Wydzia\u0142 O\u015bwiaty i Wychowania oraz Wydzia\u0142 Bud\u017cetowo-Finansowy oraz przez ww. o\u015bwiatowe jednostki organizacyjne Powiatu \u015awidnickiego. Wszystkie zakupy sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych przeprowadzone zostan\u0105 w ramach przetargu nieograniczonego og\u0142oszonego przez Zarz\u0105d Powiatu w \u015awidnicy, reprezentuj\u0105cy Powiat \u015awidnicki. Adaptacja pomieszcze\u0144 pod potrzeby zainstalowania zakupionego sprz\u0119tu przeprowadzona zostanie przez dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uczestnicz\u0105cych w projekcie w ramach trybu zapytania o cen\u0119. Wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami promocyjnymi - w trybie zapytania o cen\u0119 przez Starostwo.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Jana Kasprowicza w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u015awidnicy, III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Stefana \u017beromskiego w Strzegomiu oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "381000.00", "WARTOSC": "713400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu w aspekcie etapu I jest zakup us\u0142ugi doradczej w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejdzie: - przygotowanie koncepcji wzorniczej; b\u0119d\u0105 to badania i analizy koncepcji wzorniczej nowego produktu zgodn\u0105 ze strategi\u0105 i celami firmy, uwarunkowaniami rynkowymi oraz najnowszymi trendami we wzornictwie - przygotowanie zam\u00f3wienia projektowego briefu; dokument b\u0119dzie zawiera\u0142 za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce dzia\u0142a\u0144 i uczestnik\u00f3w projektu wzorniczego oraz procesu powstawania i wdra\u017cania nowego lub znacz\u0105co ulepszonego produktu oraz wszystkie informacje niezb\u0119dne do przeprowadzenia procesu projektowego - opracowanie projektu wzorniczego nowego produktu tj. kolekcji wyrob\u00f3w rehabilitacyjnych dla dzieci z dzianin we\u0142nianych z dodatkiem lnu lub bawe\u0142ny w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi: ko\u0142dra, poduszka, materacyk w kilku wymiarach, os\u0142ona do \u0142\u00f3\u017ceczka, pos\u0142anie do w\u00f3zka niemowl\u0119cego oraz wk\u0142adka do w\u00f3zka typu \"spacer\u00f3wka\" oraz zabawka. Ca\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie projektowana w aspekcie kszta\u0142tu, funkcji oraz wizualizacji (kolorystyka, \u0142\u0105czenie materia\u0142\u00f3w). Wnioskodawca b\u0119dzie oczekiwa\u0142 od Wykonawcy us\u0142ugi opracowania minimum 30 wzor\u00f3w komplet\u00f3w nowych produkt\u00f3w - wsparcie marketingowe; opracowania wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w promocyjnych i informacyjnych, promuj\u0105cych opracowane innowacyjne rozwi\u0105zania Przedmiotem projektu w aspekcie etapu II jest zakup: - \u015brodka trwa\u0142ego w postaci g\u0142owicy do maszyny typu pikowarka; zakup \u015brodka trwa\u0142ego umo\u017cliwi produkcj\u0119 nowych produkt\u00f3w rehabilitacyjnych dla dzieci - warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci oprogramowania do maszyny typu pikowarka; zakup oprogramowania jest niezb\u0119dny do tego aby maszyna typu pikowarka mog\u0142a produkowa\u0107 przy u\u017cyciu 2 g\u0142owic", "BENEFICJENT": "PPHU \"EUROWOLLE\" WIES\u0141AW ROZYNEK", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie na rynek nowej kolekcji wyrob\u00f3w rehabilitacyjnych dla dzieci z dzianin we\u0142nianych z dodatkiem lnu lub bawe\u0142ny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "356853.37", "WARTOSC": "419827.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest podniesienie kluczowych kompetencji , postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 436 uczni\u00f3w 2 szk\u00f3\u0142 podstawowych gminy \u015awiebodzice, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kompetencji matematyczno-przyrodniczych,umiej\u0119tno\u015bci komunikowania si\u0119 w j\u0119zyku angielskim,kompetencji informatycznych, ale i wszystkich innych kompetencji przekrojowych w tym pracy zespo\u0142owej, kompetncji spo\u0142ecznych, kreatywno\u015bci.. itp.. Projekt realizowany jest wg zdiagnozowanych przez szko\u0142y potrzeb w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach. Diagnozy potwierdzone zosta\u0142y przez organ prowadz\u0105cy Gmin\u0119 \u015awibodzice. Projekt tworzy warunki zapewniaj\u0105ce r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt wykorzystuje nowoczesne metody eksperymentu, pracy zespo\u0142owej z uczniami kszta\u0142tuj\u0105cej postawy z u\u017cyciem nowoczesnych technologii. W ramach projektu g\u0142\u00f3wnie zaplanowano zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w lecz tak\u017ce kszta\u0142cenie nauczycieli oraz elementy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami i wyposa\u017cenie szkolnych pracowni matematyczno-przyrodniczych. Powy\u017csze wsparcie stanowi\u0107 b\u0119dzie jedynie uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).W ramach projektu zadania realizowane b\u0119d\u0105 zgodne z okre\u015blonym minimalnym standardem us\u0142ug oraz wydatki s\u0105 zgodne z katalogiem stawek okre\u015blonych dla konkursu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RODZINNA STACJA", "TYTUL": ",,Przez eksperyment do wiedzy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-20", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "356282.31", "WARTOSC": "1095568.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "PPUH B i M od 2002 r. specjalizuje si\u0119 w obr\u00f3bce metali i produkcji detali dla przemys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie elem. z miedzi, mosi\u0105dzu, br\u0105zu, srebra, stali i bimetalu. G\u0142. odbiorc\u0105 jest koncern General Electric, kt\u00f3ry zleca wykonanie rdzeni, tulejek, oraz element\u00f3w wykorzystywanych w ap. elektrycznych niskiego napi\u0119cia oraz w rozwi\u0105zaniach systemowych, takich jak rozdzielnice, systemy sterowania i automatyki. Obecnie, odbiorcami produkt\u00f3w s\u0105 m.in. GE Power Polska Sp. z o.o. w K\u0142odzku, GE Power Controls w Bielsku Bia\u0142ej, GE Power Controls w \u0141odzi oraz GE na W\u0119grzech i w Portugalii. Sprzeda\u017c krajowa stanowi 74%, eksport \u2013 26%. W ramach projektu Wnioskodawca stworzy wysocespecjalistyczne i innowacyjne centrum obr\u00f3bki metali, pozyska niedost\u0119pne dotychczas technologie obr\u00f3bcze i wdro\u017cy produkcj\u0119 wysocespecjalistycznych detali, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 elem. produkt\u00f3w wprowadzonych do seryjnej produkcji Genera Electric w 2019 r. (produkty nieznane i niestosowane dotychczas). Innowacyjno\u015b\u0107 technologii b\u0119dzie polega\u0142a na zastosowaniu nowatorskiej technologii obr\u00f3bki CNC - wdro\u017conej i stosowanej w Polsce do 3 lat. Pozyskana technologia zapewni rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci obr\u00f3bczych, zwi\u0119kszenie precyzji oraz znaczne skr\u00f3cenie czasu obr\u00f3bki. Skutkiem je zastosowania b\u0119dzie innowacyjna, b. precyzyjna obr\u00f3bka detali dla przemys\u0142u elektrycznego, ale r\u00f3wnie\u017c lotnictwa (\u015bruby) oraz bran\u017cy medycznej (ap. medyczna, implanty chirurgiczne). Dzi\u0119ki pozyskaniu innowacyjnej technologii firma uzyska dodatkowo mo\u017cliwo\u015b\u0107 obr\u00f3bki tytanu. Znajduje on zastos. w prod. implant\u00f3w chirurgicznych, ap. medycznej, element\u00f3w dla przem. lotniczego). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pozyskanie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych o elementy dla bardzo nowoczesnych zastosowa\u0144. Obecnie B i M uczestniczy w ostatniej fazie prac rozwojowych koncernu GE, bierze udzia\u0142 w testowaniu zaawansowanych detali dla innowacyjnych aparat\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone do seryjnej produkcji w 2019 r. Op", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW MIKUS PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"B I M\"", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki metali dla nowoczesnych zastosowa\u0144 w PPUH B i M", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1185130.65", "WARTOSC": "1402546.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest wzrost udzia\u0142u dzieci w wieku przedszk.w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utw.4 oddzia\u0142\u00f3w dla 34 dzieci, w tym dla 12 niepe\u0142.z woj.D\u015a,na terenie gm.\u015awidnica i gm.\u015awiebodzice w terminie 01.07.2020-31.08.2021 w nowej filii \u201eChatka Puchatka\u201di uruchomionym Przedszkolu Terapeutycznym Zielony Zak\u0105tek II ,obj\u0119cie 128 dzieci zaj. dodatkowymi,maj\u0105cymi na celu:wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w,rozw\u00f3j psychoruchowy,rozw\u00f3j umiej.kluczowych podnosz.jako\u015b\u0107 eduk.oraz udzielenie wsparcia terapeutycznego dzieciom niepe\u0142nosprawnym.W ramach proj.dodatkowo 100 % kadry podejmie szkolenia/kursy podnosz\u0105ce kwalif.w zakresie tu w ramach podnoszenia umiej.i kwal.w zakresie opieki nad dzie\u0107mi w wieku edu.przedszkol.,kszta\u0142t.u nich komp.klucz.,oraz pracy z dzieckiem ze specjalnymi potrzebami eduk.niezb\u0119dne do pracy z UP.Cel g\u0142.realiz.b\u0119dzie przez cel szczeg, jak zwi\u0119kszenie liczby miejsc w przedszk.dla 34 dzieci w wieku eduk.przedsz, dla kt\u00f3rych zabraknie miejsc we wrze\u015bniu 2020 r. Pod wp\u0142ywem proj.nast\u0105pi wzrost ca\u0142kowitej liczby miejsc przedszk. z 164 na 198, podleg.pod jeden organ prow. Niepubliczne Przedszkole J\u0119zykowe \u201eChatka Puchatka\u201d Anna Olejnik.Nast\u0105pi wzrost uczestn.dzieci ze spec.potrz.eduk.w eduk.przedszk.poprzez zapewn.wysokiej jako\u015bci,wyspecjal.edukacji, org.warunk\u00f3w do rozwoju i stymulacji z odpow.dobranymi formami terapeutycznymi,zg.ze wskazaniami diagnozy.W wyniku udzielonego wsparcia nast\u0105pi wyr\u00f3wn.szans eduk.12 UP,napotykaj\u0105cych bariery o charakterze spo\u0142, ekonom, eduk.oraz fizycznym poprzez: utworzenie 3 oddzia\u0142\u00f3w terapeutycznych, zatrudnienie odpow. kadry, posiad.kwalif.i kompetencje do pracy z dzie\u0107mi o spec.potrz.eduk.Wsparcie b\u0119dzie odpow.na zapotrzebowanie na us\u0142ugi eduk.na terenie gm.\u015awidnica i gm.\u015awiebodzice, uwzgl\u0119d.indyw.potrzeby rozwojowe i eduk.UP. Real. proj.umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi Prioryt.10-Edukacja, jakim jest \u201ezwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej i podniesienie kompetencji uczni\u00f3w w przedszkolach\u201d.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE J\u0118ZYKOWE \"CHATKA PUCHATKA\" ANNA OLEJNIK", "TYTUL": "Przedszkola Chatka Puchatka i Zielony Zak\u0105tek II miejscami wszechstronnego rozwoju dzieci i wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "327960.71", "WARTOSC": "385836.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt pt.: \u201dEdukacja warta zachodu w Szkole Podstawowej nr 2 w \u015awiebodzicach\u201d jest realizowany, w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 Rozwoju Edukacji Ma\u0142ego In\u017cyniera a Gmin\u0105 \u015awiebodzice, w okresie IX.2019\u2013VIII.2021. Warto\u015b\u0107 projektu:385 836,14 z\u0142 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 21000,00 z\u0142(5%) w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w SP nr 2 w \u015awiebodzicach i zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia.Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez:a)obj\u0119cie wsparciem 180 uczni\u00f3w (90K i 90M) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi;b)obj\u0119cie wsparciem 14 nauczycieli (12K i 2M) poprzez szkolenia z zakresu: programowania, kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, wykorzystania na zaj\u0119ciach przyrodniczych metody eksperymentu oraz metody pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych;c)doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych i specjalnych potrzeb edukacyjnych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne;Realizacja projektu wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szkole obj\u0119tej wsparciem, co przyczyni si\u0119 do zminimalizowania problemu zwi\u0105zanego z konieczno\u015bci\u0105 dostosowania edukacji szkolnej do potrzeb uczni\u00f3w.Problemy stwierdzone w diagnozie szko\u0142y obj\u0119tej wsparciem:a)niska motywacja uczni\u00f3w do nauki przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych;b)niewystarczaj\u0105ca liczba zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dostosowanych do potrzeb i zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w;c)brak kompetencji nauczycieli w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 w spos\u00f3b ciekawy, innowacyjny z wykorzystaniem metody eksperymentu;d)konieczno\u015b\u0107 dostosowania pracowni przedmiotowych do wymaga\u0144 nowej podstawy programowej i edukacji starszych rocznik\u00f3w w szkole podstawowej.Rezultaty projektu:a)podniesienie kompetencji kluczowych u 144 uczni\u00f3w (72K; 72M);b)podwy\u017cszanie kwalifikacji 12 naucz. (11K; 1M) pod k\u0105tem komp. kluczowych;c)podniesienie efektywno\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 nauczania w szkole poprzez doposa\u017cenie bazy dydaktycznej.Projekt rozliczany w ramach kwot rycza\u0142towych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI MA\u0141EGO IN\u017bYNIERA", "TYTUL": "Edukacja warta zachodu w Szkole Podstawowej nr 2 w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "298432.42", "WARTOSC": "809202.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, jakim jest budynek biurowo-socjalny po\u0142o\u017cony na terenie ZGK \u015awiebodzice Sp. z o.o. przy ul. Strzegomskiej 30 w \u015awiebodzicach. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Termomodernizacja budynku ZGK \u015awiebodzice Sp. z o.o. przy ul. Strzegomskiej 30 wraz z nadzorem inwestorskim: - podwy\u017cszenie sprawno\u015bci systemu grzewczego, - wymiana okien i drzwi, - modernizacja systemu przygotowania c.w.u poprzez zamian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na pomp\u0119 solanka-woda, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodachu, - poprawa systemu wentylacji poprzez zamian\u0119 systemu wentylacyjnego na wentylacj\u0119 mechaniczn\u0105 nawiewno-wywiewn\u0105. 2. Dzia\u0142ania promocyjne. Zakres rob\u00f3t zgodny jest z optymalnym wariantem okre\u015blonym w audycie energetycznym dla budynku obj\u0119tego projektem. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta \u015awiebodzice poprzez jego termomodernizacj\u0119. Wnioskodawca \u2013 ZGK \u015awiebodzice Sp. z o.o. jest podmiotem uprawnionym do aplikowania o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 3.3.4 \u2013 ZIT AW oraz jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z zapis\u00f3w Planu Gospodarki Niskoemisyjnej na lata 2014-2020 z perspektyw\u0105 do 2030 r. dla Gminy \u015awiebodzice, obowi\u0105zuj\u0105cego dla obszaru realizacji projektu i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nakre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w, przyj\u0119tego uchwa\u0142\u0105 NR XVIII/132/2016 Rady Miejskiej w \u015awiebodzicach w dniu 30 marca 2016 r.", "BENEFICJENT": "ZGK \u015aWIEBODZICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku biurowo-socjalnego z wykorzystaniem OZE i dostosowaniem obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 parteru oraz budow\u0119 pochylni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "285200.00", "WARTOSC": "876990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "JTS DIAMOND s.c. specjalizuje si\u0119 w produkcji narz\u0119dzi diamentowych do obr\u00f3bki kamienia. Obecnie posiadana przez firm\u0119 technologia umo\u017cliwia jedynie produkcj\u0119 prototyp\u00f3w, po to aby przetestowa\u0107 pewne koncepcje i ustali\u0107, w kt\u00f3rym kierunku powinny p\u00f3j\u015b\u0107 inwestycje technologiczne firmy. Na obecnym etapie, ze wzgl\u0119du na ograniczenia technologiczne, wprowadzenie do masowej produkcji efekt\u00f3w bada\u0144 nie jest mo\u017cliwe. Przy obr\u00f3bce kamienia wykorzystuje si\u0119 ogromn\u0105 ilo\u015b\u0107 narz\u0119dzi w tym g\u0142\u00f3wnie narz\u0119dzi diamentowych stosowanych do ci\u0119cia kamienia, szlifowania oraz wykonywania innych czynno\u015bci pomocniczych. Do g\u0142\u00f3wnych czynnik\u00f3w maj\u0105cych wp\u0142yw na efektywno\u015b\u0107 ci\u0119cia kamienia zaliczy\u0107 nale\u017cy parametry segment\u00f3w diamentowych, czyli: granulacj\u0119 proszku diamentowego, koncentracj\u0119 diamentu i rodzaj spoiwa. Od samego pocz\u0105tku w firmie tworzone by\u0142y koncepcje budowy i sk\u0142adu segment\u00f3w diamentowych. Obecny projekt ma na celu wdro\u017cenie produkcji segment\u00f3w diamentowych o budowie wielowarstwowej. W wyniku wdro\u017cenia projektu dodatkowo mo\u017cliwa b\u0119dzie produkcja tarcz do ci\u0119cia ceramiki oraz segment\u00f3w diamentowych do ci\u0119cia asfaltu i betonu Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do produkcji przetestowanych, prototypowych narz\u0119dzi diamentowych. Dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie mo\u017cliwa wi\u0119ksza kontrola nad u\u0142o\u017ceniem ziaren diamentowych w przekroju segmentu diamentowego. Wnioskodawca okre\u015bli\u0142 parametry techniczne i ekonomiczne maszyn oraz spodziewane efekty, b\u0119d\u0105ce wynikiem inwestycji tj.:- pozyskanie nowych kontrahent\u00f3w dzi\u0119ki wprowadzeniu na rynek nowego produktu - wy\u017csza precyzja i dok\u0142adno\u015b\u0107 wykonania - zmniejszenie koszt\u00f3w produkcyjnych dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych urz\u0105dze\u0144- zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Inwestycja zosta\u0142a dopracowana od strony techniczno \u2013 organizacyjnej (zapewniono odpowiednie zaplecze, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 usytuowane maszyny; dostawcy zostan\u0105 wy\u0142onieni w drodze przetargu). Inwestycja ma zapewnione \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania - \u015brodki w\u0142asne.", "BENEFICJENT": "JTS DIAMOND SP\u00d3\u0141KA CYWILNA TOMASZ HUSZCZO W\u0141ADYS\u0141AWA HUSZCZO", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE LINII TECHNOLOGICZNEJ PRODUKCJI SEGMENT\u00d3W DIAMENTOWYCH O WIELOWARSTWOWEJ BUDOWIE W JTS DIAMOND S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-06", "DOFINANSOWANIE": "1390349.03", "WARTOSC": "1734572.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnych sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do pracowni i warsztat\u00f3w zawodowych w o\u015bmiu zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez Powiat \u015awidnicki.Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 Technikum Nr 1 i Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodow\u0105 Nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w \u015awidnicy(dalej ZS nr 1 \u015awidnica),Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Hotelarsko-Turystycznych im. T. Halika w \u015awidnicy(dalej ZSHT \u015awidnica),Technikum Nr 5 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. W. Stysia w \u015awidnicy(dalej ZSE \u015awidnica), Technikum Nr 4 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Elektrycznych im. Jana III Sobieskiego w \u015awidnicy(dalej ZSBE \u015awidnica),Technikum Nr 6 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych im.M. Kopernika w \u015awidnicy,Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzegomiu (dalej ZS Strzegom),Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. J. \u015aniadeckiego w \u017barowie (dalej ZS \u017bar\u00f3w) i Technikum oraz Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodow\u0105 w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Stanis\u0142awa Prosi\u0144skiego w \u015awiebodzicach(dalej ZS \u015awiebodzice).W ka\u017cdej z ww. szk\u00f3\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracownie i warsztaty zawodowe w zawodach kszta\u0142conych w ww. szko\u0142ach.W pomieszczeniach, w kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 pracownie, wykonane zostan\u0105 niezb\u0119dne prace adaptacyjne zwi\u0105zane z uruchomieniem i zamontowaniem zakupionych sprz\u0119t\u00f3w dydaktycznych.Projekt realizowany b\u0119dzie przez Starostwo Powiatowe w \u015awidnicy,a dok\u0142adnie przez Wydz. Inwestycji,Remont\u00f3w i Przetarg\u00f3w,Wydz. O\u015bwiaty i Wychow. oraz Wydz. Bud\u017cetowo-Finansowy oraz przez ww. o\u015bwiatowe jednostki organizacyjne Powiatu \u015awidnickiego.Wszystkie zakupy sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych przeprowadzone zostan\u0105 w ramach przetargu nieograniczonego og\u0142oszonego przez Zarz\u0105d Powiatu w \u015awidnicy,reprezentuj\u0105cy Powiat \u015awidnicki.Adaptacja pomieszcze\u0144 pod potrzeby zainstalowania zakupionego sprz\u0119tu przeprowadzona zostanie przez dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uczestnicz\u0105cych w projekcie w ramach trybu zapytania o cen\u0119.Wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami promoc prowadzone b\u0119d\u0105 przez SP w trybie zapytania o cen\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni i warsztat\u00f3w zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Hotelarsko-Turystycznych im. Tony Halika w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Wincentego Stysia w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Elektrycznych im. Jana III Sobieskiego w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych im. Miko\u0142aja Kopernika w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzegomiu, Zespole Szk\u00f3\u0142 im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w \u017barowie i Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Stanis\u0142awa Prosi\u0144skiego w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263500.00", "WARTOSC": "381300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 nad opracowaniem innowacyjnego produktu w postaci kompozytowego materia\u0142u budowlanego, chroni\u0105cego przed dzia\u0142aniem pola elektromagnetycznego, niezb\u0119dnych do jego dalszej certyfikacji i komercjalizacji. W wyniku realizacji projektu: a) zostan\u0105 zoptymalizowane sk\u0142ady materia\u0142\u00f3w os\u0142onowych b) zostanie potwierdzona skuteczno\u015b\u0107 ekranowania pola elektromagnetycznego zoptymalizowanych materia\u0142\u00f3w os\u0142onowych w zakresach dot\u0105d niedost\u0119pnych na rynku, w celu opracowania znacz\u0105co ulepszonego innowacyjnego produktu. Wyniki projektu pos\u0142u\u017c\u0105 do certyfikacji wyrobu budowlanego i jego wprowadzenie na rynek. W ramach projektu zostan\u0105 dofinansowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania badawczo-rozwojowe: 1. Optymalizacja receptur zapraw budowlanych na podstawie wst\u0119pnych sk\u0142ad\u00f3w przedstawionych przez Wnioskodawc\u0119 opracowanych w wyniku w\u0142asnych prac badawczych oraz wykonanie prefabrykat\u00f3w wyrob\u00f3w gotowych wed\u0142ug technologii Wnioskodawcy jak r\u00f3wnie\u017c cyklu bada\u0144 potwierdzaj\u0105cych w\u0142asno\u015bci fizyko-mechaniczne badanych materia\u0142\u00f3w. 2. Zlecenie wyspecjalizowanej jednostce naukowej badania skuteczno\u015bci ekranowania pr\u00f3bek materia\u0142\u00f3w os\u0142onowych z uwzgl\u0119dnieniem dw\u00f3ch metod badawczych w szerokim zakresie cz\u0119stotliwo\u015bci, np. od 10kHz do 20 GHz oraz wyznaczenie w\u0142asno\u015bci materia\u0142owych dla wszystkich sk\u0142adowych pola elektromagnetycznego. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych oraz wpisuje si\u0119 Krajowe Inteligentne Specjalizacje.", "BENEFICJENT": "SURICO SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczych, w celu opracowania znacz\u0105co ulepszonego innowacyjnego produktu w postaci kompozytowego materia\u0142u budowlanego, chroni\u0105cego przed dzia\u0142aniem pola elektromagnetycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1374193.62", "WARTOSC": "1616698.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142. problemami plac\u00f3wek specjalnych w pow. \u015bwidnickim s\u0105: niedoposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydakt. i specjalistyczny sprz\u0119t terapeutyczny, utrudniony dost\u0119pnauczycieli do specjalistycznych szkole\u0144 oraz brak \u015brodk\u00f3w na prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukac. pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych i rozwojowych Obecny stan powoduje obni\u017cenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i terapeutycznych prowadzonych w tych plac\u00f3wkach Po analizie potrzeb plac\u00f3wek spec. funkcjonuj\u0105cych w pow. \u015bwidnickim, opracowano diagnoz\u0119 uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105.wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia, Zosta\u0142a ona zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Na tej podst. powsta\u0142 projekt zak\u0142adaj\u0105cy wsparcie w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze spec. potrzebami rozwojowymi i edukac. w ZSS w pow \u015bwidnickim (\u015awidnica, Strzegom, \u015awiebodzice) oraz ZPS w Bystrzycy G. poprzez doposa\u017cenie w/w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek w pomoce, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 szko\u0142y/plac\u00f3wki, organizacj\u0119 doradztwa i opieki psycholog- pedagog. dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz szkolenie, doradztwo i inne formy doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji pod k\u0105tem pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 279 ucz. (74dz, 205 ch\u0142) dla kt\u00f3rych odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dostosowane do ich stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz dla 77 nauczycieli (68k, 9 m), kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w doskonal\u0105cych szkoleniach specjalist. oraz podnosz\u0105cych ich kwalifikacje do pracy z dzie\u0107mi z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci Zaktywizowani zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzice dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do tych szk\u00f3\u0142 , kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wsparcia w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, w tym wsparcia ucznia m\u0142odszego przy jego przechodzeniu na kolejny etap kszta\u0142cenia Dzia\u0142ania w projekcie odpowiadaj\u0105 na potrzeby diagnozy", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w szko\u0142ach specjalnych powiatu \u015bwidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "240000.00", "WARTOSC": "738000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Projekt polega na zakupie innowacyjnego 5 osiowego centrum obr\u00f3bczego CNC do drewna, kt\u00f3ry umo\u017cliwi firmie wdro\u017cenie innowacyjnej metody produkcji okleiny 3D do mebli, tym samym powstanie nowy produkt \u2013 meble w okleinie 3D . Poza tym inwestycja ta przyczyni si\u0119 do uzyskania zmian procesu produkcyjnego na tle aktualnie stosowanego w firmie. Projekt ma charakter zakupowy i nakierowany jest na pozyskanie urz\u0105dzenia innowacyjnego, sterowanego numerycznie 5 osiowego , z wymiennymi g\u0142owicami , kt\u00f3re wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie oprogramowania w\u0142asne oraz Windows oraz mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 z korzystania z danych w chmurze. Inwestycja ta wzbogaci posiadany park maszynowy w firmie i umo\u017cliwi produkcj\u0119 nowych wyrob\u00f3w, jakim s\u0105 meble w oparciu o w\u0142asn\u0105 technologie produkcji okleiny 3D. Dotychczas firma specjalizuje si\u0119 z w produkcji galanterii drewnianej wyposa\u017cenia wn\u0119trz ( \u015bwieczniki, serwetniki, podstawy lamp, ramki itp). Realizacja planowanej inwestycji pozwoli na wprowadzenie na rynek nowych wyrob\u00f3w jakimi b\u0119d\u0105 meble, do produkcji kt\u00f3rych wykorzystana zostanie w\u0142asna metoda oklinowania w strukturze 3D.Urz\u0105dzenie zainstalowane zostanie na hali produkcyjnej firmy w \u015awiebodzicach. Dzi\u0119ki inwestycji firma zaimplementuje now\u0105, w\u0142asna metod\u0119 produkcji osobnego no\u015bnika 3D pozwalaj\u0105c\u0105 na produkcj\u0119 mebli o ob\u0142ych kszta\u0142tach i dowolnej strukturze materia\u0142u. Nowa, autorska metoda opracowana przez firm\u0119 pozwoli na rozdzielenie struktury od korpusu mebla do osobnego no\u015bnika ( elastycznej okleiny 3D), kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie mo\u017cna oklei\u0107 materia\u0142 no\u015bny. Tylko dzi\u0119ki wykorzystaniu maszyny CNC 5 -cio osiowej mo\u017cna uzyska\u0107 tak\u0105 elastyczn\u0105 oklein\u0119 ze struktur\u0105 3D. Dzi\u0119ki temu produkt finalny b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przybiera\u0107 dowolne kszta\u0142ty i posiada\u0107 dotychczas nie stosowan\u0105 wizualizacj\u0119. W efekcie spodziewamy si\u0119 dalszego rozwoju firmy, jako przedsi\u0119biorstwa w kategorii M\u015aP i wzrostu zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do propagowania nowych technologii, wp\u0142ywaj\u0105cych na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "JUPI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowy proces produkcyjny drog\u0105 do rozwoju firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "224000.00", "WARTOSC": "787200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "PROMONT dzia\u0142a na rynku techniki powietrza od 1988r. W 2005r zacz\u0105\u0142 generowa\u0107 wi\u0119ksze zyski w bran\u017cy obr\u00f3bki metalu. W 2008r zauwa\u017cyli\u015bmy, \u017ce jest to rynek bardzo nasycony, nie oferuj\u0105cy mar\u017c, kt\u00f3re pozwoli\u0142yby na inwestycje utrzymuj\u0105ce firm\u0119 na poziomie europejskim. Wtedy okre\u015blili\u015bmy now\u0105 strategi\u0119 firmy, ukierunkowan\u0105 na wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w z zakresu techniki powietrza. W 2014 roku, podczas aktualizacji dokumentu dotycz\u0105cego strategii, okre\u015blili\u015bmy r\u00f3wnie\u017c potrzeb\u0119 rozwijania innowacyjnych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a dostosowanych do indywidualnych potrzeb, w celu dotarcia do rynku, na kt\u00f3rym sprzedajemy zaawansowane produkty HVAC. Realizacja projektu zak\u0142ada rozbudow\u0119 funkcjonuj\u0105cego w firmie dzia\u0142u B+R. Cel podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 to prowadzenie prac badawczych i rozwojowych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do pojawienia si\u0119 na rynku nowych urz\u0105dze\u0144 klimatyzacyjnych i wentylacyjnych. Pierwszym krokiem b\u0119dzie wdro\u017cenie zoptymalizowanego typoszeregu innowacyjnych agregat\u00f3w adsorpcyjnych. W dalszej perspektywie firma planuje r\u00f3wnie\u017c uruchomi\u0107 produkcj\u0119 osuszaczy powietrza i innych produkt\u00f3w bazuj\u0105cych na wymiennikach z wype\u0142nieniem silika\u017celowym. Przedmiotem projektu jest zakup wyposa\u017cenia dzia\u0142u: stanowiska pomiarowego do testowania i wyznaczania charakterystyk wymiennik\u00f3w ciep\u0142a z wype\u0142nieniem, komputera do analizy danych, ramion pomiarowych 3D. Zakup jest niezb\u0119dny z punktu widzenia firmy, poniewa\u017c nie ma alternatywnego rozwi\u0105zania. Do tej pory zlecali\u015bmy badania wymiennik\u00f3w ciep\u0142a na Politechnik\u0119 Wroc\u0142awsk\u0105. Jednak \u017cadna z uczelni w Polsce, oraz \u017cadne laboratorium nie dysponuje stanowiskiem, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0142oby do testowania zaprojektowanych przez nas urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WDRA\u017bANIA POST\u0118PU ORGANIZACYJNO-TECHNICZNEGO PROMONT SP\u00d3\u0141KA ZO.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u badawczego dzia\u0142u B+R poprzez zakupu specjalistycznych stanowisk pomiarowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "723627.95", "WARTOSC": "851327.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "G\u0142.problem:brak dost\u0119pno\u015bci oferty wysokiej jako\u015bci eduk.przedszk. dedykowanej dzieciom niepe\u0142nospr.na ter.m.\u015awiebodzice i szerzej powiatu wa\u0142brzyskiego i \u015bwidnickiego.G\u0142. celem proj.:obj\u0119cie ofert\u0105 edukacyjn\u0105 22 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku eduk.przedszkol. oraz osi\u0105gni\u0119cie post\u0119p\u00f3w eduk.-rozwojowych u 20 dzieci niepe\u0142nospr. w wieku eduk.przedszk.,ucz\u0119szczaj\u0105cych ju\u017c, jak i znajduj\u0105cych si\u0119 na li\u015bcie rezerwowej NPP\u201dNiebieski S\u0142onik\u201d,w okresie 08.2018r.-05.2020r.Cele szcz.:podniesienie jako\u015bci edu.przedsz.w m.\u015awiebodzice,szerz.w powiecie wa\u0142brzyskim i \u015bwidnickim,udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci edu.przedsz. dost.do potrzebON,nabycie nowych i/lub poszerzenie posiadanych umiej.i kopetencji kadry pedagogicznej NPP\u201dNiebieski S\u0142onik\u201d,niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi w wieku przedszk. Gr.docelowa:dzieci niepe\u0142nosprawne w wieku przedsz.z m.\u015awiebodzice,pow.wa\u0142brzyskiego i \u015bwidnickiego(\u0142.22os.),kadra pedag.plac\u00f3wki WN(\u0142.8 os,).Po\u015bred.rodzice/prawni opiekunowie dzieci.Dzia\u0142ania:\u2022 wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w sprz\u0119ty edukacyjne i terapeutyczne niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 specjalistycznych\u2022 organizacja i uruchomienie zaj\u0119\u0107 dodatk. dla dzieci w wieku przedsz.,\u2022 studia podypl.,kursy,szkolenia dla kadry pedag.,\u2022 uruchomienie us\u0142ugi transportowej dla dzieci zamieszkuj\u0105cych miejscowo\u015bci znacznie oddalone od plac\u00f3wki WN,\u2022 wynajem dodatkowych pomieszcze\u0144 niezb\u0119dnych dla przekszta\u0142cenia NPP WN w plac\u00f3wk\u0119 specjaln\u0105.Efekty:\u2022 podniesienie jako\u015bci oferty edu.przedsz.na ter.m.\u015awiebodzice, szerz.powiatu wa\u0142brzyskiego i \u015bwidnickiego,\u2022 udost\u0119pnienie oferty edukacji przedszkolnej - upowszechnienie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d dzieci niepe\u0142nosprawnych\u2022 dostosowanie oferty dziennej opieki oraz edukacji przedszkolnej do dzieci ON,\u2022 podniesienie komp.i umiej. kadry pedag.w zakresie opieki nad dzie\u0107mi specjalnymi(w tym w zakresie prowadzenia specjalist.zaj\u0119\u0107 eduk.-terapeut.) \u2022wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci niepe\u0142nospraw., a wi\u0119c ze spacjalnymi potrzebami ed.", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA J\u0118ZYKOWE ANNA KIJAK", "TYTUL": "Niebieski S\u0142onik dla dzieci niepe\u0142nosprawnych \u2013 wychowanie przedszkolne bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przed. mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w na terenie ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 proj. grant., co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Sudeckiej Izby Przemys\u0142owo \u2013 Handlowej i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grant. i doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Proj. b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w max. wysoko\u015bci 25.500 z\u0142 (30.000 z\u0142 z wk\u0142adem w\u0142asnym przedsi\u0119biorcy w wysoko\u015bci 15%), w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 - finansow\u0105 proj., w tym konkurs\u00f3w grant., - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, W styczniu 2017r. na zlecenie SIPH przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 1300 podmiotach, zlokalizowanych na terenie ZIT AW, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Na podstawie analizy wy\u0142oniono 81 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re wzie\u0142y udzia\u0142 w ankiecie podaj\u0105c zapotrzebowanie na planowane w ramach grant\u00f3w us\u0142ugi. Posiadamy dane kontaktowe os\u00f3b decyzyjnych w tych firmach gotowych do przystapienia do projektu. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w Strategii ZIT AW, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Aglomeracji, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w ZIT AW, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wsparcie przed. i stworzenie lepszych warunk\u00f3w do rozwoju sektora mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej poprzez \u015bwiadczenie przez IOB specjalistycznych us\u0142ug doradczych na rzecz M\u015aP.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "11581462.62", "WARTOSC": "13741650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Mirsk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec", "OPIS": "Celem proj. \"Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS\" realiz. w okresie od 01.06-31.12.2020 r. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przebywaj\u0105cymi w DPS oraz ich ochrony zdrowia i \u017cycia poprzez ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w COVID-19.Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prow. zarejestr. DPS, zlokal. na terenie woj. dolno\u015bl. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 DPS tworz. przez samorz. i podm. niepubl. Ostatecznymi odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 pensjonariusze DPS, tj. os. z grupy ryzyka, kt\u00f3rzy poprzez w\u0142a\u015bciwe wsparcie personelu DPS b\u0119d\u0105 mieli zapewnione us\u0142ugi bytowe i opieku\u0144cze.Dzia\u0142. finans. w ramach udzielanych grant\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: dodatki do wynagr., nagrody i premi\u0119 dla pracownik\u00f3w DPS, maj\u0105cych bezpo\u015br. kontakt z pensjonariuszami, chorymi na COVID-19. Kadra DPS pracuje w warunkach zagro\u017c. zdrowia i \u017cycia. Dodatki, nagrody lub premie b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okres 3 miesi\u0119cy dla 3159 pracownik\u00f3w DPS z D\u015a w wysoko\u015bci 1 450,00 z\u0142 brutto/os. Wsparcie nie b\u0119dzie przyznawane dla piel\u0119gn. i lekarzy.Projekt jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142. opieku\u0144czych \u015bwiadczonych przez instytucje, do us\u0142. o charakterze \u015brodowiskowym. Nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 instytucj. ani do trwa. wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnych podm. \u015bwiadcz. us\u0142. opieki ca\u0142odobowej. Przewidziane w proj. dzia\u0142. maj\u0105 charakter dora\u017anej odpow. na syt. os. znajduj. si\u0119 w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrz. si\u0119 epidemii COVID-19. Planowane dzia\u0142. w ramach proj. obejmuj\u0105 organizacj\u0119, przeprowadzenie i rozliczenie konkursu grantowego, zgod. z celem proj., zgodnie z zapisami art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 20142020 (Dz.U. 2018 poz. 1431).Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach proj. nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finansowaniu z innych \u015brod.publicznych.Koszty zw. z obs\u0142ug\u0105.proj. nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE- DOLNO\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie Dolno\u015bl\u0105skich DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "153360.00", "WARTOSC": "255600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest realizacja wybranych zada\u0144 w ramach programu promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych. W ramach wybranego bran\u017cowego programu promocji, Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania promocyjne na rynku Chi\u0144skim, Indyjskim, Stan\u00f3w Zjednoczonych oraz Niemiec. Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 4 dzia\u0142aniach targowych w charakterze wystawcy, zakupi\u0107 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 oraz 1 us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105, kt\u00f3re dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 rynku Chi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PRZEMYS\u0141U CUKIERNICZEGO \u015aNIE\u017bKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa ZPC \"\u015aNIE\u017bKA\" S.A. poprzez promocj\u0119 marki na rynkach mi\u0119dzynarodowych , w tym perspektywicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "150000.00", "WARTOSC": "307500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Planowana do zrealizowania przez moj\u0105 firm\u0119 nowa inwestycja jest wynikiem analizy rynku i jego wymaga\u0144 jakie stawia przed firmami z bran\u017cy metalowej. Celem projektu jest uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki metali \u2013 tokarek sterowanych numerycznie. Inwestycja ta przyczyni si\u0119 do wstawienia do oferty firmy us\u0142ug toczenia w tym wykonywania gotowych detali. inwestycja pozwoli r\u00f3wnie\u017c na uruchomienie produkcji w\u0142asnych produkt\u00f3w opracowanych przez p. Janusza Ko\u015bcielniaka tj. przy\u0142\u0105cza do gazowych kot\u0142\u00f3w CO i gazowych ogrzewaczy wody. Rzeczowym zakresem projektu jest zakup nowoczesnych tokarek sterowanych numerycznie, kt\u00f3re s\u0142u\u017c\u0105 do obr\u00f3bki mechanicznej detali o zaprogramowanych kszta\u0142tach w dowolnym materiale (mied\u017a, aluminium, stal, spieki). Znajduj\u0105 zastosowanie m.in przy wykonywaniu detali, wykrojnik\u00f3w, element\u00f3w form, narz\u0119dzi. Odbiorcami oferty firmy s\u0105/b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie przedsi\u0119biorstwa produkcyjne z bran\u017c: - przemys\u0142owe maszyny i urz\u0105dzenia - cz\u0119\u015bci motoryzacyjnych - cz\u0119\u015bci przemys\u0142u energetycznego - itp. Oczekiwania naszych klient\u00f3w s\u0105 takie aby: - us\u0142uga by\u0142a wykonywana bez op\u00f3\u017anie\u0144 czasowych - jako\u015b\u0107 wykonywanych element\u00f3w musi by\u0107 zachowana zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 - cena za oferowane us\u0142ugi powinna by\u0107 mo\u017cliwie niska - powinny by\u0107 sta\u0142e procedury w firmie b\u0119d\u0105cej dostawc\u0105 Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na sytuacj\u0119 Wnioskodawcy. Stworzone zostan\u0105 zasoby produkcyjne przedsi\u0119biorstwa, wprowadzona zostanie oferta produktowa, wzro\u015bnie zatrudnienie i utworzone zdolno\u015bci produkcyjne, co umo\u017cliwi pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zdolno\u015b\u0107 do generowania przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "KORMET-METAL KO\u015aCIELNIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\"Utworzenie nowego zak\u0142adu produkcyjnego KORMET-METAL Ko\u015bcielniak Sp\u00f3\u0142ka Jawna\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "138125.00", "WARTOSC": "199875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa czyli realizacja procesu umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci PPHU \u201eEUROWOLLE\u201d Wies\u0142aw Rozynek, jej rozszerzenia i ekspansji na zagraniczne rynki zbytu, przez co r\u00f3wnie\u017c wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Zostanie on zrealizowany poprzez wdro\u017cenie postanowie\u0144 opracowanej d\u0142ugoterminowej, kompleksowej strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa opartej na planowanych znacz\u0105cych zmianach organizacyjno-procesowych. Obejmuj\u0105 one obszar w\u0105skich garde\u0142 w procesie produkcji wyrob\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c sfer\u0119 marketingu. Optymalizacji procesu produkcji s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re w znacznej mierze zautomatyzuj\u0105 czynno\u015bci wskazane w strategii rozwoju firmy (krojenie, klejenie, nape\u0142nianie poduszek, zabezpieczanie wyrob\u00f3w gotowych oraz transport wewn\u0119trzny) i obj\u0119te niniejszym projektem. W ramach innowacji marketingowej powstanie sklep internetowy PPHU EUROWOLLE (nowy dla firmy kana\u0142 sprzeda\u017cy) oraz strona internetowa marki w\u0142asnej W\u0142a\u015bciciela firmy ROZYNEK healthy dreams. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nie tylko pozyskanie nowych rynk\u00f3w zagranicznych poparte zawartymi umowami, kontraktami handlowymi (zwi\u0119kszenie skali dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa), ale tak\u017ce utrzymanie zatrudnienia w firmie.", "BENEFICJENT": "PPHU \"EUROWOLLE\" WIES\u0141AW ROZYNEK", "TYTUL": "Pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu dzi\u0119ki wdro\u017ceniu \"Strategii rozwoju PPHU EUROWOLLE\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-24", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "132600.00", "WARTOSC": "196590.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "W ostatnich latach nast\u0105pi\u0142 wyra\u017any wzrost oczekiwa\u0144 konsument\u00f3w w stosunku do produkowanej \u017cywno\u015bci. Klienci coraz cz\u0119\u015bciej s\u0105 \u015bwiadomi tego, \u017ce spo\u017cywana \u017cywno\u015b\u0107 ma znacz\u0105cy wp\u0142yw na ich zdrowie. Produkty, kt\u00f3re tylko zaspakaj\u0105 ich g\u0142\u00f3d i dostarczaj\u0105 niezb\u0119dnych sk\u0142adnik\u00f3w \u017cywieniowych nie s\u0105 ju\u017c wystarczaj\u0105ce. Wzrasta zainteresowanie produktami, kt\u00f3re dobrze wp\u0142ywaj\u0105 na samopoczucie, dodaj\u0105 energii, stanowi\u0105 element profilaktyki zdrowia. W zwi\u0105zku z tym na rynku produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych i napoj\u00f3w mo\u017cemy znale\u017c\u0107 coraz wi\u0119cej produkt\u00f3w prozdrowotnych i funkcjonalnych. Przyk\u0142adami takich produkt\u00f3w s\u0105 soki owocowo-warzywne, soki m\u0119tne, soki lub napoje typu superfruits. Produkty te, zawieraj\u0105 wi\u0119cej aktywnych polifenoli, pektyn, kt\u00f3re przyczyniaj\u0105 si\u0119 do wi\u0119kszej aktywno\u015bci antyoksydacyjnej. Dodatkowo na znaczeniu zyskuj\u0105 nieznane wcze\u015bniej, szczeg\u00f3lnie w naszym kraju tzw. superfoods czyli produkty charakteryzuj\u0105ce si\u0119 wyj\u0105tkowymi w\u0142a\u015bciow\u015bciami np. nasiona chia czy jagody goi. Trend ten jest jeszcze bardziej powszechny w krajach Europy Zach., dlatego te\u017c Wnioskodawca zamierza dostosowa\u0107 si\u0119 do wymaga\u0144 najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bciowych maj\u0105cych zastosowanie w bran\u017cy spo\u017cywczej: ISO 22000 oraz IFS, co w efekcie wzmocni pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 VASCO TECH oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie poziom handlu zagranicznego. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie zintegrowanego systemu zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem \u017cywno\u015bci wg wymaga\u0144 ISO 22000 i standard\u00f3w IFS oraz dostosowanie proces\u00f3w produkcyjnych do ich wymaga\u0144. ISO 22000 harmonizuje system zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem \u017cywno\u015bci w oparciu o zasady HACCP (Hazard Analysis & Critical Control Points). Wdro\u017cenie standard\u00f3w obejmuje m.in.: - Identyfikacj\u0119 i ocen\u0119, a tak\u017ce nadz\u00f3r nad zagro\u017ceniami dla bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci, kt\u00f3re mog\u0105 zaszkodzi\u0107 konsumentowi w spos\u00f3b bezpo\u015bredni i po\u015bredni. - Komunikacj\u0119 stosowanej informacj\u0119 w \u0142a\u0144cuchu \u017cywno\u015bciowym dotycz\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwa wyrob\u00f3w", "BENEFICJENT": "VASCO TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej VASCO TECH w celu zwi\u0119kszenia mi\u0119dzynarodowej ekspansji firmy na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "704590.00", "WARTOSC": "829230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem spo\u0142eczny tj. brak r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na obszarze miasta \u015awidnica oraz gmin wiejsko/miejskich \u017bar\u00f3w, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Swiebodzice.Celem projektu jest rozw\u00f3j oferty edukacyjnej przedszkola poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w okresie od marca 2018 \u2013 do lutego 2020roku:- uruchomienie 1 grupy integracyjnej, z min. 17 nowymi miejscami, dostosowanymi do potrzeb dzieci w wieku 3-6 lat, r\u00f3wnie\u017c z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w istniej\u0105cym przedszkolu AGUGU; - Rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne i specjalistyczne dla nowopowsta\u0142ej grupy (17 os.) oraz dla dzieci dotychczas ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (68 dzieci)- Dedykowanie projektu zdiagnozowanej potrzebie dziecka z niepe\u0142nasprawno\u015bci\u0105 ( 1 ch\u0142opiec)- Doskonalenie kompetencji 15 (kobiety)nauczycieli przedszkola niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: - 17 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, r\u00f3wnie\u017c dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, z uwzgl\u0119dnieniem 12 miesi\u0119cznego wsp\u00f3\u0142finansowania jej dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej.- Wyr\u00f3wnanie szans dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.-podniesienie kompetencji 85 dzieci dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach edukacyjnych \u0142\u0105cznie 11 rodzaj\u00f3w zaj\u0119\u0107, \u0142\u0105cznie 202 miesi\u0119cznych cykli szkoleniowych oraz 48 innych form rozwoju, takich jak warsztaty, teatrzyki edukacyjne, zaj\u0119cia terenowe. - kontynuacj\u0119 wysokiego poziomu edukacji w plac\u00f3wce dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji (potwierdzonych certyfikatami) 15 pracownik\u00f3w w zakresie nauczania j\u0119zyka angielskiego oraz innych kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZYJACI\u00d3\u0141 PRZEDSZKOLAKA \u201eAGUGU\u201d", "TYTUL": "POZYTYWKA \u2013 pozytywne zmiany w edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1330557.76", "WARTOSC": "1565362.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Realiz.typ proj.8.2.A,8.2.B,8.2.C.Problem,kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realiz.proj.to pozost.bez zatrudn./poprawa sytuacji zaw.ubogich pracuj\u0105cych os.zamieszk.na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.oraz na terenach obj\u0119tych zatw.programami rewit.w woj.dolno\u015bl\u0105skim. Cel proj.to podj\u0119cie zatrudnienia lub poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(67K/53M)uczestn.proj.od 30r.\u017c. z woj.dolno\u015bl\u0105skiego(50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.i 50%uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw. progr.rewit.)pozost.bez zatrudn.oraz pracuj\u0105cych w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zaw.wraz z identyf.potrzeb,szkol.zaw.,sta\u017ce oraz po\u015bredn.pracy w terminie od 01.06.2019 do 31.10.2021.GRUPA DOCELOWA:120os.(67K/53M)od 30 r.\u017c.zamieszk.na obszarze woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przepis\u00f3w KC:-60os.(31K/29M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.,-60os.(36K/24M),tj.50% uczestn.proj.zamieszk.na terenie obj\u0119tym zatw.programem rewit.,-12os.(7K/5M)ubogich prac.,os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterm.oraz prac.w ramach um.c-p.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekraczaj\u0105 wys.min.wynagr.w odniesieniu do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst\u0105p.do proj., -48os.(26K/22M)bezrob.oraz 60os.(34K/26M)biernych zaw.,w tym:-30os.(13K/17M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej,-9os.(4K/5M)z niepe\u0142nospr.,-28os.(18K/10M)d\u0142ug.bezrob.,-57os.(32K/25M)z niskimi kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142.),-7 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l.,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grupy os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.syt.na rynku pracy.ZADANIA:1. Doradztwo zaw.(IPD),2. Szkol.zaw.,3. Sta\u017ce zaw.,4. Po\u015bredn.zaw.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-21os.(11K/10M);Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu obliczana na podst.liczby os.bezrob.,w tym d\u0142ug.bezrob.,obj\u0119tych wsparciem w programie-32os.(17K/15M).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "49200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiot projektu: zakup prasy kraw\u0119dziowej CNC, kt\u00f3ra ma przyczyni\u0107 si\u0119 do produkcji innowacyjnych oraz uniwersalnych os\u0142on podgrzewczy wody i kot\u0142\u00f3w CO, a tak\u017ce usprawnienia procesu zaginania tych\u017ce os\u0142on, co uczyni realizacj\u0119 zada\u0144 szybszymi, wydajniejszymi i w mniejszym stopniu wp\u0142ywaj\u0105cymi na \u015brodowisko oraz klimat (poprzez m.in.: spadek energoch\u0142onno\u015bci i powstaj\u0105cych odpad\u00f3w produkcyjnych). Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup \u015brodka trwa\u0142ego, kt\u00f3rym jest prasa kraw\u0119dziowa CNC (realizacja: I i II kw. 2018 roku, warto\u015b\u0107 maszyny: 49 200,00 z\u0142, wielko\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych: 40 000,00 z\u0142). Cele: g\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie skali dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa przez zakup prasy kraw\u0119dziowej. Wnioskodawca wyr\u00f3\u017cnia nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe, w tym: - rozw\u00f3j zasob\u00f3w ludzkich (realizacja w wyniku stworzenia miejsca pracy na stanowisku operatora prasy kraw\u0119dziowej CNC w wymiarze pe\u0142nego czasu pracy); - unowocze\u015bnienie parku maszynowego (realizacja poprzez zakup fabrycznie nowej maszyny); - usprawnienie produkcji uniwersalnych os\u0142on (cel zostanie zrealizowany poprzez zakup maszyny, jej uruchomienie, przeszkolenie operatora, wp\u0142ywaj\u0105c na wzrost efektywno\u015bci pracy, skr\u00f3cenie czasu wytwarzania, marginalizacj\u0119 lub nawet wyeliminowanie odpad\u00f3w poprodukcyjnych). Na prasie zaginane b\u0119d\u0105 kraw\u0119dzie os\u0142on produkowanych przez zak\u0142ad. Do tej pory proces odbywa\u0142 si\u0119 r\u0119cznie, a ma\u0142o jednostkowa produkcja wp\u0142ywa\u0142a na brak regularnej powtarzalno\u015bci wykonanych element\u00f3w. Pracoch\u0142onno\u015b\u0107 wykonania os\u0142on jest tak du\u017ca, \u017ce uniemo\u017cliwia wykonywanie wi\u0119kszej ilo\u015bci zam\u00f3wie\u0144 i szersze wej\u015bcie na rynek. Po zastosowaniu zaginania kraw\u0119dzi os\u0142on na prasie koszt wykonania os\u0142ony b\u0119dzie znacznie ni\u017cszy, ni\u017c dotychczas, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie zu\u017cycia energii i redukcj\u0119 koszt\u00f3w zmiennych.Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 dwie grupy klient\u00f3w: indywidualni (np.: gosp. domowe) oraz instytucjonalni (np.: firmy, z kt\u00f3rymi wsp\u00f3\u0142pracuje Wnioskodawca dostarczaj\u0105c swoje produkt", "BENEFICJENT": "JANUSZ KO\u015aCIELNIAK ZAK\u0141ADY METALOWE \"SZUKONAJ\"", "TYTUL": "Zakup prasy kraw\u0119dziowej akceleratorem produkcji innowacyjnych os\u0142on maskuj\u0105cych przy\u0142\u0105cza wodne i gazowe w gazowych ogrzewaczach wody oraz gazowych kot\u0142ach CO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13812.64", "WARTOSC": "20000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Planowany do zrealizowania Projekt to nowa inwestycja b\u0119d\u0105ca elementem rozwoju firmy przez PPHU \"EUROWOLLE\". Przedmiotem niniejszego opracowania jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez zrealizowanie us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania Planu rozwoju eksportu. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie wej\u015bcie ze sprzeda\u017c\u0105 na nowe rynki zbytu i wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na rynku mi\u0119dzynarodowym Dotychczas firma PPHU \"EUROWOLLE\" nie prowadzi\u0142a dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Planowana dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci i odbiorc\u00f3w wymaga pozyskania nowych, r\u00f3wnie\u017c zagranicznych rynk\u00f3w zbytu eksportu. Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie chcia\u0142a rozpocz\u0105\u0107 sprzeda\u017c eksportow\u0105 na rynku UE - g\u0142\u00f3wnie do Niemiec. Zakres rzeczowy to zakup us\u0142ug doradczych maj\u0105cych na celu przygotowanie Planu rozwoju eksportu dotycz\u0105cej rynku niemieckiego dla naszej firmy. Cel Projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania/ poddzia\u0142ania nr 1.4.1 Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstw \u2013 konkursy horyzontalne: Zwi\u0119kszony poziom handlu zagranicznego sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PPHU \"EUROWOLLE\" WIES\u0141AW ROZYNEK", "TYTUL": "Przygotowanie Planu Rozwoju Eksportu dla firmy PPHU \"EUROWOLLE\" Wies\u0142aw Rozynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13821.00", "WARTOSC": "19999.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j firmy ZPC \u015anie\u017cka S.A. na rynkach zagranicznych, poprzez opracowanie Planu rozwoju eksportu (kr\u00f3tkoterminowego), zmierzaj\u0105cego do internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Przedmiotem niniejszego projektu jest stworzenie Planu rozwoju eksportu (kr\u00f3tkoterminowego), kt\u00f3rego opracowanie zostanie powierzone przez Wnioskodawc\u0119 zewn\u0119trznej firmie consultingowej, wy\u0142onionej w post\u0119powaniu ofertowym, przeprowadzonym zgodnie z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci, w wyniku czego zostanie zrealizowany cel g\u0142\u00f3wny projektu, czyli rozw\u00f3j internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PRZEMYS\u0141U CUKIERNICZEGO \u015aNIE\u017bKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Stworzenie kr\u00f3tkoterminowego Planu rozwoju eksportu dla firmy ZPC \u015anie\u017cka S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5705676.42}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 5081136.539999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2463000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2055235.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1557576.5300000003}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1530611.88}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1393643.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1387367.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 1215366.2000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1189500.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 947786.8999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 811826.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 777745.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 638754.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 562896.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 405443.92000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 312410.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 294236.43999999994}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 290581.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 271032.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 192408.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 182208.76}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 161851.18000000002}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 145985.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 143593.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 118635.34}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 99690.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 92738.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 85570.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74713.53}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 69997.75}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58863.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 54497.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52679.28000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 49175.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48399.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47493.18}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 46045.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35701.520000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35103.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26428.719999999998}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 20448.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19234.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18415.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11094.41}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9008.029999999999}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6937.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6705.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6302.889999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6061.02}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5624.160000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3934.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2662.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1298.74}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1230.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1133.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1002.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 515.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.11999999999995}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 186.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 175.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 162.75}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 140.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10197519.049999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5489018.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 3638265.8399999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2933851.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2358330.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1558224.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 877977.3200000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 533878.2100000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 517417.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 508404.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 466774.66}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 421311.33999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 400702.95999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 350017.52}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 264500.05000000005}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 233967.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 229257.22999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 212486.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 123015.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 104171.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 78486.35999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55542.200000000004}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 26319.670000000002}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25451.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24672.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22694.350000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11890.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8900.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4077.06}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1199.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 380.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 152770.13}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 727803.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 594798.11}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 379200.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 376580.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 141114.21}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 101892.92}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95230.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 73441.48999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 66420.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 61131.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30628.99}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1661099.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 695191.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1868982.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 617059.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16482.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14673181.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5178912.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 683379.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 681350.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 563432.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 358361.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 292618.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 157931.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 137027.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 131185.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106976.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51850.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43802.659999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 22962.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11972.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 8254.7}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2487.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2342.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1550.7}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1193.97}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 404.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 131.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36366.06}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46777.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7085.929999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4696.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1250.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 797.8100000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 409964.15}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 128930.95999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11868.33}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1961166.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1602918.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 640000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 630000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 496000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 287669.94}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 107112.02}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 64273.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 54999.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 39016.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13248.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 87090.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 39.31}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9968930.299999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5177564.699999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3685538.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3515955.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2472008.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2065560.4600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2008553.0999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 696219.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 561011.6699999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 366799.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 139294.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81973.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64080.63999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 54497.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13895.54}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.11999999999995}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18635038.490000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6061978.010000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2640645.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1558224.43}, {"name": "Rodzina", "value": 1059924.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 585649.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 428045.11999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 421311.33999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 213530.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51823.520000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11890.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8900.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1743.7599999999998}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 152770.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 919907.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 755780.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 594798.11}, {"name": "Rodzina", "value": 141114.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97048.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73441.48999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 66150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1661099.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 694587.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 604.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1868982.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 621323.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12217.39}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20534638.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1816729.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 315580.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 211903.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 157931.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 103350.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2487.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2342.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 36366.06}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 46777.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7085.929999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4696.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1250.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 797.8100000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 409964.15}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 128930.95999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11868.33}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3723962.4899999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1364999.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 496000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 287669.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84273.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 95000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 87129.43}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26333045.140000008, "v": "26,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.28, "v_pc": "1149,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11982623.889999997, "v": "11,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 6823053.12, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3260267.810000001, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2038724.89, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 270.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 1060718.9200000002, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 353279.7200000001, "v": "353,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 258715.71000000005, "v": "258,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 132559.88, "v": "132,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 122640.31, "v": "122,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 118635.34, "v": "118,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 107112.02, "v": "107,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74713.53, "v": "74,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 22431896.250000004, "v": "22,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.39, "v_pc": "979,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14848876.869999997, "v": "14,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5555358.460000001, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.76}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 921746.1599999999, "v": "921,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 766541.78, "v": "766,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 290581.06, "v": "290,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47493.18, "v": "47,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1298.74, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12872693.719999997, "v": "12,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.85, "v_pc": "562,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6030164.18, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2878795.65, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1393643.69, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1250631.62, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 777745.34, "v": "777,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 284140.99, "v": "284,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 169252.13, "v": "169,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 88320.12, "v": "88,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8474749.440000001, "v": "8,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.45, "v_pc": "370,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6899348.320000001, "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 618438.35, "v": "618,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 553119.09, "v": "553,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 311852.94, "v": "311,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91990.74, "v": "91,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7834318.5, "v": "7,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.82, "v_pc": "342,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6189015.7299999995, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.99}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1530611.88, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.53}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 99690.89, "v": "99,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7493911.77, "v": "7,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.48, "v_pc": "327,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 7020903.61, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 469318.16000000003, "v": "469,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3690.0, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6535756.739999998, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.52, "v_pc": "285,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2714543.709999999, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 811826.07, "v": "811,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 683542.71, "v": "683,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 638754.7, "v": "638,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 567366.4500000001, "v": "567,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 426351.23000000004, "v": "426,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 358361.06, "v": "358,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142639.58, "v": "142,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 137214.05, "v": "137,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48399.58, "v": "48,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5624.160000000001, "v": "5,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1133.44, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3154349.52, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14, "v_pc": "137,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3054000.0, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 82449.51999999999, "v": "82,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17900.0, "v": "17,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1431149.67, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "62,49 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 640000.0, "v": "640,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 630000.0, "v": "630,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66150.0, "v": "66,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1150.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 54999.67, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 492.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1113224.22, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "48,61 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 592741.56, "v": "592,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.24}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 334437.96, "v": "334,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 503.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 157931.18, "v": "157,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.18}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 28113.52, "v": "28,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 664603.16, "v": "664,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "29,02 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 424895.10000000003, "v": "424,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.93}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 145985.06, "v": "145,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.96}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 64273.0, "v": "64,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28000.0, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1450.0, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 572901.6699999999, "v": "572,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "25,02 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 405443.92000000004, "v": "405,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.77}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 97460.0, "v": "97,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.01}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 69997.75, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 487879.7900000001, "v": "487,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "21,30 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 472975.0800000001, "v": "472,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5902.25, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1002.46, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 409964.15, "v": "409,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "17,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 409964.15, "v": "409,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 169069.06000000006, "v": "169,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,38 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 82824.99999999999, "v": "82,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 81132.0, "v": "81,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4592.0599999999995, "v": "4,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 520.0, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 141038.31, "v": "141,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88931.70999999999, "v": "88,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.05}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 46045.58, "v": "46,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6061.02, "v": "6,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 54497.45, "v": "54,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,38 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 54497.45, "v": "54,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.11999999999995, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.11999999999995, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}