{"gmina": "\u015awidnica", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015awidnica", "kod_gus": "030210319000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "17`140", "budzet": {"dochody": "85,61 mln z\u0142", "wydatki": "87,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,60 mln z\u0142", "wydatki": "3,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.08504753999997676}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.08504753999997676}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.604056270000055}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.604056270000055}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.599404490000055}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.599404490000055}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7325652700000405}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7325652700000405}], "dochod_ue": "4,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "3099.1 z\u0142", "powiat": "10,26 mln z\u0142", "powiat_pc": "598.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "862,13 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,27 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,72 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "94295132.33", "WARTOSC": "136481820.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje swoim zakresem lini\u0119 kolejow\u0105 nr 285 na odcinku \u015awidnica Kraszowice \u2013 Jedlina Zdr\u00f3j od km 60,720 do km 82,426. Linia usytuowana jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, kt\u00f3rej trasa w ca\u0142o\u015bci przebiega wy\u0142\u0105cznie przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przedmiotowy projekt dotyczy budowy nowej oraz przebudowy dotychczasowej infrastruktury wraz z ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 nawierzchni torowej oraz podtorza na ca\u0142ym omawianym odcinku linii oraz: \u2022 Budow\u0119 nowego posterunku odga\u0142\u0119\u017anego \u015awidnica Kraszowice; \u2022 Budow\u0119 nowoprojektowanego przystanku osobowego Burkat\u00f3w w km 63+563.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku) wraz z z jednoczesn\u0105 likwidacj\u0105 przystanku osobowego Bystrzyca Dolna (rozbi\u00f3rka peronu); \u2022 Budow\u0119 przystanku osobowego Bystrzyca G\u00f3rna w km 65+585.00 - linia kolejowa nr 285; \u2022 Przebudow\u0119 przystanku osobowego Lubach\u00f3w w km 67+386.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 przystanku osobowego Zag\u00f3rze \u015al\u0105skie w km 71+327.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 przystanku Jugowice zlokalizowanego w km 73+848.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 nowoprojektowanego przystanku Jedlina Zdr\u00f3j Centrum usytuowanego w km 79+200.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku), wraz z jednoczesn\u0105 likwidacj\u0105 przystanku Jedlina Dolna (rozbi\u00f3rka peronu); \u2022 Odtworzenie wcze\u015bniej istniej\u0105cego uk\u0142adu torowego stacji Jedlina-Zdr\u00f3j poprzez odbudow\u0119 dw\u00f3ch tor\u00f3w g\u0142\u00f3wnych nr 3 i nr 5; \u2022 Realizacja infrastruktury towarzysz\u0105cej (elektroenergetyka, telekomunikacja, obiekty in\u017cynieryjne, przejazdy kolejowe). Na przedmiotowym odcinku nie odbywa si\u0119 obecnie ani ruch pasa\u017cerski, ani ruch towarowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Przebudowa linii kolejowej nr 285 na odcinku \u015awidnica Kraszowice \u2013 Jedlina Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1101.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-07-28", "DOFINANSOWANIE": "5749177.85", "WARTOSC": "15705924.58", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dot.rozbudowy infrastruktury eduk.przy Gimnazjum im.Ksi\u0105\u017c\u0105t \u015awidnickich w Witoszowie Dolnym.Obejmuje swoim zakresem rozbudow\u0119 budynku \u0142\u0105cznika w celu wydzielenia dw\u00f3ch pracowni(przyrod. i matemat.),rozbudow\u0119 kompleksu sportowego dzia\u0142aj\u0105cego przy szkole poprzez budow\u0119 nowej krytej p\u0142ywalni oraz wielofunk.boiska.Istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie dw\u00f3ch ww. pracowni,w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne,tak\u017ce dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w Gminie \u015awidnica,w miejsc. Witosz\u00f3w Dolny 59-60,na dzia\u0142kach nr 587,590,591,1165,1166,1067, AM-4(obr\u0119b 0029-Witosz\u00f3w Dolny).Pow. zabudowy dw\u00f3ch pracowni wynosi 51,40 m2,natomiast krytej p\u0142ywalni 1 406,7 m2.Sale dydak.zlokalizowane zostan\u0105 w parterowym budynku \u0142\u0105cz\u0105cym Gimnazjum z przyszkoln\u0105 hal\u0105 sportow\u0105.Budynek basenu stanowi\u0107 b\u0119dzie trzybry\u0142owy obiekt,na kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119 parterowa hala pomieszcze\u0144 basenowych oraz dwie ni\u017csze parterowe cz\u0119\u015bci zaplecza hali basenowej przylegaj\u0105ce do g\u0142\u00f3wnej hali basenowej i istniej\u0105cej hali sportowej.Obiekt b\u0119dzie po\u0142\u0105czony \u0142\u0105cznikiem z Gimnazjum.W ramach projektu planuje si\u0119 tak\u017ce wyposa\u017cy\u0107 p\u0142ywalni\u0119,wykona\u0107 niezb\u0119dne zagospodarowanie terenu oraz wybudowa\u0107 wielofun.boisko dostosowane do gry w siatk\u00f3wk\u0119,koszyk\u00f3wk\u0119,pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105,tenis.Ww. dofinansowana infrastruktura zostanie udost\u0119pniona innym gminnym plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym.Wnioskodawc\u0105,inwestorem oraz podmiotem realizuj\u0105cym jest Gmina \u015awidnica.Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Gimnazjum w Witoszowie Dolnym(w zakresie pracowni dydaktycznych i boiska)oraz GOKSiR w \u015awidnicy(w zakresie krytej p\u0142ywalni).Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie prowadzi bezpo\u015brednio do poprawy warunk\u00f3w nauczania w zakresie zaj\u0119\u0107 matem-przyrod. oraz wych.fiz.Umo\u017cliwia tak\u017ce zastosowanie w szerszym zakresie w procesie kszta\u0142cenia indywid.podej\u015bcia do ucznia,w tym ze spec.potrzebami eduk.Celem projektu wyr\u00f3wnanie szans edukacyj.dzieci z teren\u00f3w miejskich i wiejskich.Odbiorcy-dzieci 7-13,14-16 z gminy \u015a.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w nauczania poprzez zakup wyposa\u017cenia oraz rozbudow\u0119 infrastruktury edukacyjnej przy Gimnazjum w Witoszowie Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "184263234.84", "WARTOSC": "266683982.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja linii kolejowej nr 285 na odcinku Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 \u015awidnica Przedmie\u015bcie wraz z lini\u0105 nr 771 \u015awidnica Przedmie\u015bcie \u2013 \u015awidnica Miasto wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. S\u0105 to linie o du\u017cym znaczeniu dla regionu doprowadzaj\u0105ce ruch w kierunku Transeuropejskiej Sieci Transportowej TEN-T. Projekt stanowi kompleksow\u0105 realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i znaczenia transportu kolejowego w sieci komunikacyjnych powi\u0105za\u0144 potencja\u0142u regionu poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci infrastruktury kolejowej, w tym jej dostosowaniu do obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania: 1)przygotowanie dokumentacji, w tym studium wykonalno\u015bci i wniosek 2)roboty budowlane, podzielone na trzy etapy: I. Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Kobierzyce II.Kobierzyce \u2013 Sob\u00f3tka Zachodnia III. Sob\u00f3tka Zachodnia \u2013 \u015awidnica Miasto 3) promocja projektu. Realizacja inwestycji znacz\u0105co zwi\u0119kszy dost\u0119p do kolei zar\u00f3wno z uwagi na codzienne dojazdy do pracy i szko\u0142y jak r\u00f3wnie\u017c na obs\u0142ug\u0119 ruchu poza aglomeracyjnego, w tym ruchu turystycznego. Beneficjentem i Wnioskodawca projektu jest PKP PLK S.A.. Podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji Region \u015al\u0105ski. Prace budowlane realizowane b\u0119d\u0105 w trybie \"zaprojektuj-wybuduj\", przez wykonawc\u0119 wy\u0142onionego w ramach przetargu. Eksploatacj\u0119 infrastruktury w fazie trwa\u0142o\u015bci projektu wykonywa\u0142a b\u0119dzie inna jednostka wewn\u0119trzna - Zak\u0142ady Linii Kolejowych - IZ Wa\u0142brzych, IZ Wroc\u0142aw. W ramach projektu nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partner\u00f3w \u2013 wobec powy\u017cszego zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ca\u0142y zakres kompetencji i obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z realizowaniem projektu wykonywany b\u0119dzie przez PKP PLK S. A. Centrum Realizacji Inwestycji Region \u015al\u0105ski jako podmiot realizuj\u0105cy projekt. Zako\u0144czenie realizacji projektu przewidziano na 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 285 na odcinku Wroc\u0142aw G\u0142. \u2013 \u015awidnica Przedmie\u015bcie wraz z lini\u0105 nr 771 \u015awidnica Przedmie\u015bcie \u2013 \u015awidnica Miasto", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 245.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3374533.48", "WARTOSC": "4225539.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na kompleksowej termomodernizacji 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy \u015awidnica: budynku Szko\u0142y Podstawowej w Grodziszczu oraz budynku Szko\u0142y Podstawowej w Pszennie. Jego celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ww. obiekt\u00f3w wykorzystywanych na cele o\u015bwiatowe. Zakres projektu obejmuje: a) dla budynku w Grodziszczu: wymian\u0119 drzwi zewn. i okien, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, ocieplenie \u015bcian zewn., \u015bcian wewn., stropu nad piwnic\u0105, stropu pod poddaszem, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., c.o. wraz z instalacj\u0105 gruntowej pompy ciep\u0142a i fotowoltaiki oraz wykonanie drobnych element\u00f3w wykraczaj\u0105cych poza dzia\u0142ania termomodernizacyjne, takich jak: renowacja krat i balustrad, remont schod\u00f3w, wykonanie zadaszenia wej\u015bcia g\u0142\u00f3wnego b) dla budynku w Pszennie: wymian\u0119 drzwi zewn. i okien, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, ocieplenie \u015bcian zewn. (w tym w gruncie), stropodachu obiektu szko\u0142y, \u0142\u0105cznika i sali gimnastycznej, modernizacj\u0119 instalacji c.o. wraz z instalacj\u0105 powietrznej pompy ciep\u0142a oraz wykonanie drobnych element\u00f3w wykraczaj\u0105cych poza dzia\u0142ania termomodernizacyjne, takich jak: renowacja krat i balustrad, remont schod\u00f3w. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 (ciepln\u0105, elektryczn\u0105, pierwotn\u0105), zmniejszenie emisji CO2 i niskiej emisji oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w ich bilansie energetycznym. Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz podmiotem realizuj\u0105cym jest Gmina \u015awidnica. Operatorem infrastruktury b\u0119dzie odpowiednio SP w Grodziszczu i SP w Pszennie - jednostki organizacyjne gminy. Gm. \u015awidnica jest organem prowadz\u0105cym dla obu ww. szk\u00f3\u0142. Wnioskodawca dysponuje audytami energetycznymi oraz wszystkimi niezb\u0119dnymi zgodami i pozwoleniami dla inwestycji. Odbiorcami projektu s\u0105 dzieci i uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do ww. plac\u00f3wek edukacyjnych, ich rodzice i opiekunowie prawni, pracownicy szk\u00f3\u0142, mieszka\u0144cy Gm. \u015awidnica, tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy gmin\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c sama Gmina \u015awidnica.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy \u015awidnica: Szko\u0142y Podstawowej w Pszennie oraz Szko\u0142y Podstawowej w Grodziszczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1918378.35", "WARTOSC": "2790965.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa przychodni POZ w Pszennie, zakup sprz\u0119tu medycznego tj.aparatu USG oraz zakupu i monta\u017cu sieci informatycznej. Wnioskodawc\u0105 jest sp\u00f3\u0142ka Medimex Sp. z.o.o. Okres realizacji: 04.07.2016- 3.12.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce etapy:a. roboty budowlane;b. zakup sprz\u0119tu medycznego;c. zakup i monta\u017c sieci informatycznej,d. zarz\u0105dzanie projektem,Suma kontrolna: 7051-B1F4-49B2-7A263 / 55e. promocja,f. przygotowanie dok. projektowej.Na zakupionym sprz\u0119cie \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne us\u0142ugi zgodne z zakresem umowy z NFZ.Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielnych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w miejscowo\u015bci Pszenno poprzez rozw\u00f3j opieki koordynowanej z uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiskowych form opieki w ramach przychodni zdrowia POZ w Pszennie. Grup\u0105 docelow\u0105 sp\u00f3\u0142ki Medimex Sp. z o.o. s\u0105 nie tylko mieszka\u0144cy Pszenna, ale tak\u017ce Bystrzycy G\u00f3rnej. Ze wzgl\u0119du na niedostosowanie obiektu do potrzeb grupy docelowej oraz brak wdro\u017conej opieki koordynowanej w plac\u00f3wce -korzystanie z us\u0142ug opieki medycznej jest zdecydowanie utrudnione dla grupy docelowej.\u015awiadczenia z zakresu zakontraktowanych \u015bwiadcze\u0144 medycznych z NFZ w ramach POZ: lekarz POZ(porady, profilaktyka ch. uk. kr\u0105\u017c.), piel\u0119gniarka POZ, piel\u0119gniarka szkolna, po\u0142o\u017cna POZ (ed.przed por., wizyty dom), transport sanitarny w POZ (zgodnie z umow\u0105).Obecna przychodnia \u015bwiadczy te\u017c us\u0142ugi rehab. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu w nowo wybudowanym budynku b\u0119d\u0105 \u015bwiadczony tylko us\u0142ugi w ramach POZ, natomiast us\u0142ugi rehabilitacyjne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w obecnie istniej\u0105cym budynku.Projekt stanowi usprawnienie dzia\u0142ania dotychczasowej plac\u00f3wki w Pszennie m.in. poprzez ustanowienie koordynatora POZ, kt\u00f3ry zarz\u0105dza i nadzoruje leczenie pacjent\u00f3w, u\u0142atwia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy lekarzami \u2013 rodzinnym, a specjalistami, kierowanie na w\u0142a\u015bciwe badani itp. Planowane zmiany maj\u0105 na celu odci\u0105\u017cenie systemu opieki zdrowotnej, w tym szpitali i AOS.", "BENEFICJENT": "MEDIMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017canie przychodni zdrowia POZ w ramach opieki koordynowanej w sp\u00f3\u0142ce Medimex Sp. z o.o. w Pszennie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1565742.98", "WARTOSC": "1842050.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie 384 dziewczynki oraz 394 ch\u0142opc\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych Gminy \u015awidnica w Lutomi Dolnej, Mokrzeszowie, Bystrzycy G\u00f3rnej, Grodziszcze, Witoszowie Dolnym oraz Pszennie a tak\u017ce 115 nauczycielki i 6 nauczycieli tych\u017ce szk\u00f3\u0142.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp.kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych na rynku pracy min.90% uczni\u00f3w:tj.704ucz(347dz,357ch),w tym zniwelow. deficyt. u 140ucz (45.dz,95ch) ze specj.potrz.eduk., w tym ucz. 19(9ch) z niepe\u0142nospraw. poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist. oraz .podniesienie komp. zawodowych 100% n-li. tj.121.n-li(111K,10M) w gminie \u015awidnica w terminie do 30.07.2021r.Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe i dydak.-wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe uczni\u00f3w, zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w z SPE, oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiot. jest komplementarne z zaj. dodatk. dla uczni\u00f3w oraz doskonaleniem n-li.Efektem realizacji projektu jest podniesienie komp. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co przyczyni si\u0119 do poprawy pracy i podniesienia wynik\u00f3w u 90% uczn.tj. 704ucz(347dz,357ch zniwelowanie deficyt\u00f3w u 140ucz (45dz,95ch) ze specjalnymi potrzebami eduk.poprzez realiz. zaj\u0119\u0107 dod. oraz podniesienie komp. zaw. 100% nauczycieli tj 121n-li (115K,) ze szk\u00f3\u0142 w wiejskiej Gminie \u015awidnica.Miejscem realiz.proj. s\u0105 w/w szko\u0142y w kt\u00f3rych zrekrutow.zostali uczniowie. Okres realizacji projektu IX.2019-VII.2021", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych drog\u0105 do sukcesu w Gminie \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-20", "DATA_START": "2016-10-05", "DOFINANSOWANIE": "7237344.53", "WARTOSC": "10563265.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zakupu niskoemisyjnych autobus\u00f3w do obs\u0142ugi linii komunikacyjnych na terenie miasta \u015awidnica i gmin \u015awidnica i Marcinowice realizowany b\u0119dzie przez Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Komunikacyjne \u201e\u015awidnica\u201d Sp. z o. o., b\u0119d\u0105ce operatorem komunikacji miejskiej w obr\u0119bie miasta \u015awidnica oraz gmin wiejskich \u015awidnica i Marcinowice. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup 9 niskoemisyjnych autobus\u00f3w transportu zbiorowego, spe\u0142niaj\u0105cych europejskie standardy emisji spalin Euro 6 (E-6). Ponadto zakres rzeczowy obejmuje przygotowanie dokumentacji projektowej oraz dzia\u0142ania promocyjne. Zakupione autobusy b\u0119d\u0105 w ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bci niskopod\u0142ogowe, dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zku inwalidzkim oraz niedos\u0142ysz\u0105cych i niedowidz\u0105cych. Wybrany typ nap\u0119du (diesel) gwarantuje efektywno\u015b\u0107 kosztow\u0105 oraz wymagan\u0105 nisk\u0105 emisj\u0119 zanieczyszcze\u0144 powietrza i ha\u0142asu. Najwa\u017cniejszym celem projektu jest ograniczenie nadmiernej niskiej emisji na terenie miasta \u015awidnica i Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Projekt ma charakter kompleksowy gdy\u017c jego realizacja b\u0119dzie mie\u0107 wp\u0142yw na efektywniejsze wykorzystanie potencja\u0142u transportu zbiorowego poprzez polepszenie jako\u015bci oferowanych us\u0142ug i samej infrastruktury. Projekt przyczyni si\u0119 do polepszenia integracji ga\u0142\u0119zi transportu, realizowa\u0142 b\u0119dzie po\u0142\u0105czenia transportowe w ramach zintegrowanego i wci\u0105\u017c modernizowanego systemu komunikacji miejskiej. Oba te elementy b\u0119d\u0105 mie\u0107 wp\u0142yw na umacnianie si\u0119 roli transportu miejskiego w obszarze miasta \u015awidnica i gmin o\u015bciennych, co przyczyni si\u0119 do integracji spo\u0142ecznej i ni\u017cszego zat\u0142oczenia (poprawy bezpiecze\u0144stwa na drogach), redukcji emisji spalin i ha\u0142asu oraz po\u015brednio \u2013 do poprawy jako\u015bci powietrza, \u017cycia i zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt ze wzgl\u0119du na zakres rzeczowy nie wymaga uzyskiwania pozwole\u0144 na inwestycj\u0119 ani decyzji \u015brodowiskowych. Projekt oparty jest o logiczne i sp\u00f3jne powi\u0105zania pomi\u0119dzy zdefiniowanymi potrzebami, podejmowanymi dzia\u0142aniami oraz oczekiw", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE \u015aWIDNICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych autobus\u00f3w do obs\u0142ugi linii komunikacyjnych na terenie miasta \u015awidnica i gmin \u015awidnica i Marcinowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1310207.56", "WARTOSC": "2708226.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projektowana inwestycja dotyczy budowy demonstracyjnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (funkcja \u015bwietlicy oraz szatni sportowej) zlokalizowanego we wsi Makowice/Opoczka, Gmina \u015awidnica na dzia\u0142ce ewidencyjnej nr 132. Planowana inwestycja ma na celu stworzenie obiektu demonstracyjnego o znacznie podwy\u017cszonych parametrach b\u0119d\u0105cego miejscem odpoczynku i rekreacji mieszka\u0144c\u00f3w wsi oraz zapewniaj\u0105cego zaplecze szatniowo-sanitarne na potrzeby istniej\u0105cego boiska pi\u0142karskiego. Pow. zab. ok. 366 m2. Pow. u\u017c. ok. 305,2 m2. Kub. budynku ok. 2120 m3 \u0179r\u00f3d\u0142em ciep\u0142a na potrzeby ogrzewania pomieszcze\u0144 oraz przygotowania c.w.u. b\u0119dzie gruntowa pompa cieplna o mocy grzewczej Q=30,0 kW z dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a typu poziomy wymiennik ciep\u0142a zlokalizowanym pod lokalnym boiskiem. Pompa ciep\u0142a przystosowana do wsp\u00f3\u0142pracy z uk\u0142adami PV o mocy 6,0-8,0 kW. Przygotowanie c.w.u. przy wsp\u00f3\u0142pracy z powietrzn\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a oraz z wykorzystaniem fotowoltaiki. Za\u0142o\u017cono wykonanie zbiornika retencji wody opadowej o pojemno\u015bci 5 m3 z wykorzystaniem jej po uzdatnieniu do misek ust\u0119powych oraz nawadniania terenu. Przewiduje si\u0119 zastosowanie wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105 powietrza z krzy\u017cowym wymiennikiem ciep\u0142a i przy zastosowaniu gruntowego wymiennika ciep\u0142a zlokalizowanego pod p\u0142yt\u0105 boiska lub pod budynkiem. Nagrzewnica i ch\u0142odnica w centrali wentylacyjnej - powietrzna pompa ciep\u0142a o mocy 6,0 kW. Przewiduje si\u0119 zastosowanie rewersyjnej pompy ciep\u0142a z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 p\u0142aszczyznowego sch\u0142adzania powierzchni w budynku. Przewiduje si\u0119 zastosowanie inteligentnego systemu sterowania budynkiem typu BMS do sterowania uk\u0142adem grzewczym, o\u015bwietleniem, uk\u0142adem wentylacji mechanicznej, racjonalnego zu\u017cycia energii w budynku. NIEKWALIFIKOWALNE Roboty wyko\u0144czeniowe tynki wewn., malowanie, posadzki, r\u00f3\u017cne wewn. Inst. elektr. WLZ, inst. odgromowa, o\u015bw. zewn. Inst. sanit. inst. wodoci\u0105gowa, kanalizacja Przy\u0142. wodoci\u0105gowe i kan. sanit. przy\u0142. wodoci\u0105gowe, przykanalik sanit. Wyp. ob", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Budowa demonstracyjnego budynku wielofunkcyjnego o znacznie podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej w Gminie \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2018-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3583016.12", "WARTOSC": "5085612.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja ograniczaj\u0105ca indywidualny ruch zmotoryzowany w centrum miasta \u015awidnica. Projekt obejmuje zadania: 1) Budowa drogi pieszo - rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. \u015al\u0105skiej, od ul. S\u0142owia\u0144skiej do granic miasta \u015awidnica wraz z o\u015bwietleniem 2) Budowa drogi pieszo - rowerowej na terenie Gminy \u015awidnica w miejscowo\u015bci Bystrzyca Dolna 3) Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej od ul. Kraszowickiej do k\u0142adki pieszo-rowerowej nad Bystrzyc\u0105 w \u015awidnicy 4) Dzia\u0142ania promocyjne Cel: ograniczenie niskiej emisji transportowej w Gminie \u015awidnica i w centrum miasta \u015awidnica poprzez ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego na rzecz ruchu rowerowego i pieszego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie budowy dr\u00f3g rowerowych stanowi\u0105cych istotny fragment sieci rowerowej prowadz\u0105cej do centrum miasta \u015awidnica, czyni\u0105c j\u0105 bardziej kompleksow\u0105 i sp\u00f3jn\u0105. Projektowane drogi zapewni\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 transportu rowerowego do miasta od strony po\u0142udniowej i stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 dojazd dla mieszka\u0144c\u00f3w obydwu gmin, w tym mieszka\u0144c\u00f3w wsi Bystrzyca Dolna do centrum miasta \u015awidnica, komunikacji miejskiej oraz dworca autobusowego i kolejowego. Dzi\u0119ki zmniejszeniu nat\u0119\u017cenia ruchu samochodowego do miasta \u015awidnica, nast\u0105pi spadek emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM 10 oraz ozonu, co w efekcie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu oraz poprawi stan powietrza. To z kolei pozwoli spe\u0142ni\u0107 wyznaczone przez UE normy dot. jako\u015bci powietrza. Wnioskodawc\u0105 - Liderem jest Gmina \u015awidnica, a Partnerem Gmina Miasto \u015awidnica. Projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w bezpo\u015brednich, tj. - mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Miasta \u015awidnica oraz Gminy \u015awidnica, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w wsi Bystrzyca Dolna, kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie drog\u0105 rowerow\u0105 z centrum miasta \u015awidnica, - os\u00f3b przyje\u017cd\u017caj\u0105cych na teren Gminy \u015awidnica i do centrum miasta \u015awidnica, kt\u00f3rzy korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 z nowo wybudowanych dr\u00f3g rowerowych, w trakcie przemieszczania si\u0119 po miejscowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych w Gminie Wiejskiej i Miejskiej \u015awidnica w celu redukcji niskiej emisji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2015-12-11", "DOFINANSOWANIE": "742151.09", "WARTOSC": "4087517.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gm. \u015awidnica: budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Witoszowie Dolnym oraz budynku o\u015bwiaty i kultury w Bystrzycy Dolnej. Jego celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ww. obiekt\u00f3w wykorzystywanych na cele o\u015bwiatowe i kulturalne. Zakres rzeczowy projektu obejmuje a) budynek w Witoszowie Dolnym: ocieplenie stropu pod poddaszem, stropu nad piwnic\u0105, \u015bcian zewn., w tym fundamentowych, monta\u017c nawiewnik\u00f3w w oknach, modernizacja systemu c.o. w tym monta\u017c pompy ciep\u0142a, fotowoltaiki oraz drobne prace remontowe b) budynek w Bystrzycy Dolnej: ocieplenie \u015bcian zewn., stropodachu, wymiana okien i drzwi zewn., modernizacja c.w.u. - monta\u017c instalacji solarnej, modernizacja instalacji c.o., w tym wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 gazowy. Ponadto wykonana zostanie przebudowa wewn. uk\u0142adu funkcjonalnego budynku w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 dostosowania obiektu do aktualnych potrzeb i przepis\u00f3w techniczno-budowlanych. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania ww. budynk\u00f3w na energi\u0119 (ciepln\u0105, elektryczn\u0105, pierwotn\u0105), zmniejszenie emisji CO2 i niskiej emisji oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w ich bilansie energetycznym. Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz podmiotem realizuj\u0105cym jest Gm. \u015awidnica. W projekcie nie przewiduje si\u0119 wyst\u0119powania partnera. Operatorem infrastruktury b\u0119dzie Gminny O\u015brodek Kultury Sportu i Rekreacji w \u015awidnicy (w zakresie \u015bwietlicy wiejskiej w Witoszowie Dolnym oraz izby pami\u0119ci zlokalizowanej na I i II pi\u0119trze budynku w Bystrzycy Dolnej) oraz Urz\u0105d Gm. w \u015awidnicy (w zakresie parteru budynku w Bystrzycy Dolnej, na kt\u00f3rym zlokalizowane zostanie przedszkole). Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy \u015awidnica korzystaj\u0105cy", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy \u015awidnica: \u015bwietlicy wiejskiej w Witoszowie Dolnym oraz budynku o\u015bwiaty i kultury w Bystrzycy Dolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "670998.93", "WARTOSC": "1965068.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, produkcj\u0119 i sprzeda\u017c ca\u0142kowicie nowego produktu \u2013 pojemnik\u00f3w transportowych wielokrotnego u\u017cytku z wykorzystaniem tworzyw sztucznych obrabianych w 6 osiach, co b\u0119dzie r\u00f3wnoznaczne z dywersyfikacj\u0105 aktualnej dzia\u0142alno\u015bci i sprzeda\u017cy o ca\u0142kowicie nowy produkt. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie IGOPAK innowacji produktowej w postaci produktu w\u0142asnej konstrukcji - pojemnik\u00f3w transportowych wielokrotnego u\u017cytku z wykorzystaniem tworzyw sztucznych obrabianych w 6 osiach. Nowy produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe produkty). Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy IGOPAK a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowego produktu w\u0142asnej konstrukcji - pojemnik\u00f3w transportowych wielokrotnego u\u017cytku z wykorzystaniem tworzyw sztucznych obrabianych w 6 osiach, b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji, d) uruchomienie ca\u0142kowicie nowego, innowacyjnego w skali przedsi\u0119biorstwa procesu produkcyjnego, e) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki rozpocz\u0119ciu produkcji ca\u0142kowicie nowego opakowania, bazuj\u0105cego na opracowanych samodzielnie rozwi\u0105zaniach konstrukcyjnych opartych o posiadany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 wynikach pracy dzia\u0142u B+R. Rozpocz\u0119cie produkcji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych opakowa\u0144. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107: - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji. - zakup oprogramowania CAD \u2013 komputerowy system przygotowania i optymalizacji produkcji", "BENEFICJENT": "IGOPAK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty firmy IGOPAK opakowa\u0144 przemys\u0142owych nowej generacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "666695.00", "WARTOSC": "791595.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci wychowania przedszkolnegooraz poprawa kompetencji kadry pedagogicznej.Projekt przewiduje utworzenie i utrzymanie nowych miejsc przedszkolnych w Bystrzycy Dolnej - wsi po\u0142o\u017conej na terenie gminy wiejskiej\u015awidnica - gminy o najni\u017cszym poziomie upowszechnienia miejsc przedszkolnych.Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w nowo utworzonym OWP, a wi\u0119c w plac\u00f3wce, w kt\u00f3rej nie by\u0142y realizowane projekty w ramach 9.1.1 POKL 2007-2013 ani 10.1 RPO WD 2014-2020.Konstruowanieprojektuzosta\u0142opoprzedzoneszczeg\u00f3\u0142ow\u0105analizamaj\u0105c\u0105naceluzdiagnozowanieproblem\u00f3wideficyt\u00f3wWnioskodawcy. Podstawowe problemy wobszarzeedukacjizdiagnozowanymnatereniegminy\u015awidnica(ca\u0142ejAW):1)niewystarczaj\u0105cydost\u0119pdowychowaniaprzedszkolnego\u2013zbytma\u0142aliczbamiejsc,2)niewystarczaj\u0105caofertaedukacyjnawstosunkudopotrzebdzieci,wtymdziecizniepe\u0142nosprawno\u015bciami.3)niewystarczaj\u0105cekwalifikacje/kompetencjenauczycieliprzedszkoli(szczeg\u00f3lniezzakresupedagogikispecjalnej)Projekt stanowi odpowied\u017a na ww. problemy, dlatego zaplanowano:utworzenie 1 nowego o\u015brodka wychowania przedszkolnegouruchomienie 40 nowych miejsc przedszkolnychzorganizowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowychdla64 dzieci (32 kobiet (K)/32 m\u0119\u017cczyzn (M)),obj\u0119cie kursami, szkoleniami lub studiami podyplomowymi5 nauczycieli (5K)W celu uruchomienia OWP, utworzenia nowych miejsc orazrealizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne i wyposa\u017cenie, w tym r\u00f3wnie\u017c narz\u0119dzia TIK.W efekcie realizacji projektu nast\u0105pi:1) wzrost dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego (przyrost o 40 nowych miejsc)2) wzrost szans edukacyjnych64 dzieci (32K/32M)3) wzrost kwalifikacji i nabycie kompetencji przez5 nauczycieli (5K)Projekt b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych (wp\u0142yw na sytuacj\u0119 kobiet narynku pracy) oraz uwzgl\u0119dnianie podczas prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych - zasad pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107 (przeciwdzia\u0142anie stereotypom).", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Ma\u0142e Bystrzaki - r\u00f3wne szanse przedszkolak\u00f3w w Gminie \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-20", "DOFINANSOWANIE": "663633.09", "WARTOSC": "1206563.06", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury spo\u0142ecznej w zakresie mieszka\u0144 socjalnych na terenie gminy \u015awidnica. Na cele mieszka\u0144 socjalnych zaadoptowany zostanie wielorodzinny budynek, znajduj\u0105cy si\u0119 w zasobie gminy, zlokalizowany w Witoszowie G\u00f3rnym pod nr 12. Badania okresowe oraz ocena budynku wskazuje na jego znaczne zu\u017cycie. W wyniku zdarzenia losowego \u2013 po\u017caru, zniszczeniu uleg\u0142a klatka schodowa oraz powierzchnia dachowa, kt\u00f3re wykazuj\u0105 stan awaryjny. Brak podj\u0119cia interwencji doprowadzi do szybkiej degradacji budynku a nast\u0119pnie uniemo\u017cliwi jego modernizacj\u0119. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 prac w zakresie zagospodarowania terenu w celu poprawy funkcji mieszkalnej (w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych) oraz prace remontowe w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych i wymiany stolarki okiennej i drzwiowej (w ramach kategorii zwi\u0105zanej z termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w). Interwencja budowlana zak\u0142ada przeprowadzenie naprawy \u015bcian fundamentowych, izolacji \u015bcian, prace w obr\u0119bie dachu, przebudow\u0119 uk\u0142adu funkcjonalnego, napraw\u0119 tynk\u00f3w, strop\u00f3w, wykonanie klatki schodowej, wykonanie ok\u0142adzin pod\u0142ogowych i \u015bciennych oraz instalacji wewn\u0119trznych (elektrycznej, c.o., c.w.u., sanitarnej wraz z ogrzewaniem na paliwo sta\u0142e). W wyniku dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych powstan\u0105 4 mieszkanie socjalne: - o powierzchni mieszkalnej 35,58 m2 kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 7 os\u00f3b. - o powierzchni mieszkalnej 34,95 m2, kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 6 os\u00f3b - o powierzchni mieszkalnej 36,39 m2, kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 7 os\u00f3b - o powierzchni mieszkalnej 35,64 m2, kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 7 os\u00f3b Wnioskodawca zak\u0142ada po\u0142\u0105czenie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych z kompleksowym procesem us\u0142ug aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej, kierowanej do os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze wsparcia, w ramach projekt\u00f3w komplementarnych oraz program\u00f3w aktywizacyjnych realizowanych przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej (m.in. w ramach projektu z\u0142o\u017conego do dzia\u0142ania 9.1.4 RPO WD 2014", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Przebudowa budynku mieszkalnego w Witoszowie G\u00f3rnym Nr 12 na mieszkania socjalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1712201.69", "WARTOSC": "2014354.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Powiat K\u0142odzki dostrzegaj\u0105c potrzeb\u0119 dostosowania systemu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy oraz korzystaj\u0105c z sieci partnerstw instytucjonalnych konsekwentnie podejmuje dzia\u0142ania, celem zdobycia pozabud\u017cetowych \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie atrakcyjnej oferty edukacyjnej dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, zwi\u0119kszaj\u0105c ich kompetencje na rynku pracy oraz podnosz\u0105c kwalifikacje kadry nauczycielskiej.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w K\u0142odzku i obejmie \u0142\u0105cznie 130 os\u00f3b, w tym 20 naucz. (10 naucz. zTechnikum i 10 naucz. Szko\u0142y Bran\u017cowej) i 110 uczni\u00f3w (20 uczni\u00f3w Szko\u0142a Bran\u017cowa i 90 uczni\u00f3w Technikum). Plac\u00f3wka prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie i jest wiodac\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kontynuacja zada\u0144, realizowanych ze sparcia UE, celem zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- sta\u017ce i praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w - kursy kwalifikacyjne uczni\u00f3w- zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w- zaj\u0119cia specjalistyczne pozalekcyjne dla uczni\u00f3w- doradztwo edukacyjno - zawodowe dla uczni\u00f3w- szkolenia specjalistyczne dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych- studia podyplomowe dla nauczycieli- kursy przygotowawcze do egzamin\u00f3w maturalnych dla uczni\u00f3w- stypendia dla uczni\u00f3w uzdolnionych dla uczni\u00f3wEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (m.in. Steinpol Central Service Sp. z o.o., Leroy Merlin Sp. z o.o., Motion & Control NSK), w tym dzia\u0142aj\u0105cymi w branzy inteligentnych specjalizacji regionu. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 1.09.2019-31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Fachowcy na lokalnym rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641070.94", "WARTOSC": "754201.11", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie 194 dziewczynki oraz 215 ch\u0142opc\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych Gminy \u015awidnica w Lutomi Dolnej, Mokrzeszowie oraz Pszennie a tak\u017ce 52 nauczycielki i 4 nauczycieli tych\u017ce szk\u00f3\u0142.Zak\u0142adane w projekcie wsparcie obejmuje:1.zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w, w tym intensywne zaj\u0119cia z j. angielskiego, niemieckiego oraz informatyki zako\u0144czone egz. zew, k\u00f3\u0142ka przedmiotowe, interdyscyplinarne i szachowe?2. zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce?3.pozosta\u0142e wsparcie obejmuj\u0105ce zaj\u0119cia logopedyczne, terapii pedagogicznej i warsztaty psychologiczne oraz wsparcie dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych i trening z postaw przedsi\u0119biorczo\u015bci?4.zaj\u0119cia dla nauczycieli?5.wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowychProjekt realizowany b\u0119dzie od 01.01.2018r. do 31.07.2019r. Zaplanowane zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb uczni\u00f3w; przygotowanego i przeprowadzonego przez dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142 oraz zatwierdzonego przez organ prowadz\u0105cy. Diagnoza potrzeb edukacyjnych zawiera wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.Zaj\u0119cia projektowe b\u0119d\u0105 realizowane w okresie 01.\u201406.2018 oraz 09.2018-06 2019. Semestr wprowadzaj\u0105cy w roku 2018 - odzwierciedlenie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w - zostanie po\u0142\u0105czony z przygotowaniem do reformy programowej,Problemem do rozwi\u0105zania w projekcie jest poprawa szans edukacyjnych i -w przysz\u0142o\u015bci - zawodowych uczni\u00f3w w Gminie \u015awidnica do 31.07.2019r. dzi\u0119ki obj\u0119ciu uczni\u00f3w wsparciem zg. z ich zdiagn. potrzebami. Dzia\u0142ania projektu doprowadz\u0105 do: -zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci uczni\u00f3w w nauce, -poprawy ich wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci jej samodzielnego poszerzania, -poprawy sytuacji uczni\u00f3w o specjalnych potrz.edukacyjnych poprzez cz\u0119\u015bciowe z\u0142agodzenie dysfunkcji, -poprawy efektywno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii oraz zwi\u0119kszenie kompet. zawodowych nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse w Gminie \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-18", "DOFINANSOWANIE": "592662.30", "WARTOSC": "1185460.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury spo\u0142ecznej w zakresie mieszka\u0144 socjalnych na terenie gminy \u015awidnica. Na cele mieszka\u0144 socjalnych zaadoptowany zostanie wielorodzinny budynek, znajduj\u0105cy si\u0119 w zasobie gminy, zlokalizowany przy ul. Zacisze 1 we wsi Pszenno. Badania okresowe oraz ocena budynku wskazuje na jego znaczne zu\u017cycie, ponadto jest to obiekt cenny pod wzgl\u0119dem architektonicznym, znajduj\u0105c si\u0119 w wykazie zabytk\u00f3w. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 prac w zakresie zagospodarowania terenu w celu poprawy funkcji mieszkalnej (w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych) oraz prace remontowe w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych i wymiany stolarki okiennej i drzwiowej (w ramach kategorii zwi\u0105zanej z termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w). Interwencja budowlana zak\u0142ada przeprowadzenie izolacji \u015bcian, prace w obr\u0119bie dachu, przebudow\u0119 uk\u0142adu funkcjonalnego, napraw\u0119 tynk\u00f3w, strop\u00f3w, wykonanie klatki schodowej, wykonanie ok\u0142adzin pod\u0142ogowych i \u015bciennych oraz instalacji wewn\u0119trznych (elektrycznej, c.o., c.w.u., sanitarnej, odgromowej, gazowej wraz z monta\u017cem dwufunkcyjnego kot\u0142a gazowego. Strefa wej\u015bcia do budynku zostanie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (wraz z monta\u017cem d\u017awigu platformowego). W wyniku dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych w obr\u0119bie kondygnacji parteru powstanie jedno mieszkanie socjalne o powierzchni mieszkalnej 46,82 m2 kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 9 os\u00f3b. Ten lokal b\u0119dzie przeznaczony dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W obr\u0119bie pi\u0119tra powstan\u0105 dwa mieszkania socjalne, pierwsze o powierzchni mieszkalnej 26,58 m2, kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 5 os\u00f3b, drugie o powierzchni mieszkalnej 27,52 m2, kt\u00f3re b\u0119dzie mog\u0142o przyj\u0105\u0107 maksymalnie 5 os\u00f3b. Wnioskodawca zak\u0142ada po\u0142\u0105czenie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych z kompleksowym procesem us\u0142ug aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej, kierowanej do os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze wsparcia, w ramach projekt\u00f3w komplementarnych oraz program\u00f3w aktywizacyjnych realizowanych przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Przebudowa budynku mieszkalnego przy ul. Zacisze 1 w Pszennie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "565253.32", "WARTOSC": "777194.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji system\u00f3w grzewczych obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y gazowe wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 w 24 lokalach mieszkalnych (lokalizacja szczeg\u00f3\u0142owo opisana w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansowanie) zlokalizowanych na terenie gminy \u015awidnica; stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy \u015awidnica. Projekt realizowany jest w wielorodzinnych budynkach mieszkaniowych. Wymiana ka\u017cdego wysokoemisyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w projekcie prowadzi do redukcji emisji CO2 co najmniej o 47% do 68% oraz redukcji emisji py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 i PM 2,5. W ka\u017cdym lokalu mieszkalnym wraz z wymian\u0105 dotychczasowego wysokoemisyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 gazowy b\u0119dzie montowana instalacja systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym na terenie Gminy \u015awidnica poprzez modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych w 24 lokalach mieszkalnych w celu zwalczania emisji kominowej na obszarze ZIT AW poprzez redukcj\u0119 emisji CO2 i py\u0142\u00f3w zawieszonych PM10 i PM2,5. Monta\u017c 24 kot\u0142\u00f3w gazowych uzasadniony jest brakiem mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia lokali mieszkalnych obj\u0119tych projektem do sieci ciep\u0142owniczej z uwagi na jej brak we wskazanych lokalizacjach co wykazano w za\u0142\u0105czonych audytach. Wszystkie lokale maj\u0105 przeprowadzon\u0105 w\u0142a\u015bciw\u0105 ocen\u0119 potrzeb i metod osi\u0105gni\u0119cia oszcz\u0119dno\u015bci energii i redukcji emisji w spos\u00f3b op\u0142acalny, co poparte jest aktualnymi audytami energetycznymi. Dla wszystkich inwestycji Gmina \u015awidnica uzyska\u0142a niezb\u0119dne pozwolenia budowlane. Wnioskodawc\u0105 i inwestorem jest Gmina \u015awidnica, kt\u00f3ra dysponuje zespo\u0142em wykwalifikowanych pracownik\u00f3w zapewniaj\u0105cych prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz osi\u0105gniecie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. Gmina \u015awidnica w ramach projektu podejmie dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez otwarte prelekcje oraz publikacje na swojej stronie internetowej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w grzewczych w budynkach komunalnych Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "468350.00", "WARTOSC": "551000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie szko\u0142y kszta\u0142cenia zawodowego tj. Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. W. Witosa w Mokrzeszowie dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi. W wyniku spotka\u0144 w okresie IX-X\u201917 dyrekcji szko\u0142y z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szko\u0142y, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 70U i 7N Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. W. Witosa w Mokrzeszowie w ramach kierunku nauczania: T. Architektury krajobrazu, T. Hodowca Koni, T. \u017bywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalisty czy zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe N. Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zawodowiec to dobry fachowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "620006.36", "WARTOSC": "729419.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "\u201eKa\u017cdy jest wa\u017cny- program rozwojowy Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Walimiu\u201d jest projektem dla szko\u0142y, kt\u00f3rej uczniowie w 2016 uzyskali \u015brednio ni\u017csze oceny z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych (\u015br. wa\u017cona 58,5)od wynik\u00f3w \u015bredniej Z IT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej(\u015br. wa\u017cona 62,8).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie uczennicom i uczniom Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Walimiu (PSP)r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji poprzez organizacj\u0119 kompleksowych form wsparcia oraz aktywno\u015bci rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy, wzmacniaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w oraz wyr\u00f3wnuj\u0105cych ich szanse edukacyjne. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie od 01.01.18 do ko\u0144ca 2019 r. poprzez:1) wyposa\u017cenie PSP w pracownie dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK;2) wyposa\u017cenie szkolnych pracowni PSP w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w matematycznych i przyrodniczych; 3) wzrost kompetencji 28 nauczycieli PSP w zakresie stosowania innowacyjnych narz\u0119dzi i form pracy z uczniem, wp\u0142ywaj\u0105cych na efektywno\u015b\u0107 nauczania i podniesienia umiej\u0119tno\u015bci kluczowych , stosowania metod edukacji rozwi\u0105zywania problem\u00f3w oraz diagnozowania predyspozycji edukacyjno-zawodowych u uczni\u00f3w; 4) organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych z j. angielskiego, z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i TIK dla min. 60 uczn. PSP5) organizacj\u0119 4 trening\u00f3w kompetencji kluczowych dla min. 92 uczn. 6) obj\u0119cie doradztwem edukacyjno \u2013 zawodowym min. 100 uczn.,7) organizacj\u0119 lekcji z przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013przyrodniczych w Exploraparku w Wa\u0142brzychu i w Centrum Edukacji Ekologicznej dla 120 uczn. szko\u0142y. 8) organizacj\u0119 2 wyjazd\u00f3w edukacyjnych x 40 uczn. \u201epoznajemy r\u00f3\u017cne zawody i \u015bcie\u017cki kariery\u201d- dla 80 uczn. 9) obj\u0119cie 60 uczn. opiek\u0105 pedagogiczno- psychologiczn\u0105;Wybrane w ramach projektu formy wsparcia oraz grupy docelowe \u015bci\u015ble zwi\u0105zane s\u0105 z Diagnoz\u0105 potrzeb edukacyjnych zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y, kt\u00f3ry wraz z Fundacj\u0105 \u201eKrzy\u017cowa\u201d dla Porozumienia Europejskiego (FK) tworz\u0105 Partnerstwo. Liderem Projektu jest FK.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Ka\u017cdy jest wa\u017cny- program rozwojowy Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Walimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-16", "DATA_START": "2017-07-14", "DOFINANSOWANIE": "1971369.30", "WARTOSC": "2338006.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy drogi rowerowej na terenie gminy \u015awidnica,kt\u00f3ra prowadz\u0105c od strony Zawiszowa,Sulis\u0142awic oraz Wi\u015bniowej w\u0142\u0105czy si\u0119 do istniej\u0105cego systemu dr\u00f3g rowerowych miasta \u015awidnica.Inwestycja zostanie zlokalizowana na terenie gminy \u015awidnica dz. nr 25,26 ob.Zawisz\u00f3w,dz. nr 43,44 ob.Sulis\u0142awice, dz. nr 14/36,50,64 ob.Wi\u015bniowa oraz gminy miasto \u015awidnica dz. nr 8/2,197 ob.Zawisz\u00f3w.Projektowany ci\u0105g rowerowy po\u0142\u0105czy powy\u017csze miejscowo\u015bci z centrum miasta \u015awidnica i b\u0119dzie wa\u017cnym rozszerzeniem ju\u017c istniej\u0105cych dr\u00f3g rowerowych.Jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ruchu rowerowego prowadz\u0105cego z kierunku p\u00f3\u0142n. do centrum miasta,gdzie zlokalizowane s\u0105 strefy us\u0142ug publicznych oraz aktywno\u015bci gosp.Projektowana droga rowerowa ma szeroko\u015bci 2 m z nawierzchni\u0105 asfaltow\u0105 dla dwukierunkowego ruchu rowerowego.D\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka ok 2326 m.Ograniczenie ci\u0105gu stanowi obrze\u017ce betonowe.Projekt przewiduje zarurowanie cz\u0119\u015bci row\u00f3w przydro\u017cnych oraz wykonania odwodnienia poprzez uk\u0142ad kanalizacji deszczowej, malowanie i monta\u017c znak\u00f3w drogowych.Elementy uzupe\u0142niaj\u0105ce projektu: - inwestycje w infrastruktur\u0119 drogow\u0105 transportu publicznego, tj. a)przebudowa 4 zatok autobusowych z wiatami,wraz z doj\u015bciami dla pieszych oraz przejazdu rowerzyst\u00f3w z uwagi na kolizje drogi rowerowej.Wiaty pos\u0142u\u017c\u0105 r\u00f3wnie\u017c jako miejsca wypoczynku rowerzyst\u00f3w,b)budowa nowej zatoki autobusowej wraz z wiat\u0105 w miejscowo\u015bci Sulis\u0142awice,kt\u00f3ra zintegruje transport publiczny z ruchem rowerowym, c)wymiana cz\u0119\u015bci o\u015bwietleniowych nieenergooszcz\u0119dnych opraw ulicznych na oprawy energooszcz\u0119dne typu LED (wymiana \u0142\u0105cznie 632 szt. opraw).Celem jest ograniczenie indywidual. ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta \u015awidnica.To przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2,py\u0142\u00f3w PM 10,ozonu i w efekcie poprawi stan powietrza w mie\u015bcie.Wnioskodawc\u0105,inwestorem,podmiotem realizuj\u0105cym jest Gmina \u015awidnica.Odbiorcy projektu:mieszka\u0144cy oraz osoby przyje\u017cd\u017caj\u0105ce,korzystaj\u0105cy z rozbudowanego systemu dr\u00f3g rowerowych.Korzy\u015b\u0107 czyste powietrze", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Budowa drogi rowerowej oraz wymiana cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne na terenie Gminy \u015awidnica w celu ograniczenia niskiej emisji w obszarze Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "3154129.54", "WARTOSC": "3710740.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 8 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Wa\u0142brzych.S\u0105 to:-Technikum nr 2 i Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 2 z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 5 w Wa\u0142brzychu im. Maksymiliana Tytusa Hubera (ZS5) -Technikum nr 4 i Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 1 z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 7 im. Komisji Edukacji Narodowej w Wa\u0142brzychu (ZS7)-Technikum nr 5 i Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 3 z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Politechnicznych \u201eEnergetyk\u201d w Wa\u0142brzychu (ZSP Energetyk)- Bran\u017cowa Szko\u0142a Specjalna I stopnia i Szko\u0142a Specjalna Przyspasabiaj\u0105ca do Pracy z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Specjalnych w Wa\u0142brzychu (ZSZS)G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do VIII 2021 r. zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 260 uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Wa\u0142brzycha poprzez:- organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych u pracodawc\u00f3w dla uczni\u00f3w,- organizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk dla nauczycieli,- organizacj\u0119 studi\u00f3w podyplomowych i szkole\u0144 dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi i metod wypracowanych w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych zrealizowanych w 2007-2013,- organizacj\u0119 szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych dla uczni\u00f3w,- doradztwo edukacyjno-zawodowe uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w i zapotrzebowanie na rynku pracy,- doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych,Efektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u 260 uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy,- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 54 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych.Projekt realizowany b\u0119dzie od wrze\u015bnia 2019 do ko\u0144ca sierpnia 2021. Skala dzia\u0142a\u0144/nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych przez plac\u00f3wki bior\u0105ce udzia\u0142 we wsparciu w okresie 12 miesi\u0119cy przed rozpocz\u0119ciem projektu nie ulegnie zmniejszeniu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w wa\u0142brzyskich szk\u00f3\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "399920.00", "WARTOSC": "1229754.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi na rynek innowacyjne produkty. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie Wnioskodawcy projektowania i produkowania prototypowych element\u00f3w cz\u0119\u015bci do nap\u0119d\u00f3w elektrycznych. Innowacyjna wdra\u017canej gamy produkt\u00f3w b\u0119dzie na poziomie \u201eznana ale nie stosowana dotychczas w Polsce\u201d a wi\u0119c wykracza\u0142a innowacyjno\u015bci\u0105 poza firm\u0119 Wnioskodawcy. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy TECHNOMATIK PAWE\u0141 ULFIK SP. J., a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: - zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci produktowej w przedsi\u0119biorstwie dzi\u0119ki projektowaniu i produkcji element\u00f3w do nap\u0119d\u00f3w elektrycznych - zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie - rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowej linii technologicznej oraz produkcji nowej gamy produkt\u00f3w Wprowadzenie innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, urz\u0105dze\u0144, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych produkt\u00f3w. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107: - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji Planowana w ramach projektu inwestycja jest now\u0105 inwestycj\u0105 w \u015bwietle wytycznych oraz zapis\u00f3w instrukcji. Na dzie\u0144 dzisiejszy Wnioskodawca zajmuje si\u0119: - Budowa maszyn - Obr\u00f3bka skrawaniem W wyniku realizacji projektu do oferty przedsi\u0119biorstwa zostanie wprowadzona nowa gama produkt\u00f3w. B\u0119dzie to r\u00f3wnoznaczne z dywersyfikacj\u0105 produkcji przedsi\u0119biorstwa. Realizacja projektu b\u0119dzie jednocze\u015bnie zwi\u0105zana z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego przedsi\u0119biorstwa. Wnioskodawca w celu rozpocz\u0119cia nowej produkcji uruchomi ca\u0142kowicie nowy proces produkcyjny oparty na urz\u0105dzeniach zakupionych w ramach projektu. Wszystkie przewidziane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e s\u0105 nowe, projekt nie przewiduje nak\u0142ad\u00f3w odtworzeniowych.", "BENEFICJENT": "TECHNOMATIK PAWE\u0141 ULFIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektromobilno\u015bci poprzez uruchomienie produkcji prototyp\u00f3w dla nap\u0119d\u00f3w elektrycznych w firmie TECHNOMATIK PAWE\u0141 ULFIK SP. J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-04", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "371666.80", "WARTOSC": "1523833.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem i g\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej maszyny produkcyjnej - frezarki sterowanej numerycznie 5-osiowej. Wdro\u017cenie nowej technologii obr\u00f3bki skrawaniem przyczyni si\u0119 do wprowadzenie innowacji procesowej i produktowej. Innowacja procesowa b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci o program steruj\u0105cy, system kompensacji i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany narz\u0119dzi w czasie pracy maszyny. Innowacja produktowa b\u0119dzie rozpatrywana w dw\u00f3ch podstawowych aspektach - detali/podzespo\u0142\u00f3w wykonywanych na urz\u0105dzeniu oraz kompletnych stanowisk kontrolnych i monta\u017cowych tworzonych w oparciu o te detale. Wnioskodawca zar\u00f3wno dokona znacz\u0105cego ulepszenia obu grup produktowych (g\u0142\u00f3wnie poprzez jako\u015b\u0107 wykonania) oraz wprowadzenia nowych rozwi\u0105za\u0144 (poprzez nowe funkcjonalno\u015bci) W wyniku realizacji projektu doprowadzi do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki zakupowi i wdro\u017ceniu do procesu produkcyjnego innowacyjnej frezarki numerycznej 5-osiowej wraz z nowoczesnym oprogramowaniem, Wnioskodawca b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnej obs\u0142ugi urz\u0105dzenia w systemie \"cloud computing\". Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 obecni klienci (g\u0142\u00f3wnie z bran\u017cy automotiv) zar\u00f3wno z rynku krajowego, jak r\u00f3wnie\u017c z rynk\u00f3w zagranicznych. Wnioskodawca zaoferuje im nowe i ulepszone rozwi\u0105zania. Przyczyni si\u0119 to do rozwoju bran\u017cy automotiv, gdy\u017c nowe rozwi\u0105zania udost\u0119pnione klientom i kooperantom b\u0119d\u0105 mog\u0142y wp\u0142ywa\u0107 bezpo\u015brednio na wdra\u017canie kolejnych innowacji. Efektami projektu b\u0119d\u0105: nowe i ulepszone produkty, nowe miejsca pracy, poprawa efektywno\u015bci produkcji, ekoinnowacje, innowacja produktowa i procesowa, wzrost konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"AMS\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \"AMS\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej frezarki numerycznej pi\u0119cio-osiowej wraz z oprogramowaniem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1497056.44", "WARTOSC": "1761242.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "\u201e\u015awidnicka mozaika edukacyjna\u201d jest projektem partnerskim Fundacji \u201eKrzy\u017cowa\u201d dla Porozumienia Europejskiego (lider partnerstwa) oraz Gminy Miasto \u015awidnica (partner projektu). Projekt skierowany jest do nauczycieli, pracownik\u00f3w pedagogicznych oraz uczni\u00f3w wszystkich 7 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych w \u015awidnicy, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miasto \u015awidnica.Termin realizacji:01.09.2019 do 30.04.2021 (20 miesi\u0119cy).Cel: do ko\u0144ca kwietnia 2021 roku wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u minimum 1420 uczni\u00f3w z 7 szk\u00f3\u0142 podstawowych w \u015awidnicy poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji, wprowadzenie innowacyjnych metod i narz\u0119dzi nauczania, organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych kompleksowych form aktywno\u015bci rozwijaj\u0105cych uzdolnienia z wykorzystaniem nowoczesnych technologii, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017conych w ramach projektu pracowni matematyczno-przyrodniczych oraz TIK.Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania:- wyposa\u017cenie 7 szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK, wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych, szkolenia dla nauczycieli, a dla uczni\u00f3w- zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, doradztwo edukacyjno-zawodowe, wsparcie psychologiczno-pedagogiczne, lekcje wyjazdowe z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, TIK oraz warsztat\u00f3w grupowych z doradztwa edukacyjno-zawodowego. Wybrane formy wsparcia oraz grupy docelowe wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y zawieraj\u0105cej ocen\u0119 stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia. Wskazuje ona potrzeb\u0119 wzrostu umiej\u0119tno\u015bci z zakresu TIK w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i nauczycieli, doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i wykorzystania nowoczesnych metod sprzyjaj\u0105cych rozwojowi kompetencji kluczowych ucznia niezb\u0119dnych na rynku pracyProjekt realizowany b\u0119dzie przede wszystkim na terenie ZIT AW (w \u015awidnicy i w Krzy\u017cowej). Kilka lekcji wyjazdowych odb\u0119dzie si\u0119 we Wroc\u0142awiu (m.in. na Politechnice Wroc\u0142awskiej)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "\u015awidnicka Mozaika Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779113.82", "WARTOSC": "916604.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. \u201eJeste\u015bmy gotowi na sukces\u201d jest realizacja dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych, warsztatowych, doradczych oraz kurs\u00f3w kwalifikacyjnych, maj\u0105cych na celu pobudzenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w Nowej Rudy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz przygotowanie ich do aktywnego powrotu do \u017cycia spo\u0142ecznego i zawodowego. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie 10 zada\u0144, z obszaru integracji spo\u0142ecznej i zawodowej: praca socjalna, poradnictwo zawodowe, wsparcie dla uczest. i ich rodzin \u201dOlbrzym spotyka skrzata\u201d, szko\u0142a rodzic\u00f3w, przygotowanie do wolontariatu, kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminami, integrowanie przez gotowanie, specjalistyczne poradnictwo i po\u015brednictwo pracy. Odbiorcami projektu b\u0119dzie 60 os\u00f3b (w tym 48K), b\u0119d\u0105cych klientami MOPS w Nowej Rudzie, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Po\u015brednio odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny (w tym dzieci) uczestnik\u00f3w projektu. Podstaw\u0105 skierowania wsparcia do wybranej grupy by\u0142o przeprowadzenie przez MOPS w Nowej Rudzie przy wsp\u00f3\u0142udziale Fundacji Krzy\u017cowa diagnozy problemu ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, ukierunkowanego na zidentyfikowanie barier oraz zdefiniowanie potrzeb i oczekiwa\u0144 g\u0142\u00f3wnych grup odbiorc\u00f3w. Efektem projektu b\u0119dzie zdobycie kwalifikacji zawodowych u 12 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym 8K) oraz podj\u0119cie pracy przez 14 os. (9K), co daje 56% efektywno\u015bci spo\u0142ecznej zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym. Cele i rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez podj\u0119cie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na przywr\u00f3cenie i wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz popraw\u0119 i wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia, realizowanych w partnerstwie instytucji publicznych (MOPS, Gmina NR, spo\u0142ecznych (Fundacja Krzy\u017cowa, Fundacja Po Rozwodzie, DIR) i prywatnych (pracodawcy), przy zastosowaniu sprawdzonych narz\u0119dzi szkoleniowo \u2013 doradczych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Jeste\u015bmy gotowi na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1350561.60", "WARTOSC": "1588896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "\u201eKa\u017cdy jest wa\u017cny- programy rozwojowe \u015bwidnickich szk\u00f3\u0142\u201d- to projekt dla 5 \u015bwidnickich szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re w\u015br\u00f3d \u015bwidnickich szk\u00f3\u0142 publicznych otrzyma\u0142y w 2016 najni\u017csze oceny z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych iich \u015brednia z egzamin\u00f3w jest ni\u017csza od \u015bredniej ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. S\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce plac\u00f3wki:- Szko\u0142a Podstawowa Nr 6;- Szko\u0142a Podstawowa Nr 315; - Gimnazjum Nr 2;- Gimnazjum Nr 3;- Gimnazjum Nr 4.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie uczniom/uczennicom wy\u017cej wymienionych szk\u00f3\u0142 r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji, poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form i aktywno\u015bci rozwijaj\u0105cych uzdolnienia i wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez:- wyposa\u017cenie 5 szk\u00f3\u0142 w pracownie dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK,- wyposa\u017cenie szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w matematycznych iprzyrodniczych w 5 szko\u0142ach, - wzrost kompetencji 50 nauczycieli w zakresie stosowania innowacyjnych narz\u0119dzi i form pracy zuczniem, wp\u0142ywaj\u0105cych na efektywno\u015b\u0107 nauczania i podniesienia umiej\u0119tno\u015bci kluczowych uczni\u00f3w,- organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno\u2013 wyr\u00f3wnawczych dla 160 uczni\u00f3w,- organizacj\u0119 4 Lig Mistrz\u00f3w (zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych) wka\u017cdej szkole dla 125 uczni\u00f3w, - obj\u0119cie doradztwem edukacyjno \u2013 zawodowym min. 300 uczni\u00f3w/uczennic i ich rodzic\u00f3w,- organizacj\u0119 10 gie\u0142d edukacyjno \u2013 zawodowych oraz 10 wizyt u pracodawcy/szko\u0142\u0119,- obj\u0119cie 120 uczni\u00f3w opiek\u0105 pedagogiczno \u2013 psychologiczn\u0105,-organizacj\u0119 lekcji z przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013przyrodniczych w Exploraparku w Wa\u0142brzychu dla 240 uczni\u00f3w ww. szk\u00f3\u0142.Wybrane w ramach projektu formy wsparcia oraz grupy docelowe \u015bci\u015ble zwi\u0105zane s\u0105 zdiagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 i zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y, kt\u00f3ry wraz z Fundacj\u0105 \u201eKrzy\u017cowa\u201d dla Porozumienia Europejskiego i Fundacj\u0119 Jawor tworz\u0105 Grup\u0119 Partnersk\u0105. Liderem Projektu jest Fundacja \u201eKrzy\u017cowa\u201d.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Ka\u017cdy jest wa\u017cny - program rozwojowy \u015bwidnickich szk\u00f3\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "771906.25", "WARTOSC": "908125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Brak odpowiedniej sieci instytucjonalnej pracodawc\u00f3w, szk\u00f3\u0142 oraz jednostek organizacyjnych r\u00f3\u017cnego szczebla i sektora, infrastruktura o\u015bwiatowa wymagaj\u0105ca modernizacji, s\u0142abo rozwini\u0119te doradztwo zawodowe, kadra nauczycielska z du\u017c\u0105 wys\u0142ug\u0105 lat, jak r\u00f3wnie\u017c niedostateczne \u015brodki finansowe naorganizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk dla uczni\u00f3w oraz nauczycieli s\u0105 powa\u017cn\u0105 barier\u0105 we wdra\u017caniu nowoczesnego modelu edukacyjnego na poziomie ponadgimnazjalnym w powiecie k\u0142odzkim.Projekt realizaowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w K\u0142odzku (Technikum i Szko\u0142a Zawodowa) i obejmie \u0142\u0105cznie 98 os\u00f3b, w tym 14 nauczycieli i 84 uczni\u00f3w. Plac\u00f3wka prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe ponadgimnazjalne na r\u00f3\u017cnym poziomie (zawodowym, technicznym i og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym) i jest wiodac\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w Powiecie.G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu K\u0142odzkiego oraz wzrost kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu poprzez:- organizacj\u0119 praktycznych formy nauczania w postaci sta\u017cy/praktyk zawodowych u pracodawc\u00f3w dla uczni\u00f3w- organizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi TIK i metod doradztwa zawodowego wypracowanych w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych zrealizowanych w 2007-2013- organizacj\u0119 szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych dla uczni\u00f3w- doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w i zapotrzebowanie na rynku pracy- organizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli praktycznej nauki zawoduEfektem realizacji projektu b\u0119dzie:- podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy- podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodych- doposa\u017cenie szkolnych pracowni do nauki zawoduProjekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu z lokalnymi przedsi\u0119biorcami. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 osoby niepe\u0142nosprawne.Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 1.01.2018-30.09.2019 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Kompetencje zawodowe szans\u0105 na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1349199.49", "WARTOSC": "1587293.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \"R\u00f3wne szanse - wsparcie w zakresie wyr\u00f3wnywania dysproporcji edukacyjnych i rozwijania uzdolnie\u0144\" skierowany jest do uczni\u00f3w, w tym 20 niepe\u0142nosprawnych i nauczycieli z 3 szk\u00f3\u0142 publicznych i 3 niepublicznych pow. dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego i kamiennog\u00f3rskiego (w tym na obszarze wiejskim i z oddzia\u0142ami integracyjnymi). W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 530 uczni\u00f3w i 18 nauczycieli.Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem w tym projekcie podj\u0119\u0142y po raz pierwszy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przy zadaniu pn Ligi Mistrz\u00f3w na start! realizowanym w naborze RPDS.10.02.01-IZ.00-002-053/16. Zawi\u0105zane partnerstwo stworzy\u0142o solidne podstawy do dalszej wsp\u00f3\u0142pracy, st\u0105d te\u017c wola szk\u00f3\u0142 i organ\u00f3w prowadz. do kontynuowania partnerstwa w celu zapobiegania przedwczesnemu ko\u0144czeniu nauki, zapewniania r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji, do formalnych i pozaformalnych metod kszta\u0142cenia oraz do wymiany do\u015bwiadcze\u0144 zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, jak i nauczycieli. Wp\u0142ynie to na wzrost konkurencyjno\u015bci ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz podniesienie szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyr., co w konsekwencji pozwoli uzyska\u0107lepsze wyniki nauczania.R\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji zapewniony zostanie poprzez:- utworzenie nowych pracowni TIK i doposa\u017cenie istniej\u0105cych pracowni mat.-przyr.- realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w- organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych- realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego- szkolenia specjalistyczne skierowane do nauczycieli- wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzyszkoln\u0105, w tym pomi\u0119dzy szko\u0142ami, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wyposa\u017cenie pracowni projektowych z tymi, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105- wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami rynku pracy i org. pozarz\u0105dowymiProjekt b\u0119dzie realizowany w terminie 3.09.2018 - 30.11.2020 r.Wybrane formy wsparcia oraz grupy docelowe s\u0105 wynikiem diagnozy przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organy prowadz\u0105ce szk\u00f3\u0142, kt\u00f3ra zawiera r\u00f3wnie\u017c ocen\u0119 stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse - wsparcie w zakresie wyr\u00f3wnywania dysproporcji edukacyjnych i rozwijannia uzdolnie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "283725.00", "WARTOSC": "378300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w programie promocji polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych na rynkach Francji, Niemiec, Hiszpanii, Holandii, Wielkiej Brytanii, Szwajcarii i Stan\u00f3w Zjednoczonych. Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 10 imprezach targowych w charakterze wystawcy: Vitafoods Europe & Finished Products, Speciality & Fine Food Fair, FIWE 2019 i 2020, Biofach, Alimentaria, WorldFood Poland, SIAL Paris International Food Exhibition, Mi\u0119dzynarodowe Targi \u017bywno\u015bci Ekologicznej i Naturalnej NATURA FOOD 2019 i 2020. W ramach udzia\u0142u w targach firma przygotuje tak\u017ce panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 3 wyjazdowych misjach gospodarczych do Szwajcarii, Holandii i Stan\u00f3w Zjednoczonych, a w ramach misji gospodarczych we\u017amie udzia\u0142 w imprezach targowych: Vitafoods Europe & Finished Products, PLMA`s \"World of Private Label\" International Trade Show i PLMA Chicago. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych projektu firma przeprowadzi tak\u017ce dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: zleci przygotowanie i produkcj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, produkcj\u0119 filmu informacyjno-promocyjnego i przygotowanie obcoj\u0119zycznej strony internetowej. Projekt dotyczy promowania produktu i marki produktowej firmy przy wykorzystaniu za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w wnioskodawcy i z otrzymanej dotacji w formie zaliczki i refundacji.", "BENEFICJENT": "PPHU MASZYNY I PRZETW\u00d3RSTWO NASION OLEISTYCH OLVITA KRZYSZTOF DZIADUCH", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy Ol\u2019Vita na rynkach zagranicznych w ramach promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"GALESS\" ANDRZEJ LEPAK-PRZYBY\u0141OWICZ I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142ki Galess Andrzej. Lepak-Przyby\u0142owicz i wsp\u00f3lnicy sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"POL MACK POLAND\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy POL MACK POLAND Sp. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1374193.62", "WARTOSC": "1616698.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142. problemami plac\u00f3wek specjalnych w pow. \u015bwidnickim s\u0105: niedoposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydakt. i specjalistyczny sprz\u0119t terapeutyczny, utrudniony dost\u0119pnauczycieli do specjalistycznych szkole\u0144 oraz brak \u015brodk\u00f3w na prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukac. pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych i rozwojowych Obecny stan powoduje obni\u017cenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i terapeutycznych prowadzonych w tych plac\u00f3wkach Po analizie potrzeb plac\u00f3wek spec. funkcjonuj\u0105cych w pow. \u015bwidnickim, opracowano diagnoz\u0119 uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105.wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia, Zosta\u0142a ona zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Na tej podst. powsta\u0142 projekt zak\u0142adaj\u0105cy wsparcie w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze spec. potrzebami rozwojowymi i edukac. w ZSS w pow \u015bwidnickim (\u015awidnica, Strzegom, \u015awiebodzice) oraz ZPS w Bystrzycy G. poprzez doposa\u017cenie w/w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek w pomoce, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 szko\u0142y/plac\u00f3wki, organizacj\u0119 doradztwa i opieki psycholog- pedagog. dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz szkolenie, doradztwo i inne formy doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji pod k\u0105tem pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 279 ucz. (74dz, 205 ch\u0142) dla kt\u00f3rych odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dostosowane do ich stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz dla 77 nauczycieli (68k, 9 m), kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w doskonal\u0105cych szkoleniach specjalist. oraz podnosz\u0105cych ich kwalifikacje do pracy z dzie\u0107mi z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci Zaktywizowani zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzice dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do tych szk\u00f3\u0142 , kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wsparcia w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, w tym wsparcia ucznia m\u0142odszego przy jego przechodzeniu na kolejny etap kszta\u0142cenia Dzia\u0142ania w projekcie odpowiadaj\u0105 na potrzeby diagnozy", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w szko\u0142ach specjalnych powiatu \u015bwidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1100222.66", "WARTOSC": "1294379.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 398 uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych 1 w K\u0142odzku, Liceum w Zespole Szk\u00f3l Alternatywnych w K\u0142odzku i II LO w \u015awidnicy z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u015a-cy, do kt\u00f3rych ponad 40 % ucz\u0119szczaj\u0105cych uczni\u00f3w to osoby ze wsi, w kt\u00f3rych \u015brednie oceny z egzaminu maturalnego znajduj\u0105 si\u0119 poni\u017cej wyznaczonego progu dla Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego tj. 62,3% (ZSP w K\u0142odzku) lub kt\u00f3rych uczniowie - II LO w \u015awidnicy i ZSA w K\u0142odzku osi\u0105gaj\u0105 wyniki wy\u017csze ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dztwa lecz znacznie ni\u017csze ni\u017c wiod\u0105ce szko\u0142y z Wroc\u0142awia, kt\u00f3re nie s\u0105 ograniczane barierami wystepuj\u0105cymi na terenie powiat\u00f3w k\u0142odzkiego i \u015bwidnickiego. R\u00f3\u017cnica w dost\u0119pie do edukacji i ni\u017cszy poziom uzyskiwanych wynik\u00f3w to wp\u0142yw ograniczonego i utrudnionego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci o\u015bwiaty,nowoczesnych narz\u0119dzi eduk, braku \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 alternatywnych form edukacji.Wsparciem obj\u0119tych zostanie 38 nauczycieli w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci pracy z uczniem o specjalnych potrzebach eduk.Kluczowym problemem, kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realizacj\u0119 proj., jest niska konkurencyjno\u015b\u0107 ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, wskazuj\u0105ca potrzeb\u0119 podniesienia poziomu nauczania i jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia,wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyrodniczych i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Negatywna sytuacja zostanie zniwelowana przez:-utworzenie nowych pracowni z wykorzystaniem sprz\u0119tu TIK-realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych-wprowadzenie doradztwa eduk.\u2013zaw. i org. gie\u0142d pracy-prowadzenie zaj\u0119\u0107 pedagogicznych-utrwalanie wsp\u00f3\u0142pracy z org. pozarz\u0105dowymi i IRPEfektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie poziomu jako\u015bci kszta\u0142cenia ww plac\u00f3wkach oraz udoskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do uzyskania lepszych wynik\u00f3w nauczania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Mi\u0119dzypowiatowa droga po sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "835555.58", "WARTOSC": "983006.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Ligi Mistrz\u00f3w na start! skierowany jest do uczni\u00f3w publicz. i niepublicz. szk\u00f3\u0142 pow. dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego i kamiennog\u00f3rskiego (w tym zlokalizowanych na obszarze wiejskim i wiejsko\u2013miejskim), w kt\u00f3rych \u015brednie oceny z egzamin\u00f3w sz\u00f3stoklasisty i gimnazjalnego znajduj\u0105 si\u0119 poni\u017cej wyznaczonego progu dla Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego tj. 70,2% dla szk\u00f3\u0142 podst. i 57,0% dla gim. Stan ten jest wynikiem m.in. ograniczonego i utrudnionego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci o\u015bwiaty oraz nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych, jak i braku \u015brodk\u00f3w finansowych na realizacj\u0119 alternatywnych form edukacji, dostosowanej do uczni\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanych potrzebach edukacyjnych . Kluczowym problemem, kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realizacj\u0119 projektu, jest niska konkurencyjno\u015b\u0107 ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, wskazuj\u0105ca potrzeb\u0119 podniesienia poziomu nauczania i jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia oraz wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyr. Realizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zapewnienia uczniom ww. szk\u00f3\u0142 r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji. Negatywna sytuacja zostanie zniwelowana poprzez: -utworzenie nowych pracowni komputerowych, przyrodniczych i matematycznych -realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych -wprowadzenie doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego -wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzyszkoln\u0105, w tym pomi\u0119dzy szko\u0142ami, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wyposa\u017cenie pracowni projektowych z tymi, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 -utrwalanie wsp\u00f3\u0142pracy z org. pozarz\u0105dowymi i instytucjami rynku pracy Efektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie poziomu jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem oraz udoskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do uzyskania lepszych wynik\u00f3w nauczania. Wybrane formy wsparcia oraz grupy docelowe s\u0105 \u015bci\u015ble zwi\u0105zane z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 i zatwierdzon\u0105 przez organy prowadz\u0105ce szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Ligi Mistrz\u00f3w na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "142500.00", "WARTOSC": "307500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Planowana do zrealizowania przez moj\u0105 firm\u0119 nowa inwestycja jest wynikiem analizy rynku i jego wymaga\u0144 jakie stawia przed firmami z bran\u017cy metalowej. Celem projektu jest uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup nowoczesnej urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki metali \u2013 prasy kraw\u0119dziowej CNC. Inwestycja ta przyczyni si\u0119 do wstawienia do oferty firmy us\u0142ug gi\u0119cia metali. Rzeczowym zakresem projektu jest zakup nowoczesnych prasy kraw\u0119dziowek CNC, kt\u00f3ra s\u0142u\u017c\u0105 do obr\u00f3bki mechanicznej detali o zaprogramowanych kszta\u0142tach w dowolnym materiale (mied\u017a, aluminium, stal, spieki). Znajduj\u0105 zastosowanie m.in przy wykonywaniu detali, wykrojnik\u00f3w, element\u00f3w form, narz\u0119dzi. Odbiorcami oferty firmy s\u0105/b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie przedsi\u0119biorstwa produkcyjne z bran\u017c: - przemys\u0142owe maszyny i urz\u0105dzenia - cz\u0119\u015bci motoryzacyjnych - cz\u0119\u015bci przemys\u0142u energetycznego - itp. Oczekiwania naszych klient\u00f3w s\u0105 takie aby: - us\u0142uga by\u0142a wykonywana bez op\u00f3\u017anie\u0144 czasowych - jako\u015b\u0107 wykonywanych element\u00f3w musi by\u0107 zachowana zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 - cena za oferowane us\u0142ugi powinna by\u0107 mo\u017cliwie niska - powinny by\u0107 sta\u0142e procedury w firmie b\u0119d\u0105cej dostawc\u0105 Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na sytuacj\u0119 Wnioskodawcy. Stworzone zostan\u0105 zasoby produkcyjne przedsi\u0119biorstwa, wprowadzona zostanie oferta produktowa, wzro\u015bnie zatrudnienie i utworzone zdolno\u015bci produkcyjne, co umo\u017cliwi pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zdolno\u015b\u0107 do generowania przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "JANTECH JANINA SMERECKA", "TYTUL": "Uruchomienie \u015bwiadczenia us\u0142ug pras\u0105 kraw\u0119dziow\u0105 w firmie JANTECH Janina Smerecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293091.16", "WARTOSC": "1521283.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "\u201eMozaika edukacyjna\u201d jest projektem partnerskim Fundacji \u201eKrzy\u017cowa\u201d dla Porozumienia Europejskiego (lider partnerstwa), Stowarzyszenia Civis Europae oraz organ\u00f3w prowadz\u0105cych szko\u0142y obj\u0119te wsparciem w ramach projektu: Gmina Miasto \u015awidnica, Gmina Lubin i Inpektoria Towarzystwa Salezja\u0144skiego we Wroc\u0142awiu.Projekt skierowany jest do: nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych oraz uczni\u00f3w 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych (3 szk\u00f3\u0142 ze \u015awidnicy, 1 z Lubina i 1 szko\u0142y w Szklarach G\u00f3rnych w Gminie Lubin).Cel projektu: do ko\u0144ca lipca 2020 roku wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 615 uczni\u00f3w 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji, wprowadzenie innowacyjnych metod i narz\u0119dzi nauczania, organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form aktywno\u015bci rozwijaj\u0105cych uzdolnienia z wykorzystaniem nowoczesnych technologii, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017conych w ramach projektu pracowni mat.-przyrodniczych i TIK.Zadania realizowane w projekcie to: wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK, wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych, szkolenia dla nauczycieli; a dla uczni\u00f3w: dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawczo-dydaktyczne, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, doradztwo edukacyjno-zawodowe, wsparcie psychologiczno-pedagogiczne, lekcje wyjazdowe z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i TIK w Centrum Edukacji Ekologicznej w Krzy\u017cowej.Charakterystyczn\u0105 cech\u0105 projektu jest innowacyjno\u015b\u0107- stosowanie metody Digital Pathways- rekomendowanej przez KE, oraz Kalejdoskopu Kariery rekomendowanego przez ORE w doradztwie edukacyjno- zawodowym.Wybrane formy wsparcia oraz gr. docelowe s\u0105 wynikiem diagnozy zatwierdzonej przez organy prowadz. szko\u0142y i zawieraj\u0105cej ocen\u0119 stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.Termin realizacji: od 01.09.2018 r. do 31.07.2020 r. (23 miesi\u0105ce) na terenie ZIT AW (Gmina Miasto \u015awidnica i Gmina \u015awidnica) oraz Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji (Gmina miejska Lubin i Gmina wiejska Lubin)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Mozaika edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "128100.00", "WARTOSC": "151100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 22 os\u00f3b (20 K) zamieszka\u0142ych na terenie gminy wiejskiej \u015awidnica w wieku aktywno\u015bci zawodowej, reprezentuj\u0105cych II i III profil, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 OPS w okresie IX 2017-VI 2017. Wsparcie realizowane b\u0119dzie w oparciu o KONTRAKT SOCJALNY przy wsp\u00f3\u0142pracy z oraz formalnym partnerstwie z wyspecjalizowanym podmiotem posiadaj\u0105cym wpis do RIS i KRAZ \u2013 Fundacj\u0105 \u201eMerkury\u201d.Przewidziane w projekcie wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter kompleksowy i dostosowany do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w. Zaplanowane zosta\u0142o nast\u0119puj\u0105ce wsparcie w postaci 4 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze:a) spo\u0142ecznym: poradnictwo psychologiczne, poradnictwo rodzinne, praca socjalna,b) zawodowym: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy,c) edukacyjnym: szkolenia i kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych dostosowanych do potrzeb rynku pracy oraz uczestnika.Efektami proejktu b\u0119d\u0105:22 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w programie,8 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,3 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem / wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119dzie pracowa\u0107 po opuszczeniu programu ( \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)Osi\u0105gni\u0119ta zostanie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna na poziomie 34 % tj \u2013 8 os\u00f3b i efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 22 % tj \u2013 3 osoby.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w za\u0142.4 do Regulaminu.Podzia\u0142 zada\u0144:F. Merkury: zarz\u0105dzanie projektem, realizacja szkole\u0144 zawodowych , po\u015brednictwo pracy, poradnictwo psychologiczne, rodzinne, trening kompetencji spo\u0142ecznychGOPS \u015awidnica\u2013 zarz\u0105dzanie projektem, praca socjalna, rekrutacja uczestnik\u00f3w, realizacja kontrakt\u00f3w socjalnych", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Aktywnie w Gminie \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "118166.90", "WARTOSC": "170994.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 w imprezach targowych o mi\u0119dzynarodowym zasi\u0119gu, okre\u015blonych w d\u0142ugoterminowej strategii rozwoju naszej firmy. Obszar terytorialny, na kt\u00f3rym zamierzamy promowa\u0107 nasz\u0105 ofert\u0119, wynika z zapis\u00f3w dokumentu strategicznego firmy i jest kolejnym krokiem w rozwoju eksportu sp\u00f3\u0142ki. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci naszej firmy poprzez zdobycie nowych, zagranicznych rynk\u00f3w zbytu oraz umocnienie pozycji na dotychczasowych rynkach. W\u015br\u00f3d nowych rynk\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119: USA, Meksyk, Maroko, Libia, RPA. Dotychczasowymi rynkami na kt\u00f3rych wzmocnimy swoj\u0105 pozycj\u0119 s\u0105:Europa \u015arodkowo - Wschodnia w tym rynek krajowy, Europa Zachodnia, Rosja - Ukraina, Azja i Ameryka Po\u0142udniowa. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie, obejmuj\u0105cych wyjazd na targi: - ENERGETAB 2018, Polska, w dniach 11-13 wrze\u015bnia 2018 - HANNOVER MESSE 2017, Niemcy w dniach 24 - 28 kwiecie\u0144 2017 W ramach projektu zostan\u0105 poniesione op\u0142aty towarzysz\u0105ce i wynajmu powierzchni wystawienniczej, koszty budowy stoiska, koszy delegacji, zakwaterowania i transportu, koszty zwi\u0105zane z dostosowaniem sprzeda\u017cy i oferty do wymog\u00f3w rynk\u00f3w zagranicznych oraz zakupem oprogramowania do obs\u0142ugi klient\u00f3w zagranicznych. Wymienione wy\u017cej imprezy targowe s\u0105 wydarzeniami o najwy\u017cszej randze, daj\u0105cymi najwi\u0119ksze szanse na nawi\u0105zanie du\u017cych i d\u0142ugofalowych kontakt\u00f3w handlowych. Sam fakt wystawiania si\u0119 na wymienionych imprezach \u015bwiadczy o presti\u017cu firmy i stanowi przepustk\u0119 do nawi\u0105zania nowych kontakt\u00f3w gospodarczych. W wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych zostanie wdro\u017cona innowacja procesowa, marketingowa oraz organizacyjna.", "BENEFICJENT": "SONEL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu jako kluczowy element wdra\u017cania d\u0142ugoterminowej strategii rozwoju Sonel S. A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "704590.00", "WARTOSC": "829230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem spo\u0142eczny tj. brak r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na obszarze miasta \u015awidnica oraz gmin wiejsko/miejskich \u017bar\u00f3w, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Swiebodzice.Celem projektu jest rozw\u00f3j oferty edukacyjnej przedszkola poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w okresie od marca 2018 \u2013 do lutego 2020roku:- uruchomienie 1 grupy integracyjnej, z min. 17 nowymi miejscami, dostosowanymi do potrzeb dzieci w wieku 3-6 lat, r\u00f3wnie\u017c z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w istniej\u0105cym przedszkolu AGUGU; - Rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne i specjalistyczne dla nowopowsta\u0142ej grupy (17 os.) oraz dla dzieci dotychczas ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (68 dzieci)- Dedykowanie projektu zdiagnozowanej potrzebie dziecka z niepe\u0142nasprawno\u015bci\u0105 ( 1 ch\u0142opiec)- Doskonalenie kompetencji 15 (kobiety)nauczycieli przedszkola niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: - 17 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, r\u00f3wnie\u017c dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, z uwzgl\u0119dnieniem 12 miesi\u0119cznego wsp\u00f3\u0142finansowania jej dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej.- Wyr\u00f3wnanie szans dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.-podniesienie kompetencji 85 dzieci dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach edukacyjnych \u0142\u0105cznie 11 rodzaj\u00f3w zaj\u0119\u0107, \u0142\u0105cznie 202 miesi\u0119cznych cykli szkoleniowych oraz 48 innych form rozwoju, takich jak warsztaty, teatrzyki edukacyjne, zaj\u0119cia terenowe. - kontynuacj\u0119 wysokiego poziomu edukacji w plac\u00f3wce dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji (potwierdzonych certyfikatami) 15 pracownik\u00f3w w zakresie nauczania j\u0119zyka angielskiego oraz innych kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZYJACI\u00d3\u0141 PRZEDSZKOLAKA \u201eAGUGU\u201d", "TYTUL": "POZYTYWKA \u2013 pozytywne zmiany w edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "398885.87", "WARTOSC": "469277.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 20 kobiet zamieszka\u0142y na terenie MIasta i Gminy \u015awidnica, kt\u00f3re dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych w wyniku skorzystania z us\u0142ug opieki Klubu Dzieci\u0119cego \u015bwiadczonej przez Wnioskodawc\u0119 przez 12 m-cy. W ramach projektu powstanie Klub Dzieci\u0119cy z 20 miejscami dla dzieci w wieku od 1 do 3 lat(zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3), kt\u00f3rych udzia\u0142 w okresie VII 2018-VI 2019 b\u0119dzie dofinansowany.Dzieci korzystaj\u0105ce ze wsparcia b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z profesjonalnej opieki wykwalifikowanych Opiekunek, pe\u0142nego ca\u0142odziennego wy\u017cywienia oraz bogatego programu zaj\u0119\u0107.W II kwartale 2018 roku nast\u0105pi wynaj\u0119cie lokalu, jego adaptacja oraz wyposa\u017cenie, celem uruchomienia plac\u00f3wki od III kwarta\u0142u 2018 roku.Lokal zostanie dostosowany do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (budynek b\u0119dzie dostosowany architektonicznie zgodnie z Rozp. Ministra Infrastruktury z dn. 12.04.2002r. - Dz. U. z 2015r., poz. 1422).", "BENEFICJENT": "TOMASZ GARPIEL PRO-PUBLICO", "TYTUL": "Dzieciaki do dzie\u0142a!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "82866.00", "WARTOSC": "242679.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo Wektor S.C., specjalizuj\u0105ce si\u0119 w produkcji artyku\u0142\u00f3w papierniczych typu bloki szkolne, kostki papierowe czy przek\u0142adki do segregator\u00f3w. Odbiorcami firmy s\u0105 zar\u00f3wno dystrybutorzy jak i klienci indywidualni. G\u0142\u00f3wn\u0105 przewag\u0105 Wnioskodawcy na rynku jest kompleksowe podej\u015bcie do klienta indywidualnego i do firm. Niestety ze wzgl\u0119du na przestarza\u0142y proces technologiczny, Wnioskodawca nie jest w stanie realizowa\u0107 wszystkich zam\u00f3wie\u0144, szczeg\u00f3lnie tych wi\u0119kszych. Dodatkowo w swojej ofercie Wnioskodawca nie posiada produkt\u00f3w o wi\u0119kszej ilo\u015bci kartek (50-100). W celu zmienienia tego stanu rzeczy, Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 innowacyjn\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 maszyn\u0119 kt\u00f3ra znacznie usprawni proces produkcji artyku\u0142\u00f3w papierniczych oraz umo\u017cliwi oferowanie innowacyjnego produktu jakim s\u0105 arkusze po 50-100 kartek. Wprowadzenie linii technologicznej b\u0119dzie przedsi\u0119wzi\u0119ciem innowacyjnym umo\u017cliwiaj\u0105cym zwi\u0119kszenie zakresu produkcji i polepszenie jako\u015bci produkowanych broszur oraz wprowadzenie nowych innowacyjnych format\u00f3w broszur.Obecnie przedsi\u0119biorstwo posiada maszyn\u0119, kt\u00f3ra nie jest w stanie liczy\u0107 wszystkich format\u00f3w broszur, przez co cz\u0119\u015b\u0107 z nich liczona jest manualnie, wp\u0142ywa to na czas pracy i mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne. Inwestycja przyczyni si\u0119 wi\u0119c do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy, umocnienia jej pozycji rynkowej oraz dopasowanie produkt\u00f3w do potrzeb klient\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 utworzone dwa miejsca pracy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, gdy\u017c dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnego procesu i produktu, przedsi\u0119biorstwo przyci\u0105gnie kontrahent\u00f3w r\u00f3wnie\u017c z zagranicy.", "BENEFICJENT": "WEKTOR SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, \u0141UKASZ DUDA, KRYSTIAN GLISZCZY\u0143SKI, MARZANNA SIENNICKA, PIOTR \u015aMIETANA", "TYTUL": "Innowacyjna linia technologiczna, szans\u0105 na rozw\u00f3j Wektor S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "45913.23", "WARTOSC": "45913.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANIKOR HOSZOWSKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla ANIKOR HOSZOWSKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "34425.00", "WARTOSC": "49815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje opracowanie d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej, na okres 10 lat, maj\u0105cej na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki ww. strategii firma b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawnego i profesjonalnego wej\u015bcia ze sprzeda\u017c\u0105 na nowe rynki odbiorc\u00f3w z terenu Niemiec i Szwajcarii. Nadrz\u0119dny cel projektu, jakim jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wdro\u017ceniu pozyskanej strategii, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie sprzeda\u017cy g\u0142\u00f3wnie na zagranicznych rynkach zbytu, optymalizacj\u0119 realizacji projektowanej dzia\u0142alno\u015bci przy wykorzystaniu specjalistycznej wiedzy z zakresu marketingu mix uzyskanej w\u0142a\u015bnie w formie opracowania dokonanego przez profesjonaln\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105.", "BENEFICJENT": "KATARZYNKA KATARZYNA SOMPOLSKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Katarzynka Katarzyna Sompolska poprzez przygotowanie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "502364.42", "WARTOSC": "618198.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnej dotycz\u0105cej ochrony \u015brodowiska w zakresie zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych ze: \u2022 wzmocnieniem mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk wymienionych w Dyrektywie siedliskowej oraz Dyrektywie ptasiej, \u2022 stanem i jako\u015bci\u0105 powietrza. Kampania b\u0119dzie mia\u0142a regionalny charakter oraz zasi\u0119g oddzia\u0142ywania. Skierowana zostanie do mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w Wroc\u0142awia oraz mieszka\u0144c\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska (prowadzenie bezpo\u015brednich dzia\u0142a\u0144 w postaci spotka\u0144 z mieszka\u0144cami): Dzier\u017coni\u00f3w, Bielawa, \u015awidnica, \u015aroda \u015al\u0105ska, Szczawno-Zdr\u00f3j, Jedlina-Zdr\u00f3j, Sob\u00f3tka, \u015awidnica-gmina wiejska, Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule partnerstwa: \u2022 Partner wiod\u0105cy \u2013 Gmina Wroc\u0142aw, \u2022 Partner publiczny - Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska we Wroc\u0142awiu (WIO\u015a) - w zakresie przekazywania danych z zakresu ochrony powietrza oraz weryfikacji i zatwierdzaniu opracowanych materia\u0142\u00f3w merytorycznych, \u2022 Parter prywatny \u2013 Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa we Wroc\u0142awiu (WSB), \u2022 Parter z III sektora \u2013 Fundacja CENTRUM AKTYWNEGO WSPARCIA (CAW). Partnerzy (prywatny i z III sektora) zostali wy\u0142onieni w drodze konkursowej, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Ze wszystkimi parterami zosta\u0142a zawarta umowa parterstwa. Projekt nie b\u0119dzie obj\u0119ty schematem pomocy publicznej/pomocy de minimis. Zakres projektu obejmuje (podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w zgodnie z umowami partnerskimi): \u2022 WSB - opracowanie strategii komunikacji kampanii informacyjno-edukacyjnej, \u2022 Gmina Wroc\u0142aw \u2013 opracowanie materia\u0142\u00f3w oraz przeprowadzenie regionalnej kampanii informacyjno-edukacyjnej (TV, radio, prasa, bilbordy, ulotki itp.), \u2022 Fundacja CAW - organizacja spotka\u0144 bezpo\u015brednich z mieszka\u0144cami Dolnego \u015al\u0105ska. Szczeg\u00f3\u0142owy spos\u00f3b wdra\u017cania opisano w cz\u0119\u015bci wniosku \"Analiza instytucjonalna - Powi\u0105zania prawno-w\u0142asno\u015bciowe o", "BENEFICJENT": "GMINA WROC\u0141AW", "TYTUL": "Kampania edukacyjno-informacyjna z zakresu ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz ochrony jako\u015bci powietrza we Wroc\u0142awiu i 10 gminach Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13984497.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4889746.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 654300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 457987.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 312718.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 251105.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 245056.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168009.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 130931.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 108103.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107157.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 80673.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 68100.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63151.21}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 43127.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 37302.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 34527.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26850.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24615.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24082.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13329.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5210.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3577.95}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2414.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1643.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 936.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 517.52}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 208.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 0.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10556481.250000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4616882.999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1916331.6099999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 1284964.8800000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1079759.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 943043.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 868615.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 712785.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 513129.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 439084.1599999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 413565.45999999996}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 394874.47}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 381519.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174343.94}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 149101.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147841.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 130047.23999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 89742.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 80907.61000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 72523.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65769.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 59051.03999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56713.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 56398.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46567.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35869.47}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19039.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17263.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16967.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 16263.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15811.810000000001}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 11908.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2853.29}, {"name": "Cmentarze", "value": 800.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3277625.2899999996}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1996360.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1912168.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1290163.2899999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1194090.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1130997.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 1078029.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 878902.38}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 812854.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 722121.6499999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 709441.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 403862.99}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 392654.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 362104.75999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 279109.85}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 240967.02000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 225904.63999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 187050.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 147639.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127567.02000000002}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 114909.51999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 109424.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 108922.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 104443.87999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 97069.73000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 92022.54}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90392.73}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 82359.06}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61837.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60355.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 45937.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44950.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 41781.32}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 41595.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35917.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32186.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28648.559999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 28500.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 26802.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23718.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22690.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19790.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 16020.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12184.66}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 8318.81}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 8113.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7029.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4332.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3430.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1561.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1158.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 882.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 816.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 709.79}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 276.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4079458.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 2002186.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 444100.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 407568.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 372780.33}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 360020.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 352199.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 187259.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 132000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 107049.86}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 63960.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10824.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1352298.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 508721.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 219283.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 185881.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 570676.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 534494.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 331302.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 118086.09}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 700000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 601757.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 277128.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 200999.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 168871.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38323.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1229589.05}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 425333.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6885.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66207.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1215.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 414874.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4813.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36277.56}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 849.52}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2010096.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1392664.11}, {"name": "Biblioteki", "value": 281178.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 271051.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 259123.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 244634.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192205.71}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 55755.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5940.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10227.23}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19528544.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 823660.3399999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 668696.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 376321.58}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 200818.38999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107157.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64160.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2414.59}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 208.56}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15659967.250000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5653024.179999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1731177.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 906557.55}, {"name": "Rodzina", "value": 677927.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 412088.01999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131574.88999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81581.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57198.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39156.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35869.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 700.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4804407.769999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4229708.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2735435.7600000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1925784.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1372896.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1209725.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1038758.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 406249.49999999994}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 392654.15}, {"name": "Rodzina", "value": 301011.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 146039.47999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 145712.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35917.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7404.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4847047.2700000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2189446.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 519572.69000000006}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 444100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 323280.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 132000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63960.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1352298.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 508721.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 219283.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 185881.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 570676.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 534494.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 331302.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 118086.09}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 700000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 601757.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 474999.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 200999.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 38323.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1229589.05}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 432218.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67422.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 419688.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37127.08}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2371274.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1637298.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 585931.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 182205.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5940.2}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10227.23}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24300434.82, "v": "24,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.82, "v_pc": "1417,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13127661.190000001, "v": "13,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 5348273.17, "v": "5,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1319492.01, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1183242.6900000002, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1026744.2, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 978981.35, "v": "978,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 457438.29, "v": "457,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 307610.7299999999, "v": "307,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 239487.39999999997, "v": "239,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 109424.9, "v": "109,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 84485.56, "v": "84,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61837.61, "v": "61,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 55755.72, "v": "55,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20507482.840000007, "v": "20,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.47, "v_pc": "1196,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14178549.12, "v": "14,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5361016.729999999, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 751071.65, "v": "751,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 97069.73000000001, "v": "97,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90392.73, "v": "90,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 28500.53, "v": "28,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 418.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 882.35, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8184940.120000001, "v": "8,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.37, "v_pc": "477,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4788899.47, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1996360.81, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 601757.09, "v": "601,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.35}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 407568.92, "v": "407,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2354.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 360020.07, "v": "360,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30333.760000000002, "v": "30,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8125452.92, "v": "8,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.3, "v_pc": "474,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5956303.02, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 951911.09, "v": "951,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452983.09, "v": "452,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 296076.85, "v": "296,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 290994.81999999995, "v": "290,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 108286.39, "v": "108,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 68897.66, "v": "68,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7999553.9799999995, "v": "8,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.15, "v_pc": "466,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3336676.3299999996, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2190723.17, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1074320.8599999999, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 476386.83999999997, "v": "476,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397181.1, "v": "397,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 366746.02, "v": "366,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 147639.59, "v": "147,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 8318.81, "v": "8,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1561.26, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3927734.1400000006, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49, "v_pc": "229,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1133761.3800000001, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1130997.21, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 712785.47, "v": "712,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 313428.13999999996, "v": "313,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 251105.84, "v": "251,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 184440.44, "v": "184,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 389.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 130931.72, "v": "130,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 37302.78, "v": "37,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28648.559999999998, "v": "28,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4332.6, "v": "4,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2940201.42, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36, "v_pc": "171,54 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2579023.42, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 281178.0, "v": "281,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2703626.75, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09, "v_pc": "157,74 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1079398.42, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 944190.93, "v": "944,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.92}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 638256.08, "v": "638,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 41781.32, "v": "41,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2033444.41, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32, "v_pc": "118,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1363439.77, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 670004.64, "v": "670,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 262.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.94}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1979078.8200000003, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26, "v_pc": "115,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1518213.9700000002, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 244634.0, "v": "244,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216230.85, "v": "216,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.92}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1259028.9400000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "73,46 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 560435.0700000001, "v": "560,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.51}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 496428.68999999994, "v": "496,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 108103.2, "v": "108,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 68100.0, "v": "68,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.4}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 20021.78, "v": "20,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5940.2, "v": "5,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1229589.05, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "71,74 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "122.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1229589.05, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1092654.15, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "63,75 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "244.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1092654.15, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 606988.8, "v": "606,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "35,41 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 547032.25, "v": "547,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39530.65, "v": "39,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 16020.0, "v": "16,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3405.9, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 246908.95, "v": "246,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,41 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 190313.35, "v": "190,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.07}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 41595.6, "v": "41,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.02}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 110720.93000000001, "v": "110,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,46 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52298.0, "v": "52,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46113.04, "v": "46,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8879.890000000001, "v": "8,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3430.0, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93116.14, "v": "93,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,43 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 92316.14, "v": "92,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 508.56, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 508.56, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}