[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17922247.37", "WARTOSC": "21084996.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest wysoki poziom bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 30 roku \u017cycia. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44,3% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w) oraz przez 60,4% pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do w/w grupy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby z niskimi kwalifikacjami. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika projektu oraz opracowany zostanie lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: sta\u017ce, szkolenia, prace interwencyjne, doposa\u017cenie lub wyposa\u017cenie stanowiska pracy oraz przyznawane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie \u015bwidnickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "85100000.00", "WARTOSC": "314418750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Zakres przedmiotowy Projektu obejmuje zakup 5 czterocz\u0142onowych Elektrycznych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych oraz 6 tr\u00f3jcz\u0142onowych Spalinowych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych do przewoz\u00f3w aglomeracyjnych w rejonie oddzia\u0142ywania Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego okre\u015blonego granicami ZIT Wroc\u0142aw. Nast\u0119puj\u0105ce trasy kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obs\u0142ugiwane z wykorzystaniem nowozakupionego taboru: 1) Jelcz-Laskowice \u2013 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Jelcz-Laskowice (tabor elektryczny - na liniach kolejowych nr: 292 i 277); 2) Trzebnica \u2013 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Kobierzyce \u2013 Sob\u00f3tka Zachodnia (\u2013 \u015awidnica Miasto) (tabor spalinowy - na liniach kolejowych nr 326 i 285)", "BENEFICJENT": "KOLEJE DOLNO\u015aL\u0104SKIE S.A.", "TYTUL": "Aglomeracyjna Kolej Dolno\u015bl\u0105ska - zakup taboru kolejowego do obs\u0142ugi ruchu pasa\u017cerskiego we Wroc\u0142awskim Obszarze Funkcjonalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7581845.30", "WARTOSC": "8996019.58", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3),imigranci, reemigranci), kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie,- 59,5% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60% os\u00f3b z kategorii NEET oraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektub\u0119d\u0105 stanowi\u0142yosoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6472599.00", "WARTOSC": "7043856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 43% os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 487 os\u00f3b (289K; 198M) poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2971541.00", "WARTOSC": "3233803.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 43% os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 375 os\u00f3b (225K; 150M) poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2703900.00", "WARTOSC": "2942500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0\u015bwidnickim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez: -43%\u00a0os\u00f3b\u00a0niekwalifikuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0\u017cadnej\u00a0z\u00a0poni\u017cej\u00a0wymienionych\u00a0grup\u00a0docelowych,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zako\u0144cz\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0projekcie,\u00a0 -17%\u00a0os\u00f3b\u00a0niepe\u0142nosprawnych,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zako\u0144cz\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0projekcie, -35%\u00a0os\u00f3b\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotnych,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zako\u0144cz\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0projekcie,\u00a0 -\u00a036%\u00a0os\u00f3b\u00a0o\u00a0niskich\u00a0kwalifikacjach,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zako\u0144cz\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0projekcie. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119tych\u00a0zostanie 420 os\u00f3b\u00a0(260K;\u00a0160M)\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zakwalifikowanych\u00a0do\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni aktywni)\u00a0lub\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0II\u00a0(tzw.\u00a0wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia)\u00a0nale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0\u015bwidnickim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2561704.97", "WARTOSC": "3039517.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci), kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie, - 57% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2556667.00", "WARTOSC": "3007843.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim, zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest wysoki poziom bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 30 roku \u017cycia. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 39% kobiet, 33% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zarejestrowane jako bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach, nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika projektu oraz opracowany zostanie lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: sta\u017ce, prace interwencyjne oraz przyznawane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidnickim III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2551007.00", "WARTOSC": "3001185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim, zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest wysoki poziom bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 30 roku \u017cycia. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zarejestrowane jako bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika projektu oraz opracowany zostanie lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: sta\u017ce, prace interwencyjne oraz przyznawane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidnickim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2515486.00", "WARTOSC": "2959395.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim, zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 39% kobiet, 33% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 29% os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym lub ni\u017cszym, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zarejestrowane jako bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach, nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika projektu oraz opracowany zostanie lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: sta\u017ce, prace interwencyjne oraz przyznawane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidnickim II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2346677.74", "WARTOSC": "2760797.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest wysoki poziom bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 30 roku \u017cycia. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 45% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w) oraz przez 60% pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do w/w grupy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby z niskimi kwalifikacjami. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika projektu oraz opracowany zostanie lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: sta\u017ce, prace interwencyjne, doposa\u017cenie lub wyposa\u017cenie stanowiska pracy oraz przyznawane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie \u015bwidnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1874426.46", "WARTOSC": "2205207.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 1916 uczni\u00f3w i uczennic 5 lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych na terenie Powiatu \u015awidnickiego, do kt\u00f3rych ponad 37 % ucz\u0119szczaj\u0105cych uczni\u00f3w to osoby ze wsi, w kt\u00f3rych \u015brednie oceny z egzaminu maturalnego znajduj\u0105 si\u0119 poni\u017cej wyznaczonego progu dla Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego lub kt\u00f3rych uczniowie osi\u0105gaj\u0105 wyniki wy\u017csze ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dztwa, lecz ni\u017csze ni\u017c wiod\u0105ce szko\u0142y z Wroc\u0142awia i Wa\u0142brzycha, kt\u00f3re nie s\u0105 ograniczane barierami wyst\u0119puj\u0105cymi na terenie powiatu \u015bwidnickiego. R\u00f3\u017cnica w dost\u0119pie do edukacji i ni\u017cszy poziom uzyskiwanych wynik\u00f3w to wp\u0142yw ograniczonego i utrudnionego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci o\u015bwiaty,nowoczesnych narz\u0119dzi eduk, braku \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 alternatywnych form edukacji.Wsparciem obj\u0119tych zostanie 83 nauczycieli w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci pracy z uczniem o specjalnych potrzebach eduk.Kluczowym problemem, kt\u00f3ry chcemy rozwi\u0105za\u0107 poprzez realizacj\u0119 proj., jest niska konkurencyjno\u015b\u0107 ww. szk\u00f3\u0142 w zakresie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, wskazuj\u0105ca potrzeb\u0119 podniesienia poziomu nauczania i jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia,wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk mat.\u2013przyrodniczych i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Negatywna sytuacja zostanie zniwelowana przez:-utworzenie 10 nowych pracowni j\u0119zykowych z wykorzystaniem sprz\u0119tu TIK-realizacj\u0119 zada\u0144 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla uczni\u00f3w uzdolnionych-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych-wprowadzenie doradztwa eduk.\u2013zaw. i org. gie\u0142d pracy-prowadzenie zaj\u0119\u0107 pedagogicznych-utrwalanie wsp\u00f3\u0142pracy z org. pozarz\u0105dowymi i IRPEfektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie poziomu jako\u015bci kszta\u0142cenia ww plac\u00f3wkach oraz udoskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do uzyskania lepszych wynik\u00f3w nauczania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Powiatowa droga do edukacyjnego sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7587625.71", "WARTOSC": "8926618.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarny program wsparcia sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskim maj\u0105cy przyczyni\u0107 si\u0119 do jego rozwoju oraz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnialno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w trwa\u0142ych i stabilnych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych. Zakres rzeczowy projektu opiera si\u0119 na realizacji trzech komponent\u00f3w us\u0142ug zwi\u0105zanych z rozwojem sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz poziomu zatrudnienia w nim. Swym dzia\u0142aniem obejmuje on us\u0142ugi animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105:1.osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 2.podmioty ekonomii spo\u0142ecznej3.przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne4.organizacje pozarz\u0105dowe5.instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u01056.JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele ww. podmiot\u00f3w7.przedstawiciele nauki i biznesu8.podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym9.spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu subregionu wa\u0142brzyskiego obejmuj\u0105cego powiaty: dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych, z\u0105bkowicki. Efektem projektu b\u0119dzie profesjonalizacja dzia\u0142ania sektora ES realizowana poprzez podnoszenie jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i poziomu zatrudnienia w tym sektorze, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do wzrosty znajomo\u015bci tematyki ekonomii spo\u0142ecznej oraz jej znaczenia w subregionie. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu zrealizowane zostanie dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, zaplanowanemu w ramach projektu wsparciu (m.in. animacja, szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe itp.) i realizowanemu przez do\u015bwiadczon\u0105 i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 akredytowanego przy MPiPS OWES.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1774183.10", "WARTOSC": "2087274.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost samodzielno\u015bci 122 OzN (64K, 58M) z terenu powiatu \u015bwidnickiego oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej cz\u0119\u015bci z nich (22K i 20M) poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich (9), miejsca \u015bwiadczenia dziennej opieki nad osobami niesamodzielnymi, przygotowanie kadry asystenckiej (6K, 3M) oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania rodzin OzN obj\u0119tych wsparciem (15K, 5M) w okresie 01.01.2017 r. - 31.12.2019 r. Projekt skierowany jest do niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwidnickiego: 42 OzN (22K, 20M) odbiorc\u00f3w us\u0142ug asystenckich oraz minimum 80 OzN (42K, 28M) odbiorc\u00f3w wsparcia w formie dziennej opieki. Adresatami wsparcia jest tak\u017ce 9 os\u00f3b (6K, 3M) przygotowywanych do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich. Z uwagi na specyficzne potrzeby OzN konieczne jest r\u00f3wnie\u017c w\u0142\u0105czenie w zaplanowane dzia\u0142ania najbli\u017cszego otoczenia tych os\u00f3b/rodzin, co s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci wsparcia (20 os., 15K, 5M \u2013 rozk\u0142ad p\u0142ci zwi\u0105zany z tym, \u017ce g\u0142. kobiety sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad osobami niesamodzielnymi). 5 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. wspartych w programie b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu 9 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 6 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.04-IP.02-02-086/16 3 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze zatrudnieniowym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.04-IP.02-02-086/16 122 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.16}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1522700.00", "WARTOSC": "1791400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 40% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, 30% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, 25% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 31% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 15% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika oraz opracowany zostanie lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: sta\u017ce, szkolenia, prace interwencyjne oraz przyznawane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1468965.81", "WARTOSC": "1598613.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 30.09.2018 r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna 117 os\u00f3b m\u0142odych (tj. do 25 r.\u017c.), w tym 67 kobiet, w tym 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami powiatu \u015bwidnickiego, nale\u017c\u0105cych do grupy UP, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych oraz umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach programu aktywizacji wypracowanego w oparciu o model mentoringu wypracowanym w projekcie innowacyjnym PO KL (PI-PWP Mentoring \u2013 innowacyjna metoda aktywizacji\u201d) i realizowanego w partnerstwie pomi\u0119dzy instytucjami rynku pracy (PUP \u015awidnica, JMM-Ag. zatrudnienia), Stowarzysz. przedsi\u0119biorc\u00f3w (SIPH). W czasie okresu przygotowawczego wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami doradztwa zawodowego,poradnictwa zawodowego w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych (8h/UP). Uczestnicy zrealizuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u015brednio 100 godzinny program szkole\u0144 zawodowych (88UP) oraz/lub min.3-miesi\u0119czny program sta\u017cu/praktyk zawodowych (min.60UP + 14 dodatkowe osobom-ce na potrzeby przed\u0142u\u017cenia sta\u017cy). Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki i obszar\u00f3w szkole\u0144 zgodny z wynikiem diagnozy luk kompetencyjnych przeprowadzonej przez doradc\u0119 zawodowego i mentora podczas opracowania IPD (metodami wymagaj\u0105cymi aktywnego zaanga\u017cowania UP np. prace projektowe, forma i czas przygotowania \u2013 uzale\u017cnione od potrzeb UP). Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty min. 8h us\u0142ug po\u015brednika pracy. Wnioskodawca przyjmuje, i\u017c po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie aktywizacji zatrudnienie podejmie: - min. 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych - min. 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych - min. 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach - min. 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup doc.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "DO\u015aWIADCZENIE \u2013 KOMPETENCJE - PRACA. Projekt indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwidnickiego w oparciu o model mentoringu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1453276.41", "WARTOSC": "1709736.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost poziomu samodzielno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci min.72 OzN (34K, 38M) z terenu powiatu \u015bwidnickiego, a tak\u017ce popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania rodzin OzN obj\u0119tych wsparciem (10 os., 6K, 4M)w okresie 01.02.2019-31.01.2022. Cel zostanie zrealizowany przez udost\u0119pnienie i upowszechnienie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich (4), miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ugi trenera aktywno\u015bci (1) i miejsca \u015bwiadczenia dziennej opieki nad osobami niesamodzielnymi (2), opracowanie i udost\u0119pnienie aplikacji do samodzielnego zamawiania us\u0142ug asystenckich oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania rodzin z OzN obj\u0119tych wsparciem-10 os.(6K, 4M). Projekt skierowany jest do niepe\u0142nospr. mieszka\u0144c\u00f3w pow. \u015bwidnickiego: 32 OzN (15K, 17M) odbiorc\u00f3w us\u0142ug asystenckich i us\u0142ugi trener aktywno\u015bci oraz minimum 40 OzN (19K, 21M) odbiorc\u00f3w wsparcia w formie dziennej opieki. Z uwagi na specyficzne potrzeby OzN konieczne jest r\u00f3wnie\u017c w\u0142\u0105czenie w zaplanowane dzia\u0142ania najbli\u017cszego otoczenia tych os./rodzin, co s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci wsparcia (10os., 6K, 4M \u2013 rozk\u0142ad p\u0142ci zwi\u0105zany z tym, \u017ce g\u0142.kobiety sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad osobami niesamodzielnymi). Do realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych zatrudnionych zostanie: 4 asystent\u00f3w funkcjonalnych, 1 trener aktywno\u015bci (kadra zosta\u0142a przeszkolona w ramach dzia\u0142ania \u201ePowiatowe Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych\u201d w 2017r.) oraz 2 terapeut\u00f3w-opiekun\u00f3w (do obs\u0142ugi 4 miejsc w Domu Kr\u00f3tkiego Pobytu). W celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj. - 9 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.wspartych w programie b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 po jego zako\u0144czeniu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1404939.10", "WARTOSC": "1652869.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma s\u0142u\u017cy\u0107 modernizacji kszta\u0142cenia technicznego i zawodowego oraz dostosowania kierunk\u00f3w nauczania do potrzeb lokalnego i regionalnego rynku pracy dla plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonych przez Powiat \u015awidnicki. W projekcie wa\u017cn\u0105 rol\u0119odgrywa poradnictwo edukacyjno-zawodowe, w celu zapewnienia uczniom specjalistycznej pomocy w podejmowaniu decyzji. Dla pracodawc\u00f3w obecnie tak\u017ce wa\u017cne s\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u00a0 pracy w hierarchii, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i podejmowania decyzji oraz do\u015bwiadczenie zawodowe. G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego Powiatu \u015awidnickiego poprzez\u00a0 dzia\u0142ania dostosowuj\u0105ce kwalifikacje uczni\u00f3w i nauczycieli do potrzeb rynku pracy i zbli\u017caj\u0105ce sektor edukacji z sektorem pracodawcy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe dotycz\u0105: - uzyskania kwalifikacji i nabycia kompetencji przez uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych i technicznych poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach i praktykach zawodowych - uzyskania kwalifikacji i nabycia kompetencji przez nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach i szkoleniach - doposa\u017cenia szkolnych pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych - obj\u0119cia uczni\u00f3w wszystkich plac\u00f3wek doradztwem edukacyjno \u2013 zawodowym indywidualnym i grupowym Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z powiatu \u015bwidnickiego, w kt\u00f3rych realizowany jest proces edukacji na szczeblu zawodowym i technicznym. \u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 9 plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego w tym plac\u00f3wka specjalna. Efekty realizacji projektu: - podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy - rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. - zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie oferty edukacyj", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Rynek pracy coraz bli\u017cej- dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego Powiatu \u015awidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "5494434.00", "WARTOSC": "6464040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt \u201eKolonoskopia \u2013 z\u0142oty standard medycyny, wsp\u00f3\u0142czesna konieczno\u015b\u0107 dla zachowania zdrowia i d\u0142ugiego \u017cycia\u201d opracowa\u0142y dwie partnerskie plac\u00f3wki od 26 lat wykonuj\u0105ce badania endoskopowe, w tym kolonoskopi\u0119. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie zindywidualizowanych lokalnych dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i edukacyjnych pozwalaj\u0105cych skutecznie przekona\u0107 do badania jelita grubego. W efekcie 8 tysi\u0105com mieszka\u0144c\u00f3w subregionu wykonana zostanie pe\u0142na kolonoskopia (z uwidocznieniem dna k\u0105tnicy i proksymalnego fa\u0142du zastawki Bauchina), a w uzasadnionych medycznie przypadkach tak\u017ce usuni\u0119te zostan\u0105 polipy i dokonana ocena histopatologiczna. Projekt przewiduje zwrot koszt\u00f3w dojazdu na badania i ewentualnej opieki nad osobami niesamodzielnymi. Badaniami kolonoskopowymi obj\u0119te zostan\u0105 osoby pracuj\u0105ce z wszystkich powiat\u00f3w subregionu, b\u0119d\u0105ce w wieku mi\u0119dzy 55 a 64 rokiem \u017cycia, w tym tak\u017ce pracownicy, dla kt\u00f3rych rozszerzony zostanie pakiet okresowych bada\u0144 pracowniczych. W efekcie wiele tych os\u00f3b uniknie zachorowania na raka jelita grubego (dzi\u0119ki wczesnemu wykryciu i usuni\u0119ciu polip\u00f3w) albo zostanie zdiagnozowanych na tak wczesnym etapie choroby nowotworowej, \u017ce szybko wr\u00f3ci do zdrowia i aktywno\u015bci zawodowej. W kontek\u015bcie zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych ze wszystkich subregion\u00f3w dolno\u015bl\u0105skich w subregionie wa\u0142brzyskim jest najbardziej niekorzystna struktura wiekowa, ale tak\u017ce niesprzyjaj\u0105ca zachowaniom prozdrowotnym sytuacja ekonomiczna i poziom wykszta\u0142cenia mieszka\u0144c\u00f3w. Tymczasem liczba zachorowa\u0144 na raka jelita grubego jest tu wy\u017csza ni\u017c w pozosta\u0142ych podregionach Dolnego \u015al\u0105ska i kraju. Dlatego projekt zak\u0142ada takie funkcjonowanie biur, zespo\u0142\u00f3w edukacyjnych, zespo\u0142\u00f3w medycznych, kt\u00f3re pozwoli dostosowa\u0107 spos\u00f3b dzia\u0142ania i komunikacj\u0119 do zr\u00f3\u017cnicowanych potrzeb uczestnik\u00f3w bada\u0144 i dotrze\u0107 do os\u00f3b z ma\u0142ych (poni\u017cej 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w) \u015brodowisk. Wnioskodawca, partner i wspieraj\u0105ce organizacje pozarz\u0105dowe, maj\u0105 do\u015bwiadczenie i dobrze znaj\u0105 specyfik\u0119 subregionu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA MIEJSKA W PIESZYCACH", "TYTUL": "Kolonoskopia - z\u0142oty standard medycyny, wsp\u00f3\u0142czesna konieczno\u015b\u0107 dla zachowania zdrowia i d\u0142ugiego \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1286138.40", "WARTOSC": "1513104.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja us\u0142ug wsparcia systemu pieczy zast\u0119pczej w powiecie \u015bwidnickim w celu powstawania/podnoszenia jako\u015bci zdeistytucjonalizowanych form pieczy zast\u0119pczej, maj\u0105cych na celu u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych i wysokiej jako\u015bci us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym. Wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej i b\u0119d\u0105 nim obj\u0119te osoby przebywaj\u0105ce w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej oraz w plac\u00f3wkach opieku\u0144czo\u2013wych. typu socjalizacyjnego, interwencyjnego lub specjalistyczno \u2013 interwencyjnego do 14 os.oraz kadra systemu pieczy zast\u0119pczej, kt\u00f3re obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzia\u0142aniami nakierowanymi na podnoszenie kompetencji i kwalifikacji tych os\u00f3b. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych i wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcia pieczy zast\u0119pczej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia zgodnie z zaplanowanymi dzia\u0142aniami - 5 zada\u0144:1) Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce kadry systemu pieczy zast\u0119pczej.2) Podnoszenie kompetencji i kwalifikacji kadr sytemu pieczy zast\u0119pczej.3) Aktywizacja spo\u0142eczna dzieci i m\u0142odzie\u017cy z pieczy zast\u0119pczej.4) Aktywizacja zawodowa dzieci i m\u0142odziezy z pieczy zast\u0119pczej.5) Poradnictwo i us\u0142ugi specjalistyczne.Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: produktu\u2013liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym\u2013135 os. w tym 75K i 60M oraz rezultatu-Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu\u2013110s./miejsc w tym 60Ki 50M.W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawodowym m.in. dla os\u00f3b w wieku 15+ obj\u0119tych piecz\u0105 zast\u0119pcz\u0105, z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 pozwalaj\u0105cych wspieranym osobom podj\u0105c decyzj\u0119 o wyborze dotycz\u0105cym dalszej edukacji lub zawodu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Akademia rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4398241.70", "WARTOSC": "5174402.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 06.2020r. do 01.2023 ( \u015bwiadczenie us\u0142ug : 08.2020 do 01.2023 r. ) b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 30 miejsc w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz bytowe w ca\u0142odobowej plac\u00f3wce okresowego pobytu dla (240K,210M) os\u00f3b niesamodzielnych ( ocena niesamodzielno\u015bci skala Barthel lub za\u015bwiad. lekarkie). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest r\u00f3wnie\u017c 150 (90K, 60M) opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3rymi jest rodzina os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc bytowych w dostosowanym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynku poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opieko\u0144czych oraz zakup mebli i wyposa\u017cenia, szkolenia praktyczne dla opiekun\u00f3w faktycznych (rodziny), zaj\u0119cia rehabilitacyjne, spotkania ze specjalist\u0105. Promocja projektu i rekrutacja obejmowa\u0107 b\u0119dzie powiat wa\u0142brzyski, w kt\u00f3rym znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie o\u015brodek, oraz okoliczne: kamiennog\u00f3rski, jaworski, k\u0142odzki, dzier\u017coniowski (z uwagi na stop\u0119 bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 150% \u015bredniej wojew\u00f3dztwa, wp\u0142ywaj\u0105c\u0105 na stopie\u0144 wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa, osoby zamieszkuj\u0105ce te powiaty b\u0119d\u0105 mie\u0107 pierwsze\u0144stwo w rekrutacji) oraz \u015bwidnicki. Us\u0142ugi przewidziane w proj. realizowane b\u0119d\u0105 na obszarach wiejskich (lokalizacja miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ugi to G\u0142uszyca) rozumianych wg klasyfikacji DEGURBA (spe\u0142nienie kryterium premiuj\u0105cego). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 7 do Regulaminu konkursu. W ramach projektu przewidziana zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142praca z Gmin\u0105 G\u0142uszyca oraz realizacja w termomodernizowanym budynku w ramach projektu dofinansowanego ze \u015brodk\u00f3w EFRR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Ca\u0142odobowe us\u0142ugi opieku\u0144cze nad osobami niesamodzielnymi realizowane w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4243199.44", "WARTOSC": "4991999.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaplanowano od 04.2017 r. do 12.2019 r. b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu 30 miejsc, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz bytowe w ca\u0142odobowej plac\u00f3wce okresowego pobytu dla 130 (85K, 45M) os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3rymi zgodnie z SZOOP RPO WD b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. W grupie tej zostanie zrekrutowanych r\u00f3wnie\u017c 15 uczestnik\u00f3w projektu (10K, 5M), kt\u00f3rzy zostan\u0105 przeszkoleni oraz zdadz\u0105 egzaminy na opiekun\u00f3w w o\u015brodku dla os\u00f3b niesamodzielnych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest r\u00f3wnie\u017c 120 (80K, 40M) opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3rymi jest rodzina os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie zaplanowano wsparcie w postaci utworzenia miejsc bytowych poprzez dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zakup mebli oraz wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i medycznego, przeszkolenie i zaj\u0119cia praktyczne dla opiekun\u00f3w/kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w a tak\u017ce szkolenia, zaj\u0119cia praktyczne oraz doradztwo psychologiczne dla opiekun\u00f3w faktycznych (rodziny). Promocja projektu i rekrutacja obejmowa\u0107 b\u0119dzie powiat wa\u0142brzyski, w kt\u00f3rym znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie o\u015brodek, oraz okoliczne: kamiennog\u00f3rski, jaworski, k\u0142odzki, dzier\u017coniowski (z uwagi na stop\u0119 bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 150% \u015bredniej wojew\u00f3dztwa, wp\u0142ywaj\u0105c\u0105 na stopie\u0144 wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa, osoby zamieszkuj\u0105ce te powiaty b\u0119d\u0105 mie\u0107 pierwsze\u0144stwo w rekrutacji) oraz \u015bwidnicki. Us\u0142ugi przewidziane w proj. realizowane b\u0119d\u0105 na obszarach wiejskich (lokalizacja miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ugi to G\u0142uszyca) rozumianych wg klasyfikacji DEGURBA (spe\u0142nienie kryterium premiuj\u0105cego). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 7 do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze nad osobami niesamodzielnymi w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1457402.52", "WARTOSC": "1714591.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest aktywizacja zawodowa 30 os.(28K/2M), kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie powiatu wo\u0142owskiego lub \u015bwidnickiego w woj.dolno\u015bl\u0105skim (w rozumieniu KC)i opiekuj\u0105 si\u0119 dzieckiem do lat 3- z czego 27 os. (90%GD, 26K/1M)powraca na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/ rodzicielskich oraz 3 os. (10%GD,2K/1M) bezrobotnych lub biernych zawodowo- poprzez utworzenie 30 nowych m-c w 2 klubach dzieci\u0119cych dla dzieci w wieku do 3 lat w okresie od 01.07.2019 do 30.06.2021 r. GRUPA DOCELOWA(GD):30 os. fizycznych(28K,2M)w tym 27 os(90%GD)powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz 3 os(10%GD) bezrobotnych lub biernych zawodowo i spraw.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, z powiatu wo\u0142owskiego i powiatu \u015bwidnickiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w tym: 50% osoby z teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3), 93%GD to K. G\u0141\u00d3WNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJ.: ZAD.1-dzia\u0142ania adaptacyjne i dostosowawcze w celu dostos.lokalu przeznaczonego na utworzenie klubu dzieci\u0119cego do potrzeb dzieci; ZAD.2\u2013 zakup wyposa\u017cenia umo\u017cliwiaj\u0105cego prawid\u0142owe funkcjonowania klubu dzieci\u0119cego (m.in. zakup mebli dla dzieci i personelu, sprz\u0119t\u00f3w, pomocy dydaktycznych oraz zabawek); ZAD.3- prowadzenie klubu dzieci\u0119cego w tym realizacja dzia\u0142a\u0144 zgodnych z zapotrzebowaniem podopiecznych klubu dzieci\u0119cego. Realizacja proj.przyczyni si\u0119 do powrotu b\u0105d\u017a wej\u015bcia na rynek pracy os.z GD a tak\u017ce umo\u017cliwi pogodzenie \u017cycia zawod.z prywatnym tym samym polepszaj\u0105c standard ich \u017cycia. WSKA\u0179NIKI : l.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie-30 os. l.utworzonych m-c opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3- 30 l.os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po zako\u0144cz.programu-22 os (80%), l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po zako\u0144czeniu programu-3 os(80%).", "BENEFICJENT": "THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w formie klubu dzieci\u0119cego w gminie Wo\u0142\u00f3w i w gminie Strzegom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4379680.47", "WARTOSC": "5152565.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 28 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 80 os., w tym 45 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty SW, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych kwalifikacji zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 pop\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1666447.96", "WARTOSC": "1960527.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja us\u0142ug zwi\u0105zanych z aktywn\u0105 integracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 40os. 22K os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznympoprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie jest kierowane do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC teren powiat\u00f3w \u015bwidnickiego idzier\u017coniowskiego. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla 20 os\u00f3b z otoczenia jako wsparcie towarzysz\u0105ce.W ramach projektu zaplanowano: realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych zporadnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem; realizacj\u0119wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnejsytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwapracy; realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku. Wnioskodawcadeklaruje UP minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.12%, a w odniesieniu do os\u00f3b zniepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 25%. Projekt b\u0119dzierealizow na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w zamieszka\u0142ych na terenie obj\u0119tym programem rewitalizacji (min.50% uczestnik\u00f3w) a przewidziane w nim dzia\u0142ania przyczynia si\u0119 dorealizacji cel\u00f3w progr rewitalizacji i s\u0105 zgodne z okre\u015blonymi w programie kierunkami dzia\u0142a\u0144. W wyniku projektu min.10% uczestnik\u00f3w (4os.) otrzyma zatrudnienie w PES.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA-PRO", "TYTUL": "Nowe horyzonty- program aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "968060.47", "WARTOSC": "1138894.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 30.09.2020 r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna 69 os\u00f3b (43K;26M) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy oraz reemigrant\u00f3w, imigrant\u00f3w, os\u00f3b ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych - b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami powiatu \u015bwidnickiego, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy. W czasie okresu przygotowawczego wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami doradztwa zawodowego,poradnictwa zawodowego w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych (6h/UP). Uczestnicy zrealizuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u015brednio 80 godzinny program szkole\u0144 zawodowych (41UP) oraz/lub trwaj\u0105ce \u015brednio 3 m-ce programy sta\u017cu (min.10UP). Ponato15 os\u00f3b podejmie zatrudnienie w ramach refundacji pracodawcy koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy, a 13 os\u00f3b w ramach zatrudnienia subsydiowanego. Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki i obszar\u00f3w szkole\u0144 b\u0119dzie zgodny z wynikiem diagnozy luk kompetencyjnych przeprowadzonej przez doradc\u0119 zawodowego podczas opracowania IPD (metodami wymagaj\u0105cymi aktywnego zaanga\u017cowania UP np. prace projektowe, forma i czas przygotowania \u2013 uzale\u017cnione od potrzeb UP). Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty min. 4h us\u0142ug po\u015brednictwa pracy. Wnioskodawca przyjmuje, i\u017c po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie:- min. 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigrancji, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosparwno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED3,- min. 52% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, oraz zak\u0142ada, \u017ce min. 22% os\u00f3b pracuj\u0105cych poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "SUDECKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO - HANDLOWA W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa na Rynku z tradycjami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1771122.61", "WARTOSC": "2083673.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 35 os., w tym 17 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty WWS, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano:- realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "NON PROFIT \"INKUBATOR POMYS\u0141\u00d3W\" SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SZANSA NA WYCI\u0104GNI\u0118CIE R\u0118KI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3539310.01", "WARTOSC": "4163894.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarny program wsparcia sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie wa\u0142brzyskich maj\u0105cy przyczyni\u0107 si\u0119 do jego rozwoju oraz zwi\u0119kszenia w nim poziomu zatrudnialno\u015bci zw\u0142aszcza os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zakres rzeczowy projektu opiera si\u0119 na realizacji trzech komponent\u00f3w us\u0142ug zwi\u0105zanych z rozwojem sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz poziomu zatrudnienia w nim. Swym dzia\u0142aniem obejmuje on us\u0142ugi animacji, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych Grupa docelow\u0105 projektu s\u0105: 1.osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Us. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 2.podmioty ekonomii spo\u0142ecznej 3.przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne 4.organizacje pozarz\u0105dowe 5.instytucje wspieraj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105 6.JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele ww. podmiot\u00f3w 7.przedstawiciele nauki i biznesu 8.podmioty uprawnione do tworzenia PES o charakterze reintegracyjnym 9.spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu subregionu wa\u0142brzyskiego obejmuj\u0105cego powiaty dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych, z\u0105bkowicki Efektem projektu b\u0119dzie profesjonalizacja dzia\u0142ania sektora ES realizowana poprzez podnoszenie jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i poziomu zatrudnienia w sektorze, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do wzrosty znajomo\u015bci tematyki ekonomii spo\u0142ecznej oraz jej znaczenia w subregionie. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu zrealizowane zostanie dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, zaplanowanemu w ramach projektu wsparciu (m.in. animacj\u0119, szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe itp.) i realizowanemu przez do\u015bwiadczona i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 akredytowanego przy MPiPS OWES", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Program wsparcia sektora ekonomii spo\u0142ecznej subregionu wa\u0142brzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1752148.46", "WARTOSC": "2061351.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 24 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 35 os., w tym 20 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty WWS, zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy i przeciwdzia\u0142aniu postepujacemu u Nich procesowi popadania w ub\u00f3stwo cz\u0119sto po\u0142\u0105czone ze zjawiskiem wykluczenia spo\u0142ecznego.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem i wsparciem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt, a tak\u017ce po\u015brednictwa pracy;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 30%", "BENEFICJENT": "NON PROFIT \"INKUBATOR POMYS\u0141\u00d3W\" SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wygrana na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2145569.29", "WARTOSC": "2524199.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: -minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawn.(ON) i niesamodzielne, zamieszkuj\u0105ce powiaty \u015bwidnicki i wa\u0142brzyski, gmin\u0119 miejsk\u0105 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Kamienna G\u00f3ra, gmin\u0119 Lubawka powiatu kamiennog\u00f3rskiego oraz gmin\u0119 miejsk\u0105 Nowa Ruda, gmin\u0119 Nowa Ruda powiatu k\u0142odzkiego. Zakres: Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich obligatoryjnie skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn/niesamodz./rodzin z dzie\u0107miz niepe\u0142nosprawn./niesamodz. \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/niesamodz., -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/niesamodz.. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne wsparcie Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1680751.92", "WARTOSC": "1977355.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych i wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w/nek pow.M.Wa\u0142brzych, pow.wa\u0142brzyski i pow.\u015bwidnicki w okresie 1VII2020-30VI2023 przez udzielenie wsparcia 24 (17K+7M) osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym utworzenie Klubu Seniora \u015bwiadcz\u0105cego dzienn\u0105 opiek\u0119 nad 24 os.niesamodzielnymi. Niewielkim wsparciem towarzysz\u0105cym w zakresie system\u00f3w teleopieki i zaj\u0119\u0107 w Klubie seniora obj\u0119tych zostanie r\u00f3wnie\u017c 24 opiekun\u00f3w os.niesamodzielnych.W ramach proj zaadaptowany zostanie budynek i otaczaj\u0105cy go teren zielony na potrzeby tworzonego Klubu seniora wraz z wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, zatrudniony zostanie personel oraz przygotowany odpowiednio do potrzeb UP program zaj\u0119\u0107 (zagospodarowanie czasu wolnego \u2013 arteterapia, hortiterapia, animaloterapia; zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci, dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacyjna, poradnictwo prawne i psychologiczne, w KS. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce KS \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla potrzeb UP zakupione zostan\u0105 urz\u0105dzenia i licencje specjalistycznego oprogramowania zapewniaj\u0105cego ca\u0142odobow\u0105 teleopiek\u0119. Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 w KS 24 os niesamodzielnych ich opiekunowie zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 funkcjonowania spo\u0142, zaw i/lub edukacyjnego.Proj b\u0119dzie prowadzony zgodnie z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, przeciwdzia\u0142a\u0142 dyskryminacji i promowa\u0142 osi\u0105gni\u0119cie r\u00f3wno\u015bci KiM.Realizacja proj doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144.oraz zwi\u0119kszenia liczby os obj\u0119tych wsparciem w ramach us\u0142ug opieku\u0144.prowadzonych przez FW2000 w stos do danych za r.poprzedzaj\u0105cy r.z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinans, nie spowoduje zmniejszenia dotychcz.finansowania us\u0142ug asyst/opieku\u0144.przez LiP proj oraz nie dojdzie do zast\u0105pienia \u015brod.proj dotychcz.finansowania us\u0142ug asyst/opieku\u0144.ze \u015brod.innych ni\u017c europejskie. Zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144.odb\u0119dzie si\u0119 przez utworzenie 24 miejsc w Klubie seniora.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WA\u0141BRZYCH 2000\"", "TYTUL": "Samodzielni niesamodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1657648.92", "WARTOSC": "1950175.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 21 m-cy, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 32 os., w tym 18 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 110 os\u00f3b, w tym 65 kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych powiat wa\u0142brzyski, \u015bwidnicki i m. Wa\u0142brzych.W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 us\u0142ug asystenckich realizowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci przez okres 12 miesi\u0119cy oraz jako elementy towarzysz\u0105ce przedmiotowemu wsparciu dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w powiecie wa\u0142brzyskim, \u015bwidnickim i m. Wa\u0142brzych, os\u00f3b przygotowanych do realizacji wsparcia asystenckiego, poprzez przygotowanie grupy 32 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do pe\u0142nienia funkcji asystent\u00f3w osobistych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w trakcie szkolenia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z cz\u0119\u015bci teoretycznej oraz praktycznej-umo\u017cliwienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci skorzystania z poradnictwa dopasowanego do ich indywidualnych potrzeb zwi\u0105zanych z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105-\u015bwiadczenia us\u0142ug zwi\u0105zanych z wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomagajacego oferuj\u0105cego zaplecze sprz\u0119towe dostosowane do r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w niepe\u0142nosprawno\u015bci jak i mo\u017cliwo\u015bci uzupe\u0142niania tego sprz\u0119tu w trakcie realizowanego wsparcia asystenckiego, zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 zapotrzebowania mi w tym zakresie-zapewnienie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z transportu zgodnego z ich potrzebamiNiniejszy projekt zak\u0142ada trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, rozumian\u0105 jako instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych projekt do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i towarzysz\u0105cych na zasadach komercyjnych, utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu tj przez 21 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug asystenckich na terenie powiat\u00f3w miasta Wa\u0142brzycha, wa\u0142brzyskiego i \u015bwidnickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "620000.00", "WARTOSC": "732000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Przedmiot proj.:Realizacja us\u0142ug aktywnej integr o charak.spo\u0142.,zawod.,eduk.oraz zdrowotnym dla os.zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.\u2013klient\u00f3w PCPR w \u015a-cy w celu poprawy ich syt.spo\u0142.\u2013zawod.. Grupa docelowa: os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(os.z niepe\u0142nospr.oraz wychow.rodzinnej i instyt.pieczy zast.),w wieku 18-60 lat.Realizacja proj.ma na celu ograniczenie sfery ub\u00f3stwa i korzystania z sys.opieki spo\u0142.poprzez integr.spo\u0142.\u2013 zawod..UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 m.in.podniesienia kwalifikacji,zdobycia nowych kompetencji,mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w sta\u017cach zawod..Proces wsparcia-\u015bcie\u017cka reintegracji stworzona indywid.dla ka\u017cdego UP,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy syt. problemowej,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji i potrzeb. Realizacja \u015bcie\u017cki reintegr.b\u0119dzie obejmowa\u0107,co najmniej 3 z us\u0142ug aktyw.integr.o charakt.,co najmniej spo\u0142.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w pierwszej kolejno\u015bci.Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci UP. Rezultatem proj.b\u0119dzie aktyw.spo\u0142.oraz podj\u0119cie zatrudn.przez ni\u017cej okre\u015blony odsetek UP,co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci realizowanego wsparcia i zwi\u0119kszenia aktywn.zawod.mieszka\u0144c\u00f3w AW. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 40 ON:3 ON o znacznym stopniu niepe\u0142nospr./z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105/niepe\u0142.sprz\u0119\u017con\u0105, pozosta\u0142a grupa ON-37 os\u00f3b.Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie minimalnych poziom\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142.\u2013zawodowej: 1) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym -wymiar spo\u0142.\u2013co najmniej 56%-21 os., wymiar zatrudnieniowy co najmniej 22% - 9 os. 2) os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci (\u2026) \u2013 wymiar spo\u0142.\u2013co najmniej 46%-2 os.; wymiar zatrudnieniowy\u2013co najmniej 12% - 1 os. \u0179r\u00f3d\u0142o weryfikacji danych do pomiaru wska\u017anika-b\u0119dzie zgodny z zapisami w Za\u0142.nr 9 do Regulaminu konkursu \"Spos\u00f3b monitorowania wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej\". Zakres rzeczowy: 1) Rekrutacja projektu 2) Identyfikacja potrzeb 3) Indywidualizacja wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu 4) Aktywizacja spo\u0142eczna 5) Aktywizacja zawodowa/ edukacyjna/ zdrowotna.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1129548.00", "WARTOSC": "1328880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Na podstawie przeprowadzonej diagnozy potrzeb edukacyjnych i wniosk\u00f3w Strategii ZIT AW zidentyfikowano nast\u0119puj\u0105ce problemy:\u2022 niezadawalaj\u0105cy poziom nauczania w szko\u0142ach \u015brednich zawodowych obrazowany przez wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zawodowych\u2022 niezadawalaj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni do kszta\u0142cenia zawodowego i realizacji podstawy programowej przedmiot\u00f3w zawodowych\u2022 niewystarczaj\u0105cy poziom kompetencji kadry nauczycielskiej w zakresie nauczanego zawodu i wykorzystywania TIKG\u0142. celem projektu jest w okresie 30miesi\u0119cy (do II.2021r) zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w tym samozatrudnienie 204 absolwent\u00f3w technikum uczestn. w projekcie poprzez:\u2022 nabycie praktycznych um. zwi\u0105zanych z zawodem, poznanie pracy w naturalnym \u015brodowisku,\u2022 kreowanie przedsi\u0119biorczych postaw u m\u0142odych ludzi,\u2022 \u2022 doskonalenie kadry n-eli w zakresie wykorzystywania TIK w praktyce szkolnej (przedmioty zawodowe \u2013 teoria i praktyka)Adresaci:Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 204 uczni\u00f3w i 20 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i/lub instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu zatrudnionych w szko\u0142ach znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Wsparciem zostanie te\u017c obj\u0119te 8 szk\u00f3\u0142 (wsparcie w postaci doposa\u017cenia pracowni)Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie:1. Organizacja praktycznych form nauczania \u2013 sta\u017ce zawodowe obejmuj\u0105ce realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami lub przedsi\u0119biorcami wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe,3. Szkolenia, dla nauczycieli zawodu oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, w tym pod k\u0105tem korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych.4. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOLNO\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci zawodowe i praktyka kluczem do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2519200.48", "WARTOSC": "2963765.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Dzi\u0119ki zastosowaniu zindywidualizowanej i innowacyjnej \u015bcie\u017cki wsparcia ka\u017cdy UP b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z optymalnej dla jego sytuacji i predyspozycji spo\u0142eczno-zawodowych kompleksowej drogi aktywizacyjnej wykorzystuj\u0105cej us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze przede wszystkim spo\u0142ecznym, ale tak\u017ce zawodowym i zdrowotnym. Projekt przewiduje jako g\u0142\u00f3wn\u0105 form\u0119 wsparcia prowadzenie dw\u00f3ch klubow aktywno\u015bci i rozwoju (w powiecie wroc\u0142awskim i \u015bwidnickim) a tak\u017ce: wsparcie specjalistyczne (w tym poradnictwo zawodowe i psychologiczne), kursy i szkolenia, sta\u017ce zawodowe, us\u0142ugi trenera aktywno\u015bci i trenera pracy, zatrudnienie, wsparcie towarzysz\u0105ce w postaci asystentury funkcjonalnej i transportu specjalistycznego a tak\u017ce elementy grupowej psychoterapii oraz wyposa\u017cenia miejsc pracy.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 OzN z terenu pow. M.Wroc\u0142aw, wroc\u0142awski i \u015bwidnicki bierne zawodowo, zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 PCPR i OPS. 80 os\u00f3b (48K i 32M), 100% OzN posiadaj\u0105cych aktualne orzeczenia o stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie zapewnione b\u0119dzia dla os\u00f3b wielokrotnie wykluczonych, o umiarkowanym i znacznym stopniu niep., z niep. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych., w tym os\u00f3b z niep. intelektualn\u0105 i os\u00f3b z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi oraz os\u00f3b ze spo\u0142eczno\u015bci nara\u017conych na wykluczenie w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych.Osi\u0105gni\u0119te rezultaty:\u2022 23 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu\u2022 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy po opuszczeniu programu\u2022 10 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119dzie pracowa\u0107 po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)W ramach projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 9 do regulaminukonkursu RPDS.09.01.01-IP.02-02-311/18", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Kluby Aktywno\u015bci i Rozwoju - \u015awidnica i Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1774226.76", "WARTOSC": "2087325.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cukrzyca stanowi jeden z g\u0142ownych problem\u00f3w zdrowotnych regionu .Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji Regionalnego programu zdrowotnego zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego .Projekt zaoferuje mieszka\u0144com woj. dolno\u015bl\u0105skiego- subregionu wa\u0142brzyskiego diagnostyk\u0119 wraz z komponentem edukacyjnym oraz konsultacjami dietetycznymi oraz diabetologicznymi .Wsparcie w postaci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow. realizowane w ramach proj.jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przeps.w zakresie ochrony zdrowia wskazanymi w Regulaminie konkursu, w szcz.regulacjami dot.praw pacjenta.Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 03.2021-02.2023 r.Spodziewanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105:Zmniejszenie zachorowalno\u015bci (zapadalno\u015bci ) na cukrzyc\u0119 typu 2 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 35-64 lat,zwi\u0119kszenie poziomu \u015bwiadomo\u015bci w zakresie ryzyka wyst\u0119powania cukrzycy typu 2 oraz stanu przedcukrzycowego u co najmniej 80% UP,zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przyczyn wyst\u0105pienia cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d UP-u co najmniej 54% os\u00f3b,zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci stanu przedcukrzycowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych Projektem- u conajmniej 6,25% os\u00f3b.Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie s\u0105 zgodne z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i zasad\u0105 projektowania uniwersalnego. Projekt przewiduje udzielanie us\u0142ug medycznych w oparciu o Evidence Based Medicine.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty wsparciem \"skrojonym na miar\u0119\" jego potrzeb. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby regionu w kwestii zdrowia i przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PRZYCHODNIA KRZYSZTOF\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0142odkie \u017cycie bez cukrzycy!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "789012.50", "WARTOSC": "928250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "Wychowankowie przebywaj\u0105cy w plac\u00f3wkach typu socjalizacyjnego s\u0105 zagro\u017ceni marginalizacj\u0105 z wielu powod\u00f3w maj\u0105cych swoje \u017ar\u00f3d\u0142o w zaniedbaniach opieku\u0144czo-wychowaczych w rodzinach biologicznych. Dzieci te s\u0105 op\u00f3\u017anione szkolnie, zaniedbane zdrowotnie i zaburzone emocjonalnie i rozwojowo (FAS - p\u0142odowy zesp\u00f3\u0142 alkoholowy, ADHD, deprsje, etc.) oraz niedostosowane spo\u0142ecznie. Aby z\u0142agodzi\u0107 ww. zagro\u017cenie wykluczniem nale\u017cy wspiera\u0107 instytucje pieczy zast\u0119pczej poprzez zwi\u0119ksznie oferty wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na te potrzeby. Przewiduje wsparcie 90 (35 k) dzieci i m\u0142odzie\u017cy, b\u0119d\u0105cych wychowankami 8 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych typu socjalizacyjnego do 14 os\u00f3b z terenu ZIT AW, w okresie XI 2017 - X 2019. Wsparcie to b\u0119dzie obejmowa\u0142o dostarczenie kompleksowych i zindywidualizowanych us\u0142ug, w tym:us\u0142ugi aktywnej intergracji dla dzieci poni\u017cej 15 r. \u017c.pomoc w przygotowaniu do usamodzielnienia dla m\u0142odzie\u017cy powy\u017cej 15 r. \u017c.wsparcie w procesie usamodzielniania pe\u0142noletnich wychowank\u00f3wwsparcie terapeutyczne wychowank\u00f3w wg potrzebrozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy z rodzinami bilogicznymi wychowank\u00f3w i z otoczeniem.Poprzez ww. wsparcie pieczy zast\u0119pczej poprzez dostarczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wychowankom z\u0142agodzone zostanie ich zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym - a tym samym ograniczone zjawisko biedy, bezrobocia, braku samodzielno\u015bci, roszczeniowych postaw i \u017cycia na koszt opieki spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Bezpiecznie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1376298.00", "WARTOSC": "1619280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt Specjalistycznego Szpitala im. Dra A. Soko\u0142owskiego w Wa\u0142brzychu w partnerstwie z Urz\u0119dem Miasta w Wa\u0142brzychu zak\u0142ada skierowa\u0107 dzia\u0142ania edukacyjne dla pracodawc\u00f3w subregionu Wa\u0142brzyskiego i pracuj\u0105cych kobiet w wieku od 50 do 69 roku \u017cycia, ze wskazaniem na kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 w projekcie:- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla podstawowej opieki zdrowotnej (POZ),- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla pracownik\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w pracy subregionu Wa\u0142brzyskiego,- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla uczennic szk\u00f3\u0142 ponagimnazjalnych- dzia\u0142ania edukcyjne (szkolenia) dla pacjentek i ich rodzin- dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w \u015brodkach masowego przekazu,- dzia\u0142ania marketingowe,- zakup aparatu usg piersi,- realizacja bada\u0144 profilaktycznych \u2013 jako wk\u0142ad w\u0142asny w projekcieCelem dzia\u0142a\u0144 jest poprawa dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b, ktore wp\u0142ywaj\u0105 negatywnie na rynek pracy. Dzia\u0142ania dedykowane b\u0119d\u0105 osobom aktywnym zawodowo. Celem jest bowiem wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci kobiet aktywnych zawodowo z subregionu Wa\u0142brzyskiego (powiat dzier\u017coniowski, k\u0142odzki, \u015bwidnicki, wa\u0142brzyski, m. Wa\u0142brzych n aprawach powiatu oraz z\u0105bkowicki) poprzez zach\u0119canie ich do wykonania bada\u0144 profilaktycznych z zakresu raka piersi czym wspisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Populacyjnego Programu Wczesnego Wykrywania Raka Piersi. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki dzia\u0142aniom w projekcie zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL IM. DRA ALFREDA SOKO\u0141OWSKIEGO", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz informacyjno-promocyjnych w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne raka piersi w subregionie Wa\u0142brzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "315719.00", "WARTOSC": "371435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie wychowania przedszkolnego w okresie od 3.10.2016 do 31.12.2017r. poprzez wzrost o 20 miejsc edukacji przedszkolnej wpowiecie \u015bwidnickim, w Niepublicznym Przedszkolu Europejska Akademia Dziecka w \u015awidnicy, poprawa dost\u0119pno\u015bci oferty edukacyjnej (dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne ispecjalistyczne, z kt\u00f3rych skorzysta \u0142\u0105cznie w okresie 12 miesi\u0119cy 60 dzieci) oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych 6 nauczycieli wychowania przedszkolnego", "BENEFICJENT": "\u201eEUROPEJSKA AKADEMIA DZIECKA\u201d SP\u00d3\u0141KA CYWILA DARIA MICHALSKA PRZEMYS\u0141AW MICHALSKI AGNIESZKA PERSKA", "TYTUL": "Przedszkolaku do\u0142\u0105cz do Europejskiej Akademii Dziecka w \u015awidnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "596340.37", "WARTOSC": "648972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci na uzupe\u0142nianiu deficyt\u00f3w w zakresie kwalifikacji/kompetencji zawodowych i deficyt\u00f3w w zakresie umiej\u0119tn.spo\u0142. oraz na umo\u017cliwieniu podj\u0119cia sta\u017cu/praktyk zawodowych przez osoby w wieku 15 - 29 lat z pow.\u015bwidnickiego i k\u0142odzkiego(w tym pk.55 % to kobiety, min 13% to osoby niepe\u0142nosprawne oraz min. 7% d\u0142ugotrwale bezrob),wykluczone spo\u0142. lub zagro\u017con wykluczeniem spo\u0142.kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do grupy NEETz pow.\u015bwidnickiego do I.2018.GD projektu to osoby nale\u017c\u0105ce do grupy NEET,czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zaw, jak i na polu kszta\u0142cenia.Wsparciem w projekcie bed\u0105 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w PUP jako bezrobotne,ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo/bezrobotne,kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w pub.rejestrach.Wsparcie b\u0119dzie skierowane do os\u00f3b z grupy NEET, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 bez zatrud.,b\u0105d\u017a bez wystarczaj\u0105cego poziomu edukacji/przeszkolenia,by m\u00f3c podj\u0105\u0107 zatrudnienie.Realizacja projektu umo\u017cliwi dotarcie do ww. os\u00f3b i zach\u0119cenie ich do opuszczenia cz\u0119sto niekorzystnego otoczenia.Zawi\u0105zane partnerstwo oraz sie\u0107 powi\u0105za\u0144 i wsp\u00f3\u0142pracy w \u015brodowisku lokalnym WN przyczyni si\u0119 osi\u0105gniecia najlepszych z mo\u017cliwych korzy\u015bci dla UCZ w kontek\u015bcie ich sytuacji na rynku pracy.Tworzone i wdra\u017cane instrumenty aktywnej polityki rynku pracy wzgl\u0119dem m\u0142odych musz\u0105 by\u0107 dopasowane do potrzeb tej grupy,tak aby by\u0142y bardziej efektywne.Wsparcie grupy koncentrowa\u0107 si\u0119 bedzie wok\u00f3\u0142 sta\u017cy zawodowych,umo\u017cliwiaj\u0105cych przede wszystkim zdobycie do\u015bw.i umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do wykonywania danej pracy oraz w postaci poradnictwa zaw i/lub kszta\u0142towania/podnoszenia kompetencji mi\u0119kkich i zawodowych/edukacyjnych,co pozwoli uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje /kompetencje u\u017cyteczne z punktu widzenia pracodawc\u00f3w.75% UCZ otrzyma ofert\u0119 pracy/kszta\u0142cenia ustawicznego/przygotowania zaw lub sta\u017cu po opuszczeniu programu a 43% podejmie zatrudnienie zgodnie z zapisami konkursu,co sprawi,\u017ce UCZ nie powr\u00f3c\u0105 do sytuacji sprzed udzia\u0142u w pr", "BENEFICJENT": "ZNAK ALEKSANDRA W\u0118GRZYN", "TYTUL": "W m\u0142odych si\u0142a!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "556271.87", "WARTOSC": "654437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 300 S\u0142uchaczy (270K, 30M), zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90 S\u0142uchaczy kierunk\u00f3w Technik masa\u017cysta, Technik us\u0142ug kosmetycznych, Technik administracji i Opiekun medyczny kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i \u015awidnicy przez udzia\u0142 w dodatkowych szkoleniach oraz sta\u017cach, oraz podniesienie kompetencji cyfrowych 24 nauczycieli (18K, 6M) kszta\u0142c\u0105cych w szko\u0142ach TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i \u015awidnicy przez uko\u0144czenie kursu E-Nauczyciel w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 300 Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu 2.Kursy e-Nauczyciel dla nauczycieli kszta\u0142c\u0105cych w Oddziale TEB w Wa\u0142brzychu i w \u015awidnicy 3.Szkolenia podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na lokalnym rynku pracy dla 300 Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu 4.Sta\u017ce zawodowe dla 90 Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do os\u00f3b kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i \u015awidnicy \u2013 S\u0142uchacze Studium Medycznego TEB Edukacja, Policealnej Szko\u0142y TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu, Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu, Studium Medycznego TEB Edukacja w \u015awidnicy, Szko\u0142y Europejska \"EuroCollege\" w \u015awidnicy, Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w \u015awidnicy oraz 24 Nauczycieli z ww.szk\u00f3\u0142. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy 300 S\u0142uchaczy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90 S\u0142uchaczy TEB Edukacja w Wa\u0142brzychu i w \u015awidnicy oraz podniesienie kompetencji cyfrowych 24 Nauczycieli z ww. szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie kszta\u0142cenia zawodowego kluczem do sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842284.76", "WARTOSC": "990923.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "PROBLEM: niska aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz niskazdolno\u015b\u0107 do zatrudnieniaCEL OG\u00d3LNY PROJEKTU: zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnieniaGRUPA DOCELOWA PROJEKTU:60 os\u00f3b (36 kobiet / 24 m\u0119\u017cczyzn) z obszaru woj.dolno\u015bl\u0105skiego (wy\u0142\u0105cznie zamieszkuj\u0105ce- w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego -na obszarze powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, dzier\u017coniowskiego, k\u0142odzkiego, \u015bwidnickiego, z\u0105bkowickiego),nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych kategoriios.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznymnajbli\u017csze otoczenie os.wykluczonych b\u0105\u017azagro\u017cnych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142cznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119ne dla udzielenia wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017cnych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142cznym obj\u0119ych wsparciem w ramach projektu)w tym:min.80% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 os.bierne zawodowomaks.20% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 os.bezrobotnemin.5% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.50% Uczestnik\u00f3w Projektustanowi\u0105 os.zamieszkuj\u0105ce na terenie obj\u0119tym programem rewitalizacjimin.60% Uczestnik\u00f3w Projektu stanowi\u0105 kobietyG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w w oparciu o stworzon\u0105 indywidualnie \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji / IPDTrening umiej\u0119tno\u015bci ikompetencji spo\u0142ecznychIndywidualne poradnictwo prawne i rodzinneIndywidualne poradnictwo psychologiczneSzkolenie zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:wska\u017aniki efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 34%, dla pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 34%wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, dla pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%co najmniej 28% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym uzyska kwalifikacje po opuszczeniu projektuco najmniej 56% os\u00f3b biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuje pracy po opuszczeniu projektuco najmniej 20% Uczestnik\u00f3w projektu podejmie zatrudnienie", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Pewnym krokiem w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831954.50", "WARTOSC": "978770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 18 mies. wzrost samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 30 os\u00f3b niesamodzielnych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z teren\u00f3w powiatu miasta Wa\u0142brzych, wa\u0142brzyskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, wymagaj\u0105cych wsparcia drugiej osoby w wykonywaniu czynno\u015bci dnia codziennego, poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich. Do realizacji celu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania: Dzia\u0142ania weryfikacyjno-diagnostyczne, Realizacja us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce (dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Dodatkowym pozytywnym efektem zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 wsparcie i odci\u0105\u017cenie dotychczasowych 30 opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co w za\u0142o\u017ceniu ma im pozwoli\u0107 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej oraz \u017cycia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPEKTRA", "TYTUL": "Asystent INTEGRACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "831954.50", "WARTOSC": "978770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 18 mies. wzrost samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z teren\u00f3w powiatu miasta Wa\u0142brzych, wa\u0142brzyskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego, z\u0105bkowickiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z uwagi na sw\u00f3j stan zdrowia lub status materialny, wymagaj\u0105cych wsparcia drugiej osoby w wykonywaniu czynno\u015bci dnia codziennego, poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich. Do realizacji celu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania:Dzia\u0142ania weryfikacyjno-diagnostyczneRealizacja us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105Wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce (dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami).Dodatkowym pozytywnym efektem zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 wsparcie i odci\u0105\u017cenie dotychczasowych 30 opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami co w za\u0142o\u017ceniu ma im pozwoli\u0107 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej oraz \u017cycia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INCEPT", "TYTUL": "ASYSTENCI - LOKALNI SUPERBOHATEROWIE. Program wsparcia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1730136.64", "WARTOSC": "2035454.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 120 os. od 30 r. \u017c. (min. 70 K), a w\u015br\u00f3d nich: a) 105 os. bez zatrudnienia (w tym 75 os. bezrobotnych i 30 os. biernych zaw.) w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy, tj. wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr.:- os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.15 os. [8K/7M]),- os. z niepe\u0142nospr. (min. 10 os. [6K/4M]),- os. o niskich kwalifik. (min. 60 os.[35K/25M]) os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.15 os.[9K/6M]), kobiet (\u0142\u0105cznie min.70 os.) b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do gr.w szczeg\u00f3lne syt. na rynku pracy wym. w pkt. a) 100% GD to os. zamieszk. zg. z KC na obszarze WD powiaty: wymienione w pkt. 1.14, w tym min. 50%, tj. 60 os. [35K/25M] zamieszk. miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze z ww. powiat\u00f3w.CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia - w okresie od 01.09.2019 do 31.10.2020 r. - w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b bez pracy (min. 70K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym a) 105 os.(30 biernych zaw. i 75 bezrobotnych) w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy (50+, K, os. o niskich kwalifik., OzN, os. d\u0142ugotrw. bezrob.) i b) 15 bezrobotnych M w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww. gr. w szczeg\u00f3lnej syt. zamieszkuj\u0105cych w woj. dolno\u015bl\u0105skim powiaty: z\u0142otoryjski, wa\u0142brzyski, jaworski, legnicki, dzier\u017coniowski, m.Wa\u0142brzych, kamiennog\u00f3rski, m. Legnica, z\u0105bkowicki, m. Jelenia G\u00f3ra, k\u0142odzki, boles\u0142awiecki, luba\u0144ski, zgorzelecki, \u015bwidnicki w tym min. 50%,tj. 60 os.[35K/25M] zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradnictwo zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk. pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia ICT i zawod., sta\u017ce.G\u0141. REZUL: Zdobycie kwalifikacji zaw. przez min. 30% UP.Zdobycie zatrudnienia przez min.: 42% UP w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy52% UP nienale\u017c\u0105cych do grup w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r.pracy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZOSCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Praca w zasi\u0119gu r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881248.38", "WARTOSC": "1036762.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "PROBLEM, KT\u00d3RY ZOSTANIE ROZWI\u0104ZANY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 PROJEKTU: niska zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ do utrzymania zatrudnienie i poprawy sytuacji na rynku pracy.CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia (wyra\u017cona osi\u0105gni\u0119tymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej i zawodowej) u 72 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej osi\u0105gni\u0119ta poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia: identyfikacji potrzeb, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 zawodowych/ komputerowych/ z umiej\u0119tno\u015bci \u201emi\u0119kkich\u201d i sta\u017cu zawodowego od 01.2020 do 11.2020 prowadz\u0105c\u0105 do podj\u0119cia zatrudnienia/ poprawy sytuacji na rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu.GRUPA: 72 osoby (44 kobiety/ 28 m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego)na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w subregionie wa\u0142brzyskim od 30r.\u017c.:pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby z niskimi kwalifikacjami -60 os\u00f3b;reemigranci, imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.-12 os\u00f3b.Min.50%uvzestnik\u00f3w tj.36os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) min. jedno miasto ze wskazanych: Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Wa\u0142brzych, Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie.DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnieniapo\u015brednictwo pracyszkolenia z umiej\u0119tno\u015bci \u201emi\u0119kkich\u201dszkolenia ICTszkolenia zawodowesta\u017ce zawodoweREZULTATY:nabycie kwalifikacji przez uczestnik\u00f3w projektupoprawa sytuacji na rynku pracypodj\u0119cie pracy/ samozatrudnienia", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzia\u0142anie przepisem na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "878310.99", "WARTOSC": "1033307.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (24 matkom i 2 ojcom) z podregiou wa\u0142brzyskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1) poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (25 matkom i 2 ojcom) z podregionu wa\u0142brzyskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 27 os\u00f3b, w tym:14 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),13 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim (edycja 2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "877864.52", "WARTOSC": "1032900.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie VI 2018 - XII 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 28 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(26 matkom i 2 ojcom) z podregionu wa\u0142brzyskiego (wg NUTS 3).Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VI 2018- XII 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 28 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto oraz sk\u0142adek ZUS w przypadku os\u00f3b pzostaj\u0105cych bez pracy) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionie wa\u0142brzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1658572.22", "WARTOSC": "1951261.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Wsparcie jest udzielane w proj. zgodnie z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami unijnymi, z PRO WD i SZOOP PRO 2014\u00ad2020 ( kryt. meryt. 1) i skierowany jest do grupy docelowej pochodz\u0105cej z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego z pow.strzeli\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, wroc\u0142awskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego . Wnioskodawc\u0105 jest instytucja dialogu spo\u0142. uprawniona do ubiegania si\u0119 o dofinansowanie proj. posiadaj\u0105ca wpis do KRAZ - nr 20153. Wnioskodawca sk\u0142ada jeden wniosek jako Lider.G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU: Do 31 V 2021 r. zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych, biernych zaw. , poszukuj\u0105cych pracy, odchodz\u0105cych z rolnictwa 140 os./74 K, w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby od 50 roku \u017cycia-15 os., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne - 25 os., kobiety \u00ad 74, OzN-\u00ad 20 os., os. o niskich kwalifikacjach- \u00ad 50 os., pracuj\u0105cy- 30 os.WSPARCIE, tj.:oprac. IPD, w tym identyf. potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawod.: 140 os./474 K; 2.doradca klienta., warsztaty: 100 os./60 K;indywidualne po\u015brednictwo pracy: 100 os./66 Kszkolenia zawod.: 110 os./60 K;sta\u017ce zawodowe: 60 os./35 K;asystent os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, trener pracy: 10 os./5Ksubsydiowane zatrudnienie: 14 os./7 Kwsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograf.- 4 os./ 1 KTRWA\u0141E REZULTATY:efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa\u00ad min. 42 % lub 52 % kryt. dost.2efektywno\u015b\u0107 zawodowa min. 22 % kryt. dost.3liczba os. pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj. \u2013 min. 30,7 %liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu proj. \u00admin. 47 %Projekt zapewni kompleksowe wsparcie poprzez za\u0142o\u017cenie co najmniej 3 r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w wsparcia w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika projektu, w tym obligatoryjnie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) - kryt. dost. 1 W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie kursy i szkolenia, wynikaj\u0105ce z opracowanych w ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub uzyskaniem kwalifikacji. Wsparcie udzielane w ramach projektu odpowiada bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MANUFAKTURA INICJATYW", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "372650.62", "WARTOSC": "438412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, w okresie 13 m-cy, zapewnienie wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 20 os., w tym 11 kobiet, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiat kamiennog\u00f3rski, \u015bwidnicki oraz k\u0142odzki zgodnie z faktycznymi potrzebami przyczyniaj\u0105cymi si\u0119 do ich powrotu na rynek pracy.Projekt, zaplanowanymi dzia\u0142aniami, przyczynia si\u0119 do umo\u017cliwienia U/U projektu powrotu na rynek pracy poprzez uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci nabycia nowych kwalifikacji zawodowych oraz podj\u0119cia zatrudnienia w wymiarze pracy pozwalaj\u0105cym na pogodzenie ich potrzeb spo\u0142ecznych z zawodowymi, przy jednoczesnym promowaniu w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w zatrudniania os\u00f3b w ramach elastycznych form zatrudnienia.W ramach projektu zaplanowano: - realizacj\u0119 wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji spo\u0142ecznej poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z poradnictwem dopasowanym do ich indywidualnych potrzeb natury spo\u0142ecznej oraz poprawy funkcjonowania i nawi\u0105zywania relacji z otoczeniem;- realizacja wsparcia maj\u0105cego na celu popraw\u0119 ich obecnej sytuacji zawodowej poprzez skorzystanie z poradnictwa zawodowego maj\u0105cego na celu dokonanie diagnozy ich obecnej sytuacji zawodowej oraz okre\u015blenie dalszych mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno pod k\u0105tem w\u0142asnych zasob\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez projekt;- realizacje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu udzielenie U/U projektu wsparcia zgodnego z ich indywidualnymi potrzebami w zakresie zgodnym z zapisami wniosku.Wnioskodawca deklaruje dla OWS minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 22%, a w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105:-w stopniu znacznym,- intelektualn\u0105- sprz\u0119\u017con\u0105minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 12%", "BENEFICJENT": "FORUM AKTYWNO\u015aCI LOKALNEJ", "TYTUL": "Integracja potrzeb\u0105 na dzi\u015b i jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1350456.34", "WARTOSC": "1588772.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacje kompleksowego wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja w partnerstwie publiczno \u2013 spo\u0142ecznym z jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnego i organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105. Udzielenie wsparcia zostanie poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem dla ka\u017cdego uczestnika Indywidulanego Planu Dzia\u0142ania. Uczestnicy maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci nabycia kwalifikacji zawodowych lub kompetycji poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci szkoleniach. Ka\u017cdy uczestnik, kt\u00f3ry zako\u0144czy udzia\u0142 w szkoleniu we\u017amie udzia\u0142 w egzaminie maj\u0105cym na celu weryfikacj\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych nabytych podczas projektu. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w zostanie skierowana do odbycia sta\u017cu umo\u017cliwiaj\u0105cego nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w miejscu pracy. W projekcie uczestnicz\u0105 osoby od 30 r.\u017c pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia z grupy os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (68K, 62M). Z uwagi na pogorszon\u0105 sytuacj\u0119 na obszarach wiejskich 40% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z takich obszar\u00f3w. W wyniku realizacji projektu uczestnicy nab\u0119d\u0105 kwalifikacje i kompetencje w zakresie zgodnym z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w i dopasowanymi do potrzeb lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HANDLOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1585663.49", "WARTOSC": "1865486.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2020 - II 2022 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 50 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (48 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2020 - II 2022, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: O\u015brodek Wspierania Innowacyjnych Biznes\u00f3w Sp. z o.o. i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 50 os\u00f3b, w tym:26 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),24 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 20 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 21 os\u00f3b (20 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA INNOWACYJNYCH BIZNES\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wa\u0142brzyskim, wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 3)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1392309.58", "WARTOSC": "1638011.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- wsparcie coacha;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno-zawodowa w Subregionie wroc\u0142awskim, wa\u0142brzyskim i M.Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1360146.74", "WARTOSC": "1600172.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost szans na integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 140 (min. 84K) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c. w tym min. 28 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022 roku.Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 osoby w wieku pow. 18 r.\u017c., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w K.C. na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego oraz M. Wroc\u0142aw.Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie indywidualne i kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- wsparcie coacha;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- szkolenia z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Profesjonalna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]