{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Strzegom", "kod_gus": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": 26207, "budzet": {"dochody": "137,70 mln z\u0142", "wydatki": "134,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,58 mln z\u0142", "wydatki": "5,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8513544499999434}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8513544499999434}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.059960050000042}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.059960050000042}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -13.916730240000025}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -13.916730240000025}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4291024599999487}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4291024599999487}], "dochod_ue": "11,11 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "52,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "1992.1 z\u0142", "powiat": "15,69 mln z\u0142", "powiat_pc": "598.5 z\u0142", "wojewodztwo": "14,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "879,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,17 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2014-05-05", "DOFINANSOWANIE": "10306653.44", "WARTOSC": "16249640.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest budowa budynku demonstracyjnego o znacznie podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej \u2013 przedszkola integracyjnego z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym w Strzegomiu. Jego realizacj\u0119 zaplanowano na terenie ul. Ko\u015bciuszki 51, w miejscu rozbi\u00f3rki istniej\u0105cego budynku Przedszkola nr 4, w obr\u0119bie Krzy\u017cowej G\u00f3ry AM-2, w granicach dzia\u0142ki oznaczonej nr 1219 o powierzchni ca\u0142kowitej 0,9768 ha. Projektowany budynek b\u0119dzie mia\u0142 powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 1941,34 m2. Projekt b\u0119dzie realizowany od 05.05.2014 r. do 04.12.2018 r. przez Gmin\u0119 Strzegom. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy infrastruktury przedszkola z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym tj. wychowankowie, nauczyciele, rodzice, kadra administracyjna, a tak\u017ce mieszka\u0144cy gminy Strzegom. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Strzegom poprzez budow\u0119 budynku demonstracyjnego, przekraczaj\u0105cego wymagania dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y od 1 stycznia 2021r., okre\u015blonych w rozporz\u0105dzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002 r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie (tj. Dz. U. 2015, poz. 1422). Aby mo\u017cliwe by\u0142o osi\u0105gni\u0119cie tak przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144, realizacja niniejszego projektu zosta\u0142a podzielona na takie zadania, jak: 1.Opracowanie dokumentacji technicznej, audytu energetycznego, studium wykonalno\u015bci 2. Roboty budowlane 3. Nadz\u00f3r inwestorski i autorski 4. Promocja.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Budowa budynku demonstracyjnego o znacznie podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej \u2013 przedszkola z oddzia\u0142em \u017c\u0142obkowym przy ul. Ko\u015bciuszki w Strzegomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-07-28", "DOFINANSOWANIE": "5207312.18", "WARTOSC": "9672405.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej rewitalizacji wybranego terenu na obszarze zdegradowanym. Jest to kolejny etap rewitalizacji, polegaj\u0105cy na przywr\u00f3ceniu i nadaniu nowych funkcji przestrzeniom i obiektom miasta Strzegomia. Wnioskodawca po\u0142\u0105czy\u0142 w 1 zadanie 4 projekty z listy A LPR: A02 Zagospodarowanie terenu zielonego wzd\u0142u\u017c ul.Dolnej wraz z doj\u015bciem do parku miejskiego A03 Zagospodarowanie parku miejskiego od ul.Dolnej do ul.\u015awidnickiej A04 Zagospodarowanie parku miejskiego i teren\u00f3w przyleg\u0142ych od ul.\u015awidnickiej do ul.Kasztela\u0144skiej A05 Renowacja zabytkowych mur\u00f3w obronnych w rejonie parku od ul.Dolnej do ul.Kasztela\u0144skiej Projekt obejmuje: Roboty budowlane: \u2022 przebudow\u0119 odcinka drogi lokalnej nr 110769D- ul.Dolnej w rejonie skrzy\u017c. z Wa\u0142brzysk\u0105 \u2022 budow\u0119 utwardzonych \u015bcie\u017cek \u2022 plac zabaw \u2022 ma\u0142a architektura(\u0142awki, stoliki, stojaki rower., kosze, miejsce na ognisko, treja\u017ce, barierka, s\u0142upy granit., tabl.inf., pergola, podest) \u2022 2 parkingi(9+23 stanowiska) \u2022 2 fontanny \u2022 przygot. miejsca pod kino plenerowe \u2022 o\u015bwietlenie, monitoring \u2022 remont istnie. pow. utwardzonych \u2022 ogr\u00f3dek dydaktyczny i plac sport\u00f3w miejskich \u2022 g\u00f3rka saneczkowa \u2022 barierki i ogrodzenia wzd\u0142u\u017c rzeki \u2022 iluminacj\u0119 estakady i ro\u015blinno\u015bci \u2022 konserwacj\u0119 i odbudow\u0119 fragment\u00f3w mur\u00f3w i schod\u00f3w terenowych \u2022 remont i zabezpieczenie zabytkowej bastei stanowi\u0105cej cz\u0119\u015b\u0107 mur\u00f3w obronnych \u2022 uzupe\u0142nienie i stworzenie nowej szaty ro\u015blinnej terenu Promocj\u0119 Wydatki niekwalifik.: Studium wykonal. Dokumentacj\u0119 projektow\u0105 Nadzory autorskie i inwestorskie Badania i przegl\u0105dy Op\u0142aty przy\u0142\u0105czeniowe Monitoring Wnioskodawc\u0105, inwestorem, operatorem jest Gmina Strzegom, dysponuj\u0105ca do\u015bwiadczonym zesp\u0142. pracownik\u00f3w w ramach Zespo\u0142u Projektowego. Na obszarze nie jest i nie b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 komercyjna. W projekcie obni\u017cono dofinansowanie do 74,97%", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Przebudowa i zagospodarowanie przestrzeni publicznej na terenie Grabiny i Starego Miasta w Strzegomiu wraz z renowacj\u0105 zabytkowych mur\u00f3w obronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-04-11", "DOFINANSOWANIE": "3354891.76", "WARTOSC": "5527152.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w nast\u0119puj\u0105cych plac\u00f3wkach edukacyjnych na terenie gminy Strzegom we wskazanym poni\u017cej zakresie: 1.PSP nr 2 w Strzegomiu: wymiana okien, drzwi, docieplenie - \u015bciana w gruncie, stropodach, \u015bciana zewn\u0119trzna; regulacja c.o. 2.Gimnazjum nr 1 w Strzegomiu: kompleksowa modernizacja instalacji co (system grzewczy), docieplenie - \u015bciana w gruncie, docieplenie \u2013 stropodach, \u015bciana w gruncie, \u015bciana zewn\u0119trzna, wymiana okien, drzwi, regulacja c.o. 3.PP nr 2 w Strzegomiu: kompleksowa modernizacja instalacji co (regulacja c.o.), docieplenie \u2013 stropodach, \u015bciana zewn\u0119trzna, \u015bciana w gruncie, wymiana drzwi, okien. 4.Gimnazjum nr 2 w Strzegomiu: centralne ogrzewanie, regulacja c.o., wymiana okien, drzwi, docieplenie - \u015bciana w gruncie, stropodach, \u015bciana zewn\u0119trzna. 5.Budynek szkolno- przedszkolny w Jaroszowie: Kocio\u0142 na pellet + nowa instalacja grzewcza (system grzewczy), wymiana stolarki drzwiowej, okiennej, docieplenie \u2013 stropodach, \u015bciana zewn\u0119trzna, \u015bciana w gruncie, kocio\u0142 na pellet + nowa instalacja przygotowania c.w.u., docieplenie - strop przy przep\u0142ywie ciep\u0142a z do\u0142u do g\u00f3ry (Strop do strychu). 6.PP w Stanowicach: Modernizacja instalacji c.o. + wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (pompa ciep\u0142a glikol-woda z odwiertami); wymiana okien i drzwi, docieplenie - \u015bciana wewn\u0119trzna, \u015bciana wewn\u0119trzna, \u015bciana w gruncie, stropodach, strop przy przep\u0142ywie ciep\u0142a z do\u0142u do g\u00f3ry, dach; modernizacja instalacji c.w.u. + wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (pompa ciep\u0142a glikol-woda z odwiertami). Projekt b\u0119dzie realizowany od 11.04.2016 do 30.06.2018 r. przez Gmin\u0119 Strzegom oraz ww. plac\u00f3wki edukacyjne jako operatorzy projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy infrastruktury plac\u00f3wek edukacyjnych tj. uczniowie, nauczyciele, kadra administracyjna, rodzice i opiekunowie prawni, a tak\u017ce mieszka\u0144cy gminy Strzegom. Celem projektu jest ograniczenie rocznego zu\u017cycia energii cieplnej oraz emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Strzegom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2375637.30", "WARTOSC": "2802437.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "CZAS REALIZACJI: X\u201918 \u2013 III\u201921 (30 m-cy)OBSZAR: Strzegom - gmina miejsko - wiejskaGRUPA DOCELOWA: 70 os\u00f3b, w tym:- 50 os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich rodzicielskich, wychowawczych sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3,- 20 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy Gminy Strzegom CEL:Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 roku \u017cycia, poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej i ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 w okresie od IV 2019 do III 2021r.WSKA\u0179NIKI PROJEKTU:- stworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3r \u017cycia,- aktywizacja zawodowa 70 os\u00f3b - niepracuj\u0105cych rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci,- organizacja opieki nad 70 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (\u0142\u0105cznie w okresie realizacji projektu).ZADANIA:Z1 - Organizacja dzia\u0142alno\u015bci \u017b\u0142obka: zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zatrudnienie kadry - X'18 - III' 2019Zam\u00f3wienie i realizacji zakup\u00f3w i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz nab\u00f3r i zatrudnienie kadry.Z2 \u2013 Dzia\u0142alno\u015b\u0107- opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza \u017b\u0142obka \u2013 IV\u201919 \u2013 III\u201921 (24 m-cy)Organizacja podstawowej dzia\u0142alno\u015bci opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej w \u017b\u0142obku dla 50 dzieci. W okresie realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie min. 70 dzieci.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EDUKACJI EUROPEJSKIEJ\"", "TYTUL": "Nowy \u017b\u0142obek w Strzegomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2445077.55", "WARTOSC": "2908277.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "CZAS REALIZACJI- XI\u201919 \u2013 XII\u201921 (26 m-cy)OBSZAR - Gmina Strzegom - gmina miejsko - wiejska- Gmina Miejska Jedlina - Zdr\u00f3j - gmina miejskaGRUPA DOCELOWA70 os\u00f3b, w tym:- 24 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3;- 22 osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osoby na urlopach wychowawczych;- 24 osoby pracuj\u0105ce, wychowuj\u0105ce dzieci do 3 r \u017cycia, chc\u0105ce utrzyma\u0107 prac\u0119Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy Gminy Strzegom i Gminy Miejskiej Jedlina - Zdr\u00f3jCELCelem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 roku \u017cycia, poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej i ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 w okresie od I 2020 do XII 2021r.WSKA\u0179NIKI PROJEKTU:- stworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3r \u017cycia,- aktywizacja zawodowa 70 os\u00f3b - niepracuj\u0105cych rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci,- organizacja opieki nad 70 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (\u0142\u0105cznie w okresie realizacji projektu).ZADANIA:Z1 - Organizacja dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka w Strzegomiu (XI - XII' 2019)Zam\u00f3wienie i realizacji zakup\u00f3w, monta\u017c wyposa\u017cenia oraz nab\u00f3r i zatrudnienie kadry.Z2 - Organizacja dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka w Jedlinie Zdr\u00f3j (XI - XII' 2019)Zam\u00f3wienie i realizacji zakup\u00f3w, monta\u017c wyposa\u017cenia oraz nab\u00f3r i zatrudnienie kadry.Z3 \u2013 Dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza \u017c\u0142obka w Strzegomiu (I\u201920 \u2013 XII\u201921)Organizacja opieki dla 26 dzieci. W okresie realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie min. 40 dzieci.Z4 \u2013 Dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza \u017c\u0142obka w Jedlinie - Zdr\u00f3j(I\u201920 \u2013 XII\u201921)Organizacja opieki dla 24 dzieci. W okresie realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie min. 40 dzieci.Z5 \u2013 Opieka specjalistyczna \u017c\u0142obka w Strzegomiu(I\u201920 \u2013 XII\u201921)Opieka specjalistyczna dla dzieci - logopeda.Z6 \u2013 Opieka specjalistyczna \u017c\u0142obka w Jedlinie - Zdr\u00f3j(I\u201920 \u2013 XII\u201921)Opieka specjalistyczna dla dzieci - logopeda.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EDUKACJI EUROPEJSKIEJ\"", "TYTUL": "Nowe \u017c\u0142obki w Strzegomiu i w Jedlinie - Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-07", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1680000.00", "WARTOSC": "4163574.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "GENEZA INWESTYCJI - Klienci przede wszystkim oczekuj\u0105 wyrob\u00f3w z kamienia wysokiej jako\u015bci za rynkow\u0105 cen\u0119 przy dogodnych warunkach p\u0142atno\u015bci. Oferta Wnioskodawcy odpowiada na oczekiwania klient\u00f3w. Jednak\u017ce od pocz\u0105tku 2016 roku Wnioskodawca prowadzi\u0142 prace B+R ukierunkowane na dywersyfikacj\u0119 produkcji, w wyniku czego powsta\u0142y za\u0142o\u017cenia wdro\u017cenia na rynek optycznych \u0142aw pomiarowych (prace B+R stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie). PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest dywersyfikacja produkcji - Wnioskodawca planuje opanowa\u0107 niezagospodarowan\u0105 nisz\u0119 na rynku: optyczne \u0142awy pomiarowe (nowy produkt, kt\u00f3ry zostanie wdro\u017cony do produkcji w ramach realizacji projektu) (faza \u017cycia produktu: etap wprowadzenia produktu na rynek). W chwili obecnej mo\u017cna spotka\u0107 optyczne \u0142awy pomiarowe z substytut\u00f3w, tj. stali, kompozyt\u00f3w \u2013 jednak\u017ce u\u017cycie granitu daje najwi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliw\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107 pomiar\u00f3w. Spotykane s\u0105 importowane z Chin bazy maszyn pomiarowych wykonanych z granitu, jednak\u017ce na polskim rynku nie ma producenta optycznych \u0142aw pomiarowych z granitu. OPIS REZULTAT\u00d3W PROJEKTU w odniesieniu do stanu istniej\u0105cego w ramach niniejszego projektu Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 na rynek krajowy innowacyjn\u0105 metod\u0119 wykonywania \u0142aw optycznych do zastosowa\u0144 w laboratoriach szkolnych, laboratoriach studenckich i pracowniach naukowych. \u0141awy b\u0119d\u0105 wykorzystane do konstrukcji dydaktycznych zestaw\u00f3w optycznych. Realizacja projektu pozwoli na dywersyfikacj\u0119 profilu produkcji w kierunku zagospodarowania nowej niszy na rynku produkcji \u0142aw optycznych z element\u00f3w granitowych, co te\u017c wpisuje si\u0119 w regionaln\u0105 inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Dolnego \u015al\u0105ska \u2013 Produkcja element\u00f3w granitowych urz\u0105dze\u0144 optoelektronicznych (optyczne \u0142awy pomiarowe).", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW CYBUCH \"SKAMET\" - KAMIENIARSTWO", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych w skali kraju optycznych \u0142aw pomiarowych opartych na procesie obr\u00f3bki k\u0105towej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1333049.70", "WARTOSC": "1568346.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Zdiagnozowano dobrze rozwini\u0119t\u0105 sie\u0107 szk\u00f3\u0142 oraz niedob\u00f3r plac\u00f3wek przedszkolnych i brak \u017c\u0142obka. Przedszkola publiczne nie s\u0105 przystosowane do pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym. Problem stanowi niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w istniej\u0105cych o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP), w tym brak miejsc integracyjnych. Zachodzi konieczno\u015b\u0107 zapewnienia miejsc w OWP dla dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5 roku oraz od 3 do 6 lat. Jako\u015b\u0107 edukacji i oddzia\u0142ywania na dzieci w wieku przedszkolnym decyduje o dalszym jego rozwoju i funkcjonowaniu. Dzieci obj\u0119te opiek\u0105 przedszkoln\u0105 wymagaj\u0105 dodatkowego wsparcia w postaci: zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, logopedycznych, socjoterapeutycznych rozwijaj\u0105cych kompetencje emocjonalno- spo\u0142eczne, kluczowe, zaj\u0119\u0107 wczesnego wspomagania rozwoju, gimnastyki korekcyjnej. Problem stanowi brak kadry przygotowanej do pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym, czy kadry posiadaj\u0105cej odpowiednie kwalifikacje do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 95 liczby miejsc przedszkolnych poprzez utworzenie nowego przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Strzegomiu, podniesienie kompetencji nauczycieli nowej plac\u00f3wki i stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w dla rozwoju dzieci na wczesnym etapie edukacji. Projekt skierowany jest do 95 uczni\u00f3w edukacji przedszkolnej (49ch, 46dz), ich 12 (K) nauczycieli i polega na organizacji:- zaj\u0119\u0107 (800 zaj\u0119\u0107 po 30 min. oraz 200 zaj\u0119\u0107 po 60 min): 1) specjalistyczne- korekcyjno-kompensacyjne; o charakterze terapeutycznym; 2) dodatkowych- kreatywny przedszkolak; ma\u0142y wielki artysta; ma\u0142y olimpijczyk ; robotyka i proste programowanie,- szkolenia i warsztaty dla ca\u0142ej rady pedagogicznej (18 godz. zaj\u0119\u0107): edukacja w\u0142\u0105czj\u0105ca; skuteczna dydaktyka zabawy, ruch i taniec w grupie, rola nauczyciela w przedszkolu integracyjnym - kurs j\u0119zyka migowego.W ramach projektu zostanie sfinansowana bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 nowo powosta\u0142ych miejsc w okresie 12 m-cy.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Utworzenie nowego przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Strzegomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1282500.00", "WARTOSC": "3000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej, nieopatentowanej wiedzy technicznej (know-how), obejmuj\u0105cej innowacyjn\u0105 technologi\u0119 produkcji p\u0142yt z kamienia naturalnego. B\u0119dzie to rozwi\u0105zanie prze\u0142omowe na rynku, kt\u00f3re pozwoli zaoferowa\u0107 odbiorcom p\u0142yty o niespotykanych dot\u0105d parametrach. Jednocze\u015bnie wdro\u017cona technologia charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zdecydowanie wy\u017csz\u0105 wydajno\u015bci\u0105, co bior\u0105c pod uwag\u0119 rentowno\u015b\u0107 produkcji przy stosowanych obecnie rozwi\u0105zaniach stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny czynnik wzrostu konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku. Projekt zostanie zrealizowany w okresie wrzesie\u0144 2019 - marzec 2020 r. i b\u0119dzie obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1) nabycie innowacyjnej, najnowocze\u015bniejszej na rynku maszyny - traka wielolinowego do ci\u0119cia p\u0142yt kamiennych (2 700 000 PLN), 2) przeprowadzenie prac przystosowawczych stanowiska do monta\u017cu maszyny (150 000 PLN), 3) nabycie lin diamentowych do test\u00f3w (150 000 PLN), 4) integracja nowej maszyny z obecnie stosowanymi procesami produkcyjnymi w oparciu o posiadane know-how w celu uzyskania unikalnego, innowacyjnego procesu technologicznego - jest to zwi\u0105zane z faktem, i\u017c z uwagi ma skomplikowany, wieloetapowy proces produkcyjny sama instalacja nowoczesnej maszyny obr\u00f3bczej nie wystarczy do wdro\u017cenia nowej technologii; odpowiada ona jedynie za cz\u0119\u015b\u0107 kompleksowego procesu, kt\u00f3ry zostanie wdro\u017cony z jej udzia\u0142em.", "BENEFICJENT": "R&R GRANITY A. ROG\u00d3\u017b I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej koncepcji produkcji p\u0142yt z kamienia naturalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-19", "DATA_START": "2017-06-26", "DOFINANSOWANIE": "1185740.62", "WARTOSC": "4638462.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Klubu Seniora w Jaroszowie. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie kompleksowych prac budowlanych obiektu Centrum aktywno\u015bci i integracji mieszka\u0144c\u00f3w wsi Jarosz\u00f3w z przeznaczeniem pomieszcze\u0144 na pierwszym pi\u0119trze na Klub Seniora w Jaroszowie wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i zagospodarowaniem terenu. Projekt obejmuje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia do Klubu Seniora. Projekt podzielono na dwa zadania: - zadanie 1 - Utworzenie Klubu Seniora w Jaroszowie w ramach Centrum aktywno\u015bci i integracji mieszka\u0144c\u00f3w wsi Jarosz\u00f3w - zadanie 2 \u2013 Dzia\u0142ania promocyjne Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Strzegom poprzez utworzenie Klubu Seniora w Jaroszowie, przeciwdzia\u0142aj\u0105cego wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozwalaj\u0105cych na rozwijanie i propagowanie r\u00f3\u017cnych form tw\u00f3rczej dzia\u0142alno\u015bci senior\u00f3w, integrowanie i aktywizowanie os\u00f3b starszych na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnych. Projekt przyczyni si\u0119 do efektywnego wykorzystania nieruchomo\u015bci gruntowej gminnej i tworzy przestrze\u0144 dla nowych funkcji \u2013 na cele us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt wprost realizuje cele Strategii ZIT, gdy\u017c zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Strzegom poprzez utworzenie Klubu Seniora w Jaroszowie. Wytworzona infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i o ograniczonej mobilno\u015bci. Klub Seniora b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi opieku\u0144cze w formie stacjonarnej opieki dziennej jako miejsce spotka\u0144 os\u00f3b starszych. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Strzegom. Za rekrutacj\u0119 cz\u0142onk\u00f3w do Klubu Seniora w Jaroszowie oraz za nadz\u00f3r formalno-merytoryczny b\u0119dzie odpowiada\u0142 O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Strzegomiu. Za utrzymanie i eksploatacj\u0119 ca\u0142ego budynku b\u0119dzie odpowiada\u0142o Strzegomskie Centrum Kultury. Administrowanie b\u0119dzie nieodp\u0142atne.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Utworzenie Klubu Seniora w Jaroszowie w ramach Centrum aktywno\u015bci i integracji mieszka\u0144c\u00f3w wsi Jarosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-07-08", "DOFINANSOWANIE": "1181714.15", "WARTOSC": "2074005.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Zadanie obj\u0119te wnioskiem stanowi odr\u0119bny technicznie i funkcjonalnie element szerszego przedsi\u0119wzi\u0119cia w ramach posiadanej przez gmin\u0119 dokumentacji technicznej i uzyskanego pozwolenia budow\u0119. Przedmiotem wniosku jest budowa ci\u0105gu pieszo-rowerowego wzd\u0142u\u017c Alei Wojska Polskiego w Strzegomiu, w tym: ci\u0105gu pieszo rowerowego, oraz budowa energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia, odcinka kanalizacji deszczowej, zatoki autobusowej i wiaty przystankowej, przebudowa zjazd\u00f3w, wymiana wpust\u00f3w deszczowych wraz z przy\u0142\u0105czami oraz kszta\u0142towanie teren\u00f3w zielonych i ma\u0142a architektura.Przebieg ci\u0105gu pieszo-rowerowego jest planowany na trasie: o od skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Legnick\u0105 (DW374)- strona prawa wzd\u0142u\u017c Alei Wojska Polskiego, obok Dworca PKS i PKP i dw\u00f3ch zatok przystankowych do drogi krajowej Nr 5, obok nowo budowanego centrum handlowego i istniej\u0105cego MC Donalda, w kierunku granic administracyjnych gminy Strzegom. Projekt b\u0119dzie realizowany od 08.07.2016-31.08.2018r. przez Gmin\u0119 Strzegom, kt\u00f3ra posiada odpowiednie zaplecze organizacyjno-techniczne. Wykonawca rob\u00f3t budowlanych zostanie wy\u0142oniony w drodze przetargu nieograniczonego. Technologia wykonania uwzgl\u0119dnia standardy projektowe i wykonawcze dla infrastruktury rowerowej wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy infrastruktury drogowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy gminy Strzegom. Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji transportowej w ramach kompleksowych strategii niskoemisyjnych poprzez budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego w Strzegomiu w tym: dwukierunkowej drogi rowerowej wraz z chodnikiem. W wyniku realizacji projektu szacowana redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery wyniesie 15,64 ton/rok CO2. Projekt wp\u0142ywa na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej oraz przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych wzd\u0142u\u017c Alei Wojska Polskiego w Strzegomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2766706.10", "WARTOSC": "3582044.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "I. Cel og\u00f3lny projektu - wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug administracyjnych istotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w JST w gminach: Strzegom, \u015awiebodzice i \u017bar\u00f3w oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w harmonogramie rzeczowo-finansowym dzia\u0142a\u0144 w okresie 01.12.2016-31.07.2018 II. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu - Wzrost ilo\u015bci dost\u0119pnych e-us\u0142ug adm. w 3 JST - Wzrost jako\u015bci dost\u0119pnych e-us\u0142ug adm. w 3 JST - Wzrost \u015bwiadomo\u015bci miesz. o mo\u017cliwo\u015bciach e-us\u0142ug adm. w 3 JST - Podniesienie sprawno\u015bci dzia\u0142ania urz\u0119d\u00f3w administracji samorz\u0105dowej i jako\u015bci obs\u0142ugi obywateli III. Grupa docelowa projektu - 3 urz\u0119dy JST i ich jednostki zale\u017cne (bezpo\u015br.) wraz z pracownikami, mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy z gmin (po\u015brednio) IV. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu przy metodyce zarz\u0105dzania (w\u0142asny kapita\u0142 ludzki partner\u00f3w) zgodnej z PMI: 1. Budowa zintegrowanych system\u00f3ww informatycznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119p obywateli do us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych droga? elektroniczna? (e-Administracja, GIS). 2. Usprawnienie dzia\u0142alno\u015bci JST poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury teleinformatycznej urz\u0119d\u00f3w administracji lokalnej 3. Organizacja i realizacja szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe niezb\u0119dne do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 interesariuszy projektu w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug publicznych przez administracj\u0119 lokaln\u0105. Do wdro\u017cenia zostanie wybrana zewn\u0119trzna wieloplatformowa technologia wykonania zgodna z WCAG 2.0, tak by z systemu mo\u017cna by\u0142o korzysta\u0107 na wielu przegl\u0105darkach/systemach operacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany na podstawie umowy partnerskiej. Wnioskodawca odpowiedzialny jest za ca\u0142o\u015bciow\u0105 koordynacj\u0119, zarz\u0105dzanie finansowe, zarz\u0105dzanie promocj\u0105 oraz wdro\u017cenie i rozliczenie Projektu. Partnerzy Projektu zapewni\u0105 niezb\u0119dne zasoby ludzkie, organizacyjne oraz finansowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych jako zwi\u0119kszenie udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w w procesie decyzyjnym w Gminie \u015awiebodzice, Gminie \u017bar\u00f3w oraz Gminie Strzegom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1051176.64", "WARTOSC": "1455378.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach niniejszego projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 maj\u0105cych na celu opracowanie unikalnej receptury zwi\u0105zanej z jako\u015bci\u0105 lekkich kruszyw sztucznych, otrzymywanych z wykorzystaniem drobnoziarnistego odpadu granitowego i utylizacji komunalnego osadu \u015bciekowego, w celu zaoferowania jej klientom w formie licencji. Realizacja projektu ma na celu rozwi\u0105zanie wyst\u0119puj\u0105cego od kilkunastu lat problemu zagospodarowania olbrzymiej ilo\u015bci drobnoziarnistego odpadu granitowego, powstaj\u0105cego podczas proces\u00f3w produkcyjnych obr\u00f3bki kamienia granitowego w zak\u0142adach kamieniarskich &ndash; roboczo nazywanego \u015bcierem granitowym. Opracowana receptura pozwoli na wykorzystanie tego odpadu w procesie produkcyjnym. Istotne jest planowane du\u017ce zagospodarowanie (do 60%) zawarto\u015bci utylizowanego komunalnego osadu \u015bciekowego w sk\u0142adzie opracowywanych receptur lekkiego kruszywa sztucznego. Finalny produkt b\u0119d\u0105cy rezultatem bada\u0144 b\u0119dzie innowacyjny w skali mi\u0119dzynarodowej. W zakresie innowacyjno\u015bci produktowej, planowane jest uzyskanie przede wszystkim wy\u017cszej wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej w por\u00f3wnaniu do innych lekkich kruszyw sztucznych (co z przypadku zastosowania powy\u017cszego kruszywa do produkcji betonowych prefabrykat\u00f3w budowlanych, umo\u017cliwia uzyskanie wy\u017cszej klasy wytrzyma\u0142o\u015bciowej tych produkt\u00f3w) oraz uzyskanie wy\u017cszego wsp\u00f3\u0142czynnika termoizolacyjno\u015bci. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych (etap I i II) i prac rozwojowych (etap III).", "BENEFICJENT": "SZPEC PIOTR SZWAJKOWSKI", "TYTUL": "Przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w firmie SZPEC Piotr Szwajkowski, umo\u017cliwiaj\u0105cych opracowanie unikalnej receptury zwi\u0105zanej z jako\u015bci\u0105 lekkich kruszyw sztucznych, otrzymywanych z wykorzystaniem drobnoziarnistego odpadu granitowego i utylizacji komunalnego osadu \u015bciekowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-21", "DOFINANSOWANIE": "987829.65", "WARTOSC": "2563579.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie istniej\u0105cego budynku mieszk.-us\u0142ug., zdegradowanego i nieu\u017cytkowanego by\u0142ego hotelu robotniczego w miejsc. Jarosz\u00f3w (dz. nr 362/47 obr\u0119b Jarosz\u00f3w (budynek) oraz dz. nr 362/30 (przy\u0142\u0105cza)) w celu jego adaptacji na mieszkania socjalne, oraz na pomieszczenie pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 \u015bwietlicy. W wyniku okresowej kontroli stanu tech., przeprowadzonej w 01.2017 r. stwierdzono, \u017ce w stanie awaryjnym tj. >60% zniszczenia s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy wyko\u0144czeniowe: 1.stolarka okienna i drzwiowa, 2.tynki wewn.(podsufitka)nad cz\u0119\u015bci\u0105 sali \u015bwietlicowej, 3.instalacje: kanalizacji sanitarnej, wodoci\u0105gowej, centralnego ogrzewania i elektrycznej 4.posadzki: ceramiczne, lastrykowe, parkietowe, natomiast z\u0142y stan techniczny (41-50% zu\u017cycia) wykaza\u0142y elementy konstrukcyjne: 1. stropowe konstrukcje \u017celbetowe, 2. kominy, 3. wewn. \u015bciany konstrukcyjne. Pomimo tego, konstrukcja budynku spe\u0142nia warunek no\u015bno\u015bci i stateczno\u015bci W projekcie przewidziano prace w zakresie: \u2022 przygotowania dokumentacji projektowej, \u2022 wykonania prac budowlanych i instalacyjnych, \u2022 zakupu wyposa\u017cenia, \u2022 zapewnienia dzia\u0142a\u0144 promocyjnych W wyniku przebudowy powstanie 21 lokali socjalnych (o standardzie wyposa\u017ceniu i stanie technicznym okre\u015blonym w ustawie z dnia 21 czerwca 2001 r. o ochronie praw lokator\u00f3w, mieszkaniowym zasobie gminy i zmianie Kodeksu cywilnego) oraz pomieszczenie, b\u0119d\u0105ce cz\u0119\u015bci\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 budynku pe\u0142ni\u0105ce funkcje \u015bwietlicy na potrzeby inicjatyw spo\u0142ecznych organizowanych dla oraz przez mieszka\u0144c\u00f3w. Wyboru wariantu dokonano na podst. analizy strategicznej oraz analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych (analiza efektywno\u015bci kosztowej). Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Strzegom. Pracownicy gminy posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w zewn. krajowych i zagranicznych, co gwarantuje sprawne przeprowadzenie wszystkich procedur zgodnie z przepisami.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Przebudowa budynku komunalnego na mieszkania socjalne w Jaroszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "976972.76", "WARTOSC": "2326125.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: - wdro\u017cenie i upowszechnienie us\u0142ugi usuni\u0119cia z\u0119b\u00f3w z wype\u0142nieniem z\u0119bodo\u0142u (powsta\u0142ego w wyniku ekstrakcji) materia\u0142ami ko\u015bciozast\u0119pczymi oraz czynnikami wzrostu pochodzenia w\u0142asnego - wdra\u017cana technologia wykorzystuje wyniki morfologii pacjenta do ustalenia indywidualnego wype\u0142nienia ubytku \u2013 rozwi\u0105zania dotychczas niestosowane w przypadku leczenia stomatologicznego; Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup urz\u0105dze\u0144 stomatologicznych o optymalnych parametrach technicznych i ekonomicznych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia opracowanej technologii. Cel nadrz\u0119dny - wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie technologii usuni\u0119cia z\u0119b\u00f3w z wype\u0142nieniem materia\u0142ami ko\u015bciozast\u0119pczymi oraz czynnikami wzrostu pochodzenia w\u0142asnego (udost\u0119pnienie pacjentom nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 w zakresie uzupe\u0142niania z\u0119bodo\u0142\u00f3w). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa - dzi\u0119ki wdro\u017ceniu opracowanej technologii oraz rozszerzeniu oferty produktowej, - zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie o 4 etaty; - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Wska\u017anik produktu: - liczba zakupionych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych/warto\u015bci niematerialnych i prawnych s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji projektu, - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, - inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje), - liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji, - liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku. 2. Wska\u017aniki rezultatu: - liczba wprowadzonych innowacji procesowych, - liczba wprowadzonych innowacji produktowych, - wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach, - przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ARCHITEKCI STOMATOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii usuni\u0119cia z\u0119b\u00f3w z wype\u0142nieniem materia\u0142ami ko\u015bciozast\u0119pczymi oraz czynnikami wzrostu pochodzenia w\u0142asnego w sp\u00f3\u0142ce ARCHITEKCI STOMATOLOGII Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1656400.00", "WARTOSC": "1981261.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji budynk\u00f3w policji w Jaworzenie \u015al\u0105skiej, Strzegomiu i Bolkowie. Planowane jest wykonanie g\u0142\u0119bokiej kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w poprzez ocieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, wymianie okien i drzwi, wymianie lub modernizacji \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i instalacji (ogrzewania, ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wentylacji i o\u015bwietlenia, itp.). Celem Projektu jest termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej budynk\u00f3w 1 478,0 m2. Beneficjent pismem z dnia 03.10.2017 r. wyst\u0105pi\u0142 z pro\u015bb\u0105 o wyra\u017cenie zgody na zmian\u0119 warunk\u00f3w umowy o dofinansowanie w zwi\u0105zku z brakiem mo\u017cliwo\u015bci dotrzymania terminu wyboru wykonawcy rob\u00f3t budowlanych i wyd\u0142u\u017cenie 8-miesi\u0119cznego terminu na rozpocz\u0119cie realizacji projektu, kt\u00f3ry up\u0142ywa dnia 1.10.2017 r. do dnia 01.03.2018 r. Ministerstwo Energii pismem znak DFE.II.6221.14.82.2017, IK: 145730 z dnia 16.11.201 r. wyrazi\u0142o zgod\u0119 na ww. warunki. Beneficjent w podanym terminie podpisa\u0142 umow\u0119 na ekspertyz\u0119 przyrodnicz\u0105 oraz dokumentacj\u0119 projektow\u0105 wraz z pe\u0142nieniem nadzoru. Pozosta\u0142e przetargi s\u0105 w trakcie procedowania.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Policja te\u017c mo\u017ce by\u0107 EKO \u2013 wzrost efektywno\u015bci energetycznej w obiektach policji dolno\u015bl\u0105skiej \u2013 Bolk\u00f3w, Strzegom, Jaworzyna \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-24", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "867348.76", "WARTOSC": "2566158.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy polega na wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnej konstrukcji wykonanej z aluminium lotniczego, charakt. si\u0119 wieloma w\u0142a\u015bciwo\u015bciami i s\u0142u\u017c\u0105cej do podnoszenia oraz przemieszczania przedmiot\u00f3w o ci\u0119\u017carze max. 1500 kg lub 1000 kg, w dw\u00f3ch wersjach produktowych: z szyn\u0105 4 lub 5 metrow\u0105. Do produkcji wy\u017cej opisanej konstrukcji wymagany jest specjalistyczny sprz\u0119t wykorzystuj\u0105cy technologi\u0119 laserow\u0105, kt\u00f3ry zostanie zakupiony w ramach realizacji niniejszego projektu. Urz\u0105dzenia tn\u0105ce za pomoc\u0105 lasera maj\u0105 zalety w dziedzinie obr\u00f3bki najr\u00f3\u017cniejszych rodzaj\u00f3w blach, zar\u00f3wno cienkich, jak i grubych, dzi\u0119ki czemu maszyna mo\u017ce by\u0107 wykorzystywana do produkcji r\u00f3\u017cnorodnych element\u00f3w i doskonale nada si\u0119 do produkcji innowacyjnej konstrukcji z aluminium lotniczego. W wyniku realizacji projektu zakupiony wi\u0119c zostanie 1 \u015brodek trwa\u0142y. Do grona odbiorc\u00f3w projektu nale\u017ca\u0142a b\u0119dzie zar\u00f3wno firma Metikam-Stone z uwagi na to, ze dzi\u0119ki uzyskaniu dotacji wprowadzi na rynek nowy, innowacyjny produkt, jak r\u00f3wnie\u017c dotychczasowi i przyszli klienci firmy. Odbiorcami dotychczasowych produkt\u00f3w, jak i zaplanowanego do wdro\u017cenia w wyniku realizacji inwestycji produktu s\u0105 zak\u0142ady kamieniarskie, kopalnie kamienia oraz producenci urz\u0105dze\u0144 i maszyn d\u017awignicowych. Misj\u0105 firmy Metikam-Stone jest wyj\u015bcie naprzeciw zidentyfikowanym potrzebom odbiorc\u00f3w poprzez wysokiej jako\u015bci innowacyjne produkty. Dzi\u0119ki realizacji przedstawionego do dofinansowania projektu firma zdywersyfikuje dotychczasow\u0105 ofert\u0119, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na wzrost liczby klient\u00f3w, a co za tym idzie wzrost sprzeda\u017cy i przychod\u00f3w. Zrealizowanie projektu niew\u0105tpliwie spowoduje umocnienie pozycji firmy na rynku og\u00f3lnopolskim, poszerzy liczb\u0119 klient\u00f3w, zwi\u0119kszy przychody i przyczyni si\u0119 do wzrostu innowacyjno\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska. Firma Metikam-Stone prognozuje, \u017ce popyt na dotychczasowe, a tak\u017ce nowy produkt, b\u0119dzie coraz wi\u0119kszy w uwagi na ich innowacyjno\u015b\u0107, wysok\u0105 jako\u015b\u0107 oraz konkurencyjne ceny.", "BENEFICJENT": "METIKAM-STONE KULBIDA, \u015aWIDERSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w sp\u00f3\u0142ce Metikam-Stone innowacyjnego produktu w postaci konstrukcji z aluminium lotniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1768947.60", "WARTOSC": "2081115.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Strzegomia, Wo\u0142owa i Brzegu Dolnego istnieje potrzeba utworzenia nowych \u017c\u0142obk\u00f3w, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Wo\u0142\u00f3w, Brzeg Dolny, Strzegom \u2013 nowe \u017c\u0142obki to nowe szanse na rynku pracy jest umo\u017cliwienie 45 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 45 miejsc w 3 \u017c\u0142obkach na terenie Strzegomia (15 dz.), Wo\u0142owa (15 dz.) i Brzegu Dolnego (15 dz.) do 30 czerwca 2020 r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W okresie od lipca 2018 r. do ko\u0144ca czerwca 2020 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe \u017c\u0142obki oraz zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w \u017c\u0142obkach 45 dzieciom. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105.", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wo\u0142\u00f3w, Brzeg Dolny, Strzegom \u2013 nowe \u017c\u0142obki to nowe szanse na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "695469.47", "WARTOSC": "818199.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Zdiagnozowano problem nier\u00f3wnego poziomu wynik\u00f3w egzamin\u00f3w ko\u0144cowych w szko\u0142ach podst.(PSP) i gimnazjach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Strzegom. W szko\u0142ach: PSP- Nr 3 w Strzegomiu, w Olszanach, w Jaroszowie, w Gocza\u0142kowie, Gimnazjum Nr 1 w Strzegomiu, Gimnazjum w Jaroszowie i Gimnazjum w Gocza\u0142kowie wyniki s\u0105 poni\u017cej \u015bredniej gminnej oraz \u015bredniej dla obszaru ZIT, szczeg\u00f3lnie z cz\u0119\u015bci mat.-przyrodniczej w gimnazjach i z matematyki w PSP. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w klas IV-VI ww. PSP, klas I-III ww. gimnazj\u00f3w i ich nauczycieli przedmiot\u00f3w matematycznych i przyrodniczych i polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji w r.szk. 2016/17 i 2017/18 dodatkowych zaj\u0119\u0107 (8040 h lekcyjnych dla 375 u. - 207 ch. 168 dz.; 92 grupy) z zastos. metody eksperymentu: -dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z matematyki dla ucz. kl. IV-VI PSP i klas I-III gimnazj\u00f3w oraz z przedm. przyrodniczych dla ucz. kl. III gimnazj\u00f3w, -rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci matematyczne dla ucz. kl. IV-VI PSP i gimnazj\u00f3w, -rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci z przedm. przyrodniczych dla ucz. kl. IV-VI PSP Jarosz\u00f3w, PSP Gocza\u0142k\u00f3w i kl. I-III gimnazj\u00f3w. Przeszkolonych z zakresu stos. metod eksperymentu b\u0119dzie 21 nauczycieli (18 k. i 3 m.) przedm. przyrodniczych i matematyki ww. szk\u00f3\u0142. Szko\u0142y, w zale\u017cn. od potrzeb, zostan\u0105 doposa\u017cone w narz\u0119dzia, w tym TIK, do nauczania przedm. matematycznych i przyrodniczych (\u0142\u0105cznie 8 pracowni, w tym 4 mi\u0119dzyszkolne). Efekty:wzrost zainteresowania i motywacji uczni\u00f3w do nauki przedmiot\u00f3w mat.-przyrodn., wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych dzieci z trudno\u015bciami w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych, umo\u017cliwienie rozwoju dzieci utalentowanych, poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci nauczania w szko\u0142ach poprzez stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego, wzrost kompetencji nauczycieli oraz poprawa bazy edukacyjnej szk\u00f3\u0142. Przyczyni si\u0119 to do poprawy wynik\u00f3w egzamin\u00f3w ko\u0144cowych z matematyki i przedm. przyrodniczych i zniwelowania dysproporcji w tym zakresie na poziomie gminy i obszaru ZIT.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie przedmiot\u00f3w matematycznych i przyrodniczych w szko\u0142ach Gminy Strzegom o najs\u0142abszych wynikach edukacyjnych, poprzez stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "683983.74", "WARTOSC": "804686.76", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Zdiagnozowano problem niezadowalaj\u0105cego i nier\u00f3wnego poziomu wynik\u00f3w egzamin\u00f3w ko\u0144cowych w szko\u0142ach podst.(PSP), dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Strzegom. Uczni\u00f3w maj\u0105 niewystarczaj\u0105ce aspiracje i motywacj\u0119 do nauki j. angielskiego, zaleg\u0142o\u015bci z poprzednich etap\u00f3w edukacji. Szko\u0142y nie dysponuj\u0105 wyposa\u017ceniem, w tym narz\u0119dziami TIK do nowoczesnego i atrakcyjnego nauczania j\u0119zyka obcego. Nauczycielom j. angielskiego brak wystarczaj\u0105cych kompetencji w zakresie innowacyjnych metod nauczania, w tym z zastosowaniem TIK. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w klas VII-VIII ww. PSP i ich nauczycieli j. angielskiego i polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji w r.szk. 2019/20 i 2020/21 dodatkowych zaj\u0119\u0107 (4440 h lekcyjnych dla 271 u. - 137 ch. 134 dz.; 51 grup) z zastos. metod i technik aktywizuj\u0105cych uczni\u00f3w oraz narzedzi TIK:-dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z j. angielskiego,-rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci z j. angielskiego,Przeszkolonych z zakresu stos. metod i technik aktywizuj\u0105cych uczni\u00f3w oraz narzedzi TIK b\u0119dzie 17 nauczycieli (15 k. i 2 m.) j. angielskiego ww. szk\u00f3\u0142 (2 grupy po 80 h zaj\u0119\u0107). Szko\u0142y, w zale\u017cn. od potrzeb, zostan\u0105 doposa\u017cone w narz\u0119dzia, w tym TIK, do nauczania j. angielskiego (\u0142\u0105cznie 8 pracowni).Efekty: wzrost zainteresowania i motywacji uczni\u00f3w do nauki j. angielskiego, wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych dzieci z trudno\u015bciami w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych, umo\u017cliwienie rozwoju dzieci utalentowanych, poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci nauczania w szko\u0142ach poprzez stworzenie warunk\u00f3w do nauczaniaz zastos. metod i technik aktywizuj\u0105ce uczni\u00f3w oraz narz\u0119dzi TIK, wzrost kompetencji nauczycieli oraz poprawa bazy edukacyjnej szk\u00f3\u0142. Przyczyni si\u0119 to do poprawy wynik\u00f3w egzamin\u00f3w ko\u0144cowych z j. angielskiego i zniwelowania dysproporcji w tym zakresie na poziomie gminy i obszaru ZIT.Projekt jest neutralny w odniesieniu do polityki zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZEGOM", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie j\u0119zyka angielskiego w szko\u0142ach podstawowych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Strzegom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-02-25", "DOFINANSOWANIE": "556409.86", "WARTOSC": "654599.85", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia Zintegrowanego Systemu Informatycznego w plac\u00f3wce Strzegomskiego Centrum Medyczno-Diagnostycznego Sp. z o.o., kt\u00f3ry umo\u017cliwi oferowanie mieszka\u0144com powiatu \u015bwidnickiego e-us\u0142ug medycznych (e-Rejestracja, e-Konsultacje, e-Diagnostyka, e-Laboratorium, e-Kolejka, e-Powt\u00f3rki Recept), dost\u0119pnych wieloma kana\u0142ami komunikacji elektronicznej, w tym za po\u015brednictwem aplikacji mobilnych. Wdro\u017cenie systemu poprawi jako\u015b\u0107 oferty, jak r\u00f3wnie\u017c podniesie efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania, dzi\u0119ki uzyskaniu relacji transakcyjnych z partnerami. Koszty projektu s\u0105 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z nast\u0119puj\u0105cymi fazami realizacji projektu: opracowaniem za\u0142o\u017ce\u0144 do wdro\u017cenia systemu informatycznego, zakupem niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej, nabyciem warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci licencji, nabyciem us\u0142ug informatycznych i technicznych zwi\u0105zanych z instalacj\u0105 infrastruktury technicznej i oprogramowania oraz z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. System informatyczny, jaki zostanie wdro\u017cony w ramach projektu posiada szereg funkcjonalno\u015bci, pozwalaj\u0105cych na optymalizacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy plac\u00f3wkami partnerskimi, celem zaoferowania pacjentom kompleksowej, na najwy\u017cszym poziomie jako\u015bci us\u0142ugi medycznej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez plac\u00f3wk\u0119 medyczn\u0105 mieszka\u0144com powiatu \u015bwidnickiego poprzez wdro\u017cenie us\u0142ug on-line, obejmuj\u0105cych interakcj\u0119 transakcyjn\u0105, usprawniaj\u0105cych proces udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 ich realizacji przy wykorzystaniu TIK (technologii informacyjno-komunikacyjnych).", "BENEFICJENT": "STRZEGOMSKIE CENTRUM MEDYCZNO - DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug medycznych w plac\u00f3wce Strzegomskiego Centrum Medyczno-Diagnostycznego poprzez wdro\u017cenie systemu on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-24", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "546950.70", "WARTOSC": "2108932.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "GVS jest firm\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 od 2014 r. wydobyciem i produkcj\u0105 wyrob\u00f3w granitowych. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie zaawansowanych technologicznie maszyn, dzi\u0119ki kt\u00f3rym nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego w firmie: -1 szt. samojezdnej wiertnicy \u2013 wprowadzenie innowacyjno\u015bci w procesie wydobywania surowca, -2 szt. frezarek mostowych \u2013 wprowadzenie innowacyjno\u015bci w procesie formatowania poci\u0119tych p\u0142yt grantowych. Wdro\u017cenie frezerek umo\u017cliwi wprowadzenie innowacji produktowej - kostki granitowej 6-cio stronnie ci\u0119tej w kszta\u0142cie trapezu. Format trapezu pozwoli uk\u0142ada\u0107 kostk\u0119 granitow\u0105 bez konieczno\u015bci montowania fugi pomi\u0119dzy kostkami, co zmniejszy to znacznie ca\u0142kowite koszty jej docelowego monta\u017cu. Produkt b\u0119dzie oferowany w r\u00f3\u017cnych grubo\u015bciach od 3 co 15 cm. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce zarz\u0105dzanie projektem przez podmiot zewn\u0119trzny. Projekt przewiduje 4 nowe etaty: - operator wiertnicy \u2013 1 etat - operator w\u00f3zka wid\u0142owego \u2013 1 etat - operator frezarek mostowych \u20132 etaty Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji produktowej i procesowej w Granite Von Striegau Sp. z o.o. ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rozwoju bran\u017cy RSI \u2013 SUROWCE NATURALNE I WT\u00d3RNE. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego, dzi\u0119ki czemu wzro\u015bnie wydajno\u015b\u0107 produkcji (wysoka wydajno\u015b\u0107 maszyn oraz automatyzacja produkcji przek\u0142adaj\u0105ca si\u0119 na zminimalizowanie b\u0142\u0119d\u00f3w wynikaj\u0105cych z dzia\u0142ania tzw. czynnika ludzkiego). W wyniku powy\u017cszego firma b\u0119dzie w stanie znacz\u0105co skr\u00f3ci\u0107 czas realizacji zam\u00f3wie\u0144. Ponadto nast\u0105pi odczuwalna poprawa jako\u015bci produkcji i oferowanych produkt\u00f3w (wysoka precyzja formatowania poci\u0119tych p\u0142yt granitowych). Ponadto wdro\u017cony zostanie ekologiczny proces produkcyjny cechuj\u0105cy si\u0119 m. in. oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 surowca i zmniejszeniem odpad\u00f3w, zmniejszeniem zanieczyszczenia atmosfery i ha\u0142asu, wyd\u0142u\u017caj\u0105cy cykl \u017cycia produktu. Wprowadzony zostanie nowy produkt. Tym samym przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy na rynku.", "BENEFICJENT": "GRANITE VON STRIEGAU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "EKOINNOWACYJNA PRODUKCJA WYROB\u00d3W GRANITOWYCH PRZEZ GRANITE VON STRIEGAU SP. Z O. O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "494841.90", "WARTOSC": "1739016.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne zmierzaj\u0105ce do wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie innowacji produktowej \u2013 produkcj\u0119 nietypowych skomplikowanych element\u00f3w wielkogabarytowych z kamienia naturalnego oraz procesowej stanowi\u0105cej innowacj\u0119 r\u00f3wnie\u017c w skali przedsi\u0119biorstwa, skutkuj\u0105cej zasadnicz\u0105 zmian\u0105 procesu produkcyjnego. Dzia\u0142ania inwestycyjne umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie ca\u0142kowicie nowego procesu produkcji skomplikowanych element\u00f3w wielkogabarytowych z kamienia naturalnego. Oparty o narz\u0119dzia cyfrowe i nowoczesne urz\u0105dzenia proces umo\u017cliwi Wnioskodawcy elastyczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Klientami w zakresie produkcji nietypowych element\u00f3w odpowiadaj\u0105cych jednostkowym potrzebom poszczeg\u00f3lnych odbiorc\u00f3w. Wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej b\u0119dzie wymaga\u0142o realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 inwestycyjnych: I. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach zadania zakupione zostan\u0105 nowoczesne urz\u0105dzenia do produkcji tj. cyrkularka i boczkarka. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz produktywno\u015bci firmy PIRAMIDA dzi\u0119ki wprowadzeniu w przedsi\u0119biorstwie innowacji produktowej i procesowej w postaci nowej technologii wytwarzania oraz dokonaniu zasadniczej zmiany procesu produkcyjnego w oparciu o wdro\u017con\u0105 innowacj\u0119. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: \"1. zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz ilo\u015bci stosowanych w jego dzia\u0142alno\u015bci innowacji \u2013 w wyniku realizacji projektu w dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej firmy wdro\u017cona zostanie nowa technologia produkcji nietypowych, skomplikowanych element\u00f3w wielkogabarytowych z kamienia naturalnego; 2. zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie - zostan\u0105 utworzone 3 nowe etaty; 3. rozw\u00f3j produkcji przedsi\u0119biorstwa \u2013 rozw\u00f3j produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w sferze jako\u015bciowej i ilo\u015bciowej, przy jednoczesnym obni\u017ceniu jednostkowych koszt\u00f3w produkcji; 4. dokonanie zasadniczej zmiany procesu produkcyjnego; 5. zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa;", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI HANDLU I US\u0141UG PIRAMIDA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii produkt\u00f3w w firmie Przedsi\u0119biorstwo Produkcji Handlu i Us\u0142ug PIRAMIDA Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "1782823.00", "WARTOSC": "2150121.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnych sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w pi\u0119ciu liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych prowadzonych przez Powiat \u015awidnicki. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Jana Kasprowicza przy ulicy Pionier\u00f3w Ziemi \u015awidnickiej 30 w \u015awidnicy (I LO w \u015awidnicy), II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w \u015awidnicy w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych przy ul. R\u00f3wnej 11 w \u015awidnicy (II LO w \u015awidnicy), III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie przy ulicy Ko\u015bcielnej 32 w \u015awidnicy (III LO w \u015awidnicy), Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Strzegomiu w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Stefana \u017beromskiego przy ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 31 w Strzegomiu (LO w Strzegomiu) i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Konopnickiej w \u015awiebodzicach w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych przy ul. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie 9 w \u015awiebodzicach (LO w \u015awiebodzicach). W ka\u017cdej z ww. szk\u00f3\u0142 wyposa\u017cona zostanie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracownia biologiczna, chemiczna, geograficzna, fizyczna, matematyczna i cyfrowa. W pomieszczeniach, w kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 pracownie, wykonane zostan\u0105 niezb\u0119dne prace adaptacyjne, zwi\u0105zane z uruchomieniem i zamontowaniem zakupionych sprz\u0119t\u00f3w dydaktycznych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Starostwo Powiatowe w \u015awidnicy, a dok\u0142adnie przez Wydzia\u0142 Inwestycji, remont\u00f3w i Przetarg\u00f3w, Wydzia\u0142 O\u015bwiaty i Wychowania oraz Wydzia\u0142 Bud\u017cetowo-Finansowy oraz przez ww. o\u015bwiatowe jednostki organizacyjne Powiatu \u015awidnickiego. Wszystkie zakupy sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych przeprowadzone zostan\u0105 w ramach przetargu nieograniczonego og\u0142oszonego przez Zarz\u0105d Powiatu w \u015awidnicy, reprezentuj\u0105cy Powiat \u015awidnicki. Adaptacja pomieszcze\u0144 pod potrzeby zainstalowania zakupionego sprz\u0119tu przeprowadzona zostanie przez dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uczestnicz\u0105cych w projekcie w ramach trybu zapytania o cen\u0119. Wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami promocyjnymi - w trybie zapytania o cen\u0119 przez Starostwo.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Jana Kasprowicza w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u015awidnicy, III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Stefana \u017beromskiego w Strzegomiu oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "413601.50", "WARTOSC": "1211550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiot projektu: Przedmiotem projektu jest zakup u\u017cywanego, specjalistycznego \u017curawia samojezdnego wyposa\u017conego w system sterowania. Zakres rzeczowy projektu: Projekt dotyczy inwestycji w aktywa materialne zwi\u0105zane z zakupem u\u017cywanego, specjalistycznego \u017curawia samojezdnego 40 tonowego. Odbiorcy projektu: Odbiorc\u00f3w projektu mo\u017cna podzieli\u0107 na po\u015brednich i bezpo\u015brednich. Bezpo\u015brednim odbiorc\u0105 projektu jest Wnioskodawca. Po\u015brednich odbiorc\u00f3w projektu mo\u017cna podzieli\u0107 na trzy g\u0142\u00f3wne grupy: 1.Przedsi\u0119biorstwa budowlane i przemys\u0142owe. Bran\u017ca monta\u017cowo-instalacyjna. Najbardziej znacz\u0105ca i g\u00f3ruj\u0105ca w strukturze przychod\u00f3w grupa klient\u00f3w. 2. Instytucje publiczne.", "BENEFICJENT": "D\u0179WIGI GOLAK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MIROS\u0141AW GOLAK, TOMASZ GOLAK", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury technicznej i rozw\u00f3j firmy, poprzez zakup \u017curawia samojezdnego wyposa\u017conego w system sterowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400950.00", "WARTOSC": "1095930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy ma na celu zmian\u0119 procesu technologicznego obr\u00f3bki kamienia, kt\u00f3ra jest g\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego dzia\u0142alno\u015bci, poprzez jego automatyzacj\u0119. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej w postaci nowoczesnej technologii dw\u00f3ch przesuwnych wymiennych sto\u0142\u00f3w zintegrowanych z 5 osiow\u0105 pi\u0142\u0105 mostow\u0105 CNC wraz z oprogramowaniem komputerowym. Wdro\u017cenie projektu nast\u0105pi poprzez zakup \u015brodka trwa\u0142ego i zainstalowanie go w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy, w miejscowo\u015bci Rogo\u017anica, ul. Kr\u00f3tka 6. Projekt jest samodzieln\u0105 inwestycj\u0105 (nie jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszej inwestycji) i planuje si\u0119 przeprowadzenie go 1 etapowo, w ramach 1 zadania pn. \u201eZakup \u015brodka trwa\u0142ego\u201d. Projekt zostanie przeprowadzony poprzez og\u0142oszenie w procedurze wyboru w warunkach konkurencyjno\u015bci zam\u00f3wienia na zakup \u015brodka trwa\u0142ego a nast\u0119pnie jego zakup. We w\u0142asnym zakresie Wnioskodawca przeprowadzi prace monta\u017cowe. Planowane wdro\u017cenie innowacji procesowej polega\u0107 b\u0119dzie na zmianie systemu istniej\u0105cej linii technologicznej - wyeliminowana zostanie jedna pi\u0142a oraz stanowisko obr\u00f3bki r\u0119cznej. W to miejsce zostanie wdro\u017cona maszyna pracuj\u0105ca w nowej technologii. Poniewa\u017c wdro\u017cenie nowej technologii istotnie zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne przedsi\u0119biorstwa przy jednoczesnym zmniejszeniu udzia\u0142u czynnika ludzkiego,wnioskodawca docelowo przewiduje zatrudnienie dodatkowej osoby, prawdopodobnie do dzia\u0142u handlowego, kt\u00f3ra to by\u0142aby odpowiedzialna za marketing i sprzeda\u017c produkt\u00f3w z nowej technologii. Wnioskodawca posiada zasoby techniczno-organizacyjne w postaci miejsca realizacji projektu- hali produkcyjnej gdzie zainstaluje zakupiony \u015brodek trwa\u0142y. Wnioskodawca ma tak\u017ce niezb\u0119dne zasoby ludzkie by przeprowadzi\u0107 wdro\u017cenie i testy nowej maszyny.", "BENEFICJENT": "TOMASZ GROMIEC P.P.H.U. KAMIENIARSTWO EXPORTIMPORT TOMASZ GROMIEC", "TYTUL": "Nowa technologia - nowe mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne w firmie Kamieniarstwo Tomasz Gromiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "393800.00", "WARTOSC": "1210935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie automatyzacji w procesie obr\u00f3bki zu\u017cytego sprz\u0119tu elektrycznego i elektronicznego (ZSEE), co b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacj\u0119 procesow\u0105 na poziomie przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy i pozwoli na wyprodukowanie produktu o znacznie wy\u017cszych parametrach (innowacja produktowa na poziomie rynku). Obecnie odpady stanowi\u0105ce surowiec s\u0105 przetwarzane manualnie, co nie pozwala na uzyskanie wysokiej jako\u015bci produktu, spowalnia prac\u0119 oraz ogranicza mo\u017cliwo\u015bci przetw\u00f3rcze. W wyniku innowacji procesowej zostanie wprowadzona innowacyjna linia technologiczna, kt\u00f3rej praca polega\u0107 b\u0119dzie na wt\u00f3rnym mieleniu frakcji z przerobu ZSEE w celu podniesienia wydajno\u015bci separacji surowc\u00f3w powsta\u0142ych z recyklingu materia\u0142owego poprzez zastosowanie szeregowego u\u0142o\u017cenia m\u0142yn\u00f3w ze sprz\u0119\u017ceniem zwrotnym. W efekcie po przerobie odpad\u00f3w ZSEE otrzymujemy czysty surowiec w postaci stali, aluminium, miedzi, tworzywa sztucznego. Produkt oferowany przez Wnioskodawc\u0119 jest obecnie zanieczyszczony balastem (czyli substancjami trwale zwi\u0105zanymi ze z\u0142omem, jak tlenki \u017celaza, lakiery, farby, plastik i guma, kt\u00f3rych \u015brednia zawarto\u015b\u0107 w z\u0142omie to od 5 do 15%) oraz innymi zanieczyszczeniami, jak piasek, ziemia oraz b\u0142oto. Innowacja procesowa prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119 innowacji produktowej, tj. wytworzenie produktu o znacznie wy\u017cszych parametrach fizyko-chemicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sprawdzane na bie\u017c\u0105co przed zatrudnionego w tym celu specjalist\u0119. Cele po\u015brednie projektu, tj. zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i zwi\u0119kszenia zatrudnienia zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kolejno poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w rynku oraz zbudowanie d\u0142ugoterminowych kontrakt\u00f3w na podstawie zwi\u0119kszonych mocy przerobowych oraz wy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug Wnioskodawcy oraz poprzez zatrudnienia specjalist\u00f3w dedykowanych do obs\u0142ugi nowego procesu w firmie. Dodatkowo Wnioskodawca utrzyma dotychczasowe miejsca pracy, przyporz\u0105dkowuj\u0105c dotychczasowych pracownik\u00f3w do nowych zada\u0144 w ramach nowego procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "TKM RECYKLING POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Automatyzacja produkcji zak\u0142adu przetwarzania ZSEE TKM Recykling Polska Sp. z o. o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "375200.00", "WARTOSC": "1168740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, produkcj\u0119 i sprzeda\u017c nowych produkt\u00f3w tj. element\u00f3w kamiennych ci\u0119tych, np.: p\u0142yty granitowe (slaby), bloczki ci\u0119te i ci\u0119to-\u0142upane oraz wykonywanie us\u0142ug w zakresie ci\u0119cia kamienia (ci\u0119cie blok\u00f3w granitowych na slaby, bloczki, itp.). Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowe \"TED-ROB\" Tadeusz Kalici\u0144ski i Wsp\u00f3lnicy Sp\u00f3\u0142ka Jawna innowacji produktowej w postaci wprowadzenia do oferty firmy element\u00f3w kamiennych ci\u0119tych i ci\u0119to-\u0142upanych oraz wykonywanie us\u0142ug w zakresie ci\u0119cia kamienia. Nowe produkty b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe produkty). Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowe \"TED-ROB\" Tadeusz Kalici\u0144ski i Wsp\u00f3lnicy Sp\u00f3\u0142ka Jawna a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowych produkt\u00f3w - element\u00f3w kamiennych ci\u0119tych i ci\u0119to- \u0142upanych. b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie (4 nowe etaty), c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji, d) uruchomienie ca\u0142kowicie nowego, innowacyjnego w skali przedsi\u0119biorstwa procesu produkcyjnego, e) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Rozpocz\u0119cie produkcji element\u00f3w kamiennych ci\u0119tych, np.: p\u0142yty granitowe (slaby), bloczki ci\u0119te i ci\u0119to-\u0142upane oraz wykonywanie us\u0142ug w zakresie ci\u0119cia kamienia b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych element\u00f3w kamiennych ci\u0119tych i ci\u0119to-\u0142upanych. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107 zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji. Nowy produkty przeznaczone b\u0119d\u0105 na rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TED-ROB\" TADEUSZ KALICI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej w Przedsi\u0119biorstwie Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowym \"TED-ROB\" Tadeusz Kalici\u0144ski i Wsp\u00f3lnicy Sp\u00f3\u0142ka Jawna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "369996.75", "WARTOSC": "1021612.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w oraz dokonanie zasadniczych zmian procesu produkcji pierog\u00f3w. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w oraz dokonanie zasadniczych zmian procesu produkcji pierog\u00f3w w firmie \"PBS\" Przemys\u0142aw Bartkowiak. Nowymi produktami,kt\u00f3re Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 na rynek s\u0105: 1) pierogi z ciasta orkiszowego z jarmu\u017cem, ricott\u0105, kasz\u0105 jaglan\u0105, orzechami w\u0142oskimi i ziarnami chia;2) pierogi z ciasta gryczanego z w\u0105tr\u00f3bk\u0105, cebula, jajkiem i kasz\u0105 jaglan\u0105.Wskazane produkty s\u0105 ze \u201ezdrowej\u201d m\u0105ki oraz z prozdrowotnymi sk\u0142adnikami. Charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 zawarto\u015bci\u0105 substancji od\u017cywczych. W ramach projektu wprowadzona zostanie innowacja produktowa w postaci r\u0119cznie robionych pierog\u00f3w mro\u017conych (dotychczas wnioskodawca nie zajmowa\u0142 si\u0119 tak\u0105 produkcj\u0105). Innowacja procesowa b\u0119dzie polega\u0107 na wdro\u017ceniu u Wnioskodawcy procesu produkcji znanego, ale niestosowanego dotychczas \u2013 procesu produkcji pierog\u00f3w. Odbiorcami produkt\u00f3w s\u0105 sklepy,firmy cateringowe, a ostatecznymi odbiorcami s\u0105 konsumenci.Bran\u017ca wyrob\u00f3w garma\u017ceryjnych staje si\u0119 coraz bardziej lokalna, a klienci potrafi\u0105 odr\u00f3\u017cni\u0107 produkty o walorach smakowych i \u201edomowym\u201d wygl\u0105dzie od masowej produkcji. Zastosowanie innowacyjnych technologii produkcji w po\u0142\u0105czeniu z cenionym przez klient\u00f3w - tradycyjnym, r\u0119cznym wyrobem produkt\u00f3w umo\u017cliwi firmie zaj\u0119cie jeszcze wy\u017cszej pozycji konkurencyjnej. Wysoki poziom oferowanych wyrob\u00f3w pozwalaj\u0105 na utrzymanie wysokiej pozycji na rynku,jednak rosn\u0105ce potrzeby klient\u00f3w wymagaj\u0105 od Wnioskodawcy podj\u0119cia okre\u015blonych dzia\u0142a\u0144. W tym celu, Wnioskodawca, korzystaj\u0105c z dotychczasowego do\u015bwiadczenia stworzy\u0142 koncept dw\u00f3ch ca\u0142kowicie nowych produkt\u00f3w, oraz znacznego udoskonalenia dotychczasowo produkowanych pierog\u00f3w i procesu produkcji. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego zaawansowania technologicznego.", "BENEFICJENT": "\"PBS\" PRZEMYS\u0141AW BARTKOWIAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych proces\u00f3w produkcji oraz wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w przez \"PBS\" Przemys\u0142aw Bartkowiak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "348810.00", "WARTOSC": "1021515.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zamierzamy naby\u0107 \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 rozbudow\u0119 przedsi\u0119biorstwa. Firma powsta\u0142a jako odpowied\u017a na potrzeby rynku w zakresie produkcji wyrob\u00f3w z kamienia: parapety, blaty, schody, elewacje, p\u0142ytki dekoracyjne, dekoracje. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozbudowy firmy i jej specjalizacji w zakresie produkcji wielomateria\u0142owych, luksusowych produkt\u00f3w dekoracyjnych z systemem o\u015bwietlenia, w tym mebli. W nast\u0119pstwie projektu wprowadzimy na rynek produkty innowacyjne w skali kraju. Decyzja o realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia dojrzewa\u0142a powoli, w miar\u0119 uwa\u017cnej obserwacji rynku. Wyniki przeprowadzonej przeze mnie analizy rynku wskaza\u0142y jednoznacznie, \u017ce dojrzewa on powoli do zmiany w zakresie w\u0142a\u015bciwo\u015bci technicznych produkt\u00f3w kamieniarskich. Wymagania klient\u00f3w produktu ko\u0144cowego wymuszaj\u0105 popraw\u0119 nast\u0119puj\u0105cych parametr\u00f3w: precyzji wykonania, w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych i walor\u00f3w estetycznych. Poziom zaawansowania w tym zakresie zale\u017cy w r\u00f3wnej mierze od jako\u015bci surowca jak i sposobu jego przetworzenia na produkt ko\u0144cowy. Obecnie na rynku regionalnym i krajowym brak jest firm, kt\u00f3re w swojej ofercie mia\u0142yby produkty spe\u0142niaj\u0105ce wymagania klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI \"KUCHNIE GRANITOWE\" KWIATKOWSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w kamieniarskich w segmencie dekoracyjnym i u\u017cytkowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "327600.00", "WARTOSC": "959400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "G\u0142\u00f3wna dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy dotyczy przetwarzania elektroodpad\u00f3w (ZSEE). Przedmiotem projektu jest znaczne usprawnienie procesu przetwarzania odpad\u00f3w poprzez wprowadzenie cz\u0119\u015bciowej mechanizacji produkcji oraz wdro\u017cenie innowacji produktowej poprzez us\u0142ug\u0119 odzysku pr\u0119t\u00f3w z s\u0142up\u00f3w energetycznych. Innowacja procesowa oprze si\u0119 o zakup element\u00f3w linii produkcyjnej, w tym m\u0142yn, zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci, sprawno\u015bci prze\u0142adunkowej, belowania tworzyw sztucznych (prasa), co spowoduje zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przerobu zak\u0142adu. Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u recyklingu zar\u00f3wno w ramach firmy, jak i udzia\u0142u recyklingu odpad\u00f3w og\u00f3\u0142em w kraju. Innowacja produktowa zostanie wdro\u017cona poprzez zakup niezb\u0119dnych no\u017cyc oraz urz\u0105dzenia do zgniatania. Projekt realizowany b\u0119dzie w Strzegomiu, przy alei Wojska Polskiego 75. Prawo do dysponowania miejscem na podstawie umowy dzier\u017cawy zawartej na czas nieokre\u015blony. W podanej lokalizacji znajduje si\u0119 zak\u0142ad recyklingu o powierzchni 12000 m2, z pe\u0142nym uzbrojeniem terenu. Miejsce posiada budynek magazynowo - socjalny oraz plac magazynowy o powierzchni 1400m2.", "BENEFICJENT": "TKM RECYKLING POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Usprawnienie procesu przetwarzania odpad\u00f3w oraz wdro\u017cenie recyklingu pr\u0119t\u00f3w z s\u0142up\u00f3w energetycznych w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "317050.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 I. Przedmiotem projektu jest stworzenie systemu wspomagaj\u0105cego prac\u0119 geodet\u00f3w w \u015brodowisku rozszerzonej rzeczywisto\u015bci poprzez: 1. Wizualizacj\u0119 map geodezyjnych z rozpoznawaniem obiekt\u00f3w oraz obs\u0142ug\u0105 warstw. 2. Wspomaganie pomiar\u00f3w: a. Dodawanie punkt\u00f3w pomiarowych wraz z multimedialnym opisem (zdj\u0119cia, filmy, notatka g\u0142osowa). b. Terenowa aktualizacja mapy. 3. Ewaluacja rozbie\u017cno\u015bci pomi\u0119dzy map\u0105 a obiektami w terenie z wykorzystaniem metod rozpoznawania obiekt\u00f3w i sztucznej inteligencji. 4. Generowanie plik\u00f3w wymiany z programami CAD. II. System b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z: 1. Urz\u0105dzenia AR w postaci okular\u00f3w, smartfonu lub tabletu ze \u015brodowiskiem AR wraz z oprogramowaniem. 2. Jednostki obliczeniowej b\u0119d\u0105cej mini komputerem wraz z oprogramowaniem wspomagaj\u0105cym urz\u0105dzenie AR. B\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z GPS o standardzie wymaganym w geodezji. 3. Oprogramowania desktopowe s\u0142u\u017c\u0105ce do konfiguracji. III. Usprawnienie i optymalizacja czasowej procedury pomiar\u00f3w geodezyjnych zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez: 1. Popraw\u0119 orientacji u\u017cytkownika w terenie poprzez wizualizacj\u0119 obiekt\u00f3w z mapy w \u015brodowisku rzeczywistym. 2. Usprawnienie procesu pomiaru i aktualizacji mapy. 3. Popraw\u0119 jako\u015bci mapy wynikowej poprzez automatyczne wspomaganie rozpoznawania r\u00f3\u017cnic mi\u0119dzy map\u0105 a terenem. IV. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0107 na ulepszeniu us\u0142ug wnioskodawcy o innowacyjny produkt w postaci proponowanego systemu. Posiada on potencja\u0142 sprzeda\u017cowy z uwagi na usprawnienia kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wdro\u017cone r\u00f3wnie\u017c u potencjalnych Klient\u00f3w. System nie zast\u0119puje istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 posiadanych przez potencjalnych Klient\u00f3w, ale rozszerza ich mo\u017cliwo\u015bci.", "BENEFICJENT": "CUBIC ORB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystanie systemu rozszerzonej rzeczywisto\u015bci do optymalizacji i poprawy jako\u015bci pomiar\u00f3w geodezyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-15", "DATA_START": "2016-01-20", "DOFINANSOWANIE": "311085.60", "WARTOSC": "911036.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt jest pierwszym etapem realizacji Strategii Rozwoju Firmy i obejmuje zakup i instalacj\u0119 pierwszego w Polsce zautomatyzowanego, wielofunkcyjnego centrum obr\u00f3bczego kamienia. Celem jest wprowadzenia na rynek nowego wyrobu - kostki oflisowanej z powierzchnia ci\u0119ta. Inwestycja jest efektem oko\u0142o 3 letniego okresu pracy naszego zespo\u0142u B+R przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracownikami Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu. W wyniku tych prac powsta\u0142 pomys\u0142 na wielofunkcyjne urz\u0105dzenie z dwoma niezale\u017cnymi ruchomymi g\u0142owicami pozwalaj\u0105ce na holistyczne podej\u015bcie do obr\u00f3bki kamienia naturalnego z wykorzystaniem jego indywidualnych cech i parametr\u00f3w fizyko-mechanicznych. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie sterowane komputerowo i b\u0119dzie to zupe\u0142nie innowacyjny nie stosowany w Polsce dotychczas proces technologiczny. Zalet\u0105 centrum b\u0119dzie redukcja odpad\u00f3w o ok 70 % w stosunku do \u0142upiarek standardowych z manualna obs\u0142ug\u0105. Centrum b\u0119dzie posadowione na utwardzonym postumencie i chronione 2 wiatami przemys\u0142owymi. Okres realizacji inwestycji to 10 miesi\u0119cy tj. do dnia 30.09.2016 roku. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie wykonane przez profesjonaln\u0105 Polsk\u0105 firm\u0119 produkuj\u0105c\u0105 tego typu maszyny i urz\u0105dzenia funkcjonuj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. W umowie b\u0119dzie zawarta klauzula o tajemnicy handlowej i ochronie naszych praw wsp\u00f3\u0142autorskich.", "BENEFICJENT": "WRKB- GRANIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Robotyzacja procesu produkcyjnego w oparciu o holistyczne podej\u015bcie do obr\u00f3bki kamienia, \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu rynkowego WRKB- Granit Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-06", "DOFINANSOWANIE": "1390349.03", "WARTOSC": "1734572.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnych sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do pracowni i warsztat\u00f3w zawodowych w o\u015bmiu zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez Powiat \u015awidnicki.Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 Technikum Nr 1 i Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodow\u0105 Nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w \u015awidnicy(dalej ZS nr 1 \u015awidnica),Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Hotelarsko-Turystycznych im. T. Halika w \u015awidnicy(dalej ZSHT \u015awidnica),Technikum Nr 5 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. W. Stysia w \u015awidnicy(dalej ZSE \u015awidnica), Technikum Nr 4 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Elektrycznych im. Jana III Sobieskiego w \u015awidnicy(dalej ZSBE \u015awidnica),Technikum Nr 6 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych im.M. Kopernika w \u015awidnicy,Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzegomiu (dalej ZS Strzegom),Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. J. \u015aniadeckiego w \u017barowie (dalej ZS \u017bar\u00f3w) i Technikum oraz Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodow\u0105 w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Stanis\u0142awa Prosi\u0144skiego w \u015awiebodzicach(dalej ZS \u015awiebodzice).W ka\u017cdej z ww. szk\u00f3\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracownie i warsztaty zawodowe w zawodach kszta\u0142conych w ww. szko\u0142ach.W pomieszczeniach, w kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 pracownie, wykonane zostan\u0105 niezb\u0119dne prace adaptacyjne zwi\u0105zane z uruchomieniem i zamontowaniem zakupionych sprz\u0119t\u00f3w dydaktycznych.Projekt realizowany b\u0119dzie przez Starostwo Powiatowe w \u015awidnicy,a dok\u0142adnie przez Wydz. Inwestycji,Remont\u00f3w i Przetarg\u00f3w,Wydz. O\u015bwiaty i Wychow. oraz Wydz. Bud\u017cetowo-Finansowy oraz przez ww. o\u015bwiatowe jednostki organizacyjne Powiatu \u015awidnickiego.Wszystkie zakupy sprz\u0119t\u00f3w i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych przeprowadzone zostan\u0105 w ramach przetargu nieograniczonego og\u0142oszonego przez Zarz\u0105d Powiatu w \u015awidnicy,reprezentuj\u0105cy Powiat \u015awidnicki.Adaptacja pomieszcze\u0144 pod potrzeby zainstalowania zakupionego sprz\u0119tu przeprowadzona zostanie przez dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uczestnicz\u0105cych w projekcie w ramach trybu zapytania o cen\u0119.Wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami promoc prowadzone b\u0119d\u0105 przez SP w trybie zapytania o cen\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni i warsztat\u00f3w zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Hotelarsko-Turystycznych im. Tony Halika w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Wincentego Stysia w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Elektrycznych im. Jana III Sobieskiego w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych im. Miko\u0142aja Kopernika w \u015awidnicy, Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzegomiu, Zespole Szk\u00f3\u0142 im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w \u017barowie i Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Stanis\u0142awa Prosi\u0144skiego w \u015awiebodzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1374193.62", "WARTOSC": "1616698.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice", "OPIS": "G\u0142. problemami plac\u00f3wek specjalnych w pow. \u015bwidnickim s\u0105: niedoposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydakt. i specjalistyczny sprz\u0119t terapeutyczny, utrudniony dost\u0119pnauczycieli do specjalistycznych szkole\u0144 oraz brak \u015brodk\u00f3w na prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukac. pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych i rozwojowych Obecny stan powoduje obni\u017cenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i terapeutycznych prowadzonych w tych plac\u00f3wkach Po analizie potrzeb plac\u00f3wek spec. funkcjonuj\u0105cych w pow. \u015bwidnickim, opracowano diagnoz\u0119 uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105.wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia, Zosta\u0142a ona zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Na tej podst. powsta\u0142 projekt zak\u0142adaj\u0105cy wsparcie w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze spec. potrzebami rozwojowymi i edukac. w ZSS w pow \u015bwidnickim (\u015awidnica, Strzegom, \u015awiebodzice) oraz ZPS w Bystrzycy G. poprzez doposa\u017cenie w/w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek w pomoce, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 szko\u0142y/plac\u00f3wki, organizacj\u0119 doradztwa i opieki psycholog- pedagog. dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz szkolenie, doradztwo i inne formy doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji pod k\u0105tem pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 279 ucz. (74dz, 205 ch\u0142) dla kt\u00f3rych odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dostosowane do ich stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz dla 77 nauczycieli (68k, 9 m), kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w doskonal\u0105cych szkoleniach specjalist. oraz podnosz\u0105cych ich kwalifikacje do pracy z dzie\u0107mi z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci Zaktywizowani zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzice dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do tych szk\u00f3\u0142 , kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wsparcia w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, w tym wsparcia ucznia m\u0142odszego przy jego przechodzeniu na kolejny etap kszta\u0142cenia Dzia\u0142ania w projekcie odpowiadaj\u0105 na potrzeby diagnozy", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w szko\u0142ach specjalnych powiatu \u015bwidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "286880.00", "WARTOSC": "717200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje nabycie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania w postaci: pi\u0142y mostowej 5 osiowej 1 szt., oprogramowania 3D do obs\u0142ugi pi\u0142y - 1 szt. oraz samochodu dostawczego - 1 szt. Projekt realizowany b\u0119dzie w 2018 roku. Inwestycja ma na celu przygotowanie zak\u0142adu do realizacji zam\u00f3wie\u0144 w zakresie element\u00f3w drogowych kamiennych, na kt\u00f3re ro\u015bnie zapotrzebowanie w zwi\u0105zku ze wzrostem tempa prac budownictwa drogowego finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Projekt prowadzi mi\u0119dzy innymi do: - wzrostu wydajno\u015bci zak\u0142adu o ok. 20%, - wprowadzenia innowacji procesowej 1 szt. - wprowadzenia innowacji produktowej 1 szt. - stworzenia nowego stanowiska pracy 1 szt. - wprowadzenia oszcz\u0119dno\u015bci na poziomie medi\u00f3w technologicznych, - poprawy konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu.", "BENEFICJENT": "GRANEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki kamienia naturalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "844933.83", "WARTOSC": "995928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "C g\u0142. proj. jest wzrost komp.klucz. i umiej\u0119tno\u015bci uniwersal. oraz zmniej deficyt\u00f3w rozw\u00f3j. 26 dzieci w wieku przedszkol. oraz wzrost komp i kwalif 17 naucz wych. przedsz i spec w PS w \u015awcy i PS nr 7 w Strz w okresie od 1 .09. 20 do 31.08.21r. G\u0142. probl przedsz spec. w pow. \u015bwid. s\u0105: niedopos w pomoce dydakt. i specjalist. sprz\u0119t terapeut., utrudn dost\u0119p nauczy do specjalist. szkole\u0144 oraz brak \u015brod na prowadz dodat.zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3w. szans edukac. dzieci o specjalnych potrzebach edukac. i rozwojowych. Obestan powoduje obni\u017cenie skutecz dzia\u0142a\u0144 edukac. i terapeut.prowadz w tych plac Po analizie potrzeb plac specj. funkcjo w pow. \u015awid., opracow diagnoz\u0119 uwzgl\u0119d wnioski z , oceny stanu techn. posiad wyposa\u017c jak i wnioski z ankiet naucz nt . ich potrzeb szkol. oraz rozpoz potrzeb eduk. i terapeyt. dzieci. Zost ona zatwier przez organ prowadz. Na tej podst powsta\u0142 projekt zak\u0142ad wspar w zakresie indywidualiz. pracy z dzieckiem ze spec.potrzebami rozwojowymi i edukac.i w przedszk specj. w pow.\u015bwid funkcjonuj.w ramach ZSS w \u015acy i ZSS w Strz poprzez dodatk. zaj. edukac. i specjalist. maj\u0105ce na celu rozw dzieci na wczesnym etapie edukacji,doposa\u017cenie, w/w plac\u00f3wek w pomoce do zaj\u0119\u0107 specjalist. oraz szkol, doradz i inne formy doskonal.umiej\u0119tno\u015bci, komp lub kwalif. nauczycieli pod k\u0105tem pracy z dzieck z niepe\u0142nospr Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 26 dz,( 6dz, 20 ch\u0142), dla kt\u00f3rych odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dostos. do ich stopnia niepe\u0142nospr. oraz dla 17 os. kadry( 9 nauczy. -9 K i 8 spec \u2013 7 K , 1 M), kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w doskonal. szkol specjalist. oraz podno ich kwalifi do pracy z dzie\u0107mi z orzecz o niepe\u0142nospr.i . Realiz projektu przyczyni si\u0119 do wspar w zak indywid. pracy z dzieckiem ze specj.i potrzebami rozw\u00f3j.i i edukac. Dzia\u0142ania w proj. odpowi na potrzeby diagn. Rezultaty :17 N i specjal nab\u0119dzie kompet po opuszcz progr proje i profesj wykorzysta zakupione w projek pomoce i sprz\u0119t. 26 dz nab\u0119dzie kompete kluczowe lub umiej\u0119tno\u015b uniwers po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI", "TYTUL": "Przedszkola na medal- wsparcie przedszkoli specjalnych powiatu \u015bwidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRANITE VON STRIEGAU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Granite von Striegau Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "STRZEGOMSKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE ZREMB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Strzegomskie Zak\u0142ady Mechaniczne ZREMB Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "203529.60", "WARTOSC": "782316.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, produkcj\u0119 i sprzeda\u017c innowacyjnych w skali Polski oraz regionu produkt\u00f3w tj. cienkich p\u0142yt z kamienia naturalnego. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie LITOS innowacji produktowej w postaci wprowadzenia do oferty firmy innowacyjnych w skali Polski produkt\u00f3w tj. cienkich p\u0142yt z kamienia naturalnego. Nowe produkty b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe produkty) w regionie oraz w Polsce (produkt nieznany i nie stosowany dotychczas). Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy LITOS a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowych produkt\u00f3w -innowacyjnych w skali Polski produkt\u00f3w tj. cienkich p\u0142yt z kamienia naturalnego. b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji, e) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych w skali Polski produkt\u00f3w tj. cienkich p\u0142yt z kamienia naturalnego b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych element\u00f3w kamiennych polerowanych. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107 zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji. Nowy produkty przeznaczone b\u0119d\u0105 na rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "LITOS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej i procesowej w firmie LITOS Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "159203.93", "WARTOSC": "187298.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt jest sk\u0142adany w partnerstwie Fundacji R\u00f3wni, cho\u0107 R\u00f3\u017cni ze Stowarzyszeniem Ma\u0142a Szko\u0142a w Rogo\u017anicy, kt\u00f3re jest organem prowadz\u0105cym Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Rogo\u017anicy. Liderem projektu jest Fundacja, a Partnerem Stowarzyszenie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych z zakresu nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyka angielskiego, TIK, w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej u min. 80% z 60 uczni\u00f3w (27dz, 33ch) Szko\u0142y Podstawowej w Rogo\u017anicy obj\u0119tych programem, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, zw\u0142aszcza ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do informacji o rynku pracy poprzez utworzenie szkolnego Punktu Informacji i Kariery i wzrost kompetencji TIK u 11 nauczycieli (10K, 1M) Szko\u0142y w terminie od 15 lutego 2019 do 30 czerwca 2020. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 matematycznych, przyrodniczych (fizyka, biologia+geografia), z j.angielskiego, TIK, warsztat\u00f3w z w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej: tanecznych i dziennikarskich, logopedii, terapii biofeedback, gimnastyki korekcyjno-kompensacyjnej, terapii psychologicznej oraz TIK dla wszystkich nauczycieli plac\u00f3wki. Powstanie Punkt Informacji i Kariery. Zakupione b\u0119d\u0105 pomoce i materia\u0142y, sprz\u0119t TIK.Rezultatami b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z kompetencji obj\u0119tych programem, nauczyciele b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 kompetencje TIK w nauczaniu przedmiotowym, Szko\u0142a b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 zakupiony do projektu nowoczesny sprz\u0119t TIK i pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "R\u00d3WNI, CHO\u0106 R\u00d3\u017bNI", "TYTUL": "Nasz klucz do sukces\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "148000.00", "WARTOSC": "602700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, produkcj\u0119 i sprzeda\u017c nowych produkt\u00f3w tj. element\u00f3w kamiennych polerowanych, np.: granitowe polerowane p\u0142ytki pod\u0142ogowe, granitowe polerowane parapety oraz wykonywanie us\u0142ug w zakresie polerowania kamienia. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie TADY Tadeusz innowacji produktowej w postaci wprowadzenia do oferty firmy element\u00f3w kamiennych polerowanych oraz wykonywanie us\u0142ug w zakresie polerowania kamienia. Nowe produkty b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y innowacj\u0119 na poziomie przedsi\u0119biorstwa (dywersyfikacja, rozszerzenie produkcji o nowe produkty). Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy TADY Tadeusz Kalici\u0144ski a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia s\u0105: a) zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci ca\u0142kowicie nowych produkt\u00f3w - element\u00f3w kamiennych polerowanych. b) zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie (1 nowy etaty), c) rozszerzenie oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki dywersyfikacji produkcji, e) zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy i stabilno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa. Rozpocz\u0119cie produkcji element\u00f3w kamiennych polerowanych oraz wykonywanie us\u0142ug w zakresie polerowania kamienia b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyn, z wykorzystaniem kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie proces produkcji nowych element\u00f3w kamiennych polerowanych. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107 zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowego procesu produkcji. Nowy produkty przeznaczone b\u0119d\u0105 na rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "KAMIENIARSTWO TADY TADEUSZ KALICI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej w firmie TADY Tadeusz Kalici\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-02-20", "DOFINANSOWANIE": "146960.00", "WARTOSC": "367400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Celem naszego projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ug z zakresu: 1) Sedacji wziewnej 2) Zaawansowanej endodoncji (leczenia kana\u0142owego) 3) Szerszej diagnostki Us\u0142ugi z zakresu sedacji polegaj\u0105 na podaniu gazu rozweselaj\u0105cego pacjentowi, to us\u0142uga zupe\u0142nie nowa. Podanie podtlenku azotu dzia\u0142a uspokajaj\u0105co na pacjenta oraz wprowadza go w stan b\u0142ogo\u015bci dzi\u0119ki czemu zabiegi wykonywane s\u0105 bezstresowe. Us\u0142ugi z zakresu diagnostyki i zaawansowanego leczenia kana\u0142owego wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z wype\u0142nianiem kana\u0142\u00f3w poprzez urz\u0105dzenia podaj\u0105ce materia\u0142 w wysokiej temperaturze i dok\u0142adnie do miejsca kt\u00f3re jest wymagane to najwy\u017cszy poziom leczenia kana\u0142owego poniewa\u017c materia\u0142 mo\u017ce dotrze\u0107 w miejsca w kt\u00f3re wcze\u015bniej nie m\u00f3g\u0142 przenikn\u0105\u0107. Taki poziom wype\u0142nienia kana\u0142\u00f3w gwarantuje zap\u0142yni\u0119cie materia\u0142u w mikrokana\u0142y kt\u00f3re wcze\u015bniej nie mia\u0142y by\u0107 szans wype\u0142nione. Dlatego te\u017c powstawa\u0142y powik\u0142ania po leczeniu kana\u0142owym. Diagnostyka kt\u00f3ra b\u0119dzie wykonywana podczas tych zabieg\u00f3w wi\u0105\u017ce si\u0119 z dok\u0142adnym wykonaniem zdj\u0119\u0107 rentgenowskich ma\u0142oobrazkowych dzi\u0119ki czemu lekarz b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 zdj\u0119cia podczas leczenia. Taki spos\u00f3b leczenia wi\u0105\u017c\u0119 si\u0119 z unikni\u0119ciem b\u0142\u0119d\u00f3w dzi\u0119ki czemu znacznie podwy\u017csza mo\u017cliwo\u015b\u0107 powodzenia w leczeniu. Odbiorcami b\u0119d\u0105 pacjenci kt\u00f3rzy w znacznym stopniu maj\u0105 powik\u0142ania po leczeniu oraz pacjenci kt\u00f3rzy cierpi\u0105 w wyniku strachu przed wizytami u dentysty. Rezultatem wprowadzenia nowych us\u0142ug b\u0119dzie du\u017co wi\u0119ksze powodzenie w leczeniu kana\u0142owym \u2013 b\u0119dzie to znacz\u0105co leprze us\u0142ug\u0105, kompleksowa diagnostyka oraz wprowadzenie zupe\u0142nie nowej us\u0142ugi polegaj\u0105cej podawaniu gazu rozweselaj\u0105cego pacjentom pozwoli na przyjmowanie pacjent\u00f3w dotychczas nieprzyjmowanych. Dodatkowo zwi\u0119kszymy zakres us\u0142ug chirurgicznych o ma\u0142o traumatyczne zabiegi przy u\u017cyciu Piezzo.", "BENEFICJENT": "ARCHITEKCI STOMATOLOGII SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych us\u0142ug z zakresu diagnostyki/endodoncji/chirurgii stomatologicznej /sedacji wziewnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "143598.00", "WARTOSC": "420537.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w wykonywanych z kamienia. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119d\u0105: - wprowadzenie innowacji produktowej w postaci produkt\u00f3w o wysokiej precyzji wykonania i warto\u015bci u\u017cytkowej z kamienia wraz z elementami z innych materia\u0142\u00f3w (kamien\u00b4, drewno, sz\u0142o, stal itp.); - wprowadzenie innowacji procesowej w postaci procesu projektowania wyrob\u00f3w dla klienta za pomoc\u0105 oprogramowania typu CAD. Innowacyjnos\u00b4c\u00b4 produkto\u00b4w wynikac\u00b4 be?dzie przede wszystkim z innowacyjnego procesu produkcji, dzie?ki kto\u00b4remu wytworzone zostana? produkty cechuja?ce sie? uz\u02d9yciem wielu ro\u00b4z\u02d9nych materia\u0142o\u00b4w (kamien\u00b4, drewno, sz\u0142o, stal) oraz z systemem os\u00b4wietlenia. Stwarza to nowe moz\u02d9liwos\u00b4ci dla zastosowania kamienia naturalnego w produktach codziennego uz\u02d9ytku oraz dekoracyjnych. Do przyk\u0142adowych produkto\u00b4w zaliczyc\u00b4 moz\u02d9na: 1) Luksusowe meble z system pods\u00b4wietlenia i systemem ch\u0142odzenia, 3) Zabudowy s\u00b4cienne ozdobne w strefach publicznych, 4) Zabudowy s\u00b4cienne, ozdoby zewne?trzne. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez: - zakup i uruchomienie obrabiarki CNC do obr\u00f3bki kamienia - zakup i uruchomienie oprogramowania i stacji graficznej do projektowania wyrob\u00f3w - zakup urz\u0105dzenia pomiarowego umo\u017cliwiaj\u0105cego laserowy precyzyjny pomiar kszta\u0142t\u00f3w obiekt\u00f3w i pomieszcze\u0144 - stworzenie dodatkowego (1) pe\u0142nego etatu dla operatora obrabiarki CNC. W wyniku realizacji projekt\u00f3w nast\u0105pi: - wzrost rentownos\u00b4ci firmy (zwie?kszenie przychodo\u00b4w i obniz\u02d9enie koszto\u00b4w), - wzrost zatrudnienia (stworzenie dodatkowego (1) pe\u0142nego etatu), \u2013 propagowanie idei ro\u00b4wnos\u00b4ci szans (stworzenia warunko\u00b4w do zatrudniania oso\u00b4b dyskryminowanych na rynku pracy, likwidacja barier dost\u0119pu), \u2013 wprowadzenie nowych produkto\u00b4w. Rezultatem projektu be?dzie wzrost sprzedaz\u02d9y wysokomarz\u02d9owych produkto\u00b4w o wysokim stopniu przetworzenia. Projekt wdra\u017cany b\u0119dzie w siedzibie firmy w Strzegomiu, ul. Bracka 29", "BENEFICJENT": "KAMIENIARSTWO EXPORT IMPORT J\u00d3ZEF CZYCZERSKI", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty firmy o nowe produkty kamieniarskie o wysokiej klasie u\u017cytkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "142500.00", "WARTOSC": "261177.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Celem naszego projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ug z zakresu chirurgii stomatologicznej z elementami \"medycyny bez b\u00f3lu\". Odbiorcami b\u0119d\u0105 pacjenci kt\u00f3rzy w znacznym stopniu maj\u0105 powik\u0142ania po leczeniu oraz pacjenci kt\u00f3rzy cierpi\u0105 w wyniku strachu przed wizytami u dentysty. \"Medycyna Wizerunku Ewa Wawrzynowska Zawojska\" jest obecnie now\u0105 jednostk\u0105 b\u0119d\u0105c\u0105 w fazie rozwoju, ale ma jasno okre\u015blone cele, sposoby osi\u0105gni\u0119cia tych cel\u00f3w oraz jasn\u0105 wizj\u0119 swojej dzia\u0142alno\u015bci co jest niezmiennie istotne w rozwoju i prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt spowoduje szybkie tempo rozwoju firmy Wnioskodawcy zar\u00f3wno w aspekcie parku narz\u0119dziowego. Wnioskodawca w ramach niniejszego projektu planuje zakupi\u0107 urz\u0105dzenia (\u015brodki trwa\u0142e) niezb\u0119dne do pe\u0142nego \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie chirurgii stomatologicznej. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby fizyczne. Efektem projektu b\u0119dzie realne uruchomienie nowego przedsi\u0119biorstwa, wprowadzenie nowych wyspecjalizowanych us\u0142ug stomatologicznych.", "BENEFICJENT": "MEDYCYNA WIZERUNKU EWA WAWRZYNOWSKA ZAWOJSKA", "TYTUL": "Rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug chirurgii stomatologicznej bez b\u00f3lu w firmie Medycyna Wizerunku Ewa Wawrzynowska Zawojska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "142500.00", "WARTOSC": "307500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Planowana do zrealizowania przez moj\u0105 firm\u0119 nowa inwestycja jest wynikiem ch\u0119ci wdro\u017cenia do produkcji opatentowanego produktu - ci\u0119\u017carka kamiennego do suszarek jak r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na potencja\u0142 bran\u017cy kamieniarskiej w naszym regionie. Celem projektu jest stworzenie konkurencyjnego nowoczesnego przedsi\u0119biorstwa. Rzeczowym zakresem projektu jest zakup trzech maszyn kamieniarskich. Inwestycja ta przyczyni si\u0119 do stworzenia oferty firmy, gdy\u017c pozwoli na wprowadzenie na rynek szerszych us\u0142ug/ produkt\u00f3w z zakresu obr\u00f3bki mechanicznej element\u00f3w metalowych. Odbiorcami us\u0142ug kamieniarskich b\u0119d\u0105 przede wszytskich firmy kamieniarskie i budowlane dla kt\u00f3rych bedziemy podwykonawcami oraz osoby fizyczne oraz ewentualnie hurtownie dla w\u0142asnego produktu. Oczekiwania klient\u00f3w s\u0105 takie aby: - us\u0142uga by\u0142a wykonywana bez op\u00f3\u017anie\u0144 czasowych - jako\u015b\u0107 wykonywanych element\u00f3w musi by\u0107 zachowana zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 - cena za oferowane us\u0142ugi powinna by\u0107 mo\u017cliwie niska - powinny by\u0107 sta\u0142e procedury w firmie b\u0119d\u0105cej dostawc\u0105 Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na sytuacj\u0119 Wnioskodawcy. Stworzone zostan\u0105 zasoby produkcyjne przedsi\u0119biorstwa, stworzona zostanie oferta produktowa, wzro\u015bnie zatrudnienie i zdolno\u015bci produkcyjne, co umo\u017cliwi pozyskanie odbiorc\u00f3w i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zdolno\u015b\u0107 do generowania przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "MAGICSTONE LES\u0141AWA SMOLORZ", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji element\u00f3w kamiennych w firmie MAGICSTONE Les\u0142awa Smolorz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "141300.00", "WARTOSC": "386220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje zakup specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w \u0142\u0105cznej liczbie 2 szt., wykonanie niezb\u0119dnych prac budowlanych, zakup projektu budowlanego, zarz\u0105dzanie projektem oraz promocj\u0119 projektu, maj\u0105ce na celu wdro\u017cenie do produkcji w firmie innowacyjnych wyrob\u00f3w tj. kraw\u0119\u017cnik\u00f3w samokotwi\u0105cych. Inwestycja zak\u0142ada wi\u0119c wprowadzenie innowacji produktowej i procesowej. Realizowana b\u0119dzie od lipca 2016 r. do grudnia 2016 r. Na zakres rzeczowy projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia: traki linowe do ci\u0119cia blok\u00f3w kamiennych (2 szt.) Grupa klient\u00f3w Wnioskodawc\u00f3w obejmuje: klient\u00f3w korporacyjnych (firmy budowlane, wykonawcy najwa\u017cniejszych inwestycji zwi\u0105zanych z robotami drogowymi o zasi\u0119gu krajowym \u2013 GDDKiA, Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie/Powiatowe), klienci biznesowi (mniejsze firmy wykonuj\u0105ce roboty drogowe, g\u0142\u00f3wnie o zasi\u0119gu lokalnym \u2013 Urz\u0119dy Powiatowe/Gminne, przedsi\u0119biorstwa), sk\u0142ady budowlane (grupa klient\u00f3w, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 po\u015brednictwem w sprzeda\u017cy materia\u0142\u00f3w budowlanych), a tak\u017ce klient\u00f3w detalicznych. Efekty projektu: zrealizowanie projektu spowoduje umocnienie pozycji firmy na rynku og\u00f3lnopolskim, poszerzy liczb\u0119 klient\u00f3w, zwi\u0119kszy przychody i przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy, jak r\u00f3wnie\u017c regionu Dolnego \u015al\u0105ska. Wnioskodawca przeanalizowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c popyt na nowy produkt w\u015br\u00f3d swoich dotychczasowych klient\u00f3w. Jego badania wskaza\u0142y, \u017ce g\u0142\u00f3wnymi czynnikami wp\u0142ywaj\u0105cymi na popyt na oferowane produkty s\u0105: ich wysoka jako\u015b\u0107, zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, konkurencyjne ceny. Innowacyjny produkt charakteryzuje si\u0119: trwalszym po\u0142\u0105czeniem kraw\u0119\u017cnika z chodnikiem (pr\u00f3bki innowacyjnego kraw\u0119\u017cnika niszczy\u0142y si\u0119 podczas testu przy nacisku \u015brednio o 30% wi\u0119kszym ni\u017c przy kraw\u0119\u017cniku bez wyci\u0119tej bruzdy (odpowiednio 1,12 N/mm2 vs. 0,86 N/mm2), szybki monta\u017c ze wzgl\u0119du na brak konieczno\u015bci wklejania stalowych kotew oraz brak widocznej korozji, kt\u00f3ra zwykle pojawia si\u0119 na skutek umieszczenia w kamieniu stalowych kotew.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBR\u00d3BKI GRANITU \"KAMPEX\" MAJSTRZYK I SP\u00d3\u0141KA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego kraw\u0119\u017cnika mostowego samokotwi\u0105cego w przedsi\u0119biorstwie KAMPEX Sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "139999.12", "WARTOSC": "164722.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt stanowi rozwi\u0105zanie problemu niskiego odsetka dzieci obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 na obszarze ZIW AW. Projekt \u201eT\u0119czowe Przedszkolaki\u201d zak\u0142ada uruchomienie nowych 6 miejsc przedszkolnych dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w dotychczasowej bazie lokalowej (budynek wybudowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy) Przedszkola \u201eT\u0119cza\u201d mieszcz\u0105cego si\u0119 w Mi\u0119dzyrzeczu gm.Strzegom.Realizacja projektu planowana jest na okres od 08.2019 do 10.2020 r. Powi\u0119kszona o nowe miejsca przedszkolne plac\u00f3wka realizowa\u0107 b\u0119dzie edukacyjn\u0105 podstaw\u0119 programow\u0105 oraz zapewni warunki do wszechstronnego rozwoju dziecka poprzez obj\u0119cie 56 dzieci dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi (sensoplastyka),zaj\u0119ciami stymuluj\u0105cymi rozw\u00f3j psychoruchowy (zaj.teatralne i aerobic) oraz rozwijaj\u0105cymi u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy (j\u0119z.ang., zaj.komputer., robotyka). Przedszkole zapewni opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym 2,5 do 6 lat przez 10 godzin dziennie. Dodatkowo zwi\u0119kszy si\u0119 liczba kadry zatrudnionej w plac\u00f3wce. Nauczyciele zwi\u0119ksz\u0105 swoje kompetencje i kwalifikacje poprzez udzia\u0142 w kursach i szkoleniach specjalistycznych niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE PRZEDSZKOLE T\u0118CZA ANNA JANCZAK R\u00d3G", "TYTUL": "T\u0119czowe Przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "137500.00", "WARTOSC": "250000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Celem naszego projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ug z zakresu chirurgii stomatologicznej. Odbiorcami b\u0119d\u0105 pacjenci kt\u00f3rzy w znacznym stopniu maj\u0105 powik\u0142ania po leczeniu oraz pacjenci kt\u00f3rzy cierpi\u0105 w wyniku strachu przed wizytami u dentysty. \" Medycyna Wizerunku Ewa Wawrzynowska Zawojska\" jest obecnie now\u0105 jednostk\u0105 b\u0119d\u0105c\u0105 w fazie rozwoju, ale ma jasno okre\u015blone cele, sposoby osi\u0105gni\u0119cia tych cel\u00f3w oraz jasn\u0105 wizj\u0119 swojej dzia\u0142alno\u015bci co jest niezmiennie istotne w rozwoju i prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wnioskodawca dzi\u0119ki tej inwestycji planuje wprowadzi\u0107 na rynek us\u0142ugi jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie. Projekt spowoduje szybkie tempo rozwoju firmy Wnioskodawcy zar\u00f3wno w aspekcie parku narz\u0119dziowego jak r\u00f3wnie\u017c zasob\u00f3w ludzkich. Wnioskodawca w ramach niniejszego projektu planuje zakupi\u0107 urz\u0105dzenia (\u015brodki trwa\u0142e) niezb\u0119dne do pe\u0142nego \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie chirurgii stomatologicznej. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 osoby fizyczne. Efektem projektu b\u0119dzie realne uruchomienie nowego przedsi\u0119biorstwa , wprowadzenie nowych wyspecjalizowanych us\u0142ug stomatologicznych czy te\u017c wzrost zatrudniania.", "BENEFICJENT": "MEDYCYNA WIZERUNKU EWA WAWRZYNOWSKA ZAWOJSKA", "TYTUL": "Utworzenie specjalistycznego gabinetu chirurgii stomatologicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "127589.06", "WARTOSC": "654164.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie innowacyjnego produktu kury eko do palety produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Wnioskodawca realizuj\u0105c cel g\u0142\u00f3wny, zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne przedsi\u0119biorstwa, powi\u0119kszy baz\u0119 dostawc\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. W ramach inwestycji wnioskodawca zakupi 3 przyczepy s\u0142u\u017c\u0105ce do przewo\u017cenia drobiu w komfortowych warunkach. Odbiorcami produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 sieci dystrybucji mi\u0119sa do sklep\u00f3w wielkopowierzchniowych i hurtownie mi\u0119sa.", "BENEFICJENT": "FIRMA DROBIARSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Firma Drobiarska, poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego systemu produkcji, transportu i magazynowania oraz wdro\u017cenie nowego produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "117600.00", "WARTOSC": "413280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup linii do wyt\u0142aczania (wydmuchiwania) folii typu LDPE, HDPE i MDPE oraz ich mieszanek, r\u00f3wnie\u017c z innymi dodatkami. Zrealizowanie takiego zakresu rzeczowego projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie samowystarczalno\u015bci produkcyjnej firmy PPHU Jumar, co jest niezb\u0119dne do zachowania konkurencyjno\u015bci na rynku. Zakup linii do produkcji folii umo\u017cliwi wprowadzenie do oferty firmy nowego produktu to jest -folii produkowanej we w\u0142asnym zakresie (innowacja produktowa). Ponadto przyczyni si\u0119 do zmiany procesu produkcji work\u00f3w poprzez wykorzystanie do ich produkcji folii wyprodukowanej we w\u0142asnym zakresie(innowacja procesowa). Zakupiona maszyna pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i wydajno\u015bci produkcji (w tym pod wzgl\u0119dem \u015brodowiskowym), popraw\u0119 rentowno\u015bci sprzeda\u017cy, wzrost przychod\u00f3w oraz uniezale\u017cnienie si\u0119 od innych producent\u00f3w folii. W ten spos\u00f3b firma PPHU Jumar ugruntuje swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku i zminimalizuje czynniki ograniczaj\u0105ce jej rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "JERZY HA\u0141AS PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO- US\u0141UGOWE \"JUMAR\"", "TYTUL": "Zakup linii technologicznej do produkcji folii metod\u0105 wyt\u0142aczania z rozdmuchiwaniem w firmie PPHU JUMAR w Strzegomiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "59500.00", "WARTOSC": "70000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt obejmuje opracowanie d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej, na okres 10 lat, maj\u0105cej na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa oraz opracowanie planu rozwoju exportu na rynku Niemieckim. Dzi\u0119ki ww. strategii firma b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawnego i profesjonalnego wej\u015bcia ze sprzeda\u017c\u0105 na nowe rynki odbiorc\u00f3w z terenu Niemiec. Nadrz\u0119dny cel projektu, jakim jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wdro\u017ceniu pozyskanej strategii, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie sprzeda\u017cy g\u0142\u00f3wnie na zagranicznych rynkach zbytu, optymalizacj\u0119 realizacji projektowanej dzia\u0142alno\u015bci przy wykorzystaniu specjalistycznej wiedzy z zakresu marketingu mix uzyskanej w\u0142a\u015bnie w formie opracowania dokonanego przez profesjonaln\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105. Firma Medycyna Wizerunku Ewa Wawrzynowska Zawojska pozyska szans\u0119 skutecznego wej\u015bcia na wskazane rynki docelowe i zaistnienia na nich ze swoimi produktami eksportowymi na sta\u0142e. Posiadane know-how w zakresie opracowanych produkt\u00f3w eksportowych w znacz\u0105cy spos\u00f3b zwi\u0119kszaj\u0105 szanse na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy i tym samym skutecznej realizacji d\u0142ugofalowej strategii rozwojowej przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "MEDYCYNA WIZERUNKU EWA WAWRZYNOWSKA ZAWOJSKA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug doradczych w zakresie Internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Medycyna Wizerunku Ewa Wawrzynowska- Zawojska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-18", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "50000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt obejmuje opracowanie d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej, na okres 10 lat, maj\u0105cej na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki ww. strategii firma b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawnego i profesjonalnego wej\u015bcia ze sprzeda\u017c\u0105 na nowe rynki odbiorc\u00f3w z terenu Niemiec, Francji, Irlandii, Anglii, Szkocji, Holandii, Austrii. Nadrz\u0119dny cel projektu, jakim jest wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki/firmy na rynku zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wdro\u017ceniu pozyskanej strategii, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie sprzeda\u017cy g\u0142\u00f3wnie na zagranicznych rynkach zbytu, optymalizacj\u0119 realizacji projektowanej dzia\u0142alno\u015bci przy wykorzystaniu specjalistycznej wiedzy z zakresu marketingu mix uzyskanej w\u0142a\u015bnie w formie opracowania dokonanego przez profesjonaln\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105. Firma Architekci Stomatologii pozyska szans\u0119 skutecznego wej\u015bcia na wskazane rynki docelowe i zaistnienia na nich ze swoimi produktami eksportowymi na sta\u0142e. Posiadane know-how w zakresie opracowanych produkt\u00f3w eksportowych, wiedza i do\u015bwiadczenie pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki w znacz\u0105cy spos\u00f3b zwi\u0119kszaj\u0105 szanse na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy i tym samym skutecznej realizacji d\u0142ugofalowej strategii rozwojowej sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "ARCHITEKCI STOMATOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej dla sp\u00f3\u0142ki Architekci Stomatologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-20", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "34299.20", "WARTOSC": "49632.96", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Przedmiot projektu Przedmiotem projektu jest opracowanie kompleksowej strategii biznesowej, kt\u00f3ra obejmie 1. Audyt dzia\u0142alno\u015bci firmy \u2013 technika, kadra, finanse, organizacja, innowacje. 2. Audyt otoczenia rynkowego \u2013 analiza bran\u017cy, analiza sytuacji i potencja\u0142u (swot, porter, benchmark). 3. Strategia biznesowa. 4. Weryfikacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych hipotez. 5. Ostateczne opracowanie dzia\u0142a\u0144 w ramach strategii. Strategia obejmie wszystkie obecne i aktualnie opracowywane produkty, w tym: 1. Druki akcydensowe 2. Us\u0142ugi poligraficzne 3. Us\u0142ugi marketingowe i projektowania graficznego - projektowanie 2D, 3D, prezentacji multimedialnych produkt\u00f3w, cyfryzacji materia\u0142\u00f3w marketingowych. 4. Produkt VR Tier One \u2013 gra terapeutyczna dla os\u00f3b po udarze m\u00f3zgu z zestawem sprz\u0119towym w technologii wirtualnej rzeczywisto\u015bci. Cel g\u0142\u00f3wny i cele szczeg\u00f3\u0142owe Celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie optymalnego poziomu wykorzystania potencja\u0142u firmy i jej maj\u0105tku , osi\u0105gni\u0119cie mo\u017cliwie maksymalnej rentowno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest: 1. Opracowanie strategii. 2. Weryfikacja za\u0142o\u017ce\u0144 strategii i zmniejszenia ryzyka wdro\u017ceniowego. 3. Opracowanie planu dzia\u0142a\u0144 w zakresie ekspansji zagraniczne. Cel zostanie zrealizowany poprzez zlecenie wykonania strategii i branie udzia\u0142u opracowaniu przez wykonawc\u0119 zewn\u0119trznego. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: - zaakceptowane dokumenty strategiczne dla wybranych rynk\u00f3w zagranicznych, - podpisane dwa nowe zagraniczne kontrakty handlowe. Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy zagranicznej, w tym co najmniej do jednego kraju UE oraz co najmniej jednego spoza UE. Aktualny eksport to 6,71% przychod\u00f3w. Projekt dotyczy regionalnych inteligentnych specjalizacji w wielu podobszarach i dotyczy us\u0142ug w zakresie projektowania graficznego oraz nowego produktu VR Tier One \u2013 gry i zestawu sprz\u0119towego VR, s\u0142u\u017c\u0105cych do terapii os\u00f3b po udarach m\u00f3zgu. Zmiana sytuacji Wnioskodawcy Nasza sytuacja zmieni si\u0119 w bardzo szerokim", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWE \"STOLGRAF\" PASTERNAK, RODZIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej firmy Stolgraf", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "28602.67", "WARTOSC": "41389.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup maszyn do ca\u0142ego procesu cyklinowania pod\u0142\u00f3g nowych jak i pod\u0142\u00f3g starych poddawanych renowacji. Zakup maszyn umo\u017cliwi zaoferowanie zupe\u0142nie nowej us\u0142ugi na rynku us\u0142ug parkieciarskich, tj wykonanie renowacji starej pod\u0142ogi z efektem szczotkowania. Zakres rzeczowy projektu to zakup trzech maszyn oraz wspieraj\u0105cych us\u0142ug zarz\u0105dzania projektem. Na zestaw maszyn sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - Maszyna talerzowa poleruj\u0105co \u2013szlifuj\u0105ca z systemem odprowadzania urobku, - Maszyna szlifuj\u0105ca, - Maszyna szczotkuj\u0105ca r\u0119czna. Efekty projektu: G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek zupe\u0142nie nowej us\u0142ugi szczotkowania pod\u0142\u00f3g u klienta (na budowie),dla potrzeb renowacji pod\u0142\u00f3g oraz jako alternatywy dla zakupu gotowych pod\u0142\u00f3g szczotkowanych. Dodatkowo zastosowanie zestawu nowych maszyn pozwala nam zaoszcz\u0119dzi\u0107 czas oraz ograniczy\u0107 koszt w zastosowaniu mniejszej ilo\u015bci materia\u0142\u00f3w \u015bciernych oraz mniejszej ilo\u015bci godzin sp\u0119dzonych przy tego typu pracach, kt\u00f3re s\u0105 przy ka\u017cdym cyklinowaniu pod\u0142ogi drewnianej. Odbiorcy projektu: Zaoszcz\u0119dzony czas przyniesie realne korzy\u015bci zar\u00f3wno dla firmy jak i dla os\u00f3b zlecaj\u0105cych prace. Innowacyjna us\u0142uga podniesie pozycje konkurencyjn\u0105 firmy. Do odbiorc\u00f3w projektu mo\u017cna wi\u0119c zaliczy\u0107 zar\u00f3wno w\u0142a\u015bciciela firmy, jej pracownik\u00f3w jak i klient\u00f3w firmy. 15", "BENEFICJENT": "AMS PARKIET MATEUSZ SARNACKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej, innowacyjnej us\u0142ugi szczotkowania pod\u0142\u00f3g drewnianych, w firmie AMS Parkiet Mateusz Sarnacki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1312.6174838783522, "v": "34,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1312,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 771.5912542450487, "v": "20,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 279.1556244514824, "v": "7,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 80.36424085168083, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52.40454687678865, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41.47513030869615, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25.65681802571832, "v": "672,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.238085625977792, "v": "582,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15.762805738924715, "v": "413,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10.34801465257374, "v": "271,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.258881214942573, "v": "164,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.590395314229022, "v": "120,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.771686572289846, "v": "72,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1137.282213912314, "v": "29,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1137,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 725.9192704239327, "v": "19,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 305.02511122982406, "v": "7,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 48.292179188766355, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4134.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.2712019689396, "v": "950,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18.849276910749037, "v": "493,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.8602617621246234, "v": "74,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06491242797725798, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 335.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 684.6249452436371, "v": "17,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "684,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 279.691656427672, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 214.76600373945888, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 55.06029038043271, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 49.93449574541153, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 49.499880947838356, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 24.409554317548743, "v": "639,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20703.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6.606469645514557, "v": "173,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.838936162094097, "v": "74,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1.679173503262487, "v": "44,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.13848437440378525, "v": "3,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 465.58700881443883, "v": "12,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "465,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "146.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 373.4093330026328, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50.22180944022589, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 28.716449803487617, "v": "752,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.239416568092494, "v": "346,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 456.85179799290273, "v": "11,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "456,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 379.29473728393185, "v": "9,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.33927118708742, "v": "637,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.131056969511963, "v": "501,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.65984584271378, "v": "436,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.584803678406534, "v": "434,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 0.8420830312511924, "v": "22,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 294.82041248521386, "v": "7,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "294,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 221.27937154195445, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 56.46744228641203, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2568.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9.646028541992598, "v": "252,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.200338840767734, "v": "110,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3.139083832563819, "v": "82,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.08814744152325714, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 217.0181504941428, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "217,02 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.997228221467545, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.41271454191628, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28.03293127790285, "v": "734,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23.95539092608845, "v": "627,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23.37133933681841, "v": "612,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.456694013049948, "v": "588,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.836387987942151, "v": "310,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.84809478383638, "v": "100,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.499332239478002, "v": "65,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2.2193528446598236, "v": "58,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.9081565993818446, "v": "50,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.48052772160109897, "v": "12,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 149.874333574999, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "149,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 105.68989201358416, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30.349556988590834, "v": "795,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.834884572824052, "v": "362,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 125.47554050444539, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "125,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 122.614353417026, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.861187087419392, "v": "74,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62.03027778837715, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62.03027778837715, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50.168151638875116, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,17 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.83326210554432, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 127.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.434196970275117, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.283001869729462, "v": "86,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.4680810470484984, "v": "38,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.0770374327469758, "v": "28,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.07257221353073606, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 40.18405616819934, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,18 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.597811653375054, "v": "854,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6.122923646354027, "v": "160,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.463320868470256, "v": "38,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38.639030793299504, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.668654939519975, "v": "908,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.941340863128172, "v": "77,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9157858587400313, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.11324913191132141, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36.42203876826802, "v": "954,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "138.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 32.9741698782768, "v": "864,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.6196168962490938, "v": "68,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.82825199374213, "v": "21,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30.418762162780947, "v": "797,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.976439882474153, "v": "444,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.858374480100737, "v": "153,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5.6760605944976525, "v": "148,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.9078872057083984, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.40679131529744, "v": "246,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.627398023428855, "v": "121,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.535946884420193, "v": "118,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2052886633342237, "v": "5,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03815774411416797, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.384706376159041, "v": "141,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,38 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5.022207807074445, "v": "131,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3624985690845957, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.6793494104628532, "v": "96,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,68 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.6793494104628532, "v": "96,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3.105548899149082, "v": "81,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,11 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.105548899149082, "v": "81,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.015263097645667188, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.015263097645667188, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Wojska L\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}