{"gmina": "\u017bmigr\u00f3d", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u017bmigr\u00f3d", "kod_gus": "030210420063", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 14720, "budzet": {"dochody": "76,14 mln z\u0142", "wydatki": "73,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 55990084.25999998, "dane1": 54427409.02999999, "dane2": 54427409.02999999, "dane3": 1562675.2299999967}, {"label": "2017", "dane0": 67671946.58000003, "dane1": 69964601.59, "dane2": 67671946.58000003, "dane4": 2292655.0099999756}, {"label": "2018", "dane0": 82038669.73000003, "dane1": 88918361.92999998, "dane2": 82038669.73000003, "dane4": 6879692.199999943}, {"label": "2019", "dane0": 75957207.80000001, "dane1": 73981280.67000002, "dane2": 73981280.67000002, "dane3": 1975927.1299999952}, {"label": "2020", "dane0": 76139326.72999997, "dane1": 73607415.00999996, "dane2": 73607415.00999996, "dane3": 2531911.7200000137}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9476680.73, "dane1": 16216539.28999999}, {"label": "2017", "dane0": 9686854.280000001, "dane1": 18247729.02000001}, {"label": "2018", "dane0": 9956019.16, "dane1": 18568742.429999985}, {"label": "2019", "dane0": 10899963.569999998, "dane1": 18712818.599999994}, {"label": "2020", "dane0": 10351332.45, "dane1": 19231026.269999992}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,72 mln z\u0142", "wydatki": "2,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5626752299999966}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5626752299999966}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2926550099999754}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2926550099999754}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.879692199999943}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.879692199999943}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9759271299999952}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9759271299999952}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.531911720000014}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.531911720000014}], "dochod_ue": "1,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "61,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "4182.5 z\u0142", "powiat": "5,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "399.8 z\u0142", "wojewodztwo": "8,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "743,66 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "15,08 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10351332.45, "wydatki": 19231026.269999992}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-10-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16408093.98", "WARTOSC": "20948171.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie element\u00f3w system\u00f3w nap\u0119du i zawieszenia dla pojazd\u00f3w i infrastruktury liniowej Magnetycznej Kolei Hybrydowej (MKH) oraz docelowo Kolei Nisko-Ci\u015bnieniowej (KNC, zwanej w wersji oryginalnej Hyperloop). Na potrzeby MKH zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykonane badania element\u00f3w integruj\u0105cych tor magnetyczny z konwencjonalnym torem kolejowym oraz rozjazdu hybrydowego. Produkty, b\u0119d\u0105ce rezultatem Projektu, s\u0105 inspirowane koncepcj\u0105 Hyperloop - Hyper Poland (HP) jest jedyn\u0105 firm\u0105 na \u015bwiecie opracowuj\u0105c\u0105 technologi\u0119 etapowej implementacji koncepcji Hyperloop jako unowocze\u015bnienia bran\u017cy kolejowej, poprzez: 1) Wprowadzenie MKH (otwarta pasywna kolej magnetyczna zintegrowana z istniej\u0105cym torem konwencjonalnym utrzymuj\u0105ca jego funkcjonalno\u015b\u0107). 2) Unowocze\u015bnienie MKH do standardu KNC (zamkni\u0119ty system pr\u00f3\u017cniowy) w istniej\u0105cych korytarzach kolejowych. 3. Budowa nowych szybszych korytarzy KNC. Wnioskodawca w ramach Projektu zak\u0142ada opracowanie, osi\u0105gniecie zdolno\u015bci patentowej oraz przygotowanie do wdro\u017cenia grupy produkt\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na systemy zawieszenia i nap\u0119du MKH i KNC. B\u0119d\u0105 one u\u017cytkowane we wszystkich ww. wersjach systemu. Integratory umo\u017cliwiaj\u0105ce doposa\u017cenie torowiska kolejowego w tor magnetyczny b\u0119d\u0105 stosowane wy\u0142\u0105cznie w MKH.Systemem zawieszenia stosowanym przez HP, b\u0119dzie pasywna lewitacja magnetyczna, kt\u00f3ra pozwoli na zwi\u0119kszenie pr\u0119dko\u015bci przy jednoczesnej minimalizacji koszt\u00f3w operacyjnych. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "HYPER POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie technologii nap\u0119du liniowego oraz magnetycznego systemu lewitacji i stabilizacji typu EDS do Magnetycznej Kolei Hybrydowej oraz Kolei Nisko-Ci\u015bnieniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1114.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7067393.57", "WARTOSC": "18549214.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt polega na budowie biogazowni rolniczej o mocy elektrycznej 1000 kW i mocy cieplnej ok. 1020 kW w miejscowo\u015bci Laskowa na dz. o nr ew. 284/4, gdzie Wnioskodawca posiada hodowl\u0119 trzody chlewnej. Powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu infrastruktura b\u0119dzie zintegrowana z istniej\u0105cymi obiektami. Biogazownia b\u0119dzie wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii, biogazu, kt\u00f3ry b\u0119dzie produkowany przede wszystkim z gnojowicy stanowi\u0105cej odpad prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 hodowli trzody chlewnej. \u015aredniorocznie biogazownia b\u0119dzie produkowa\u0142a 7800 MWh energii elektrycznej oraz 7956 MWh energii cieplnej. Energia elektryczna b\u0119dzie sprzedawana na rynku i zostanie wprowadzona do sieci, energia cieplna za\u015b b\u0119dzie wykorzystywana na w\u0142asne potrzeby technologiczne oraz bytowe prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt obejmuje budow\u0119 biogazowni rolniczej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. Zak\u0142ada on wykorzystanie istniej\u0105cej infrastruktury (zjazd z drogi oraz cz\u0119\u015b\u0107 plac\u00f3w manewrowych. G\u0142\u00f3wne obiekty biogazowni: - agregat kogeneracyjny, zbiorniki fermentacyjne, silosy magazynowe, pompownia, w\u0119ze\u0142 ciep\u0142a, sieci technologiczne, przy\u0142\u0105cze i stacja transformatorowa i in. Projekt zostanie zrealizowany w pe\u0142ni przez Wnioskodawc\u0119 i b\u0119dzie obejmowa\u0142 jeden etap polegaj\u0105cy na budowie biogazowni. W czasie realizacji zostanie wykorzystana cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105cej na terenie dzia\u0142ki infrastruktury.", "BENEFICJENT": "BIOENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa biogazowni rolniczej o mocy 1 MWe wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci Laskowa na dzia\u0142ce ewidencyjnej nr 284/4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 480.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "12524609.57", "WARTOSC": "14735788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 28,39 km wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Planowane trasy rowerowe maj\u0105 zapewni\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 ruchu rowerowego w Gminach, umo\u017cliwiaj\u0105c rowerzystom dost\u0119p do dr\u00f3g publicznych, miejsc charakterystycznych i atrakcji turystycznych regionu przy jednoczesnej ochronie zasob\u00f3w przyrodniczych i zmniejszeniu presji na obszary cenne przyrodniczo znajduj\u0105ce si\u0119 na terenach tych trzech gmin. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter projektu partnerskiego. Inwestycja opr\u00f3cz Wnioskodawcy: Gminy Prusice, obejmuje nast\u0119puj\u0105ce gminy: \u017bmigr\u00f3d, Wo\u0142\u00f3w. Prawn\u0105 podstaw\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy stanowi Umowa partnerska na rzecz realizacji projektu \u201eBUDOWA \u015aCIE\u017bEK ROWEROWYCH W POWIECIE TRZEBNICKIM I WO\u0141OWSKIM\u201d, zawarta na podstawie art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 2014-2020 (Dz. U. z 2014, poz. 1146, z p\u00f3\u017an. zm.). Stronami umowy s\u0105: Gmina Prusice (zwana dalej Liderem projektu \u2013 Partnerem wiod\u0105cym) oraz Gminy - Partnerzy: \u017bmigr\u00f3d, Wo\u0142\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 \u2013 budowa kanalizacji deszczowej, budowa o\u015bwietlenia, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, oczyszczenie i odmulenie row\u00f3w, wjazdy/zjazdy indywidualne i publiczne na terenie Gmin: Prusice, \u017bmigr\u00f3d oraz Wo\u0142\u00f3w; 2. Zarz\u0105dzanie projektem; 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne; 4. Opracowanie studium wykonalno\u015bci. 5. Nadz\u00f3r rob\u00f3t budowlanych.Wszystkie wyznaczone zadania zostan\u0105 zrealizowane w 2018 roku. Realizacja niniejszej inwestycji wp\u0142ynie na ochron\u0119 i udost\u0119pnienie zasob\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych porz\u0105dkuj\u0105cych ruch turystyczny. Efekty spo\u0142eczne to przede wszystkim wi\u0119ksza integracja lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz promocja zdrowia i rozw\u00f3j aktywnego trybu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "BUDOWA \u015aCIE\u017bEK ROWEROWYCH W POWIECIE TRZEBNICKIM I WO\u0141OWSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2729115.41", "WARTOSC": "3330524.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest zagospodarowanie terenu nad rzek\u0105 S\u0105siecznica.Podstawowym celem projektu jest zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci.Jednym ze szczeg\u00f3\u0142owych cel\u00f3w jest przystosowanie terenu do wypoczynku dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta oraz propagowanie element\u00f3w edukacji przyrodniczej.Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci ochrony istniej\u0105cej przyrody, zaspokojenia potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie stworzenia obszaru wypoczynkowo-rekreacyjnego oraz poprawy atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu.Projekt przewiduje stworzenie kilku stref o r\u00f3\u017cnym charakterze i dost\u0119pno\u015bci dla u\u017cytkownik\u00f3w.Wnioskodawca przeprowadzi prace porz\u0105dkowe/porz\u0105dkuj\u0105ce obejmuj\u0105ce uporz\u0105dkowanie istniej\u0105cej zieleni oraz uk\u0142adu komunikacji pieszej,wykonanie trwa\u0142ej nawierzchni przepuszczalnej umo\u017cliwiaj\u0105cej przej\u015bcie pod wiaduktem drogi krajowej,realizacj\u0119 mostu przez rzek\u0119 S\u0105siecznic\u0119.W kolejnym etapie stworzenie \u201e\u015bcie\u017cek przyrodniczych\u201d w ramach istniej\u0105cych ci\u0105g\u00f3w pieszych, a tak\u017ce ogrod\u00f3w wodnych w istniej\u0105cych obni\u017ceniach terenu w cz\u0119\u015bci wschodniej obszaru\u2013wymodelowanie zag\u0142\u0119bie\u0144 i stworzenie systemu niecek retencyjnych dla okresowych wylew\u00f3w, posadzenie ro\u015blin zgodnych z siedliskiem.Ponadto planowane s\u0105 dzia\u0142ania wzmacniaj\u0105ce, uzupe\u0142niaj\u0105ce tj.stworzenie miejsc postojowych/odpoczynku zwi\u0105zanych ze \u015bcie\u017ck\u0105 przyrodnicz\u0105,wyposa\u017cone w elementy ma\u0142ej architektury z naturalnych materia\u0142\u00f3w.Przewiduje si\u0119 tak\u017ce stworzenie \u201epunkt\u00f3w widokowych\u201d na \u015bcie\u017cce przyrodniczej, wyposa\u017conych w elementy ma\u0142ej architektury, sygnatury/symbole miasta.Ponadto projekt przewiduje utworzenie platform dla w\u0119dkarzy,stworzenie przestrzeni rekreacyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w z psami,stworzenie miejsc postojowych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie drogi gminnej i istniej\u0105cego miejskiego o\u015brodka sportu i rekreacji przy ul.Sportowej-parking terenowy w formie \u201dzielonych miejsc postojowych\u201dz zastosowaniem odwodnienia parkingu w formie bioretencji, stworzenie miejsca wypoczynku w formie pla\u017cy z edukacyjnymi elementami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "\u017bmigrodzkie ogrody ochron\u0105 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci nad rzek\u0105 S\u0105siecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-31", "DOFINANSOWANIE": "2472503.80", "WARTOSC": "2908828.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w \u017bmigrodzie przy ul. Willowej 5 we wskazanym poni\u017cej zakresie w szczeg\u00f3lno\u015bci:- zmian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kot\u0142ownie opart\u0105 na kot\u0142ach gazowych kondensacyjnych wraz z przy\u0142\u0105czem gazowym, automatyk\u0105 pogodow\u0105; - zamurowanie dolnego rz\u0119du okien w hali: pow. 64,80 m2 - docieplenie \u015bcian, stropodachu, stropu, \u015bciany zewn., wewn., dachu- pow.: 3,18 tys m2 - wymiana drzwi- pow. 23,85 m2 - modernizacja instalacji c.w.u. - wymiana okien + okna w hali o \u0142\u0105cznej pow: 396,42 m2 - wykonanie wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a w hali sportowej oraz zapleczu sanitarnym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 regulacji wydajno\u015bci - wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwietlnych na LED o \u0142\u0105cznej mocy opraw o\u015bwietleniowych 2568,00 W. Projekt b\u0119dzie realizowany od 31.12.2017 do 31.01.2020r. przez Powiat Trzebnicki oraz ww. plac\u00f3wka edukacyjna jako operator projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy infrastruktury plac\u00f3wki edukacyjnej tj. uczniowie, nauczyciele, kadra administracyjna, rodzice i opiekunowie prawni, a tak\u017ce mieszka\u0144cy powiatu trzebnickiego oraz teren\u00f3w okolicznych ( w szczeg\u00f3lno\u015bci Aglomeracji Wroc\u0142awskiej, teren ZIT WrOF). Celem projektu jest ograniczenie rocznego zu\u017cycia energii cieplnej oraz emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Obecnie wysoka energoch\u0142onno\u015b\u0107 ww. budynku generuje nadmierne koszty ich utrzymania (szczeg\u00f3lnie w sezonie grzewczym), co jest znacz\u0105cym obci\u0105\u017ceniem bud\u017cetowym dla podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych w nich swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Prace termomodernizacyjne budynku szko\u0142y w \u017bmigrodzie, przy pomocy najni\u017cszych mo\u017cliwych nak\u0142ad\u00f3w osi\u0105ga najwi\u0119ksze roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o 72,14% (elektr. 27,68%, cieplna: 72,92%), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na roczn\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w energii w wysoko\u015bci 217602,94 z\u0142 oraz pozwoli na redukcj\u0119 emisji CO2 o 79,39%.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Powiatowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w \u017bmigrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-07-04", "DOFINANSOWANIE": "2456494.99", "WARTOSC": "2899564.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja zabytkowej zabudowy Rynku w miejscowo\u015bci \u017bmigr\u00f3d. Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu odtworzenie historycznego uk\u0142adu tego terenu i nadanie mu nowej funkcji. Realizacja projektu wp\u0142ynie na udost\u0119pnienie i lepsze wykorzystanie tego miejsca przynosz\u0105c efekty w obszarze ochrony polskiego dorobku kulturowego oraz rozwoju regionu poprzez podniesienie jego atrakcyjno\u015bci turystycznej i inwestycyjnej. Realizacja Projektu umo\u017cliwi oddanie do u\u017cytku multifunkcyjnej powierzchni w centrum miasta przystosowanej do plenerowych imprez o charakterze kulturalnym, edukacyjnym, a tak\u017ce handlowym (jarmarki, czasowe stoiska z wyrobami regionalnymi). Efektem projektu b\u0119dzie podtrzymanie tradycji i warto\u015bci oraz rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych. Efekt ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 imprez plenerowych upami\u0119tniaj\u0105cych wydarzenia z historii narodu oraz pa\u0144stwa a tak\u017ce te o znaczeniu regionalnym i lokalnym. Celem Projektu jest te\u017c przywr\u00f3cenie funkcji jarmarcznej Rynku. Miejsce takie stanie si\u0119 nie tylko punktem zbytu wyrob\u00f3w r\u0119kodzielniczych, ale te\u017c miejscem ich promocji. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 powy\u017cszy cel nale\u017cy nada\u0107 obszarowi obj\u0119temu rewitalizacj\u0105 nowy kulturotw\u00f3rczy charakter, poprzez wykonanie rob\u00f3t budowlanych oraz zakupie wyposa\u017cenia, kt\u00f3re zaplanowano w ramach Projektu. Realizacja projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Roboty budowlane zwi\u0105zane z rewitalizacj\u0105 placu rynkowego w w \u017bmigrodzie , 2. Zakup wyposa\u017cenia, 3. Zarz\u0105dzanie projektem i 4. Dzia\u0142ania promocyjne. ...", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Rewitalizacja placu rynkowego w \u017bmigrodzie celem nadania mu reprezentacyjnej i centrotw\u00f3rczej funkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-05-24", "DOFINANSOWANIE": "2214216.00", "WARTOSC": "2604960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest budowa Centrum Przesiadkowego PARK&RIDE przy stacji PKP w \u017bmigrodzie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest szersze wykorzystanie transportu publicznego oraz ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w mie\u015bcie oraz na terenie gminy. Istotnym celem budowy P&R jest integracja transportu komunikacji zbiorowej z komunikacj\u0105 indywidualn\u0105, a tak\u017ce poprawa stanu \u015brodowiska. Ograniczenie ruchu samochod\u00f3w wp\u0142ynie na zmniejszenie emisji spalin i poziomu ha\u0142asu. Dla u\u017cytkownik\u00f3w parkingu inwestycja oznacza oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu i paliwa. Cel dotycz\u0105cy zmniejszenie emisji CO2 ze \u015brodk\u00f3w transportu zosta\u0142 zawarty w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy \u017bmigr\u00f3d przyj\u0119tym Uchwa\u0142\u0105 nr 0007.XIII.98.2015 Rady Miejskiej w \u017bmigrodzie z dnia 5 listopada 2015 r. W ramach omawianego projektu Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 takich zada\u0144: 1.Opracowanie dokumentacji projektowej. 2.Roboty budowlane zwi\u0105zane z budow\u0105 Centrum Przesiadkowego Park&Ride. W ramach zadana planuje si\u0119 wykonanie nawierzchni utwardzonych oraz uzbrojenie terenu w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i elementy ma\u0142ej architektury co pozwoli na prawid\u0142owe funkcjonowanie w\u0119z\u0142a przesiadkowego \u0142\u0105cz\u0105cego komunikacj\u0119 samochod\u00f3w indywidualnych, komunikacje publiczn\u0105 autobusow\u0105, rowerow\u0105 i piesz\u0105 z komunikacj\u0105 kolejow\u0105. Planowany P&R przewidziano na 89 aut osobowych. W ramach miejsc postojowych wydzielono dwa miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142noprawnych, a jedno miejsce postojowe wyposa\u017cono w stacj\u0119 \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych. Ponadto planowane jest stworzenie 100 miejsc postojowych dla rower\u00f3w wraz ze stojakami.3.Nadz\u00f3r inwestorski.4.Zarz\u0105dzanie projektem.5.Dzia\u0142ania promocyjne.G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednio mieszka\u0144cy regionu, przedsi\u0119biorcy oraz tury\u015bci. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie Urz\u0105d Miejski w Gminie \u017bmigr\u00f3d.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 tak\u017ce podmioty gospodarcze prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie specjalnej strefy ekonomicznej zlokalizowanej w \u017bmigrodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Budowa Centrum Przesiadkowego PARK&RIDE przy stacji PKP w \u017bmigrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-01-03", "DOFINANSOWANIE": "9807207.09", "WARTOSC": "12906623.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "W ramach planowanego projektu wyznaczone zosta\u0142y do realizacji nast\u0119puj\u0105ce zadania: - budowa \u015bcie\u017cek rowerowych w gminach(budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie Prusice; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie Milicz; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie Wo\u0142\u00f3w; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie \u017bmigr\u00f3d; zarz\u0105dzanie projektem; nadz\u00f3r budowlany; opracowanie studium wykonalno\u015bci projektu); - dzia\u0142ania promocyjne. Wszelkie u\u017cyte \u015brodki pos\u0142u\u017c\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu g\u0142\u00f3wnego celu przedsi\u0119wzi\u0119cia, jakim jest zapewnienie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na budowie \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Inwestycja w g\u0142\u00f3wnej mierze b\u0119dzie przebiega\u0107 wzd\u0142u\u017c trasy dawnej kolei w\u0105skotorowej przez powiat milicki i trzebnicki, a tak\u017ce wzd\u0142u\u017c zlikwidowanej linii kolejowej nr 311 obs\u0142uguj\u0105cej ruch na relacji Wo\u0142\u00f3w-Malczyce przez Lubi\u0105\u017c, przebiegaj\u0105cych przez powiat wo\u0142owski. Inwestycja zostanie przeprowadzona na terenie czterech gmin, kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y do realizacji projektu partnerskiego. Partnerstwo zosta\u0142o nawi\u0105zane pomi\u0119dzy gminami: Prusice \u2013 pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 lidera, \u017bmigr\u00f3d, Milicz, Wo\u0142\u00f3w. Realizacja wyznaczonych zada\u0144 w projekcie nast\u0105pi w latach 2017-2018. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest redukcji emisji CO2, poprawa mobilno\u015bci miejskiej i tym samym ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrach miast, co w przysz\u0142o\u015bci prze\u0142o\u017cy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na ograniczenie ha\u0142asu i komfort \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych to r\u00f3wnie\u017c szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i ekonomicznych. Efekty spo\u0142eczne to przede wszystkim wi\u0119ksza integracja lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz promocja zdrowia i rozw\u00f3j aktywnego trybu \u017cycia, za\u015b efekty ekonomiczne to przede wszystkim bezpo\u015bredni rozw\u00f3j zaplecza noclegowego i gastronomicznego oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci dla nowych inwestycji.Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych po\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska, gdy\u017c mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mieli alternatywny wyb\u00f3r dla jazdy samochodem.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych w powiecie trzebnickim, milickim i wo\u0142owskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "1751741.94", "WARTOSC": "4418524.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest termomodernizacja wraz przebudow\u0105 budynku w \u017bmigrodzie, zgodnie z opracowanym audytem energetycznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej budynku przy ul. Pozna\u0144skiej 8 w \u017bmigrodzie. Budynek b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu sk\u0142ada si\u0119 z kompleksu 3 segment\u00f3w o mieszanych funkcjach. W cz\u0119\u015bci A istnieje strefa mieszkalna wielorodzinna i s\u0105 to mieszkanie komunalne, natomiast wcz\u0119\u015bci parteru znajduj\u0105 si\u0119 pomieszczenia biurowe i dwa prywatne mieszkanie z osobnym wej\u015bciem.Segmenty B i C to nieu\u017cytkowe pomieszczenia, kt\u00f3re dawniej s\u0142u\u017cy\u0142y m.in. jako jadalnia i \u015bwietlicadla Hotelu Robotnika. W ramach omawianego projektu Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 takich zada\u0144: 1.Opracowanie dokumentacji projektowej wraz z audytem energetycznym. 2.Roboty zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 budynku. Dotycz\u0105 m.in. ocieplenia budynku,modernizacji instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i instalacji grzewczej. 3.Roboty budowlane zwi\u0105zane z przebudow\u0105 budynku. W ramach tego zadania m.in. mieszkania w budynku zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 4.Nadz\u00f3r inwestorski. 5.Zarz\u0105dzanie projektem. 6.Dzia\u0142ania promocyjne. Realizowany projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 emisji CO2, dzi\u0119ki termomodernizacji obiektu oraz pozwoli na zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cywanej energii. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. poprzez ocieplenie stropu budynk\u00f3w, wymian\u0119 nieszczelnych okien i drzwi, modernizacj\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, czy te\u017c modernizacj\u0119 instalacji grzewczej. Wykonanie planowanych prac remontowych jest niezb\u0119dne w ramach projektu, gdy\u017c ich przeprowadzenie po termomodernizacji by\u0142oby niecelowe i nieop\u0142acalne finansowo. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 zu\u017cywan\u0105 na potrzeby ogrzewania oraz podgrzewania wody u\u017cytkowej o 72,81 %, natomiast roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w energii szacowana jest na poziomie 52,21 %. Ponadto realizacja projektu pozw", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku przy ul. Pozna\u0144skiej 8 w Gminie \u017bmigr\u00f3d poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4300412.76", "WARTOSC": "5184248.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).W budownictwie kolejowym wykonanie zabieg\u00f3w stabilizuj\u0105cych podtorze stanowi jedno z najistotniejszych zagadnie\u0144 technicznych i ekonomicznych. Obecnie stosowane metody wzmacniania podtorza kolejowego (kolumny: DSM, \u017cwirowe, betonowe) s\u0105 uci\u0105\u017cliwe ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 cz\u0119\u015bciowego demonta\u017cu napowietrznej cz\u0119\u015bci infrastruktury kolejowej (ze wzgl\u0119du na wysoko\u015b\u0107 maszyny budowlanej wykorzystywanej do realizacji wzmocnie\u0144) i d\u0142ugi czas realizacji wzmocnienia. Koszty wykonania tego typu rob\u00f3t stanowi\u0105? spor\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 inwestycji. Sposobem na ograniczenie tych problem\u00f3w jest zastosowanie technologii DLM (double linear mixing), kt\u00f3ra przy u\u017cyciu niskiego no\u015bnika narz\u0119dzi wykonuje r\u00f3wnocze\u015bnie pod obydwoma szynami toru kolejowego wzmocnienie podtorza. Celem projektu jest wykonanie kompletnego rozwi\u0105zania technologicznego \u0142\u0105cz\u0105cego innowacyjne narz\u0119dzie geotechniczne do wykonania wzmocnienia podtorza kolejowego panelami z gruntobetonu lub fibrogruntobetonu. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie obszaru zastosowa\u0144 paneli gruntobetonowych b\u0105d\u017a fibrogruntobetonowych w kolejnictwie - obecnie najmocniej rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 ga\u0142\u0105\u017a budownictwa infrastrukturalnego. Program bada\u0144 przemys\u0142owych obejmuje wykonanie kilku modeli podw\u00f3jnych \u015bcian w gruncie, przeprowadzenie oceny wizualnej osiowo\u015bci obu \u015bcian, badania wytrzyma\u0142o\u015bciowe oraz trwa\u0142o\u015bciowe. Kolejnym etapem b\u0119d\u0105? prace rozwojowe polegaj\u0105ce na wykonaniu prototypowych \u015bcian w o\u015brodku badawczym, gdzie prototypowe \u015bciany zostan\u0105 poddane d\u0142ugotrwa\u0142ym badaniom cyklicznym/dynamicznym. Prototypy \u015bcian r\u00f3wnoleg\u0142ych b\u0119d\u0105? wykonane za pomoc\u0105? opracowanego w projekcie innowacyjnego narz\u0119dzia geotechnicznego w rzeczywistych warunkach gruntowych.[...]", "BENEFICJENT": "SOLEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna, ekonomiczna technologia DLM wzmocnienia nasypu kolejowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-10", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "1539372.93", "WARTOSC": "1811026.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i modernizacja Przedszkola wraz z budow\u0105 placu zabaw w miejscowo\u015bci \u017bmigr\u00f3d. Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu utworzenie nowych miejsc dla dzieci w wieku przedszkolnym i wype\u0142ni\u0107 luk\u0119 w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej w Gminie \u017bmigr\u00f3d. Realizacja projektu wp\u0142ynie na szersze udost\u0119pnienie i lepsze wykorzystanie tego miejsca przynosz\u0105c konkretne efekty w obszarze edukacji oraz rozwoju regionu i miasta. Realizacja Projektu umo\u017cliwi oddanie do u\u017cytku odpowiednio dostosowanego Budynku Przedszkola po\u0142ozonego w centrum miasta, przystosowanego do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Jak wynika z przeprowadzonej analizy demograficznej i po uwzgl\u0119dnieniu przepis\u00f3w prawa (od 1.09.2017 r. prawo do edukacji przedszkolnej maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci 3-letnie) liczba dzieci, kt\u00f3re maj\u0105 obowi\u0105zek przedszkolny lub prawo do edukacji przedszkolnej znacznie wzrasta i przekracza mo\u017cliwo\u015bci obecne lokalowe budynku przedszkola. Efekt realizacji zadania to powstanie dodatkowo 29 miejsc przedszkolnych oraz dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w dla dzieci w wieku 3-4 lat. Dzi\u0119ki realizacji projektu i przystosowaniu dodatkowych miejsc przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w \u017bmigrodzie na terenie Gminy \u017bmigr\u00f3d zostan\u0105 zaspokojone w 100% potrzeby przedszkolne. Realizacja projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: Roboty budowlane zwi\u0105zane z przebudow\u0105 i modernizacja Przedszkola, Budow\u0119 nowego placu zabaw, Zarz\u0105dzanie projektem i Dzia\u0142ania promocyjne. Okre\u015blono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu takich jak:Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej, liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie, potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej oraz liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu okre\u015blono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017aniku rezultatu-Liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc w przedszkolu \u201eZielona Dolina\u201d w \u017bmigrodzie w ramach kompleksowej przebudowy i modernizacji przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-07-26", "DOFINANSOWANIE": "1487408.82", "WARTOSC": "2318767.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest budowa 4,68 km \u015bcie\u017cki rowerowej na trasie Osiek -Ksi\u0105\u017c\u0119ca Wie\u015b. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest udost\u0119pnienie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych na cele turystyczne oraz zwi\u0119kszenie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci. Jednym ze szczeg\u00f3\u0142owych cel\u00f3w jest przystosowanie terenu do aktywnego wypoczynku dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u017bmigr\u00f3d oraz propagowanie element\u00f3w edukacji przyrodniczej. Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci ochrony istniej\u0105cej przyrody, zaspokojenia potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie stworzenia obszaru wypoczynkowo-rekreacyjnego oraz poprawy atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu. Inwestycja b\u0119dzie przebiega\u0107 wzd\u0142u\u017c trasy dawnej kolei w\u0105skotorowej. \u015acie\u017cka przebiega w ca\u0142o\u015bci przez Park Krajobrazowy \u201eDolina Baryczy\u201d oraz Obszary NATURA 2000 (OSO \u2013 \u201eDolina Baryczy\u201d i SOO \u201eOstojanad Barycz\u0105\u201d. To tereny cenne przyrodniczo, bogate w atrakcje turystyczne oraz ciekawe miejsca pod wzgl\u0119dem krajobrazowym. Tereny gminy \u017bmigr\u00f3d s\u0105 jednym z najbardziej warto\u015bciowych teren\u00f3w pod wzgl\u0119dem ornitologicznym w Europie \u2013 znajduj\u0105 si\u0119 tu miejsca l\u0119gowe dzikich g\u0119si i kaczek oraz czapli, \u017curawi i wielu innych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w. Mo\u017cna spotka\u0107 tu te\u017c b\u0119d\u0105cego pod ochron\u0105 or\u0142a bielika czy bociana czarnego.Realizacja inwestycji ma umo\u017cliwi\u0107 bezpieczn\u0105 penetracj\u0119 terenu przez u\u017cytkownik\u00f3w, zapewni\u0107 wypoczynek oraz wp\u0142yn\u0105\u0107 na wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w odniesieniu do istniej\u0105cych zasob\u00f3w przyrodniczych.Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych to r\u00f3wnie\u017c szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i ekonomicznych. Efekty spo\u0142eczne to przede wszystkim wi\u0119ksza integracja lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz promocja zdrowia i rozw\u00f3j aktywnego trybu \u017cycia, za\u015b efekty ekonomiczne to przede wszystkim bezpo\u015bredni rozw\u00f3j zaplecza noclegowego i gastronomicznego oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci dla nowych inwestycji.Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych po\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska, gdy\u017c mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mieli alternatywny wyb\u00f3r dla jazdy samochodem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Udost\u0119pnienie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych na cele turystyczne poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej Osiek -Ksi\u0105\u017c\u0119ca Wie\u015b po\u0142o\u017conej w obszarze NATURA 2000", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1479132.60", "WARTOSC": "1740156.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "PROBLEM: Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnoz problemy. U. i N. ZSP w \u017bmigrodzie dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Powiat Trzebnica. U. kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w okr\u0119gu o niskim stopniu zindustrializowania, co utrudnia im zdobycie do\u015bwiadczenia zawod. w du\u017cych firmach zarz\u0105dzanych zgodnie ze wsp\u00f3\u0142czesnymi standardami. U .maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych \u2013 trudne wej\u015bcie na rynek pracy. Wyst\u0119puje deficyt nowoczesnych technologii co utrudnia dostosowanie procesu nauczania do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w oraz oczekiwa\u0144 U. Dolina Baryczy charakteryzuje si\u0119 wysokim bezrobociem m\u0142odych i du\u017cym potencja\u0142em turystycznym, i zapotrzebowaniem na pracownik\u00f3w gastronomicznych. Jednocze\u015bnie w ca\u0142ym Powiecie nie ma szko\u0142y kszta\u0142c\u0105cej w tym kierunku. St\u0105d potrzeba zawodowych studi\u00f3w i szkole\u0144 mi\u0119kkich dla N. CEL: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans U. w ZS na zatrudnienie w regionie lub kontynuacj\u0119 kszta\u0142cenia zgodnie z predyspozycjami zawodowymi oraz wzrost jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez merytoryczne wsparcie N.\u00a0 GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem U. i N. zawodowych z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Powiatowych w \u017bmigrodzie. DZIA\u0141ANIA:Projekt zak\u0142ada dosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 rynku pracy poprzez: -doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowe technologie, narz\u0119dzia i materia\u0142y. U. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach organizowanych na wroc. uczelniach, praktycznie nauczy\u0107 si\u0119 zawodu w lokalnych firmach. Ponad to utworzona zostanie pracownia gastronomiczna umo\u017cliwiaj\u0105ca rozpocz\u0119cie nowych nabor\u00f3w na tym kierunku. W ramach projektu wdro\u017cone zostanie rozwi\u0105zanie chmurowe oparte o specjalistyczny system informatyczny w formie Interaktywnej Platformy Zawodowej realizuj\u0105cy wsparcia w formie biblioteczek zawodoznawczych. N. odb\u0119d\u0105 studia podyplomowe i szkolenia metodyczne na Wroc. Uniwers. Przyrodn. EFEKTY: Efektem projektu b\u0119dzie utworzenie pracowni gastronomicznej w ZS oraz nabycie przez U. i N. po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szko", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Zawodowa przysz\u0142o\u015b\u0107 w r\u0119kach specjalist\u00f3w z Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "20717900.00", "WARTOSC": "24458000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to projekt grantowy, kt\u00f3rego celem jest udzielenie grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105ce produkcji energii elektrycznej (wraz z pod\u0142\u0105czeniem tych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej) polegaj\u0105ce na budowie/ monta\u017cu mikroinstalacji fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska, tj. \u017b\u00f3rawina, Kobierzyce, Siechnice, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Pieszyce, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Miejska Boles\u0142awiec, Lubin, Milicz, Kro\u015bnice, Twardog\u00f3ra, \u017bmigr\u00f3d. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowa\u0107/ zainstalowa\u0107 \u0142\u0105cznie 602 szt. mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w wysoko\u015bci 3,01 MWe. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie g\u0142\u00f3wny cel projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Dolnego \u015al\u0105ska. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ww. mikroinstalacje b\u0119d\u0105 w stanie wyprodukowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 w wysoko\u015bci 2 709,00 MWhe/rok. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu. Zmniejszeniu ulegnie bowiem zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dostarczan\u0105 z sieci, do produkcji kt\u00f3rej wykorzystuje si\u0119 w Polsce przede wszystkim paliwa kopalniane. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 2 229,51 tony (Mg) r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Projekt realizowany jest w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest Odzia\u0142 Terenowy Stowarzyszenia Wolna Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 z siedzib\u0105 w \u015awidnicy, Partnerami natomiast ww. Gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym, ale tak\u017ce za jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem projektu grantowego. Odbiorcami ostatecznymi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy ww. j", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Regionalny Program Energetyki Prosumenckiej \u2013 mikroinstalacje fotowoltaiczne w budynkach jednorodzinnych na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-06-08", "DOFINANSOWANIE": "1300502.52", "WARTOSC": "1569081.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa w ramach kompleksowej rewitalizacji zdegradowanych obszar\u00f3w, istniej\u0105cego zagospodarowania teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w \u015bcis\u0142ym, zabytkowym centrum miasta \u017bmigrodu. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy \u017bmigr\u00f3d na lata 2016-2020 i znajduje si\u0119 na li\u015bcie A. Program ten zosta\u0142 przyj\u0119ty Uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej w \u017bmigrodzie nr 0007.XIX.150.2016 z dnia 28 lipca 2016 roku. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej. cele projektu s\u0105 sp\u00f3jne z celami okre\u015blonymi w ramach LPR, a kt\u00f3re to zmierzaj\u0105 do poprawy jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej w ramach kompleksowej rewitalizacji zdegradowanego obszaru centrum miasta poprzez remont i odnow\u0119 teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w \u017bmigrodzie. Projekt realizowany w ramach umowy partnerskiej pomi\u0119dzy Gmin\u0105 \u017bmigr\u00f3d (Wnioskodawca i Lider) i Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Mieszkaniow\u0105 w \u017bmigrodzie (Partner). Umowa okre\u015bla ramy obowi\u0105zk\u00f3w i odpowiedzialno\u015bci za zrealizowany wsp\u00f3lnie projekt, kt\u00f3rego zakres rzeczowy projektu obejmuje wykonanie projektu zagospodarowania terenu w rejonie ulic Zamkowej i Batorego (odpowiedzialny Partner), roboty budowlane polegaj\u0105ce na zagospodarowaniu terenu wok\u00f3\u0142 wie\u017cy ci\u015bnie\u0144 (odpowiedzialny Lider), terenu pomi\u0119dzy przy ul. Rze\u017aniczej (odpowiedzialny Partner)oraz terenu w rejonie ulic Zamkowej i Batorego (odpowiedzialny Partner), nadz\u00f3r budowlany (odpowiedzialny Lider), promocja i zarz\u0105dzanie projektem (odpowiedzialny Lider). Umowa okre\u015bla r\u00f3wnie\u017c, \u017ce strona reprezentuj\u0105c\u0105 Partner\u00f3w jest Gmina \u017bmigr\u00f3d jako Lider projektu. Efektem realizacji niniejszego projektu b\u0119dzie zahamowanie degradacji ww. obszaru miasta \u017bmigr\u00f3d we wszystkich wspomnianych aspektach negatywnych zjawisk zdiagnozowanych w jego granicach oraz stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacyjnej infrastruktury. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 nie tylko bezpo\u015bredni mieszka\u0144cy budynk\u00f3w, ale z uwagi na walory zwi\u0105zane z popraw\u0105 estetyki, pozostali mieszka\u0144cy miasta i tury\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Zagospodarowanie zdegradowanych plac\u00f3w na obszarze rewitalizowanym miasta \u017bmigr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7686218.74", "WARTOSC": "11173826.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin OSI Doliny Baryczy. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: \u017bmigr\u00f3d, Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 324 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 7,82 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 6,08 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1 551 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina \u017bmigr\u00f3d, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei Suma kontrolna: CB23-644E-18F9-A1F6 18 / 98 wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Poprawa stanu powietrza w OSI Doliny Baryczy (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia, \u017bmigr\u00f3d)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1040179.43", "WARTOSC": "1962845.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa ok. 3,02 km sieci kanalizacji sanitarnej w rejonie ulic Reymonta, Mi\u0142osza, Szymborskiej, Lawendowej, Ja\u015bminowej i Willowej w aglomeracji \u017bmigr\u00f3d ID PLDO079 (od 2 tys. do 10 tys. RLM), okre\u015blonej w uchwale nr XIII/324/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego z dnia 17 wrze\u015bnia 2015 r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji \u017bmigr\u00f3d (Dz. Urz. Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2015 r. poz. 3892) na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie projektu. Zakres rzeczowy projektu wynika z realnych potrzeb inwestycyjnych okre\u015blonych w V Aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (KPO\u015aK) przyj\u0119tej przez Rad\u0119 Ministr\u00f3w 31 lipca 2017 r. wraz z Master Planem dla wdra\u017cania dyrektywy 91/271/EWG (przyj\u0119tym przez Ministra \u015arodowiska 08.09.2017 r.) i wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia okre\u015blone w za\u0142\u0105czniku nr 2 pn. \u201eWykaz aglomeracji oraz przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uj\u0119tych w AKPO\u015aK2017\u201d, tj.: - kol. 27 (1,53 km) \u2013 3,02 km - kol. 28 (2 585,78 w tys. z\u0142) \u2013 3 148,52 w tys. z\u0142 - kol. 29 (138 os.) \u2013 23 os. - kol. 30 (100%) \u2013 99,60%. Wi\u0119ksza d\u0142ugo\u015b\u0107 planowanej do wybudowania sieci kanalizacyjnej oraz wy\u017csze nak\u0142ady inwestycyjne z tym zwi\u0105zane wynikaj\u0105 z dokumentacji projektowej sporz\u0105dzonej dla aglomeracji \u017bmigr\u00f3d. Zg\u0142aszany we wniosku o dofinansowanie zakres rzeczowy projektu wynika z potrzeb, jakie realnie istniej\u0105 na terenie aglomeracji \u017bmigr\u00f3d, a tak\u017ce z ich uszczeg\u00f3\u0142owienia i doprecyzowania na etapie sporz\u0105dzania dokumentacji technicznej, kt\u00f3rej Wnioskodawca nie posiada\u0142 w momencie zg\u0142aszania inwestycji do V AKPO\u015aK. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce \u015bcieki z nowo wybudowanej sieci kanalizacji sanitarnej b\u0119d\u0105 odprowadzane do oczyszczalni spe\u0142niaj\u0105cej wymagania dyrektywy Rady 91/271/EWG w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych (dyrektywa \u015bciekowa) oraz rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z 18.11.2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub do ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ \"DOLINA BARYCZY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w zlewni rzeki Baryczy \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1029841.80", "WARTOSC": "1211578.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt dotyczy tworzenie nowego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina \u017bmigr\u00f3d. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez stworzenie i rozw\u00f3j \u017c\u0142obka dla 30 dzieci z obszaru gminy \u017bmigr\u00f3d. Cel projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 8.4 Godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego, Poddzia\u0142ania nr 8.4.1 Godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego. Podstawowym problemem zidentyfikowanym w ramach przedmiotowego projektu jest brak w Gminie \u017bmigr\u00f3d miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, przez co rodzice/opiekunowi dzieci nie mog\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po zako\u0144czonych urlopach macierzy\u0144skich/taceirzy\u0144skich/wychowawczych/rodzicielskich.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 rodzice/opiekunowie prawni powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, tacierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych i sprawuj\u0105cy opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto w projekcie we\u017amie udzia\u0142 30 dzieci w wieku 0\u20133 lat z terenu miasta i gminy \u017bmigr\u00f3d.Wsparcie w ramach projektu kierowane b\u0119dzie przede wszystkim do kobiet, kt\u00f3re cz\u0119\u015bciej ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 opiekunami dzie\u0107mi do lat 3. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Stworzenie \u017c\u0142obka dla dzieci do lat 3 poprzez zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107.2. Zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 i uruchomienie \u017c\u0142obka.Realizacja projektu pozwoli na utworzenie \u017c\u0142obka w gminie \u017bmigr\u00f3d, a tak\u017ce umo\u017cliwi jego uczestnikom/czkom powr\u00f3t do pracy. Korzy\u015bci z wdro\u017cenia przedsi\u0119wzi\u0119cia odnios\u0105 lokalne przedsi\u0119biorstwa zatrudniaj\u0105ce osoby maj\u0105ce dzieci, gdy\u017c ich pracownicy b\u0119d\u0105 mogli sta\u0107 si\u0119 bardziej dyspozycyjni w pracy. Utworzenie \u017c\u0142obka b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o tak\u017ce z zapotrzebowaniem na kadr\u0119 pracownicz\u0105. Powstan\u0105 nowe miejsca pracy dla opiekun\u00f3w, co wp\u0142ynie na spadek bezrobocia.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka w gminie \u017bmigr\u00f3d szans\u0105 na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2017-09-26", "DOFINANSOWANIE": "1001036.28", "WARTOSC": "1185499.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury w szko\u0142ach podstawowych na terenie gminy \u017bmigr\u00f3d poprzez wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y. Ponadto przed. projektu jest tak\u017ce modernizacja SP w Barkowie,kt\u00f3ra obejmuj\u0119 przebudow\u0119 i dostosowanie poddasza nowej cz\u0119\u015bci szko\u0142y do cel\u00f3w dydaktycznych.W ramach projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie tak\u017ce adaptacja \u015bwietlicy szkolnej SP w Powidzku na sal\u0119 mat.-przyrod. oraz cyfryzacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Dwuj\u0119zycznych w \u017bmigrodzie poprzez instalacj\u0119 nag\u0142o\u015bnienia cyfrowego w Hali Sportowej i zakup wyposa\u017cenia do pracowni cyfrowej. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina \u017bmigr\u00f3d, a operatorami poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce szko\u0142y: SP w Radzi\u0105dzu, SP im. Janusza Korczaka w Barkowie, SP im. Boles\u0142awa Chrobrego w \u017bmigrodzie, SP im.Ks. Jana Twardowskiego w Powidzku, SP im. Polskich Olimpijczyk\u00f3w w Korze\u0144sku oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Dwuj\u0119zycznych w \u017bmigrodzie.W ramach omawianego projektu Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 takich zada\u0144:1.Zakup wyposa\u017cenia sali cyfrowej SP w Radzi\u0105dzu.2.Modernizacja SP w Barkowie, kt\u00f3ra obejmuj\u0119 przebudow\u0119 i dostosowanie poddasza nowej cz\u0119\u015bci szko\u0142y do cel\u00f3w dydaktycznych, tak\u017ce poprzez zakup wyposa\u017cenia do sali mat.-przyrod. i cyfrowej.3.Zakup wyposa\u017cenia do sal dydaktycznych (sali mat.-przyrod. i cyfrowej) SP w \u017bmigrodzie .4.Adaptacja \u015bwietlicy szkolnej SP w Powidzku na sal\u0119 mat.-przyrod. z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pracy w grupach.5.Cyfryzacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Dwuj\u0119zycznych w \u017bmigrodzie poprzez instalacj\u0119 nag\u0142o\u015bnienia cyfrowego w Hali Sportowej i zakup wyposa\u017cenia pracowni cyfrowej.6.Zakup wyposa\u017cenia do sal dydaktycznych oraz wyposa\u017cenie placu zabaw w SP w Korze\u0144sku.G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu s\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 na terenie gminy \u017bmigr\u00f3d. Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce nauczyciele tych szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna liczba wynosi 175. Natomiast \u0142\u0105czna liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z planowanego wsparcia w ramach projektu to 1 532 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych i cyfrowych w szko\u0142ach w Gminie \u017bmigr\u00f3d oraz modernizacja szko\u0142y podstawowej w Barkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3602283.00", "WARTOSC": "4237980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zdiag. problemem, na kt\u00f3ry odp. proj. jest niedost. system\u00f3w kszt. i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy 3 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek kszta\u0142. zawod. (w sk\u0142ad wchodzi 6 podm.-3 Technika, 3 Szko\u0142y Bran\u017cowe I St.), dla kt\u00f3rych org. prowadz. jest Wnioskodawca.Celem projektu \"Dobry zaw\u00f3d w Powiecie Trzebnickiem\" jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142. oraz dopas. syst. kszt. i szkolenia do potrzeby rynku pracy w trzech nadz. przez siebie plac\u00f3wkach prowadz. kszt. zawodowe w okresie 04.2020 do 08.2022.Projekt obejmie wsparciem 330 uczni\u00f3w i 17 nauczycieli zawod. Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych dzia\u0142a\u0144:organizacj\u0119 pr. form nauczania \u2013 sta\u017ce/parktyki zaw. dla ucz.(300 os),dostos. kszta\u0142c. i szk. w zawodach, na kt\u00f3re wyst\u0119puje potw. zapot. na rynku - w tym wsp\u00f3\u0142p w dostos. oferty edukacyjnej do potrzeb reg. i lok. rynku pracy, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z otoczeniem spo\u0142. \u2013 gosp. w tym ucz. wy\u017cszymi, organizowanie zaj\u0119\u0107 pozal. przygot. uczni\u00f3w do egz. zawod., udzia\u0142 w zaj. prow. przez uczelnie wy\u017csze oraz organ. obozy naukowe, a takze poprzez wyjazdy edu-naukowe, organiz. dodatk. szkole\u0144/kurs\u00f3w celem zwi\u0119ksz. szansy uczni\u00f3w na rynku pracy (330 ucz.), dor. edu- zaw (300 ucz.), tworzenie war. odzwierc. natur. war. pracy w\u0142a\u015bciwe dla naucz. zaw. (doposa\u017c. szk\u00f3\u0142), szkolenia dla naucz. oraz ich udzia\u0142 w stud. podypl.(17 naucz. otrzyma wsparcie). \u0141\u0105cznie zatem zastosowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuj\u0105ce kilka typ\u00f3w projektu okre\u015bl. w dok. konkur.Projekt zgodny z Zasad\u0105 Zr\u00f3wnow. Rozwoju poniewa\u017c zapewnia mo\u017cl. zasp. potrzeb rozw. obecnej generacji bez naruszania zdolno\u015bci do zasp. potrzeb rozw. przysz\u0142ych pokole\u0144- d\u0105\u017cenie do rozwoju spo\u0142eczno-gosp. nie odbywa si\u0119 kosztem naruszenia r\u00f3wn. w przyrodzie.Projekt jest odp. na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne szk\u00f3\u0142 uczest. w projekcie, zatwierdz. przez Powiat Trzebnicki.Realizacja projektu przy wsp\u00f3\u0142. z lokal. prac. oraz ich zaang. prz sta\u017cach/prak. zaw., wp\u0142ynie na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 edukacji i podn. poziomu kszta\u0142., a w kons. zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d w Powiecie Trzebnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880945.31", "WARTOSC": "1036406.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kompet. kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 390 uczni\u00f3w (208 dz i 182 ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szk\u00f3\u0142 Podst. wPowidzku, Barkowie i Korze\u0144skuz Gminy\u017bmigr\u00f3d poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni, a tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem 63 nauczycieli (51 K, 12 M) b\u0119d\u0105cych zatrudnionych w wy\u017cej wymienionych szko\u0142ach w okresie I.2019 - XII.2020.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Rozszerzenie oferty oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dod., pozalekcyjnych i pokazowych dla szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem.2. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dny sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j\u0119zykowych w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.3. Podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli.4. Realizacja wsparcia uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze SPE i zagro\u017conych przedwczesnym ko\u0144czeniem nauki w zakresie pomocy psych-ped.Projekt b\u0119dzie realizowany we wszystkich ww szko\u0142ach, obejmuj\u0105c wszystkich uczni\u00f3w i nauczycieli. Wszyscy uczn. b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w pokazach fiz.-chem. w szko\u0142ach, a wszyscy nauczyciele w szkol. radach pedagogicznych. Uczniowie w zale\u017cno\u015bci od potrzeb eduk.-rozw. b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach przedmiotowych wyr\u00f3wnawczych oraz rozwijaj\u0105cych uzdolnienia z przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j. obcych oraz wpieraj\u0105cych rozw\u00f3j kluczowych kompetencji. Uczn. ze SPE i trudno\u015bciami w zachowaniu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem specjalistycznym psychologa, logopedy, pedagoga lub opiekuna szkolnego. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w zakresie bazy dydaktycznej pracowni przedmiotowych, sprz\u0119tu TIK. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosp. W trakcie projektu mo\u017cna b\u0119dzie zastosowa\u0107 racjon. usprawnienia. Wszystkie osoby obj\u0119te wsparciem otrzymaj\u0105 tak\u0105 sam\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 czy niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Program b\u0119dzie realizowany od I.2019 do XII.2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"W DROG\u0118\"", "TYTUL": "Szko\u0142y wysokich lot\u00f3w \u2013 Barkowo, Korze\u0144sko i Powidzko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "875606.25", "WARTOSC": "1030125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kompet. kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 685 uczni\u00f3w(329 dz i 356 ch)ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szk\u00f3\u0142Podst. w \u017bmigrodzie oraz w Radzi\u0105dzuz Gminy\u017bmigr\u00f3d poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni, a tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem 67 nauczycieli (59 K,8 M) b\u0119d\u0105cych zatrudnionych w wy\u017cej wymienionych szko\u0142ach w okresie I.2019 - XII.2020.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Rozszerzenie oferty oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dod., pozalekcyjnych i pokazowych dla szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem.2. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dny sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j\u0119zykowych w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.3. Podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli.4. Realizacja wsparcia uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci zeSPE i zagro\u017conych przedwczesnym ko\u0144czeniem nauki w zakresie pomocy psych-ped.Projekt b\u0119dzie realizowany w 2 szko\u0142ach Gminy \u017bmigr\u00f3d- SP w \u017bmigrodzie i SP w Radzi\u0105dzu. Obejmie w sumie 685 uczn. oraz 67 nauczycieli. Wszyscy uczn. b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w pokazach fiz.-chem. w szko\u0142ach, a wszyscy nauczyciele w szkol. radach pedagogicznych. Uczniowie w zale\u017cno\u015bci od potrzeb eduk.-rozw. b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach przedmiotowych wyr\u00f3wnawczych oraz rozwijaj\u0105cych uzdolnienia z przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j. obcych oraz wpieraj\u0105cych rozw\u00f3j kluczowych kompetencji. Uczn. ze SPE i trudno\u015bciami w zachowaniu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem specjalistycznym psychologa, logopedy, pedagoga lub opiekuna szkolnego. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w zakresie bazy dydaktycznej pracowni przedmiotowych, sprz\u0119tu TIK. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosp. W trakcie projektu mo\u017cna b\u0119dzie zastosowa\u0107 racjon. usprawnienia. Wszystkie osoby obj\u0119te wsparciem otrzymaj\u0105 tak\u0105 sam\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 czy niepe\u0142nospr. Program b\u0119dzie realizowany od I.2019 do XII.2020", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"W DROG\u0118\"", "TYTUL": "\u017bmigrodzkie szko\u0142y na wysokim poziomie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-07-25", "DOFINANSOWANIE": "796509.50", "WARTOSC": "1172866.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. \u015aw. Marcina w Barkowie wraz z wie\u017c\u0105.Realizacja projektu zwi\u0119kszy ofert\u0119 kulturaln\u0105 i turystyczn\u0105, stworzy nowe przestrzenie dla zwiedzaj\u0105cych. Planowane jest poszerzenie oferty o muzyczn\u0105 (wyst\u0119py orkiestry reprezentacyjnej Stra\u017cy Granicznej, ch\u00f3r\u00f3w z repertuarem kresowym) oraz wystawiennicz\u0105 i teatraln\u0105 (wystawy, inscenizacje grup rekonstrukcyjnych \u2013 Wojska Korpusu Ochrony Pogranicza \u2013 zwi\u0105zanych z tematyk\u0105 kresow\u0105). W ko\u015bciele znajduj\u0105 si\u0119 pami\u0105tki z kresowych miejscowo\u015bci (obrazy, dzwony, pami\u0105tki po \u017co\u0142nierzach Korpusu Ochrony Pogranicza) i odbywaj\u0105 si\u0119 w obiekcie spotkania Kresowian. Grupami docelowymi b\u0119d\u0105: \u2022 Tury\u015bci \u2022 Dzieci i m\u0142odzie\u017c \u2022 Spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna Remont obiektu ma zach\u0119ci\u0107 turyst\u00f3w do zwiedzania zabytkowej budowli oraz spowodowa\u0107 wzrost liczby odwiedzaj\u0105cych. Dzieci i m\u0142odzie\u017c b\u0119d\u0105 mia\u0142y u\u0142atwiony dost\u0119p do kultury wysokiej w celu rozwijania wra\u017cliwo\u015bci historycznej. Spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna wiele zyska po realizacji projektu. Spodziewany wzrost liczby turyst\u00f3w spowoduje wzrost gospodarczy parafii i gminy, a co za tym idzie podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w terminie 02.11.2016-30.07.2018 i obejmie: remont komunikacji wie\u017cy ko\u015bcio\u0142a (odnowienie tynk\u00f3w, bieg\u00f3w schodowych, balustrad) 02.11.2016-04.07.2018, remont stolarki drzwiowej i okiennej wie\u017cy (odtworzenie okien witra\u017cowych w wie\u017cy, wymiana oszklenia w oknach, przystosowanie drzwi do wymog\u00f3w ewakuacyjnych, monta\u017c krat oddzielaj\u0105cych mi\u0119dzy wie\u017c\u0105 a strychem ko\u015bcio\u0142a)02.11.2016\u20144.07.2018; wykonanie pomost\u00f3w obserwacyjnych i monta\u017c lunet (wykonanie stalowych pomost\u00f3w na poziomach obserwacyjnych zakup trzech lunet)03.04.2017-30.07.2018; wykonanie instalacji elektrycznej (remont instalacji w wie\u017cy, wykonanie nowej instalacji pod\u015bwietlaj\u0105cej wi\u0119\u017ab\u0119 dachow\u0105) 06.02.2017-15.12.2017; wykonanie instalacji ppo\u017c. (monta\u017c czujek dymowych, wykonanie instalacji sygnalizacji ewakuacyjnej) 06.02.2017-30.07.2018.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW \u015aW. MARCINA W BARKOWIE", "TYTUL": "Remont elewacji, wn\u0119trza oraz instalacji ko\u015bcio\u0142a i wie\u017cy Parafii pw. \u015aw. Marcina w Barkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-08-17", "DOFINANSOWANIE": "741591.26", "WARTOSC": "952320.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Zadaniem projektu jest termomodernizacja 3 obiekt\u00f3w WOS w m. Barkowo, Korze\u0144sko i Powidzko. Budynki stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy Publicznego Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Lecznictwa Ambulatoryjnego w \u017bmigrodzie. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy \u017bmigr\u00f3d oraz opracowanymi Audytami Energetycznymi. Prace termomodernizacyjne dotycz\u0105 modernizacji energetycznej budynk\u00f3w w oparciu o komponenty: a)termomodernizacyjny: zgodnie z audytami energetycznymi obejmuj\u0105 roboty budowlano-monta\u017cowe zwi\u0105zane z dociepleniem przegr\u00f3d (dach, \u015bciany zewn\u0119trzne), wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej,modernizacja instalacji grzewczej. b)zarz\u0105dzania energi\u0105: w budynku zastosowane zostan\u0105 zawory termostatyczne przy grzejnikach. c)przeszkolenie os\u00f3b z obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 z odniesieniem do kontekstu ekologicznego. Produkt projektu: poprawa warunk\u00f3w technicznych budynku. Rezultat projektu: poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Procentowe roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 to 73,44 %. Inwestycja przewiduje zastosowanie urz\u0105dze\u0144, wykorzystuj\u0105cych OZE: piece na pellet. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 122 772,96 kgCO2/rok, tj. 94,79%. Okre\u015blono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. W ramach projektu okre\u015blono wska\u017aniki rezultatu: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej. Grupy docelowe projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gminy \u017bmigr\u00f3d i okolic, w tym dzieci i osoby starsze. Wnioskodawca posiada zaplecze organizacyjne i potencja\u0142 administracyjny oraz zdolno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 do wdro\u017cenia projektu i jego utrzymania w okresie trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W LECZNICTWA AMBULATORYJNEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Publicznego Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Lecznictwa Ambulatoryjnego w \u017bmigrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "461683.87", "WARTOSC": "543157.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "PROBLEM: Niskie wyniki kszta\u0142cenia w tym uzyskane przez uczni\u00f3w wynik na egzaminach zewn\u0119trznych. Baza szko\u0142y niedostosowana do potrzeb procesu dydaktycznego. Niskie umiej\u0119tno\u015bci n-li w zakresie organizacji procesu dydaktycznego z udzia\u0142em metod aktywizuj\u0105cych oraz r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi TIK. Braki w wyposa\u017ceniu pracowni przedmiotowychCEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w LO przy PZS w \u017bmigrodzie, umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji kluczowych. Zwi\u0119kszenie kompetencji dydaktycznych nauczycieli. Wzrost kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli.GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem 60 uczennic i 36 uczni\u00f3w, i 20 n-li (17K) - ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w LO w \u017bmigrodzie przy PZS. ZADANIA:Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez:-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia-organizacj\u0119 k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych-organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w-obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowym wsparciem pedagogicznym, doradztwem zawodowym, stypendiami dla uczni\u00f3w zdolnych, -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych-podniesienie poziomu kwalifikacji nauczycieli w zakresie kompetencji dydaktycznych oraz wykorzystania narz\u0119dzi cyfrowych w nauczaniu przedmiotowymREZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w LO w \u017bmigrodzie Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prow.w okr.12m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu, oraz \u017ce nie obni\u017cy skali prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania projektu", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j jako\u015bci kszta\u0142cenia w Liceum w \u017bmigrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "345695.00", "WARTOSC": "406700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Podstaw\u0105 przedmiotowego projektu jest Bran\u017cowy Program Promocji dla Bran\u017cy Meblarskiej. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 prowadzone w nast\u0119puj\u0105cych krajach: Holandia, Francja, Dania, Niemcy, Japonia, Stany Zjednoczone oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie. W trakcie realizacji projektu b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych o charakterze b2b. a) Targi ShowUP (Amsterdam/Holandia, wrzesie\u0144 2019); b) Targi Maison&Objet (Pary\u017c/Francja, wrzesie\u0144 2019); c) Targi Playtime Paris (Pary\u017c/Francja, stycze\u0144/luty 2020); d) Targi CIFF Youth (Kopenhaga/Dania, stycze\u0144/luty 2020); e) Targi Ambiente (Frankfurt/Niemcy, luty 2020); f) Targi Playtime Tokio (Tokio/Japonia, lipiec/sierpie\u0144 2020); g) Targi Playtime Nowy Jork (Nowy Jork/USA, sierpie\u0144 2020). 2. Organizacja indywidualnych wyjazdowych misji gospodarczych do: a) Francji podczas trwania targ\u00f3w Playtime Paris w czerwcu/lipcu 2019 roku; b) Niemiec w listopadzie 2019 roku; c) Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich podczas trwania targ\u00f3w Index Dubai we wrze\u015bniu 2020 roku. 3. Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: a) materia\u0142y informacyjno-promocyjne, b) obcoj\u0119zyczna strona internetowa lub modu\u0142, c) spoty reklamowe promuj\u0105ce mark\u0119. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "BELMAM IZABELA ADAMOWICZ", "TYTUL": "Dzia\u0142ania podnosz\u0105ce rozpoznawalno\u015b\u0107 marki BELMAM na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "327914.06", "WARTOSC": "385781.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci nauczania w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w \u017bmigrodzie (obejmuj\u0105cym szko\u0142\u0119 podst i wyg. odd. gimn), dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Trzebnicki. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne, tj.:1) dodat zaj\u0119cia dyd-wyr dot wyr\u00f3wnywania brak\u00f3w ucz, kt\u00f3rzy maj\u0105 trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych2) dodat zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania i uzdolnienia ucz z obszaru kompetencji kluczowych3) obj\u0119cie opiek\u0105 logoped ucz wykazuj\u0105cych problemy z zakresu aparatu mowy4) zakup wyposa\u017cenia i pomocy dyd niezb\u0119dnych do prowadzenia ciekawych i atrakcyjnych zaj\u0119\u0107 dyd-wyr i rozwijaj\u0105cych (pracownie: przyrodnicza, matematyczna i TIK)5) rozwijanie zainteresowa\u0144 naukami przyr dzi\u0119ki zaj w wyspecjalizowanych jednostkach dysponuj\u0105cych baz\u0105 dyd i przygotowaniem merytorycznym6) wdro\u017cenie programu wsparcia zindywidualizowanej pracy z ucz ze specjalnymi potrzebami eduk w zakresie:- doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w pomoce dyd oraz specjalistyczny sprz\u0119t - zaj\u0119\u0107 specjalis dla ucz (terapie, treningi)- szkole\u0144 s\u0142u\u017c przygot nauczycieli do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z ucz7) przyznanie w kszta\u0142ceniu specj stypendi\u00f3w ucz wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym si\u0119 w nauce8) szkolenia dla nauczycieli z wykorzystania narz\u0119dzi TIK w dydaktyce oraz innowacyjnego prowadzenia zaj.W/w dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez 2 lata szkolne od 09.2017. Niew\u0105tpliwie przyczyni\u0105 si\u0119 one do osi\u0105gni\u0119cia efektu wzrostu mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych ZSS w \u017bmigrodzie, w tym r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia przygotowania szk\u00f3\u0142 do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z ucz ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i eduk, a tak\u017ce do wzrostu poziomu kompetencji kluczowych u ucz.Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia przez obie szko\u0142y w okresie do 6 m-cy od daty zako\u0144czenia realizacji projektu, wszystkich funkcjonalno\u015bci, o kt\u00f3rych mowa w Standardach realizacji wybranych form wsparcia w ramach dzia\u0142ania 10.2 RPO WD 2017-2020 (s.7).", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Edukacja moj\u0105 inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "216070.00", "WARTOSC": "254200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug o charakterze reintegracyjnym poprzez utworzenie nowego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w gminie \u017bmigr\u00f3d, kt\u00f3rego wsparcie i dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 18 os\u00f3b ( 14 K) zamieszka\u0142ych na terenie gminy \u017bmigr\u00f3d w okresie XII.2017-II.2019. Wsparcie KIS realiz. b\u0119dzie w oparciu o umow\u0119 na wz\u00f3r KONTRAKTU SOCJALNEGO przy wsp\u00f3\u0142pracy z Powiatowym UP w Trzebnicy oraz GOPS w \u017bmigrodzie.Wsparcie zaplanowane w ramach KIS b\u0119dzie mia\u0142o charakter kompleksowy i dostosowany do potrzeb uczestnik\u00f3w, przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do ich integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Zaplanowano wsparcie o charaktrze spo\u0142ecznym ( zad. 2 dla wszystkic uczestnik\u00f3w), zawodowym ( Zad. 3 dla os\u00f3b z III profilu), edukacyjnym ( zad 4 dla wszystkich uczestnik\u00f3w) oraz zdrowotnym ( zad. 5 - dla wszystkich uczestnik\u00f3w). W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce efekty:18 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie8 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu (45 %)10 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym osi\u0105gnie post\u0119py w rozumieniu efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (56 %)3 osoby zagro\u017conych ub\u00f3stwem / wykluczeniem spo\u0142ecznym, osi\u0105gnie post\u0119p w rozumieniu efektywno\u015bci zatrudnieniowej (37,5%)3 osoby zagro\u017conych ub\u00f3stwem / wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (37,5 %) w PES.Utworzony KIS, b\u0119dzie utrzymany po zako\u0144czeniu realizacji projektu przez okres min. 15 miesiecy. Jego dzia\u0142alnos\u0107 b\u0119dzie wspierana przez partner\u00f3w projektu i zaangazowane podmioty sektora pomocy spo\u0142ecznej.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w za\u0142.7 do Regulaminu przy wsp\u00f3\u0142pracy z GOPS \u017bmigr\u00f3d i OWES (wymiana informacji o planowanym wsparciu).Projekt realizowany przez podmiot ekonomii spo\u0142ecznej w partnerstwie z podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie os\u00f3b oddalonych od rynku pracy w procesie aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej w gminie \u017bmigr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-10", "DOFINANSOWANIE": "191465.68", "WARTOSC": "250759.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Remont elewacji wraz z dociepleniem i kolorystyk\u0105 oraz wykonanie izolacji poziomej przeciwwilgociowej jako iniekcji w budynku mieszkalnym przy ul. Zamkowej 5 w \u017bmigrodzie pozytywnie wp\u0142ynie na wizerunek obiektu i zapobiegnie jego dalszej dewastacji. Poprawa wizerunku obiektu zapobiegnie powstawaniu tzw. \u201e pustostan\u00f3w\u201d i zach\u0119ci m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w do pozostawania w \u017bmigrodzie. Realizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy estetyki miasta dzi\u0119ki remontowi obiektu aby tworzy\u0142 sp\u00f3jn\u0105 harmoni\u0119 z otoczeniem oraz do poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w \u2013 elewacja jest w z\u0142ym stanie technicznym, stwarzaj\u0105c tym samym zagro\u017cenie dla mieszka\u0144c\u00f3w. Przedmiotowy budynek powsta\u0142 w 1870 roku. Zlokalizowany jest w strefie zabytkowej \u017bmigrodu, w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie z Rynkiem. Budynek znajduje si\u0119 w obszarze historycznego o\u015brodka miasta \u017bmigr\u00f3d, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w decyzj\u0105 A/1852/388 z dn. 25.11.1956 r. Obecny stan techniczny elewacji budynku stwarza zagro\u017cenie dla mieszka\u0144c\u00f3w budynku, jak i mieszka\u0144c\u00f3w miasta, kt\u00f3rzy codziennie przemieszczaj\u0105 si\u0119 bardzo ruchliw\u0105 ulic\u0105 Zamkow\u0105. Projekt remontu budynku mieszkalnego przy ul. Zamkowej 5 w \u017bmigrodzie zosta\u0142 wpisany na list\u0119 A LPR Gminy \u017bmigr\u00f3d na lata 2016 \u2013 2020. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144: Zad. 1 Przygotowanie dokumentacji, kt\u00f3re obejmuje opracowanie studium wykonalno\u015bci wraz z analiz\u0105 finansow\u0105, a tak\u017ce wniosku o dofinansowanie (koszt \u0142\u0105czny 7 380,00 z\u0142 brutto). Zad. 2 Remont budynku przy ul. Zamkowej 5 w \u017bmigrodzie (280 749,67); Zad. 3 to promocja i informacja, kt\u00f3re obejmuje wykonanie i monta\u017c plakat\u00f3w informacyjnych, kt\u00f3re zostan\u0105 zamontowane w pierwszym etapie realizacji projektu oraz pami\u0105tkowych, umieszczonych po realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia (1 000 z\u0142). Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa b\u0119dzie samodzielnie zarz\u0105dza\u0142a projektem Wykonawcy prac budowlanych zostan\u0105 wybrani przez Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 w trybie ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych. Zakres rzeczowy projektu nie zosta\u0142 rozpocz\u0119ty.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. ZAMKOWEJ 5 W \u017bMIGRODZIE", "TYTUL": "Remont elewacji wraz z dociepleniem i kolorystyk\u0105 oraz wykonanie izolacji poziomej przeciwwilgociowej jako iniekcji w budynku mieszkalnym ul. Zamkowa 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-12", "DATA_START": "2016-07-29", "DOFINANSOWANIE": "168502.22", "WARTOSC": "736773.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Celem zadania jest ochrona i zachowanie materialnego dziedzictwa kulturowego oraz zabezpieczenie zabytku. Planowane zadanie ma na celu przeprowadzenie prac ratunkowych na dachu zabytkowego ko\u015bcio\u0142a z zabezpieczeniem konstrukcji wi\u0119\u017aby dachowej przed wp\u0142ywem warunk\u00f3w atmosferycznych, czynnikami szkodliwymi (korozja biologiczna) oraz zabezpieczenie element\u00f3w drewnianych preparatami ogniochronnymi i wykonanie nowego pokrycia dachu.Realizacja zadania zapewni tak\u017ce bezpiecze\u0144stwo w otoczeniu ko\u015bcio\u0142a oraz poprawi estetyk\u0119 zabytku. Ze wzgl\u0119du na du\u017cy zakres prac do przeprowadzenia, remont dachu ko\u015bcio\u0142a podzielono na 3 etapy. Pierwszy etap to remont kopu\u0142y wie\u017cy Ko\u015bcio\u0142a, kt\u00f3ry zosta\u0142 wykonany w 2014 roku.Remont polega\u0142 na rozebraniu pokrycia dachowego z blachy miedzianej oraz element\u00f3w konstrukcji drewnianej. Nast\u0119pnie wykonano nowe elementy wi\u0119\u017aby dachowej, impregnacje, folie wst\u0119pnego krycia oraz nowe pokrycie kopu\u0142y wie\u017cy blach\u0105 miedzian\u0105. Drugi etap zosta\u0142 zrealizowany w 2015roku i obejmowa\u0142 remont dachu nad naw\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 i nawami bocznymi oraz daszk\u00f3w nad wej\u015bciami bocznymi. Trzeci etap ko\u0144cz\u0105cy inwestycj\u0119 i b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku polega\u0107 b\u0119dzie na remoncie dachu nad prezbiterium, i bocznych dach\u00f3w. Ponadto w ramach projektu zaplanowano: wykonanie utwardzenia placu przy Ko\u015bciele i Plebanii Parafii p.w. Tr\u00f3jcy \u015awi\u0119tej w \u017bmigrodzie na powierzchni ok 610 m2, wymian\u0119 nag\u0142o\u015bnienia w Ko\u015bciele p.w. Tr\u00f3jcy \u015awi\u0119tej w \u017bmigrodzie, monta\u017c systemu detekcji po\u017caru w Ko\u015bciele p.w. Tr\u00f3jcy \u015awi\u0119tej w \u017bmigrodzie, zakup info-kiosku oraz dzia\u0142ania promocyjne. Parafia posiada niezb\u0119dne pozwolenia na realizacj\u0119 zada\u0144 oraz zabezpieczenie finansowe.W projekcie okre\u015blono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu takich jak: Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA P.W. TR\u00d3JCY \u015aWI\u0118TEJ W \u017bMIGRODZIE", "TYTUL": "Remont dachu XVI wiecznego Ko\u015bcio\u0142a p.w. Tr\u00f3jcy \u015awi\u0119tej w \u017bmigrodzie - III etap wraz z rozwojem i stworzeniem nowej oferty kulturalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "363555.62", "WARTOSC": "427712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramachReginalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020, O\u015b Priorytetowa 9, Dzia\u0142anie 9.2, Poddzia\u0142anie 9.1.1. C. Projekt stworzy nowe miejsca reintegracji spo\u0142ecznej w istniej\u0105cym \u017bmigrodzkim KISie. Wsparcie i dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 43 os\u00f3b w tym: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z Gminy \u017bmigr\u00f3d, 13 z Gminy Oborniki \u015al\u0105skie oraz 10 os\u00f3b pe\u0142nosprawnych z Gminy \u017bmigr\u00f3d. Wsparcie zaplanowane w ramach KIS b\u0119dzie mia\u0142o charakter kompleksowy i zindywidualizowany, dostosowany do potrzeb uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami jak i pe\u0142nosprawnymi i przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej. Zaplanowano wsparcie o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym.Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Fundacj\u0105 Dolno\u015bl\u0105skiej Federacji Organizacji Pozarz\u0105dowych oraz Gmin\u0105 \u017bmigr\u00f3d - Gminnym O\u015brodkiem Pomocy Spo\u0142ecznej, przy aktywnym wsparciu Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Trzebnicy i Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Obornikach \u015al\u0105skich (partnerzy nieformalni). Uczestnicy projektu podpisz\u0105 umowy stworzone na wz\u00f3r kontraktu socjalnego. W trakcie projektu nawi\u0105zana zostanie wsp\u00f3\u0142praca z PCPR w Trzebnicy oraz O\u015brodkiem Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej z Wroc\u0142awia. Projekt jest otwarty na wszystkie zainteresowane osoby i nie dyskryminuje ich pod \u017cadnym wzgl\u0119dem. Przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WD 2014-2020. Potrzeby realizacji projektu zosta\u0142y zdiagnozowane wsp\u00f3lnie z partnerami. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek. W trakcie trwania projektu na bie\u017c\u0105co b\u0119dzie prowadzona wymiana informacji z partnerami projektu o planowanym wsparciu uczestnik\u00f3w. Projekt realizowany jest przez podmiot ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ IM. \u015aW. JADWIGI \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Nowe miejsca reintegracji w \"\u017bmigrodzkim KIS-ie\" szans\u0105 na rozw\u00f3j spo\u0142eczny i zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5128150.00", "WARTOSC": "9049750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Pleszew", "OPIS": "Kompilacja niekorzystnych warunk\u00f3w atmosferycznych, takich jak ujemna temperatura i wysoka wilgotno\u015b\u0107, prowadz\u0105 do powstawania warstwy lodu i szadzi na elementach sieci trakcyjnej, co prowadzi do jej degradacji i uniemo\u017cliwia dostarczenie energii elektrycznej do pojazdu trakcyjnego. Sie\u0107 trakcyjna jest zlokalizowana na bardzo du\u017cym terenie i skuteczne usuni\u0119cie zalegaj\u0105cych warstw lodu jest niezmiernie trudne. Problem wyst\u0119powania oblodzenia wp\u0142ywa na w\u0142a\u015bciwe funkcjonowanie wszystkich zarz\u0105dc\u00f3w infrastruktury kolejowej posiadaj\u0105cych sie\u0107 trakcyjn\u0105, wliczaj\u0105c w to najwi\u0119kszego zarz\u0105dc\u0119 w kraju tj. PKP PLK S.A. W zwi\u0105zku z tym kluczowe staje si\u0119 wyeliminowanie wp\u0142ywu niekorzystnych czynnik\u00f3w atmosferycznych. Rozwi\u0105zaniem problemu jest stworzenie innowacyjnego systemu zasilania element\u00f3w sieci trakcyjnej (dalej: \u201eSystem\u201d), kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 generatora pr\u0105du o odpowiednich parametrach w celu zwi\u0119kszenia temperatury przewod\u00f3w jezdnych, co w rezultacie zapobiegnie powstawaniu oblodzenia i oszronienia dla okre\u015blonych warunk\u00f3w zewn\u0119trznych. Wa\u017cnym elementem Systemu b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 predykcyjny \u2013 pierwszy tak zaawansowany modu\u0142 analizuj\u0105cy warunki atmosferyczne i przewiduj\u0105cy ryzyko oblodzenia. W rezultacie System b\u0119dzie pierwszym automatycznym rozwi\u0105zaniem dzia\u0142aj\u0105cym prewencyjnie, co dodatkowo podniesie skuteczno\u015b\u0107 dzia\u0142ania i obni\u017cy ryzyko awarii w zwi\u0105zku z oblodzeniem. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "PKP ENERGETYKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie prototypu innowacyjnego systemu zapobiegaj\u0105cemu obladzaniu i oszranianiu kolejowej sieci trakcyjnej z wykorzystaniem automatycznej stacji pogodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "45913.23", "WARTOSC": "45913.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"APTEKA \u017bMIGRODZKA\" WOJCIECH BYCZKOWSKI, KRZYSZTOF NOWETA - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"APTEKA \u017bMIGRODZKA\" WOJCIECH BYCZKOWSKI, KRZYSZTOF NOWETA - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "504966.40", "WARTOSC": "594078.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w (25K, 44M) kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu przez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych oraz sta\u017cach w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 69 Uczni\u00f3w/Uczennic kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii wzmacniaj\u0105ce ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 2. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego 3. Specjalistyczne dodatkowe zaj\u0119cia podniesz\u0105ce kompetencje zawodowe Uczni\u00f3w TEB Edukacja zgodnie z zapotrzebowaniem okre\u015blonym przez przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na lokalnym rynku pracy 4. Sta\u017ce zawodowe 69 dla Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na kierunkach Technik informatyk i Technik weterynarii w Technikum TEB we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2529248.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1890951.1099999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1723931.5599999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1370025.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1326537.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1291751.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1002895.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 742635.2899999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 690283.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 622188.36}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 567750.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 467349.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 446232.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 387355.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 316683.51}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 222526.20999999993}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 182860.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 179643.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 165715.71999999997}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 152815.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 147995.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 138912.30000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 135378.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 127771.62999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76513.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51691.57000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51598.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50719.26}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 43151.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 42300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33517.950000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32498.48}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 30558.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25104.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22585.47}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20231.489999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18704.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15818.41}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15366.029999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 13207.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12737.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12487.77}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8658.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8639.630000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 8250.01}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5535.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4999.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4380.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3706.13}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 745.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 268.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 88.58}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3620000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 662711.56}, {"name": "Biblioteki", "value": 410000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47950.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40864.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21000.0}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 16389.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11171262.739999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4068283.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 1837714.5299999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 908378.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 566101.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 491608.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 451474.39999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 399894.73000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 355994.50999999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 249470.33000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 212045.18000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 149773.18000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119999.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115295.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97710.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 96043.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 87810.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84001.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 76452.24}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 39340.35}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34779.869999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31484.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15965.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10948.91}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6066.650000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2896.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1350.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1275366.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1183318.54}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 290032.03}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 232000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185168.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 111756.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81870.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 75984.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 67500.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 61560.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 56434.06}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19680.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14514.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13284.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 328690.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 99780.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 55400.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 30000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5758.81}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14372529.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6313902.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 509841.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 419385.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 322432.38}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 321119.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 253888.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 197147.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 127208.54000000001}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75408.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74245.16}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 65250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56700.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 50000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27058.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24338.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21994.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21697.86}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14746.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12416.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11802.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6303.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2903.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1509.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1447.3}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 125.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 164999.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 88409.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 69949.72}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1096354.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 312909.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 107395.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 48806.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19910.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 49804.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7741.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 15081.83}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5399680.730000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3282041.7600000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1963488.7899999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1724526.7399999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1521720.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1200855.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1192186.24}, {"name": "Rodzina", "value": 396945.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 333459.10000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 220234.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 161752.96999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57513.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21469.449999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15818.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3794.71}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4080000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 662711.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47950.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40864.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16389.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14259118.309999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4181959.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2008123.66}, {"name": "Rodzina", "value": 751894.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 149773.18000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117193.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94949.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 39340.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37676.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21719.409999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12982.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6066.650000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1350.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1275366.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1229967.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 309712.03}, {"name": "Turystyka", "value": 232000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 154364.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111756.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 109000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 82014.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81870.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 75984.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56434.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 328690.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99780.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35758.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21199177.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1098099.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 373635.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308146.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177208.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56700.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27058.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 125.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 164999.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 88409.34}, {"name": "Rodzina", "value": 69949.72}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1096354.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 312909.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 107395.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 48806.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19910.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 49804.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7741.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 15081.83}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 22844569.080000002, "v": "22,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.03, "v_pc": "1551,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14493678.170000002, "v": "14,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6577639.699999999, "v": "6,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 990828.3800000002, "v": "990,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 725423.5700000002, "v": "725,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50719.26, "v": "50,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5535.0, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 745.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19231026.269999992, "v": "19,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.12, "v_pc": "1306,46 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14660012.389999999, "v": "14,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 2357730.9400000004, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 653673.19, "v": "653,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 544716.47, "v": "544,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 455110.54000000004, "v": "455,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 284448.19, "v": "284,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 138912.30000000002, "v": "138,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 90636.59000000001, "v": "90,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 43151.0, "v": "43,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2634.66, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6258840.950000004, "v": "6,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.5, "v_pc": "425,19 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5151095.210000001, "v": "5,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 476712.71, "v": "476,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 205787.4, "v": "205,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 164999.93, "v": "165,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137211.7, "v": "137,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97710.0, "v": "97,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25324.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5865602.95, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.96, "v_pc": "398,48 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2613249.69, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1321751.08, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 854391.58, "v": "854,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 387355.42, "v": "387,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 327632.42000000004, "v": "327,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 237874.97000000003, "v": "237,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 928.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123347.79000000001, "v": "123,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5636048.919999999, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65, "v_pc": "382,88 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "141.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5092026.159999999, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 410000.0, "v": "410,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84022.76000000001, "v": "84,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4613121.31, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26, "v_pc": "313,39 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1096088.6900000002, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.76}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 788627.9999999999, "v": "788,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 709963.57, "v": "709,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 534291.32, "v": "534,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 419385.44, "v": "419,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 321119.67, "v": "321,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 290032.03, "v": "290,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 254157.01, "v": "254,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87168.54999999999, "v": "87,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75408.05, "v": "75,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32498.48, "v": "32,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4380.5, "v": "4,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2423892.79, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29, "v_pc": "164,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1446009.05, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.65}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 607090.98, "v": "607,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 341898.05, "v": "341,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.1}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 16389.46, "v": "16,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12505.25, "v": "12,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1806397.4199999997, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45, "v_pc": "122,72 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1805802.2399999998, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 595.18, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1337575.2000000002, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "90,87 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1222689.73, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.41}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 42300.0, "v": "42,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22585.47, "v": "22,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1096354.99, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "74,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "182.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1096354.99, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 800655.8200000001, "v": "800,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "54,39 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 714768.9800000001, "v": "714,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 71800.09, "v": "71,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14086.75, "v": "14,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 647873.3800000001, "v": "647,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88, "v_pc": "44,01 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 297578.13, "v": "297,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 269775.25, "v": "269,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.64}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29520.0, "v": "29,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.55}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 346800.13, "v": "346,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "23,56 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 165591.59000000003, "v": "165,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 127208.54000000001, "v": "127,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.41}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.15}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 300946.73999999993, "v": "300,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,44 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 263291.13999999996, "v": "263,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24487.77, "v": "24,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13167.83, "v": "13,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.37}]}, {"name": "Turystyka", "value": 232000.0, "v": "232,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "15,76 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 232000.0, "v": "232,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 106721.0, "v": "106,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 103736.0, "v": "103,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2985.0, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 58863.06, "v": "58,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,00 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 30558.95, "v": "30,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.91}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20054.1, "v": "20,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.06}, {"name": "Cmentarze", "value": 8250.01, "v": "8,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.01}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 125.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 125.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}