{"gmina": "gmina wiejska Zawonia", "kod_gus": "030210420000", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "podregion_eurostat": "PL518", "ludnosc": 5874, "budzet": {"dochody": "38,88 mln z\u0142", "wydatki": "38,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "755,83 tys z\u0142", "wydatki": "1,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.379872350000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.379872350000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.407324860000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.407324860000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.190582449999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.190582449999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.032789139999993146}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.032789139999993146}], "dochod_ue": "5,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "45,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "7663.9 z\u0142", "powiat": "2,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "399.8 z\u0142", "wojewodztwo": "3,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "200,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,10 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "47202119.47", "WARTOSC": "105184016.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg gazoci\u0105gu na terenie gmin Gmina Kro\u015bnice, Gmina Zawonia. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: - budowa gazoci\u0105gu Czesz\u00f3w-Wierzchowice o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna 1000 mm, ci\u015bnienie robocze 8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu ok. 14,0 km. W zakres tej inwestycji wchodz\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy infrastruktury m.in.: k\u0105towy zesp\u00f3\u0142 zaporowo \u2013 upustowy, \u015bluza nadania i odbioru t\u0142oka inteligentnego DN 1000 MOP 8,4MPa z uk\u0142adem obej\u015bciowym, w\u0142\u0105czenie do gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4 MPa relacji Wierzchowice-Odolan\u00f3w po\u0142\u0105czony z podziemnym magazynem gazu Wierzchowice; - na terenie ZZU Czesz\u00f3w zostan\u0105 zaprojektowane i b\u0119d\u0105 wybudowane nast\u0119puj\u0105ce obiekty i elementy sieci gazowej tj. k\u0105towy zesp\u00f3\u0142 zaporowo \u2013 upustowy z odej\u015bciami pod uk\u0142ad regulacyjny na kierunek Zdzieszowice, w\u0142\u0105czenie do planowanego gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4 MPa relacji Czesz\u00f3w\u2013 Kie\u0142cz\u00f3w, po\u0142\u0105czenie z gazoci\u0105giem DN500 relacji Czesz\u00f3w\u2013Wroc\u0142aw. Przewidywana trasa gazoci\u0105gu przebiega w wi\u0119kszo\u015bci w bliskim s\u0105siedztwie istniej\u0105cego gazoci\u0105gu DN400 MOP 5,5 MPa (na 80% d\u0142ugo\u015bci trasy projektowany gazoci\u0105g znajduje si\u0119 w strefie kontrolowanej istniej\u0105cego). Lokalizacja obiekt\u00f3w gazowych jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z koncepcj\u0105 trasy przedmiotowego gazoci\u0105gu.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Czesz\u00f3w-Wierzchowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3362.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2014-12-01", "DOFINANSOWANIE": "68950706.98", "WARTOSC": "152383843.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Czesz\u00f3w- Kie\u0142cz\u00f3w. Projekt jest zlokalizowany w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (s\u0142abiej rozwini\u0119tym). W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa nowego gazoci\u0105gu Czesz\u00f3w- Kie\u0142cz\u00f3w (na odcinku ZZU Czesz\u00f3w - w\u0119ze\u0142 Kie\u0142cz\u00f3w) wraz z infrastruktur\u0105 (2 zespo\u0142y zaporowo-upustowe, zesp\u00f3\u0142 po\u0142\u0105czeniowy, urz\u0105dzenia ochrony katodowej oraz \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania) o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: - \u015brednica nominalna: 1000 mm - maksymalne ci\u015bnienie robocze: 8,4 MPa - d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: ok. 33,0 km", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Czesz\u00f3w-Kie\u0142cz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1948.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-13", "DOFINANSOWANIE": "3407740.85", "WARTOSC": "4299671.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zawoni (powiat trzebnicki, gmina wiejska Zawonia) o 9 szkolnych pracowni: matematyczn\u0105, przyrodnicz\u0105, biologiczn\u0105, geograficzn\u0105, chemiczn\u0105, fizyczn\u0105, robotyki, TiK, j\u0119zykow\u0105, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc w infrastrukturze edukacyjnej Gminy Zawonia o 225, wyposa\u017cenie ich w nowoczesny sprz\u0119t IT oraz pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 (zgodnie ze standardami wyposa\u017cenia szkolnych pracowni oraz odpowiednimi katalogami i zaleceniami opracowywanymi przez MEN), w tym r\u00f3wnie\u017c pomoce uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Ka\u017cda pracownia standardowo zostanie wyposa\u017cona w tablic\u0119 interaktywn\u0105 z projektorem oraz zestaw komputerowy. Planuje si\u0119 zakup pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu IT, co umo\u017cliwi kadrze pedagogicznej Zespo\u0142u prowadzenie edukacji opartej o do\u015bwiadczenia, eksperymenty, z du\u017cym naciskiem na praktyczno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107, ale tak\u017ce atrakcyjno\u015b\u0107, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zainteresowania uczni\u00f3w naukami \u015bcis\u0142ymi oraz ich wiedzy i praktycznych umiej\u0119tno\u015bci. Rozbudowa plac\u00f3wki zgodnie z rosn\u0105cymi potrzebami, utworzenie profesjonalnych gabinet\u00f3w przedmiotowych w dobudowanej cz\u0119\u015bci oraz wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne pozwol\u0105 na wprowadzenie nowej jako\u015bci nauczania, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gane wyniki uczni\u00f3w Zespo\u0142u, weryfikowane zewn\u0119trznymi sprawdzianami i egzaminami. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zawoni z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 w Czeszowie oraz Przedszkolem w Zawoni poprzez udost\u0119pnianie zakupionej w ramach projektu infrastruktury pracowni przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 posiada kompleksowy plan wykorzystania powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu infrastruktury, kt\u00f3ry nawi\u0105zuje do \u201eKoncepcji pracy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zawoni na lata 2014-2019\u201d oraz opiera si\u0119 na analizach trend\u00f3w demograficznych i potrzeb plac\u00f3wki. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "\u201eRozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zawoni i zakup wyposa\u017cenia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 580.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-29", "DATA_START": "2016-02-15", "DOFINANSOWANIE": "3284596.33", "WARTOSC": "4230068.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont dawnego ko\u015bcio\u0142a ewangelickiego po\u0142o\u017conego w Zawoni w powiecie trzebnickim (wpisanego do rejestru DWKZ pod nr A/3644/1725) i jego adaptacja na potrzeby prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej GOKIB \u2013 samorz\u0105dowej instytucji kultury Gminy Zawonia. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1)wykonanie prac projektowych, konserwatorskich, rob\u00f3t budowlanych, wyko\u0144czeniowych i aran\u017cacji wn\u0119trz, prowadzenie nadzoru konserwatorskiego i budowlanego, 2)wyposa\u017cenie obiektu w urz\u0105dzenia, sprz\u0119t, meble, oprogramowanie i zabezpieczenia konieczne do funkcjonowania GOKiB, 3)zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 zabudowa\u0144, 4)zarz\u0105dzanie projektem, 5)promocja projektu. Wdro\u017cenie projektu pozwoli wykorzysta\u0107 potencja\u0142 parametr\u00f3w technicznych i u\u017cytkowych istniej\u0105cego obiektu, a jednocze\u015bnie poka\u017ce wyj\u0105tkowo\u015b\u0107 oraz innowacj\u0119 w podej\u015bciu do zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowo-przyrodniczego Dolnego \u015al\u0105ska i ich efektywnego wykorzystania i zachowania dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Przystosowanie zabytkowego obiektu dawnego ko\u015bcio\u0142a ewangelickiego zapewni wysok\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ug oraz rozszerzenie oferty kulturalnej G.Z., co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 regionu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w G.Z., mieszka\u0144c\u00f3w gmin o\u015bciennych, korzystaj\u0105cych w ramach wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105d\u00f3w z oferty kulturalnej Zawoni, ale tak\u017ce do turyst\u00f3w, mi\u0142o\u015bnik\u00f3w i uczestnik\u00f3w ciekawych inicjatyw kulturalnych w nietypowych (dla nich) miejscach regionu. W wyniku realizacji projektu wsparciem zostanie obj\u0119ty 1 zabytek nieruchomy oraz 1 instytucja kultury.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Adaptacja dawnego ko\u015bcio\u0142a ewangelickiego w Zawoni na cele kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-02", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "1690791.68", "WARTOSC": "2291010.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie terenu po by\u0142ym basenie k\u0105pielowym przy ul.Zielonej w Zawoni na teren rekr-sport-kultur wraz z modernizacj\u0105 drogi gminnej.Zakres zadania obejmuje wykonanie prac projektowych,kompleksow\u0105 rewitalizacj\u0119 terenu z nadaniem nowej funkcji rekr-sport-kultur (w tym wykonanie placu zabaw,\u015bcianki wspinaczkowej,mini-si\u0142owni,niwelacji terenu,placu na eventy,ma\u0142ej architektury,zagospodarowanie zieleni),adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie nieu\u017cytkowanego budynku na wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu sport-rekr i punktu informacji turyst oraz modernizacj\u0119 drogi dojazdowej wraz z przyleg\u0142ym placem.Zakres wpisuje si\u0119 w oba typy proj obj\u0119tych konkursem tj.6.3.A i 6.3.C.W projekcie przewidziano wiele rozwi\u0105za\u0144 proprzyrodniczych i proekologicznych,w tym dzia\u0142ania termomodern oraz wykorzystuj\u0105ce OZE (off-grid),a tak\u017ce dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w oparciu o przyj\u0119ty LPR Gminy. Zaplanowane dzia\u0142ania rewitalizacyjne,przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej (m.in.kulturalnej i rekreacyjnej) na rewitalizowanym obszarze,wp\u0142yn\u0105 pozytywnie na ograniczenie ryzyka ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego. W wyniku realizacji projektu wsparciem zostanie obj\u0119ty 1 obiekt infrastruktury zlokalizowany na terenie rewitaliz oraz 0,3899ha powierzchni obj\u0119tej rewitalizacj\u0105 (wska\u017aniki produktu).Dodatkowo przebudowane zostanie 0,061km drogi gminnej. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia o 1 EPC (wska\u017anik rezultatu). Wdro\u017ceniem projektu zajmie si\u0119 Zesp\u00f3\u0142 projektowy.W\u0142a\u015bcicielem wytworzonej infrastruktury pozostanie Gmina Zawonia. Za zarz\u0105dzanie oraz eksploatacj\u0119 odpowiedzialni b\u0119d\u0105 Gminny O\u015brodek Kultury i Biblioteka (w cz\u0119\u015bci dot.terenu) oraz UG (w cz\u0119\u015bci dot.drogi).Zar\u00f3wno GOKiB jak i UG dysponuj\u0105 niezb\u0119dnymi zasobami do prawid\u0142owego utrzymania i eksploatacji przedmiotu projektu przez ca\u0142y okres jego trwa\u0142o\u015bci.Infrastruktura zostanie udost\u0119pniona lokalnym podmiotom ekonomii spo\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Zagospodarowanie terenu po by\u0142ym basenie k\u0105pielowym przy ul. Zielonej w Zawoni na teren rekreacyjno-sportowo-kulturalny wraz z modernizacj\u0105 drogi gminnej \u2013 ul. Zielonej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 287.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1221500.00", "WARTOSC": "3490000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Celem realizacji projektu firmy FREEKIDS jest dywersyfikacja dotychczasowej produkcji za pomoc\u0105 innowacyjnej technologii wdra\u017canej w przedsi\u0119biorstwie. Realizacja inwestycji technologicznej w zakresie przedstawionym do dofinansowania przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci inwestycyjnej przedsi\u0119biorstwa FREEKIDS, zwi\u0119kszeniu poziomu technologicznego oraz innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy, a co za tym idzie wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym i zagranicznym. Rezultatami wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, wprowadzaj\u0105cej korzystne rozwi\u0105zania o charakterze innowacyjnym, kt\u00f3re nie by\u0142y wcze\u015bniej dost\u0119pne w rozwi\u0105zaniach alternatywnych b\u0119d\u0105 znacz\u0105co ulepszone urz\u0105dzenia plac\u00f3w zabaw.", "BENEFICJENT": "FREEKIDS S.C. G\u0104SIOREK ARTUR, ANDRUSZEWSKI ZBIGNIEW", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnej technologii \u0142\u0105czenia element\u00f3w plac\u00f3w zabaw w przedsi\u0119biorstwie Freekids s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3181594.46", "WARTOSC": "3760266.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c mikroinstalacji OZE obejmuj\u0105cych mikroinstalacje fotowoltaiczne (on-grid, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 oddawania nadwy\u017cek energii do sieci) oraz pompy ciep\u0142a. W przypadku ka\u017cdego grantu wyst\u0105pi pomoc de minimis na poziomie Grantobiorcy, co b\u0119dzie przedmiotem analizy w kontek\u015bcie mo\u017cliwo\u015bci oraz zakresu uzyskania pomocy de minimis przez potencjalnych Grantobiorc\u00f3w. Zakres rzeczowy to mikroinstalacje fotowoltaiczne przy\u0142\u0105czone do sieci oraz pompy ciep\u0142a powietrze - woda do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz centralnego ogrzewania. W ramach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119 monta\u017c: a) Gmina Zawonia: liczba instalacji PV 101 liczba pomp ciep\u0142a 26 sumaryczna moc instalacji PV 388 kWe sumaryczna moc pomp ciep\u0142a 65 kWt b) Gmina Trzebnica: liczba instalacji PV 60 liczba pomp ciep\u0142a 30 sumaryczna moc instalacji PV 267,80 kWe sumaryczna moc pomp ciep\u0142a 170,00 kWt Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy dom\u00f3w jednorodzinnych gminy Zawonia oraz Gminy Trzebnica. Efektami projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mocy instalacji OZE, zwi\u0119kszenie produkcji energii z OZE oraz redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz niskiej emisji przez wykorzystanie pomp ciep\u0142a. Redukcja emisji w projekcie Roczna produkcja energii elektrycznej netto 456,32 MWhe Roczna produkcja energii cieplnej netto 204,76 MWht Roczna produkcja energii z OZE 661,08 Mwhe+t Unikni\u0119ta emisja CO2 - en. el.KSE 371 Mg / rok Unikni\u0119ta emisja CO2 - CO i CWU 72 Mg / rok Suma 442,41 Mg / rok", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Instalacje OZE w Gminie Zawonia oraz w Gminie Trzebnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "620797.00", "WARTOSC": "730350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Gmina Zawonia realizuje kompleksowy program poprawy jako\u015bci edukacji od 3 do 15 roku \u017cycia dziecka. W ramach obecnego RPO WD zrealizowa\u0142a ju\u017c 3 projekty (1 przedszkolny i 2 szkolne), w tym rozbudow\u0119 infrastruktury.Nadal wyst\u0119puje istotny problem \u2013 zbyt ma\u0142a liczba miejsc przedszkolnych, brak zaj\u0119\u0107 dodatkowych, zw\u0142aszcza specjalistycznych dla dzieci z dysfunkcjami i niepe\u0142nosprawnych, niedob\u00f3r szkole\u0144 dla kadry i brak wyposa\u017cenia rehabilitacyjnegoNa terenie gminy Zawonia jest 312 dzieci (po 50% K i M) w wieku przedszkolnym (IX 2019), a s\u0105 tylko 2 OWP (na 28 wsi) \u2013 w Zawoni 150 miejsc i w Czeszowie 25 miejsc. Czyli jest niedob\u00f3r miejsc przedszkolnych. Ponadto OWP w Czeszowie funkcjonuje tylko przez 5 godzin dziennie z uwagi na braki lokalowe (konieczno\u015b\u0107 adaptacji pomieszcze\u0144, w tym sanitarnych i doposa\u017cenie dla mo\u017cliwo\u015bci obs\u0142ugi gastronomicznej). OWP w Zawoni natomiast boryka si\u0119 z problemem braku wyposa\u017cenia do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych z dzie\u0107mi z dysfunkcjami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dlatego konieczne jest przygotowanie nowego gabinetu do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych.W obu OWP wyst\u0119puj\u0105 braki w zaj\u0119ciach dodatkowych niezb\u0119dnych do rozwoju kompetencji kluczowych dzieci (j\u0119zyk obcy, kreatywno\u015b\u0107, logiczne my\u015blenie itp.), ale szczeg\u00f3lnie do redukowania dysfunkcji np. mowy, ruchu, wzroku, s\u0142uchu itd. Rozwi\u0105zaniem jest niniejszy projekt, dzi\u0119ki kt\u00f3remu powstanie nowy oddzia\u0142 przedszkolny w Czeszowie na 25 os., zostanie wdro\u017cona paleta zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz nast\u0105pi doposa\u017cenie OWP w Czeszowie i Zawoni, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb dzieci z dysfunkcjami (obecnie wi\u0119ksza liczba w Zawoni). Konieczna b\u0119dzie adaptacja pomieszcze\u0144 w Czeszowie, przekszta\u0142cenie placu zabaw w pe\u0142ni funkcjonalny obiekt, przeszkolenie istniej\u0105cej i zatrudnienie nowej kadry (do nowego oddzia\u0142u).W/w zadania zapewni\u0105 osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego: wzrost liczby miejsc przedszkolnych o 25 i wzrost mo\u017cliwo\u015bci rozwoju edukacyjnego dla 53 dzieci w wieku przedszkolnym z gminy Zawonia do lipca 2021r", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Smyki z gminy Zawonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "567000.00", "WARTOSC": "1660500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem i celem projektu jest uruchomienie w firmie KRAIS produkcji specjalistycznych narz\u0119dzi stosowanych do produkcji i remont\u00f3w sieci przesy\u0142owych: przecinarko-ukosowarek pier\u015bcieniowych do rur. Narz\u0119dzia te s\u0105 przeno\u015bnymi, r\u0119cznymi obrabiarkami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowane w szerokiej gamie rozmiar\u00f3w. Dla umo\u017cliwienia produkcji ukosowarek do rur o wi\u0119kszych przekrojach konieczne jest nabycie centrum obr\u00f3bkowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu powstan\u0105 narz\u0119dzia do obr\u00f3bki rur o przekrojach do 42 cali (105 cm). Odbiorcami nowego typu narz\u0119dzi (nowego dla firmy i nowego w sensie zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych, nieznanych i niestosowanych na \u015bwiecie) b\u0119d\u0105 wyspecjalizowane firmy, kt\u00f3re dystrybuuj\u0105 narz\u0119dzia dla firm z bran\u017cy energetycznej, petrochemicznej, chemicznej, farmaceutycznej oraz klienci ko\u0144cowi tych bran\u017c. Cz\u0119\u015b\u0107 produkcji nowego narz\u0119dzia Wnioskodawcy b\u0119dzie przedmiotem wypo\u017cycze\u0144 \u2013 tego typu us\u0142uga jest stosowana w bran\u017cy, poniewa\u017c cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w nie mo\u017ce (ze wzgl\u0119du na wysok\u0105 cen\u0119) albo nie chce (z powodu incydentalnego stosowania) kupowa\u0107 drogich narz\u0119dzi. W ramach projektu nabyty zostanie jeden nowy \u015brodek trwa\u0142y: pionowe centrum obr\u00f3bkowe, o szacowanej warto\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowalnych 1,35 mln z\u0142. (co wynika ze wst\u0119pnie przeprowadzonej analizy rynku dostawc\u00f3w). Obrabiarka zostanie zainstalowana w nowo wybudowanej hali produkcyjnej Wnioskodawcy w Czachowie k/ Trzebnicy. Inwestycja b\u0119dzie finansowana leasingiem finansowym. Planowane rozpocz\u0119cie realizacji inwestycji: grudzie\u0144 2015 r., zako\u0144czenie: grudzie\u0144 2017 r.", "BENEFICJENT": "KRAIS JERZY \u201eKRAIS\u201d PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO REMONTOWE", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji przecinarko-ukosowarek pier\u015bcieniowych do rur", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7686218.74", "WARTOSC": "11173826.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin OSI Doliny Baryczy. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: \u017bmigr\u00f3d, Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 324 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 7,82 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 6,08 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1 551 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina \u017bmigr\u00f3d, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei Suma kontrolna: CB23-644E-18F9-A1F6 18 / 98 wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Poprawa stanu powietrza w OSI Doliny Baryczy (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia, \u017bmigr\u00f3d)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-15", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "406579.77", "WARTOSC": "478329.14", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czeszowie obejmuj\u0105ca: ulepszenie instalacji c.o.(system grzewczy), c.w.u.(ciep\u0142a woda u\u017cytkowa), wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych na energooszcz\u0119dne, docieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych (poddasza), dachu (dach nad przybud\u00f3wk\u0105) oraz \u015bcian zewn\u0119trznych (kolankowych), budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej na potrzeby podgrzewu c.w.u. Inwestycja ma charakter kompleksowy, tj. zawiera wszystkie obowi\u0105zkowe komponenty: termomodernizacyjny z uzyskan\u0105 minimaln\u0105 wymagan\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 energii oraz zastosowaniem OZE, zarz\u0105dzania energi\u0105(monta\u017c termostat\u00f3w jako uzupe\u0142nienie dotychczasowej automatyki pogodowej i sterowania kot\u0142em) i komponent edukacyjny(szkoleniowy)\u2013odniesienie si\u0119 do kryterium kompleksowo\u015bci modernizacji energetycznej budynku oraz kryterium zgodno\u015bci z audytem. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie zapotrzebowania na ciep\u0142o o 1115,08 GJ/rok, co przek\u0142ada si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii na poziomie 51,87%(kryterium nr 10) oraz pozwoli na zredukowanie niskiej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o redukcj\u0119 74,77 ton ekwiwalentu CO2/rok, czyli a\u017c o 48,05% wzgl\u0119dem warto\u015bci obecnej oraz o redukcj\u0119 py\u0142\u00f3w PM10 i PM2.5 o 52,07%, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym pozytywnie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza. Inwestycja przewiduje tak\u017ce zastosowanie urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105cego OZE\u2013ogniw fotowoltaicznych g\u0142\u00f3wnie na potrzeby podgrzewu c.w.u. Przewiduje si\u0119, \u017ce instalacja pozwoli na uzyskania realnego udzia\u0142 energii z OZE wytwarzanej w budynku w ca\u0142kowitej ilo\u015bci energii zu\u017cywanej w budynku obj\u0119tym projektem (w uj\u0119ciu rocznym) na poziomie 5,07%(52,56 GJ/rok w bilansie energetycznym budynku). Moc instalacji do produkcji energii elektrycznej zosta\u0142a zaprojektowana tak, aby zaspokoi\u0107 wy\u0142\u0105cznie potrzeby termomodernizacyjne budynku szko\u0142y(kryterium nr 2), czego potwierdzeniem s\u0105 obliczenia zawarte w audycie energetycznym. Ze wzgl\u0119du na fakt, \u017ce oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 wyniesie ponad 25%, tj. 51,87%.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czeszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "352856.25", "WARTOSC": "415125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Problem \u2013 na terenie gminy s\u0105 184 dzieci w wieku przedszkolnym - stan IV kwarta\u0142 2017r. Natomiast liczba miejsc przedszkolnych na dzie\u0144 22.12.2017r. wynios\u0142a 139. Oznacza to, \u017ce na terenie gminy brakuje ok. 50 miejsc przedszkolnych. Przy czym obecnie jeden oddzia\u0142 jest okrojony i tymczasowy, wi\u0119c w praktyce sta\u0142ych miejsc przedszkolnych jest tylko 125.Ponadto istniej\u0105ce przedszkole w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Zawoni ma bardzo ograniczony zas\u00f3b lokalowy. Tylko 3 oddzia\u0142y s\u0105 w salach sta\u0142ych, 3 pozosta\u0142e w tymczasowych, a ponadto 6-ty oddzia\u0142 jest tylko tymczasowy, dodany do oddzia\u0142u pi\u0105tego (wsp\u00f3lna sala). Sale maj\u0105 jedynie podstawowe wyposa\u017cenie, dzieci musz\u0105 korzysta\u0107 z sanitariat\u00f3w SP Zawonia. Tak\u017ce oferta zaj\u0119\u0107 dodatkowych jest uboga. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sta\u0142ej liczby miejsc w przedszkolu w Zawoni ze 125 do 150 i poszerzenie oferty edukacyjnej dla dzieci w wieku przedszkolnym. W stosunku do stanu z dnia 22.12.2017r. jest to zwi\u0119kszenie o 9 zupe\u0142nie nowych miejsc przedszkolnych oraz zmiana tymczasowego 6 oddzia\u0142u na sta\u0142y.Projekt dotyczy dzieci z lat od 2012 wzwy\u017c (w tym 6-cio latki \u2013 zer\u00f3wka) zamieszka\u0142ych na terenie gminy Zawonia.Cel osi\u0105gniemy przez:\u2022 przekszta\u0142cenie tymczasowego, sz\u00f3stego oddzia\u0142u w sta\u0142y i zwi\u0119kszenie o 9 miejsc przedszkolnych;\u2022 poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci;\u2022 wzrost atrakcyjno\u015bci zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci;\u2022 wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w niezb\u0119dny sprz\u0119t (meble, sprz\u0119t TIK, zabawki, wyposa\u017cenie placu zabaw, sanitariaty itp.);\u2022 remont budynku i adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby przedszkola.Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych, zdecydowany wzrost jako\u015bci warunk\u00f3w bytowych (remont, wyposa\u017cenie) oraz poprawa jako\u015bci edukacji dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu i zaj\u0119ciom dodatkowym: tanecznym, j\u0119zyka angielskiego, gimnastyki korekcyjnej, logopedycznym i interdyscyplinarnym. Ponadto istotnie zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci kadry przedszkola, dzi\u0119ki szkoleniom dla nauczycielek.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Kraina smyk\u00f3w w przedszkolu gminy Zawonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "308000.00", "WARTOSC": "947100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Firma od 1988 r. zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 kompletnych pomp paliwowych do silnik\u00f3w spalinowych stosowanych w pojazdach rolniczych (ci\u0105gniki rolnicze C-330,, C-360, C-385, ZETOR), maszynach rolniczych BIZON oraz samochodach ci\u0119\u017carowych (STAR, AUTOSAN). Obecnie w procesie produkcji bior\u0105 udzia\u0142 nast\u0119puj\u0105ce maszyny: Ca\u0142y czas trwaj\u0105 w firmie prace (projekty, prototypy, testy, konstrukcje) nad modernizacj\u0105 w\u0142asnych wyrob\u00f3w maj\u0105ce na celu podniesienie jako\u015bci i wyd\u0142u\u017cenia okresu ich dzia\u0142ania. Nastawienie na ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j i d\u0105\u017cenie do \u201ebycia o krok dalej\u201d ni\u017c konkurencja powoduje, \u017ce przedsi\u0119biorstwo jest stale unowocze\u015bniane, prowadzi badania i analizy w dziale technologicznym B + R, podnosi kwalifikacje zatrudnionych pracownik\u00f3w. W wyniku analizy element\u00f3w sk\u0142adowych pompy spalinowej zdiagnozowano obszary odpowiedzialne za ich awarie. W efekcie podj\u0119to decyzj\u0119 o modernizacji element\u00f3w pompy. Modernizacja jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki zastosowaniu wysokiej klasy tokarki sterowanej numerycznie maszynie pomiarowej oraz Tokarce p\u00f3\u0142automatycznej. Wnioskodawca okre\u015bli\u0142 \u015bci\u015ble parametry techniczne i ekonomiczne jakie musi spe\u0142nia\u0107 maszyna oraz sprz\u0119\u017cone z ni\u0105 oprogramowanie. Okre\u015blono r\u00f3wnie\u017c spodziewane efekty, kt\u00f3re s\u0105 wynikiem wdro\u017cenia urz\u0105dzenia. Wprowadzona zmiana ma przyczyni\u0107 si\u0119 do podniesienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku poprzez: - udoskonalenie produkowanych wyrob\u00f3w a co za tym idzie lepsze zaspokojenie potrzeb kontrahent\u00f3w (dok\u0142adno\u015b\u0107, precyzja, szybko\u015b\u0107 realizacji zlece\u0144, konkurencyjna cena, wyd\u0142u\u017cony okres gwarancji) Dodatkowo spodziewane s\u0105 efekty w postaci: 1) wy\u017cszej precyzji i dok\u0142adno\u015bci wykonania co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia odpad\u00f3w produkcyjnych z tytu\u0142u wadliwych detali 2) wy\u017cszej jako\u015bci wykonywanych detali poprzez zmian\u0119 technologii wytworzenia 3) zwi\u0119kszenie zatrudnienia", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"METALIMPEX\" J.G. CHMIELEWSCY SP. JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w pompie paliwowej produkowanej przez PPHU METALIMPEX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "243321.00", "WARTOSC": "286260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci edukacji w 4 szko\u0142ach gminy Zawonia (dwie szko\u0142y podstaw. i 2 gimnazja w Zawoni i Czeszowie. Cel osi\u0105gniemy wdra\u017caj\u0105c dzia\u0142ania dotycz\u0105ce zar\u00f3wno zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, szkole\u0144 dla nauczycieli, jak i wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiotowe. Zaplanowano: dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dotycz\u0105ce wyr\u00f3wnywania brak\u00f3w uczni\u00f3w w zakresie wymaganych osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych, zaj\u0119cia specjalistyczne organizowane dla uczni\u00f3w o specyficznych trudno\u015bciach w zakresie uczenia si\u0119, doradztwo i opieka pedagogiczno-psychologiczna skierowana do uczni\u00f3w wykazuj\u0105cych problemy w nauce, dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne z zakresu kompetencji kluczowych realizowanych w formie k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, poradnictwo i doradztwo edukacyjno-zawodowe prowadzone w klasach I gimnazj\u00f3w, wdro\u017cenie innowacyjnych form nauczania, zakup sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do prowadzenia ciekawych i atrakcyjnych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych (pracownie matematyczne, przyrodnicze i TIK) rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 na terenie gminy Zawonia rozwini\u0119cie zainteresowa\u0107 naukami przyrodniczymi dzi\u0119ki zaj\u0119ciom w wyspecjalizowanych o\u015brodkach naukowych dysponuj\u0105cych baz\u0105 dydaktyczn\u0105 i przygotowaniem merytorycznym (np. uczelnie wroc\u0142awskie) obj\u0119cie opiek\u0105 logopedyczn\u0105 uczni\u00f3w wykazuj\u0105cych problemy z zakresu aparatu mowy. przyznanie najzdolniejszym uczniom stypendi\u00f3w szkolenia dla nauczycieli matematyki szkolenia dla innych nauczycieli z wykorzystania narz\u0119dzi TIK w dydaktyce oraz innowacyjnego prowadz. zaj\u0119\u0107 W/w dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez dwa lata od wrze\u015bnia 2016r. Niew\u0105tpliwie przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia efektu wzrostu mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych szk\u00f3\u0142 oraz wzrostu poziomu kompetencji kluczowych u ich uczni\u00f3w. Zobowi\u0105zujemy si\u0119 zapewni\u0107 wszystkie funkcjonalno\u015bci TIK zgodnie z regulamin konkursu rozdzia\u0142 I punkt 4 (m.in: sta\u0142y dost\u0119p do internetu, min. 1 miejsce z laptopem dla ucz.)", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych gminy Zawonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "139320.00", "WARTOSC": "232200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt dotyczy internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Freekids s.c. oraz promocji unikatowych produkt\u00f3w wytwarzanych przez Wnioskodawc\u0119. Podj\u0119te przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w odniesieniu do Programu promocji bran\u017cy Budowa i Wyka\u0144czanie Budowy. G\u0142\u00f3wn\u0105 przes\u0142ank\u0105 wyj\u015bcia firmy na rynki zagraniczne jest jej dynamiczny rozw\u00f3j i ch\u0119\u0107 umocnienia pozycji na rynku. Wnioskodawca planuje rozszerzy\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rynkach europejskich oraz w Zjednoczonych Emiratach Arabskich jako rynku perspektywicznym. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 3 mi\u0119dzynarodowych targach. We wszystkich wnioskodawca b\u0119dzie wyst\u0119powa\u0142 jako wystawca. Wnioskodawca przygotuje r\u00f3wnie\u017c odpowiednie materia\u0142y informacyjno-promocyjne. Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci na rynkach zagranicznych pozwoli na dalszy, dynamiczny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz podniesienie jego konkurencyjno\u015bci. Eksport produkt\u00f3w na rynki zagraniczne, w tym na rynki perspektywiczne pozwoli na zwi\u0119kszenie grona odbiorc\u00f3w, a tak\u017ce na rozpowszechnienie marki. Efektem wsp\u00f3\u0142pracy z nowymi kontrahentami b\u0119dzie zwi\u0119kszenie obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, a tym samym jego zysk\u00f3w oraz znacz\u0105ce podniesienie jego poziomu konkurencyjno\u015bci. Zapoznanie si\u0119 z nowymi rynkami z pewno\u015bci\u0105 b\u0119dzie inspiracj\u0105 do stworzenia nowych produkt\u00f3w. Realizacja projektu zostanie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "FREEKIDS S.C. G\u0104SIOREK ARTUR, ANDRUSZEWSKI ZBIGNIEW", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa Freekids s.c. w promocji marek produktowych na zagranicznych rynkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "504966.40", "WARTOSC": "594078.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w (25K, 44M) kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu przez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych oraz sta\u017cach w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 69 Uczni\u00f3w/Uczennic kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii wzmacniaj\u0105ce ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 2. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego 3. Specjalistyczne dodatkowe zaj\u0119cia podniesz\u0105ce kompetencje zawodowe Uczni\u00f3w TEB Edukacja zgodnie z zapotrzebowaniem okre\u015blonym przez przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na lokalnym rynku pracy 4. Sta\u017ce zawodowe 69 dla Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na kierunkach Technik informatyk i Technik weterynarii w Technikum TEB we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1537479.1199999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 960882.7799999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 762985.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 542183.1699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 493878.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 455057.95999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 410882.70999999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 367035.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 287226.17000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 278515.87}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 146234.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95880.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 83605.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83181.48999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75523.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 58588.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 50522.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 49128.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49111.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44827.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42925.46000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38697.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 35259.240000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33699.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23566.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20112.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17563.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14200.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 13744.619999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13076.59}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 11844.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10418.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9423.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9370.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9295.529999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6051.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4400.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4361.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3266.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3257.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3249.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3020.3599999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1241.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1207.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1180.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 937.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 495.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 232.07999999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 159.38}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4029479.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1530757.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 514635.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 512346.48000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 400747.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 323268.68999999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 295327.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 218563.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 176290.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 165275.69999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 102495.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 79542.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 61935.67999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58020.469999999994}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25633.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24470.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22736.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20307.860000000004}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16279.840000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10620.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4642.96}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4054.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3467.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1033.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 657720.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 37729.59}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2199233.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 736608.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 227126.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 147518.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 113619.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63866.29}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 30475.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5816.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1620722.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1437544.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 168113.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3005947.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 555528.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29667.05}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5048842.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2290001.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 241321.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 222300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195155.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 185082.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 158895.68}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 94050.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54077.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 22470.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17704.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 17532.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13841.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10750.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8928.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 8614.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7206.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5067.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2095.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 110.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 110.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 71.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1085000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 173110.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 70000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 54498.83}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 27000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10736.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3500.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 3500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 821.23}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 213.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 110449.31}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56822.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14622.730000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143624.01}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 27382.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8475.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1631004.78}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1886167.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1627167.3699999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1596067.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 660065.0399999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 410882.70999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 291536.33999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 212888.05000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 140015.38999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85181.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 83605.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 71855.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50318.979999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38257.159999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10307.77}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6674.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5877455.959999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1553493.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462683.45000000007}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 301105.25999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 259944.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 102495.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25108.860000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10620.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8556.14}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3469.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 657720.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 37729.59}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2199233.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 736608.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 261137.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 227126.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63866.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30475.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5816.7}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1620722.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1437544.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 168113.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3005947.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 555528.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 29667.05}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7561143.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 597372.53}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 243066.90999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149045.24}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81615.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8928.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7289.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1268846.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54498.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 821.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 213.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 110449.31}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56822.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14622.730000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 111739.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31884.4}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27382.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8475.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1631004.78}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1494.912359550562, "v": "8,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.56, "v_pc": "1494,91 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "177.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "195.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 907.9152059925093, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 204.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 297.7077136533878, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 1686.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 177.13776642832823, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 102.5836278515492, "v": "602,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.001467483827033, "v": "41,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.0163432073544434, "v": "11,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.5502349336057201, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 423.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1355.312128021791, "v": "7,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.45, "v_pc": "1355,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 870.9836567926455, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 422.0920020429009, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.95115594143684, "v": "252,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 8.60098910452843, "v": "50,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.587982635342185, "v": "38,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.0120343888321415, "v": "23,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08430711610486892, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 671.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1350.3057763023492, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.38, "v_pc": "1350,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 847.5260946544091, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 139.4949676540688, "v": "819,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 106.55965270684372, "v": "625,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75.56405175348995, "v": "443,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 64.86418964930199, "v": "381,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56.057511065713314, "v": "329,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46.70474123255023, "v": "274,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.002594484167519, "v": "35,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.3447974123255024, "v": "19,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.4135052774940418, "v": "14,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.7736704119850188, "v": "10,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 602.6448025195779, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09, "v_pc": "602,64 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "140.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "243.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 566.4213585291114, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 397.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.470548178413345, "v": "173,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.752895812053116, "v": "39,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 437.2123493360571, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59, "v_pc": "437,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 420.815023833844, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9.974174327545114, "v": "58,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6.423151174668028, "v": "37,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 420.1263193735104, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1043.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34, "v_pc": "420,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "101.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "333.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 420.1263193735104, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1043.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 407.4020190670752, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.14, "v_pc": "407,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 353.2577545114062, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.7}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.400374531835208, "v": "125,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.98569799114743, "v": "88,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.857294858699353, "v": "75,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4.900897173987062, "v": "28,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 216.7082107592782, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27, "v_pc": "216,71 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76.19602315287709, "v": "447,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41.08296390875042, "v": "241,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 33.22361593462717, "v": "195,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27.050677562138237, "v": "158,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.895168539325844, "v": "146,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.755447735784813, "v": "63,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.9901225740551585, "v": "17,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.5141913517194415, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5923.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 130.82728975144707, "v": "768,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 600.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "130,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "144.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 129.49656111678584, "v": "760,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 600.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.98}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.1604868913857678, "v": "6,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.17024174327545114, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58.042926455566906, "v": "340,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "58,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 47.02713142662581, "v": "276,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11.015795028941096, "v": "64,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.97}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50.2223186925434, "v": "295,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "50,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.80480081716036, "v": "280,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.18}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.417517875383044, "v": "14,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33.69391726251277, "v": "197,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "33,69 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19.906860742254, "v": "116,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.365878447395302, "v": "55,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.825331971399387, "v": "22,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.35}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.595846101464079, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27.896836908409934, "v": "163,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "27,90 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 11.91692202928158, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.498833844058563, "v": "61,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.63}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 4.59652706843718, "v": "27,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.7490636704119851, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.13549029622063327, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18.80308307797072, "v": "110,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "18,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18.80308307797072, "v": "110,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.233129043241401, "v": "83,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "14,23 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14.233129043241401, "v": "83,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.253105209397344, "v": "36,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.073544433094995, "v": "18,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.9764623765747356, "v": "17,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2030983997276132, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.03404834865509023, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.03404834865509023, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}