[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "85100000.00", "WARTOSC": "314418750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Zakres przedmiotowy Projektu obejmuje zakup 5 czterocz\u0142onowych Elektrycznych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych oraz 6 tr\u00f3jcz\u0142onowych Spalinowych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych do przewoz\u00f3w aglomeracyjnych w rejonie oddzia\u0142ywania Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego okre\u015blonego granicami ZIT Wroc\u0142aw. Nast\u0119puj\u0105ce trasy kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obs\u0142ugiwane z wykorzystaniem nowozakupionego taboru: 1) Jelcz-Laskowice \u2013 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Jelcz-Laskowice (tabor elektryczny - na liniach kolejowych nr: 292 i 277); 2) Trzebnica \u2013 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny \u2013 Kobierzyce \u2013 Sob\u00f3tka Zachodnia (\u2013 \u015awidnica Miasto) (tabor spalinowy - na liniach kolejowych nr 326 i 285)", "BENEFICJENT": "KOLEJE DOLNO\u015aL\u0104SKIE S.A.", "TYTUL": "Aglomeracyjna Kolej Dolno\u015bl\u0105ska - zakup taboru kolejowego do obs\u0142ugi ruchu pasa\u017cerskiego we Wroc\u0142awskim Obszarze Funkcjonalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5695308.09", "WARTOSC": "6700362.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Projekt \u201eAktywizacja os\u00f3b bezrobotnych, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w latach 2020 \u2013 2021\u201d adresowany jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia zarejestrowanych jako bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Trzebnicy, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem. Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie realizowa\u0142 Indywidualny Plan Dzia\u0142ania i zostanie obj\u0119ty dzia\u0142aniami z zakresu poradnictwa zawodowego lub po\u015brednictwa pracy, nast\u0119pnie cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach, cz\u0119\u015b\u0107 w pracach interwencyjnych, a pozostali otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby zrealizowane zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie 2.4. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach Osi Priorytetowej 8 Rynek pracy, Dzia\u0142anie 8.1 Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z dnia 9 kwietnia 2020 r. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie ponadto wsparcie w postaci nowych instrument\u00f3w dofinansowania, okre\u015blonych w z art. 15zzb, art. 15 zzc, art. 15zze ustawy COVID-19", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w latach 2020 \u2013 2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4052590.36", "WARTOSC": "4808484.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie 3.3. ppkt 4 b) Og\u0142oszenia o naborze projekt\u00f3w pozakonkursowych nr POWR.01.01.01-IP.10-02-001/20 z dnia 10.01.2019 r.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP Trzebnica jako bezrobotne. Co najmniej 60 % uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby, z kategorii NEET, a co najmniej 20% uczestnik\u00f3w osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD, z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2745146.00", "WARTOSC": "2987426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie 6.1. ppkt 2. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w nr POWR.01.01.02-IP.10-02-001/17 z dnia 23.01.2017 r. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 223 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP Trzebnica (w tym 115 kobiet), zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.65}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1461099.93", "WARTOSC": "1589999.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0trzebnickim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0tak\u0105\u00a0liczb\u0119\u00a0os\u00f3b\u00a0zarejestrowanych\u00a0w\u00a0PUP\u00a0Trzebnica,\u00a0aby\u00a0spe\u0142nione\u00a0zosta\u0142y\u00a0wska\u017aniki efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej,\u00a0okre\u015blone\u00a0w\u00a0punkcie\u00a0VII.\u00a02.\u00a0Informacji\u00a0dotycz\u0105cej\u00a0naboru\u00a0wniosk\u00f3w\u00a0nr POWR.01.01.02-IP.10-02-001/15 z\u00a0dnia\u00a016\u00a0marca\u00a02015 r.\u00a0 W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119te\u00a0zostan\u0105\u00a0152\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zarejestrowane\u00a0w\u00a0PUP\u00a0Trzebnica\u00a0(w\u00a0tym\u00a084\u00a0kobiety),\u00a0zakwalifikowane\u00a0do profilu\u00a0pomocy\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni)\u00a0lub\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0II\u00a0(tzw.\u00a0wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia). W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0trzebnickim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1210135.78", "WARTOSC": "1435851.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie 3.3. ppkt 4 b) Og\u0142oszenia o naborze projekt\u00f3w pozakonkursowych nr POWR.01.01.01-IP.10-02-001/18 z dnia 21.08.2018 r.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP Trzebnica jako bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1196516.00", "WARTOSC": "1407665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Projekt \u201eAktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2018 roku\u201d adresowany jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, nale\u017c\u0105cych do grup zidentyfikowanych jako defaworyzowane na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy, tj. do os\u00f3b starszych (powy\u017cej 50 roku \u017cycia), kobiet, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wszyscy uczestnicy projektu zaliczaj\u0105 si\u0119 do I lub II profilu pomocy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem. Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie realizowa\u0142 Indywidualny Plan Dzia\u0142ania i zostanie obj\u0119ty dzia\u0142aniami z zakresu poradnictwa zawodowego lub po\u015brednictwa pracy. nast\u0119pnie cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach, a pozostali otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby zrealizowany zosta\u0142 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blony w punkcie VI. 2. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach Osi Priorytetowej 8 Rynek pracy, Dzia\u0142anie 8.1 Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z dnia 26 marca 2018 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.23}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1101358.00", "WARTOSC": "1198561.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki\u00a0efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie VIII. 2.c. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w nr\u00a0POWR.01.01.02-IP.10-02-001/16\u00a0z dnia 27.01.2016\u00a0r. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 138 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP Trzebnica (w tym 70\u00a0kobiet), zakwalifikowanych do\u00a0profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i\u00a0problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa\u00a0w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1038013.51", "WARTOSC": "1221192.36", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Projekt \u201eAktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2019 roku\u201d adresowany jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia zarejestrowanych jako bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Trzebnicy, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem. Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie realizowa\u0142 Indywidualny Plan Dzia\u0142ania i zostanie obj\u0119ty dzia\u0142aniami z zakresu poradnictwa zawodowego lub po\u015brednictwa pracy. nast\u0119pnie cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach, a pozostali otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby zrealizowane zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie 2.4. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach Osi Priorytetowej 8 Rynek pracy, Dzia\u0142anie 8.1 Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z dnia 12 marca 2019 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "988523.00", "WARTOSC": "1162968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Projekt \u201eAktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2017 roku\u201d adresowany jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, nale\u017c\u0105cych do grup zidentyfikowanych jako defaworyzowane na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy, tj. do os\u00f3b starszych (powy\u017cej 50 roku \u017cycia), kobiet, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wszyscy uczestnicy projektu zaliczaj\u0105 si\u0119 do I lub II profilu pomocy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zak\u0142adam, \u017ce w projekcie b\u0119dzie uczestniczy\u0107 95 os\u00f3b, w tym 53 kobiety. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem. Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie realizowa\u0142 Indywidualny Plan Dzia\u0142ania i zostanie obj\u0119ty dzia\u0142aniami z zakresu poradnictwa zawodowego lub po\u015brednictwa pracy. Planuj\u0119, \u017ce 60 os\u00f3b (w tym 38 kobiet) we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach, a 35 os\u00f3b (15 kobiet) otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie VII. 2. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach Osi Priorytetowej 8 Rynek pracy, Dzia\u0142anie 8.1 Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z dnia 27 lutego 2017 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-13", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "1399753.14", "WARTOSC": "1646768.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przygotowanie do usamodzielnienia si\u0119 30 os. (17K i 13M) opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 powiat\u00f3w trzebnickiego i milickiego w wieku 18-25 lat poprzez utworzenie 12 miejsc pobytu w nowo tworzonym mieszkaniu wspomaganym treningowym w Obornikach \u015al. do 01.2022.Projekt zak\u0142ada:utworzenie w Obornikach \u015al. mieszkania wspomaganego trenigowego z 12 miejscami pobytowymi gotowymi do \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznychwsparcie 30 os\u00f3b opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 w procesie usamodzielniania poprzez:pobyt treningowy w mieszkaniu wspomaganym w ramach 3 edycjiobj\u0119cie poradnictwem specjalistycznym dostosowanym do indywidualnych potrzebobj\u0119cie kompleksowym treningiem umiejetno\u015bci spo\u0142ecznych.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w za\u0142. nr 7 do regulaminu konkursu oraz zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d i dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci \u2013 zestaw narz\u0119dzi\u201d.Jego bezpo\u015brednim rezultatem b\u0119dzie wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi spo\u0142ecznej w \u015brodowisku lokalnym. Zaowocuje to stworzeniem etapu przej\u015bciowego pomi\u0119dzy plac\u00f3wk\u0105 czy rodzin\u0105 zast\u0119pcz\u0105, a pe\u0142n\u0105 samodzielno\u015bci\u0105, co stanowi bardzo istotny element wzmacniaj\u0105cy pomy\u015blno\u015b\u0107 procesu usamodzielniania wychowank\u00f3w. Dzi\u0119ki zapewnieniu mieszkania treningowego mo\u017cliwe b\u0119dzie podj\u0119cie faktycznych przygotowa\u0144 do samodzielnego \u017cycia. Poradnictwo specjalistyczne oraz treningi zniweluj\u0105 s\u0142abe, a wzmocni\u0105 mocne strony m\u0142odych ludzi. Wsparcie opiekuna mieszkania i adekwatny do potrzeb nadz\u00f3r zapobie\u017ce ewentualnym nieprawid\u0142owo\u015bciom i zapewni wi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 oferowanego wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PROMYK SZCZ\u0118\u015aCIA\"", "TYTUL": "Twoja przysz\u0142o\u015b\u0107 - samodzielno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.54}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "932328.00", "WARTOSC": "1096856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "\"Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie VII. 2. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach Osi Priorytetowej 8 Rynek pracy, Dzia\u0142anie 8.1 Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z dnia 24 marca 2016 r. Zgodnie z kryteriami dost\u0119pu, w ramach projektu \u201eAktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2016 roku\u201d, wsparcie udzielane b\u0119dzie osobom bezrobotnym od 30 roku \u017cycia, zarejestrowanym w PUP Trzebnica, nale\u017c\u0105cym do grup zidentyfikowanych jako defaworyzowane na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy, tj. osobom starszym (powy\u017cej 50 roku \u017cycia), kobietom, niepe\u0142nosprawnym, d\u0142ugotrwale bezrobotnym i osobom o niskich kwalifikacjach, nale\u017c\u0105cym do I lub II profilu pomocy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 IPD i obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem \u201emi\u0119kkim\u201d, w postaci po\u015brednictwa pracy lub/i poradnictwa/doradztwa zawodowego. Pomo\u017ce im to w wyborze zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami i w zaplanowaniu rozwoju swojej kariery zawodowej. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 sta\u017ce oraz udzielane b\u0119d\u0105 jednorazowe \u015brodki na odj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. \"", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.09}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "822700.00", "WARTOSC": "967900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie trzebnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej tak\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Trzebnica, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, okre\u015blone w punkcie VII. 2. Informacji dotycz\u0105cej naboru wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach Osi Priorytetowej 8 Rynek pracy, Dzia\u0142anie 8.1 Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z dnia 29 maja 2015 r. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TRZEBNICY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie trzebnickim w 2015 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "666560.43", "WARTOSC": "784188.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Podstawowym problemem zidentyfikowanym w ramach projektu jest brak odpowiedniej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z powiatu trzebnickiego, przez co rodzice/opiekunowie prawni dzieci nie mog\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy oraz nie mog\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 pracy zawodowej z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia poprzez powr\u00f3t i utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 24(22K/2M) os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy ze wzgl\u0119du na koniczno\u015b\u0107 opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym 8 kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy: bezrobotnych i biernych zawodowo, w tym co najmniej 50% os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary wiejskie, w postaci zapewnienia opieki dzieci do lat 3 w nowoutworzonym \u017c\u0142obku w Trzebnicy. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 29-05-2022.Rezultaty projektu:-Powr\u00f3t przez min 13 os\u00f3b (12K/1M) na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu,-znalezienie lub poszukiwanie pracy przez min.7 kobiet po opuszczeniu programu,-utworzenie 24 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS.-zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w postaci \u017c\u0142obka, co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego tych os\u00f3b.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os.pracuj\u0105ce oraz pozostaj\u0105ce bez pracy: bezrobotne i biernie zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem do 3 lat stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy.Projekt obejmuj\u0119 24(22K/2M) os., w tym min. 8 K bezrobotnych i biernie zawodowych zamieszkuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119/pracuj\u0105ce na terenie powiatu trzebnickiego oraz co najmniej 50% os. zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze wiejskim.G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to:- Adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144,- Zakup wyposa\u017cenia,- Organizacja placu zabaw,- Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"KONICZYNKA\" JOANNA MSZYCA", "TYTUL": "Wracamy do pracy ze \u017b\u0142obkiem Koniczynka w Trzebnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "658390.87", "WARTOSC": "774577.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Usprawnienie funkcji rodzicielskich i opieku\u0144czych 36 rodzic\u00f3w zast\u0119pczych (29K,7M) oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, \u017cyciowych i kompetencji przydatnych na rynku pracy 42 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej (dalej PZ) (28K,14M) i przygotowanie 10 os\u00f3b do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej zawodowej lub niezawodowej w okresie od 01.11.2017 r. do 31.10.2020 r. na terenie powiatu trzebnickiegoGrup\u0119 doc. proj. tworz\u0105:a) rodzice zast\u0119pczy: 36 rodzic\u00f3w zast\u0119pczych (29K,7M) (2-rodz. zaw., 13-rodz. niezaw., 21-rodz. spokerew.)b) 42 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej (28K,14M),w tym:c) 10 kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji w pieczy zast\u0119pczej (8K,2M)Grupa docelowa:Zadania projektowe:1. Modu\u01421. Diagnoza potrzeb rodzin zast\u0119pczych i wychwank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej,2. Modu\u01422. Program wsparcia rodzin zast\u0119pczych,3. Modu\u01423. Program wsparcia wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej powy\u017cej 15 r.\u017c.4. Modu\u01424. Program wsparca wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej poni\u017cej 15 r.\u017c.5. Modu\u01425. Program rozwoju pieczy zast\u0119pczej - szkolenia dla kandydat\u00f3w na rodziny zast\u0119pcze zawodowe i niezawodoweG\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu:Wska\u017aniki rezultatu:L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 2 (Koordynator rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, psycholog)Wska\u017aniki produktu:L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 88 os.(65K,23M);Okres realizacji projektu: 01.11.2017 r.\u201331.10.2020 r.Obszar realizacji projektu: powiat trzebnicki", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Nasza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7614667.67", "WARTOSC": "8958432.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komplementarne \u015bwiadczenie us\u0142ug animacji, inkubacji (rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej) oraz biznesowych (wspierania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych) na rzecz rozwoju sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej, bezpo\u015brednio w subregionie wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw, a po\u015brednio w wojew\u00f3dztwie i kraju, w okresie 01.06.2019-31.05.2022r.Skierowany jest do 550 os\u00f3b (w tym 302 kobiet) (w tym 200 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.) i 150 podmiot\u00f3w (w tym Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych, organizacji pozarz\u0105dowych, jednostek samorz\u0105du terytorialnego) z obszaru projektowego.W ramach projektu zaplanowano: dzia\u0142ania animacyjne, doradcze, szkoleniowe, wsparcie finansowe, szkolenia zawodowe /podnosz\u0105ce kompetencje, sta\u017ce oraz dzia\u0142ania reintegracyjne.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j systemu wspierania ekonomii spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry obejmie:? zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w trwa\u0142ych i stabilnych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych? wzmocnienie co najmniej 120 Podmiot\u00f3w Ekonomii Spo\u0142ecznej (PES)? wzmocnienie aktywno\u015bci i wsp\u00f3\u0142pracy PES ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 oraz otoczeniem instytucjonalnym i gospodarczym PESTrwa\u0142ym efektem dzia\u0142a\u0144 projektu b\u0119dzie m.in.:? udzielenie wsparcia finansowego na utworzenie minimum 80 nowych miejsc pracy w nowych lub istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych? minimum 17 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 lub odp\u0142atn\u0105? obroty przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych obj\u0119tych wsparciem wzrosn\u0105 o 3%? 45 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce utworzenia nowego podmiotu ekonomii spo\u0142ecznej? minimum 40 \u015brodowisk przyst\u0105pi do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z Ekonomi\u0105 Spo\u0142eczn\u0105Wszystkie dzia\u0142ania podejmowane przez OWES b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie ze standardami AKSES weryfikowanymi podczas procesu akredytacj,zakupy\u00a0produkt\u00f3w/us\u0142ug\u00a0w\u00a0PES\u00a0na\u00a0kwot\u0119\u00a0880\u00a0376,00\u00a0z\u0142 i\u00a0przekazanie\u00a0ich\u00a0min.\u00a030\u00a0podmiotom/instytucjom\u00a0celem\u00a0zwalczania\u00a0lub\u00a0przeciwdzia\u0142ania\u00a0skutkom\u00a0pandemii COVID-19.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ski O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej- Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3844507.50", "WARTOSC": "4522950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wsparcie samodzielno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci \u017cyciowej 130 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (76 K) z terenu powiat\u00f3w: m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskiegi i trzebnickiego, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug asystenckich, w okresie 07.2020-06.2023.Problemy:PROBLEM 1: NISKA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA ON.PROBLEM 2: NIEWYSTARCZAJ\u0104CA SKUTECZNO\u015a\u0106 FORM WSPARCIA INSTYTUCJI W AKTYWIZACJI ON.Grupa docelowa:a. Os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.130os., w tym 76 kobiet), spe\u0142niaj\u0105ce kryteria okre\u015blone w Regulaminie konkursu - bez wzgl\u0119du na wiek, poziom wykszta\u0142cenia i rodzaj dysfunkcji, zamieszka\u0142e na terenie m. Wroc\u0142aw, pow. Wroc\u0142awskiego lub pow. trzebnickiego. b. asystenci os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.25 os.) - kadra \u015bwiadcz\u0105ca profesjonalne us\u0142ugi asystenckie, tj. osoby zawodowo \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi asystenckie oraz kandydaci do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, posiadaj\u0105ce min do\u015bwiadczenie w pracy na rzecz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz predyspozycje zgodne z profilem kompetencyjnym wskazanym w dok. konkursowej.Dzia\u0142ania:1. Przygotowanie i wsparcie asystent\u00f3w.2. \u015awiadczenie us\u0142ug asystenckich - udzielane zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do ...\u201d i \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do ...\u2013 zestaw narz\u0119dzi\u201d.Efekty dzia\u0142a\u0144:a. rozw\u00f3j obecnych o\u015brodk\u00f3w us\u0142ug na terenie Wroc\u0142awiab. uruchomienie nowych us\u0142ug (powiat trzebnicki i wroc\u0142awski)c. wprowadzenie i rozw\u00f3j standardu us\u0142ug asystenckich poprzez rozw\u00f3j profesjonalnej kadry oraz implementacja dzia\u0142a\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych asystentur\u0119 d. kontynuowanie wdra\u017cania rozwi\u0105za\u0144 zagranicznych w obszarze us\u0142ug wspieraj\u0105cych niezale\u017cne \u017cycie, adaptowanych przez Fundacj\u0119 Imago przy wsp\u00f3\u0142pracy z Mi\u0119dzynarodowym Stowarzyszeniem Us\u0142ug Kr\u00f3tkiej Przerwy (ISBA)e. rozw\u00f3j regionalnego programu powszechnego dost\u0119pu do us\u0142ug wspieraj\u0105cych niezale\u017cne \u017cycie, realizowanego przy wsp\u00f3\u0142pracy z samorz\u0105dem regionalnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "zDOLNY ASYSTENT! Kompleksowy Program Us\u0142ug Asystenckich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299253.12", "WARTOSC": "352062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki", "OPIS": "Projekt polegal b\u0119dzie na zapewnieniu pomocy i wsparcia w procesie usamodzielniania osobom opuszczaj\u0105cym plac\u00f3wki opieku\u0144czo wychowawcze w postaci umieszczenia w mieszkaniu chronionym na terenie powiatu trzebnickiego. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119da polega\u0142y na zapewniuniu miejsca w mieszkaniu chronionym, poprzez wynaj\u0119cie odpowiedniego mieszkania oraz dokonania zakupy niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia tego mieszknia.Po wynaj\u0119ciu i urz\u0105dzeniu mieszkania, zostan\u0105 do niego skierowane osoby opuszczajace plac\u00f3wk\u0119 opieku\u0144czo - wychowawcz\u0105, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 zapewnionych odpowiednich warunk\u00f3w lokalowych w star w doros\u0142e zycie.Miszka\u0144cy tego mieszknia chronionego b\u0119da przez ca\u0142y czas w nim pobytu obj\u0119cie opiek\u0105 szeregiem specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzi\u0144.- Opiekun grupy- kt\u00f3ry b\u0119dzie sprawowa\u0142 codzienn\u0105 opiek\u0119 nad mieszkaniem i jego mieszka\u0144cami- Psycholog - kt\u00f3ry b\u0119dzie cyklicznie udzielal odpowiedniego wsparcia jego uczestnikwom- Doradca zawodowy - kt\u00f3ry b\u0119dzie cyklicznie udziela\u0142 odpowiedniego wspracia jego mieszka\u0144cowmObszar realziacji; powiat trzebnicki", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Bezpieczny start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1160498.88", "WARTOSC": "1365292.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "PROBLEMY:-NIEWYSTARCZAJ\u0104CA DOST\u0118P. ZINDYWIDUALIZOWANYCH US\u0141UG SPO\u0141. \u015aWIADCZONYCH W SPO\u0141ECZNOCI. LOK. W POSTACI [M.]IESZKANIA TRENINGOWEGO W POW. MILICKIM,TRZEBNICKIM,OLE\u015aNICKIM I WROC\u0141AWSKIM PRZYGOTOWUJ\u0104CYCH OS.ZAGRO\u017bONE UB\u00d3STWEM/WYKLUCZENIEM SPO\u0141. Z SOSW DO PROWADZENIA SAMODZIELNEGO \u017bYCIA-NIEWYSTARCZAJ\u0104CA LICZBA M. TRENINGOWYCH W W/W POWIATACH,CO ZNACZNIE OGRANICZA MO\u017bLIWO\u015a\u0106 \u015aWIADCZENIA US\u0141UG SPO\u0141. DLA OS. ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM/WYKLUCZENIEM SPO\u0141. Z SOSW-NIEZADOWALAJ\u0104CA ILO\u015a\u0106 MIEJSC W M. TRENINGOWYCH W W/W POWIATACH PRZYGOTOWUJ\u0104CYCH OS. W NICH PRZEBYWAJ\u0104CE POD OPIEK\u0104 SPECJALIST\u00d3W, DO PROWADZENIA SAMODZIELNEGO \u017bYCIA LUB ZAPEWNIAJ\u0104CE POMOC W PROWADZENIU SAMODZIELNEGO \u017bYCIACEL G\u0141. PROJ. TO:ZWI\u0118KSZ. DOST\u0118PNO\u015aCI OD I.\u201919 DO XII.\u201921 US\u0141UG SPO\u0141. DLA 40 OS.(20K/20M)OPUSZCZAJ\u0104CYCH SOSW W MILICZU (W TYM OS. Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104) Z TERENU W/W POWIAT\u00d3W UMO\u017bLIWIAJ\u0104CYCH NAUK\u0118, ROZWIJANIE I UTRWALANIE SAMODZIELNO\u015aCI, SPRAWNO\u015aCI W ZAKRESIE SAMOOBS\u0141UGI, PE\u0141NIENIA R\u00d3L SPO\u0141. W INTEGRACJI ZE SPO\u0141ECZNO\u015aCI\u0104 LOK., W CELU UMO\u017bLIWIENIA PROWADZENIA SAMODZIELNEGO \u017bYCIA.PROJEKT DOTYCZY:40 OS.(20K/20M)ZAGRO\u017bONE UB\u00d3STWEM LUB WYKLUCZ. SPO\u0141. ZAMIESZKUJ\u0104CE W/W POWIATY. PROJ. OBEJMIE 40 UCZNI\u00d3W I ABSOLWENT\u00d3W 14-30 R. \u017bYCIA(W TYM OS. Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 I NIESAMODZIELNYCH)OPUSZCZAJ\u0104CYCH SOSW W MILICZU.DZIA\u0141ANIA/NARZ\u0118DZI:-UTWORZENIE, DOPOSA\u017bENIE I FUNKCJONOWANIE M. TRENINGOWEGO PRZYGOTOWUJ\u0104CEGO OS. W NIM PRZEBYWAJ\u0104CE DO PROWADZENIA SAMODZIELNEGO \u017bYCIA. PLANOWANE DZIA\u0141ANIA OBEJMUJ\u0104 WEEKENDOWE I WAKACYJNE POBYTY W M. TRENINGOWYM, KT\u00d3RE B\u0118D\u0104 PODLEGA\u0106 STYMULACJI KA\u017bDEJ Z ZABU\u017bONYCH SFER ROZWOJOWYCH (RUCHOWA,KOMUNIKACYJNA,EMOCJONALNA,SPO\u0141ECZNA).EFEKTY PROJ.:-WZROST LICZBY MIESZKA\u0143 TRENINGOWYCH NA Z POW.MILICKIEGO PRZYGOTOWUJ\u0104CYCH OS. W NIM PRZEBYWAJ\u0104CE DO PROWADZENIA SAMODZIELNEGO \u017bYCIA,-ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG SPO\u0141ECZNYCH \u015aWIADCZONYCH W SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOK. W POSTACI MIESZKA\u0143 TRENINGOWYCH OPUSZCZAJ\u0104CYCH SOSW W MILICZU..", "BENEFICJENT": "MILICKIE STOWARZYSZENIE \"RAZEM BLI\u017bEJ\"", "TYTUL": "DOBRY START DO SAMODZIELNEGO \u017bYCIA \u2013 NOWE MIESZKANIA TRENINGOWE W POWIECIE MILICKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3539310.01", "WARTOSC": "4163894.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem projektu komplementarna realizacja us\u0142ug wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej(ES) i Przedsi\u0119biorczo\u015bci Spo\u0142ecznej(PS) w modu\u0142ach us\u0142ug animacji, rozwoju ES i wsparcia istniej\u0105cych PS na obszarze subregionu wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw w okresie 01.06.2016-31.05.2019 oraz podniesienie wiedzy na temat ES w regionie. Zaplanowano udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 778 os\u00f3b, w tym 590 os. fiz. (w tym 416K) (w tym zagro\u017ceni ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142, przedstawiciele nauki i biznesu, spo\u0142. lokalne) i 104 podmiot\u00f3w (PES, PS, NGO, JST, instyt. wspier. ES, biznes).Projekt zak\u0142ada:animacje os. fizycznych i podmiot\u00f3w (PES, JST), ekonomizacje PES, dotacje na utworzenie miejsc pracy w nowych i istniej\u0105cych PS, doradztwo i szkolenia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa poprzez zwi\u0119kszenie wp\u0142ywu sektora na rynek pracy w subregionie wroc\u0142awskim co najmniej 778 os\u00f3b, w tym 252os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie 1.06.2016 \u2013 31.05.2019. Efektem b\u0119dzie utworzenie min. 8 PS; 15 NGO rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 lub odp\u0142atn\u0105, powstan\u0105 72 miejsca pracy dzieki przyznaniu dotacji, obroty PES obj\u0119tych wsparciem wzrosn\u0105 o 5%, min. 50 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia dot. utworzenia PS, min. 45 \u015brodowisk przyst\u0105pi do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z ES. Wszystkie dzia\u0142ania podejmowane przez OWES s\u0105 realizowane zgodnie ze standardami AKSES weryfikowanymi podczas procesu akredytacji. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0142 katalog zada\u0144 mo\u017cliwych do realizacji w ramach projektu, wg min. standardu us\u0142ug, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 dostarczone w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ski O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej - Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3464428.52", "WARTOSC": "4075798.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka wykrywanych nowotwor\u00f3w jelita grubego we wczesnych stadiach zaawansowania (A i B wg Dukes\u2019a) oraz zahamowanie wzrostu liczby nowych przypadk\u00f3w zachorowania na raka, poprzez wprowadzenie programu kolonoskopii profilaktycznej. Program profilaktyki raka jelita grubego skierowany jest do os\u00f3b w wieku 55-64 lat, zar\u00f3wno do os\u00f3b bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i os\u00f3b z objawami choroby oraz do os\u00f3b w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodziny HNPCC lub FAP, z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym.Rekrutacja uczestnik\u00f3w do projektu b\u0119dzie prowadzona na dwa sposoby: w systemie oportunistycznym oraz zapraszanym. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby pracuj\u0105ce,posiadaj\u0105ce zatrudnienie, w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, gospodarstwo rolne lub praktyk\u0119 zawodow\u0105, zgodnie z \u00a7 II ust. 2 Regulaminu konkursu. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dziestanowi\u0142o 3 500 tys.os, (1 560 K, 1 940 M), zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, subregion wroc\u0142awski i m.Wroc\u0142aw. Do projektu zostanie zakwalifikowanych 75 os. (38K,37M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co stanowi\u0107 b\u0119dzie 2,14% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. W ramach programu profilaktyki raka jelita grubego, zostanie wykonana kolonoskopia b\u0119d\u0105ca badaniem dolnego odcinka przewodu pokarmowego, polegaj\u0105ca na wprowadzeniu przez odbyt, d\u0142ugiej, elastycznej rurki zako\u0144czonej kamer\u0105- zwanej kolonoskopem. Nowotw\u00f3r jelita grubego rozwija si\u0119 powoli, zwykle kilkana\u015bcie lat, g\u0142\u00f3wnie z polip\u00f3w. Pocz\u0105tkowo niewielkie polipy powstaj\u0105 ze zmutowanych kom\u00f3rek nab\u0142onka jelita grubego. Niekt\u00f3re z nich rozrastaj\u0105 si\u0119 nadmiernie, zachodz\u0105 w nich kolejne mutacje, a\u017c w ko\u0144cu rozwija si\u0119 nowotw\u00f3r, przyjmuj\u0105c w pierwszej fazie form\u0119 \u0142agodnych zmian, czyli gruczolak\u00f3w. Usuni\u0119cie ich skutecznie zapobiega przekszta\u0142ceniu w inwazyjnego raka, za\u015b wykrycie pocz\u0105tkowego stadium nowotworu z\u0142o\u015bliwego daje szans\u0119 na ca\u0142kowity powr\u00f3t do zdrowia. St\u0105d tak wa\u017cne jest odpowiednio wczesne wykrycie choroby (\u017ar\u00f3d\u0142o: Krajowy Rejestr Nowotwor\u00f3w, kolonoskopia", "BENEFICJENT": "4 WOJSKOWY SZPITAL KLINICZNY Z POLIKLINIK\u0104 SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowany do pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142awia realizowany przez 4 Wojskowy Szpital Kliniczny z Poliklinik\u0105 SP ZOZ we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2035620.38", "WARTOSC": "2394847.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Pr. real. w zakr. typ.9.1 A,skier. jest do 120(64K) zagro\u017c.ub\u00f3stw./wyklucz. spo\u0142.,w tym os.bezrob.sprofilow. jako najbardziej oddal.od rynku pr.zg z Ust.o prom.zatrudn.oraz os. nieaktywn.wymag.aktyw. spo\u0142-zawod. jak r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csz.otocz. zamiesz.na ter.WrOF, a jegocelem jest fakt. reintegr.120(64K)UP poprzez obj.ich 20mc zindyw. i komplek.pr.reinteg.spo\u0142-zawod.,wzmacn.funk.rodziny oraz podnosz.aktywn.spo\u0142-eduk-zawod.UP.Wszyst.przewidz.w pr. zad.maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.120UP wyklucz. i zagro\u017c.wyklucz.spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. iub\u00f3stwa.Wsparcie poszczeg. UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst.\u015bcie\u017cki stworz.indywid.dla ka\u017cdego UP,z uwzgl\u0119dn.syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob.,zasob\u00f3w,potencj.,predysp. i potrzeb. W wyniku real. pr.nast.wzmocn.kompet. rodzinnych,opieku\u0144.,zawod. u 120UP,ulegnie poprawa ich syt. na rynku pr.Wska\u017a.efekt. spo\u0142. dla UP wyklucz.spo\u0142. wyniesie min.34%,a min.poziom efektyw.zatrudn.22%,w tym dla os.o znacz.stopniu niepe\u0142nospr.,z niepe\u0142n.Intelekt.lub niepe\u0142nospr.sprze\u017c. minim.poziom efekt.spo\u0142.wyniesie min.34%,a poziom efektyw. zatrudn.12%Pr. realiz. b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142udz.lokaln.potenc.spo\u0142.,NGO,wsp\u00f3\u0142pr.mi\u0119dzysekt.\u2013pr.real.w partn.podm.z r\u00f3\u017cnych sekt.:NGO,OPS i przedsi\u0119b.,co zapewnikomplek. podej\u015bcie do rozwi\u0105z.indyw.potrzeb i potrzeb GD.Projekt.realiz.pr.dekl.wsp\u00f3\u0142pr.z w\u0142a\u015bc.teryt. OWES.Po zako\u0144. real.pr. Wniosk.przeka\u017ce inform. o udziale w pr. os\u00f3b/rodzin b\u0119d\u0105cych klientem OPSdo w\u0142a\u015bc.teryt. OPS wraz z rekomend. do dalszej pracy z rodzin\u0105.Wniosk.przewidzia\u0142 dla ka\u017cdego UP real. us\u0142ug aktywn.integr.o char. co najmniej spo\u0142.Wsparcie w pr. dla ka\u017cd.UP/rodziny UP b\u0119dzie swiadcz.na podst.um/progr. oprac. na wz\u00f3r kontr.socjaln.Pr.real.zg. z Minim.stand.us\u0142ug -Za\u0142. nr7 do DK\"Pr.b\u0119dzie realiz. wy\u0142\u0105cznie na obsz.obj.progr.rewital.-Lok.Progr.Rewit.na l.2016-2018(Wroc\u0142.Nadodrze,Przedm.O\u0142awskie,Lok.Progr.Rewit.Gm.Ole\u015bnica na l.2016-2023,Lok.Prog.Rewit. gm.Trzebnica na l.2015-2025, Pr. Rewit.GM.Siechnice)Pr.spe\u0142.kryt. prem.1,2,3,4,5", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Uwierz w swoje mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1725880.64", "WARTOSC": "1878202.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 96% spo\u015br\u00f3d 150 (90K,60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo m\u0142odych os\u00f3b, w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-24 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017cy NEET), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu: m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, milickiego, trzebnickiego, wo\u0142owskiego, \u015bredzkiego, strzeli\u0144skiego, w okresie od 01.04.2016 do 30.06.2018 roku, prowadz\u0105cy do zatrudnienia min. 65 os\u00f3b, w tym min. 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grupa docelowa [GD] to 150 os\u00f3b (90 kobiet (K) i 60M)), w wieku 15-24 lat (5 pkt.), w tym 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie zarejestrowanych w PUP, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w pow. m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskim, o\u0142awskim, ole\u015bnickim, milickim, trzebnickim, wo\u0142owskim, \u015bredzkim i strzeli\u0144skim, kt\u00f3re: - s\u0105 bezrobotne (B = 20% GD) lub bierne zawodowo (BZ = 80% GD); - nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym; - nie uczestnicz\u0105 w pozaszkolnych zaj\u0119ciach w celu uzyskania/uzupe\u0142nienia/doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych/og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy, - nie nale\u017c\u0105 do grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3 / Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1. Oferowane formy wsparcia: 1. Doradztwo zawodowe 2. Treningi mi\u0119kkich kompetencji 3. Wsparcie coachingowe 4. Po\u015brednictwo pracy 5. Szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Wsparcie trenera pracy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Oczekiwane efekty: Obj\u0119cie kompleksowym, zindywidualizowanym wsparciem 150 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, w tym 20 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i doprowadzenie do zatrudnienie min. 43% spo\u015br\u00f3d nich, dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami z Podergionu m. Wroc\u0142aw oraz Podregionu wroc\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "POINT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni 24", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1349117.95", "WARTOSC": "1468188.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie w okresie od 01.01.2016 do 30.09.2018 aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia w grupie 100 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w:o\u0142awskiego, wroc\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, miasta Wroc\u0142aw oraz trzebnickiego wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 18-24 lat z kategorii NEET. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego, nabycie kwalifikacji zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami lokalnego rynku pracy nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy, nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego, podj\u0119cie zatrudnienia przez 36 uczestnik\u00f3w projektu. Dzia\u0142ania w projekcie: Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia IPD, Indywidualne poradnictwo zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Warsztaty Aktywizacji Zawodowej, Warszaty Umiej\u0119tno\u015bci Interpersonalnych Warsztaty z zakresu diagnozy predyspozycji zawodowych Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na dolno\u015bl\u0105skim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1658572.22", "WARTOSC": "1951261.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Wsparcie jest udzielane w proj. zgodnie z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami unijnymi, z PRO WD i SZOOP PRO 2014\u00ad2020 ( kryt. meryt. 1) i skierowany jest do grupy docelowej pochodz\u0105cej z terenu woj. dolno\u015bl\u0105skiego z pow.strzeli\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, wroc\u0142awskiego, \u015bwidnickiego, k\u0142odzkiego . Wnioskodawc\u0105 jest instytucja dialogu spo\u0142. uprawniona do ubiegania si\u0119 o dofinansowanie proj. posiadaj\u0105ca wpis do KRAZ - nr 20153. Wnioskodawca sk\u0142ada jeden wniosek jako Lider.G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU: Do 31 V 2021 r. zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych, biernych zaw. , poszukuj\u0105cych pracy, odchodz\u0105cych z rolnictwa 140 os./74 K, w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby od 50 roku \u017cycia-15 os., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne - 25 os., kobiety \u00ad 74, OzN-\u00ad 20 os., os. o niskich kwalifikacjach- \u00ad 50 os., pracuj\u0105cy- 30 os.WSPARCIE, tj.:oprac. IPD, w tym identyf. potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawod.: 140 os./474 K; 2.doradca klienta., warsztaty: 100 os./60 K;indywidualne po\u015brednictwo pracy: 100 os./66 Kszkolenia zawod.: 110 os./60 K;sta\u017ce zawodowe: 60 os./35 K;asystent os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, trener pracy: 10 os./5Ksubsydiowane zatrudnienie: 14 os./7 Kwsparcie na rzecz mobilno\u015bci geograf.- 4 os./ 1 KTRWA\u0141E REZULTATY:efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa\u00ad min. 42 % lub 52 % kryt. dost.2efektywno\u015b\u0107 zawodowa min. 22 % kryt. dost.3liczba os. pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj. \u2013 min. 30,7 %liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu proj. \u00admin. 47 %Projekt zapewni kompleksowe wsparcie poprzez za\u0142o\u017cenie co najmniej 3 r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w wsparcia w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika projektu, w tym obligatoryjnie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) - kryt. dost. 1 W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie kursy i szkolenia, wynikaj\u0105ce z opracowanych w ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub uzyskaniem kwalifikacji. Wsparcie udzielane w ramach projektu odpowiada bie\u017c\u0105cym potrzebom rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MANUFAKTURA INICJATYW", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1350456.34", "WARTOSC": "1588772.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacje kompleksowego wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja w partnerstwie publiczno \u2013 spo\u0142ecznym z jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnego i organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105. Udzielenie wsparcia zostanie poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnika projektu (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem dla ka\u017cdego uczestnika Indywidulanego Planu Dzia\u0142ania. Uczestnicy maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci nabycia kwalifikacji zawodowych lub kompetycji poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci szkoleniach. Ka\u017cdy uczestnik, kt\u00f3ry zako\u0144czy udzia\u0142 w szkoleniu we\u017amie udzia\u0142 w egzaminie maj\u0105cym na celu weryfikacj\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych nabytych podczas projektu. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w zostanie skierowana do odbycia sta\u017cu umo\u017cliwiaj\u0105cego nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w miejscu pracy. W projekcie uczestnicz\u0105 osoby od 30 r.\u017c pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia z grupy os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (68K, 62M). Z uwagi na pogorszon\u0105 sytuacj\u0119 na obszarach wiejskich 40% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z takich obszar\u00f3w. W wyniku realizacji projektu uczestnicy nab\u0119d\u0105 kwalifikacje i kompetencje w zakresie zgodnym z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w i dopasowanymi do potrzeb lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HANDLOWA WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1184024.00", "WARTOSC": "1422024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Problemem jaki zostanie z\u0142agodzony w wyniku realizacji niniejszego projektu jest niewystarczaj\u0105cy poziom wykrywalno\u015bci raka szyjki macicy u pracuj\u0105cych kobiet w wieku 25- 59 lat, zamieszkuj\u0105cych subregion wroc\u0142awski i m. Wroc\u0142aw. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka szyjki macicy u 5000 pracuj\u0105cych kobiet w wieku 25-59 lat, zamieszkuj\u0105cych subregion wroc\u0142awski i m. Wroc\u0142aw do 31.08.2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 5000 kobiet w wieku 25-59 lat zamieszkuj\u0105cych w subregionie wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw, obejmuj\u0105cym powiaty: milicki, ole\u015bnicki, o\u0142awski, strzeli\u0144ski, \u015bredzi\u0144ski, trzebnicki wo\u0142owski, wroc\u0142awski oraz m. Wroc\u0142aw, znajduj\u0105cym si\u0119 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Uczestniczki projektu to osoby pracuj\u0105ce, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie od podstawowego do wy\u017cszego oraz zamieszkuj\u0105ce w miastach i na obszarach wiejskich. Co najmniej 20% grupy docelowej niniejszego projektu stanowi\u0105 kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 cytologicznych (bada\u0144 profilaktycznych w zakresie wczesnego wykrywania raka szyjki macicy). Wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS-5000 - liczba lekarzy ginekolog\u00f3w, lekarzy POZ, piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach-96 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-4750 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczn-5000 3) rezultatu - liczba lekarzy ginekolog\u00f3w, lekarzy POZ, piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkolenia-96 Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu: Zad. 1 Szkolenia kadry medycznej w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy Zad. 2 Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy Zad. 3 Dzia\u0142anie punkt\u00f3w informacyjno- edukacyjnych w zakresie profilaktyki raka szyjki macicy Zad. 4 Badania cytologiczne- etap podstawowy Zad. 5 Badania cytologiczne- etap diagnostyczny", "BENEFICJENT": "LUX MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na profilaktyk\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1585663.49", "WARTOSC": "1865486.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2020 - II 2022 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 50 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (48 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wa\u0142brzyskiego, wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2020 - II 2022, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: O\u015brodek Wspierania Innowacyjnych Biznes\u00f3w Sp. z o.o. i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 50 os\u00f3b, w tym:26 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),24 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 20 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 21 os\u00f3b (20 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA INNOWACYJNYCH BIZNES\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wa\u0142brzyskim, wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 3)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1392309.58", "WARTOSC": "1638011.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- wsparcie coacha;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno-zawodowa w Subregionie wroc\u0142awskim, wa\u0142brzyskim i M.Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1360146.74", "WARTOSC": "1600172.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost szans na integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 140 (min. 84K) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c. w tym min. 28 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego i M. Wroc\u0142aw w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022 roku.Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 osoby w wieku pow. 18 r.\u017c., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w K.C. na terenie Subregionu wroc\u0142awskiego, wa\u0142brzyskiego oraz M. Wroc\u0142aw.Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie indywidualne i kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- wsparcie coacha;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- szkolenia z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 60 UP (min. 36K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 140 UP (min. 84K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 60 UP w (min. 36K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 120 UP w (min. 72K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Profesjonalna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "878310.99", "WARTOSC": "1033307.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie I 2019 - VI 2020 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 26 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (24 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 2019 - VI 2020, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 26 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1) poprzezfinansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (10 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "873359.20", "WARTOSC": "1027481.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IV 2020 - IX 2021 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 27 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (25 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IV 2020 - IX 2021, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 co najmniej 27 os\u00f3b, w tym:14 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1),13 os\u00f3b powracajacych do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 2).Wsparcie finansowe obejmuje refundacj\u0119 wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 11 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Rodzic w pracy! Dofinansowanie koszto\u00b4w opieki nad dziec\u00b4mi do 3 lat w podregionach wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw (edycja 2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "860798.86", "WARTOSC": "1012704.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie VI 2018 - XII 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 32 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3(30 matkom i 2 ojcom) z podregion\u00f3w: wroc\u0142awskiego i m. Wroc\u0142aw.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VI 2018 - XII 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcieza\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 32 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 6 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 12 os\u00f3b (11 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w podregionach wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "737026.08", "WARTOSC": "953005.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Proj.realizowany przez Dolno\u015bl\u0105skie Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu w partnerstwie z Pracodawcami Zdrowia,Dolno\u015bl\u0105skim Zwi\u0105zkiem Lekarzy Rodzinnych- Pracodawc\u00f3w,NZOZ-em Centrum Us\u0142ug Medycznych PROXIMUM,4 Wojskowym Szpitalem Klinicznym z Poliklinik\u0105 Samodzielny Publiczny ZOZ,w okresie 01.08.2016- 31.08.2018,na terenie D\u015a-subregionu wroc\u0142awskiego i m.Wroc\u0142aw.Wniosk.planuje skierowa\u0107 wsparcie do pracodawc\u00f3w i 4000 pracuj\u0105cych kobiet,w wieku od 50 do 69 lat,zamieszkuj\u0105cych subregion wroc\u0142awski i m.Wroc\u0142aw(co najmniej 20% grupy docelowej Programu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby,kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w tym kierunku,a kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do udzia\u0142u w Programie).Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144: 1)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-Pracodawcy zdrowia-Partner I-08.2016-08.2018 2)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-Dolno\u015bl\u0105ski Zwi\u0105zek Lekarzy Rodzinnych-Pracodawc\u00f3w -Partner II-11.2016- 01.2018 3)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-NZOZ Centrum Us\u0142ug Medycznych PROXIMUM,4 Wojskowy Szpital Kliniczny z Poliklinik\u0105 Samodzielny Publiczny ZOZPartner POZ III 09.2016-08.2018 4)Realizacja programu wczesnego wykrywania raka piersi-Dolno\u015bl\u0105skie Centrum Onkologii we Wroc\u0142awiu\u2013Lider-realizacja 08.2016-08.2018 5)Realizacja bada\u0144 profilaktycznych - wk\u0142ad w\u0142asny-09.2016-08.2018 Celem dzia\u0142ania jest poprawa dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dot. chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy,dedykowanych osobom aktywnym zawodowo oraz wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os. pow.50r.\u017c.Proj.ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci kobiet aktywnych zawodowo z terenu D\u015a poprzez zach\u0119canie ich do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych z zakresu raka piersi, czym wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144: Populacyjnego Programu Wczesnego Wykrywania Raka Piersi. G\u0142. rezultatem b\u0119dzie: l. os., kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ONKOLOGII WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych w ramach \"Programu Profilaktyki Raka Piersi\" w subregionie wroc\u0142awskim i m. Wroc\u0142aw w latach 2016 - 2018 .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "568704.82", "WARTOSC": "669064.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142ecz.i zawod. 36 os.(12M i 24K) z niep. w stopniu umiarkowanym lub znacznym zagro\u017con.ub\u00f3st i wyklucz.spo\u0142 z obszaru powiat\u00f3w: milickiego, trzebnickiego, ole\u015bnickiego, m. Wroc\u0142aw, wroc\u0142awskiego, o\u0142awskiego, strzeli\u0144skiego, dzier\u017coniowskiego, z\u0105bkowickiego i k\u0142odzkiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywiz.spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywywizacji spo\u0142eczecznej, aby w najwi\u0119kszym stopn.przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagr.ub\u00f3st. lub wyklucz.spo\u0142. poprzez poradnictwo psychologiczne, kursy i szkolenia, sta\u017ce, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia zapewni osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w r\u00f3wnie\u017c tych dot. efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zawodowej. Spos\u00f3b realizacji inicjatywy jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dot. zam\u00f3wie\u0144 publicznych.W wyniku projektu zatrudnionych zostanie min. 11 os\u00f3b (30%UP) - kryt.premiuj\u0105ce nr 6,w tym min. 4 osoby (10%UP) w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej - kryt.premiuj\u0105ce nr 4.Zostanie zawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z O\u015brodkiem Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry funkcjonuje na obszarze realizacji projektu.Podj\u0119ta b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z dan\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142ecznej (tj. OPS, PCPR) w celu co najmniej przekazania im og\u00f3lnej informacji o realizowanym projekcie (cele, dzia\u0142ania, opis grupy docelowej, okres rekrutacji).", "BENEFICJENT": "RAZEM", "TYTUL": "STOP wykluczeniu TAK zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "88323.50", "WARTOSC": "103910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski", "OPIS": "Projekt \"Kierunek Edukacja i Rozw\u00f3j\" skupia si\u0119 na realizacji specyficznych potrzeb niepe\u0142nosprawnych uczni\u00f3w, b\u0119d\u0105cych podopiecznymi Wnioskodawcy.Ka\u017cda z os\u00f3b to niepowtarzalna jednostka,kt\u00f3ra wymaga nak\u0142adu wielu form i metod oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych.Nadrz\u0119dnym celem tych dzia\u0142a\u0144 jest wszechstronny rozw\u00f3j uczni\u00f3w, r\u00f3wny dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji dostosowanej do ich mo\u017cliwo\u015bci psycho-fizycznych, wspomaganie rozwoju i prowadzenie terapii uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi.W zwi\u0105zku z tym zaplanowana zosta\u0142a organizacja warsztat\u00f3w dla 45 uczni\u00f3w plac\u00f3wki w formie zaj\u0119\u0107 poza lekcyjnych,a tak\u017ce doszkolenie kadry plac\u00f3wki w niezb\u0119dne kompetencje zawodowe do rozpoznawania i diagnozowania indywidualnych potrzeb uczni\u00f3w z wielorak\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zapoznanie ich z nowoczesnymi narz\u0119dziami diagnostycznymi,a tak\u017ce doposa\u017cenie gabinet\u00f3w terapeutycznych.Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c poszerzy\u0107 ofert\u0119 specjalistycznych terapii dla swoich uczni\u00f3w.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u wszystkim zainteresowanym osobom z plac\u00f3wki, bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, ras\u0119, religi\u0119 czy \u015bwiatopogl\u0105d. Z racji skierowania dzia\u0142a\u0144 do uczni\u00f3w plac\u00f3wki-os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, Wnioskodawca realizuj\u0119 zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wszystkie osoby (uczniowie) plac\u00f3wki, kt\u00f3re korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 ze wsparcia przeszkolonej kadry oraz pomocy terapeutycznych zakupionych w ramach projektu oraz kadra plac\u00f3wki, kt\u00f3ra zostanie przeszkolona oraz korzysta\u0107 b\u0119dzie z pomocy zakupionych w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "MILICKIE STOWARZYSZENIE PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI I OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH", "TYTUL": "Kierunek Edukacja i Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]