{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Trzebnica", "kod_gus": "030210420000", "ludnosc": 24061, "budzet": {"dochody": "127,75 mln z\u0142", "wydatki": "127,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,21 mln z\u0142", "wydatki": "5,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.635641710000067}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.635641710000067}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4898515200000553}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4898515200000553}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -13.343128520000041}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -13.343128520000041}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.08607249000002444}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.08607249000002444}], "dochod_ue": "9,41 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "84,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "3501.0 z\u0142", "powiat": "9,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "399.8 z\u0142", "wojewodztwo": "13,65 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "726,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-01-27", "DOFINANSOWANIE": "13344000.00", "WARTOSC": "47771970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "CELE G\u0142\u00f3wnym celem projektu, polegaj\u0105cego na budowie elektrociep\u0142owni gazowej o zainstalowanej mocy 16,68 MW, w tym 8,05 MW energii elektrycznej i 8,63 MW cieplnej, w tym 4,31 MW ch\u0142odu, zlokalizowanej w Uje\u017ad\u017acu Ma\u0142ym, jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa oraz poprawa jako\u015bci powietrza, poprzez wprowadzenie produkcji ciep\u0142a w skojarzeniu z produkcj\u0105 energii elektrycznej i ch\u0142odu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - zwi\u0119kszenia produkcji energii elektrycznej z niskoemisyjnego gazu ziemnego, - zmniejszenia produkcji energii elektrycznej z nieodnawialnych no\u015bnik\u00f3w energii, - zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci produkcji ch\u0142odu w skojarzeniu z energia elektryczn\u0105 i ciep\u0142em, - zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, NOx, SO2, py\u0142, w tym PM10).", "BENEFICJENT": "TARCZY\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa uk\u0142adu wysokosprawnej kogeneracji w oparciu o silniki gazowe o mocy elektrycznej oko\u0142o 8 MW z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 produkcji ch\u0142odu wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Uje\u017ad\u017acu Ma\u0142ym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 554.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "10353911.66", "WARTOSC": "25884779.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Celem projektu pt. &bdquo;Demonstracja w pe\u0142ni zautomatyzowanej wydajnej technologii otrzymywania przek\u0105sek mi\u0119snych o wysokiej warto\u015bci dodanej stanowi\u0105cych prze\u0142om w bran\u017cy&rdquo; jest opracowanie innowacyjnych w skali \u015bwiata przek\u0105sek mi\u0119snych typu kabanos z segmentu &bdquo;snack&amp;chips&rdquo; oraz innowacyjnej technologii ich wytwarzania. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu odb\u0119dzie si\u0119 poprzez wprowadzenie wynik\u00f3w prac rozwojowych do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. Przek\u0105ski mi\u0119sne opracowane w ramach Projektu charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysok\u0105 zawarto\u015bci\u0105 bia\u0142ka (do 60g/100g produktu), obni\u017con\u0105 zawarto\u015bci\u0105 t\u0142uszczu (min. 16g/100g produktu) oraz wysok\u0105 mi\u0119sno\u015bci\u0105 (do 250g/100g produktu). Ze wzgl\u0119du na przek\u0105skowy charakter wyrobu, opracowane zostanie r\u00f3wnie\u017c nowe opakowanie umo\u017cliwiaj\u0105ce \u0142atwiejsze otwarcie oraz konsumpcj\u0119 produktu &bdquo;on-the-go&rdquo;. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia przek\u0105sek mi\u0119snych o wysokiej warto\u015bci dodanej b\u0119dzie wynikiem opracowania zintegrowanego i w pe\u0142ni zautomatyzowanego procesu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi wyeliminowanie z produktu szkodliwego dla zdrowia ludzi benzopirenu oraz konieczno\u015bci u\u017cycia pow\u0142oki alginianowej. Cel Projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cy prac B+R: &bull; opracowanie nowej receptury farszu, pozwalaj\u0105cej na wyeliminowanie procesu w\u0119dzenia oraz pow\u0142oki alginianowej, &bull; zintegrowanie oraz automatyzacja procesu wytarzania przek\u0105sek mi\u0119snych, pozwalaj\u0105ca na skr\u00f3cenie czasu potrzebnego na obr\u00f3bk\u0119 termiczn\u0105 produktu, &bull; stworzenie specjalnego oprogramowania steruj\u0105cego, pozwalaj\u0105cego na dostosowanie parametr\u00f3w procesu do szeregu zmiennych. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "TARCZY\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Demonstracja w pe\u0142ni zautomatyzowanej wydajnej technologii otrzymywania przek\u0105sek mi\u0119snych o wysokiej warto\u015bci dodanej stanowi\u0105cych prze\u0142om w bran\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 430.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-27", "DOFINANSOWANIE": "7174176.36", "WARTOSC": "11280582.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych tras\u0105 dawnej kolei w\u0105skotorowej w gminie Trzebnica wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, budowa 3 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych oraz budowa dw\u00f3ch parking\u00f3w typu P&R przy ul. Ole\u015bnickiej i Wa\u0142owej, dw\u00f3ch centr\u00f3w przesiadkowych w miejscowo\u015bci Brochocin oraz na ul. Kolejowej w Trzebnicy.Na trasie przebiegu \u015bcie\u017cek rowerowych zostan\u0105 wykonane punkty infrastruktury turystycznej PIT STOP wyposa\u017cone w takie elementy jak tablice informacyjne, kosze na \u015bmieci, stojaki na rowery, \u0142awki, wiat\u0119 oraz stoliki. Obecnie na terenie gminy brak jest ci\u0105g\u0142ej sieci \u015bcie\u017cek rowerowych a istniej\u0105ce odcinki \u015bcie\u017cek nie posiadaj\u0105 dostatecznego oznakowania. Ponadto brak jest odpowiedniej infrastruktury: parking\u00f3w, centr\u00f3w przesiadkowych, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 bezpieczn\u0105 zamian\u0119 \u015brodka transportu i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy \u015brodkiem komunikacji zbiorowej. Przedmiotowy projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej wymienione niedobory oraz przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszcze\u0144 powietrza zwi\u0105zanych z nisk\u0105 emisj\u0105 transportow\u0105. Wnioskodawca \u2013 Gmina Trzebnica posiada zaplecze organizacyjno-techniczne niezb\u0119dne do realizacji przedmiotowego projektu. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie zgodnie z umow\u0105 zawart\u0105 dnia 1.09.2016r. Wska\u017aniki rezultatu: - redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 379,10 [ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] - liczba samochod\u00f3w korzystaj\u0105cych z miejsc postojowych w wybudowanych obiektach \u201eparkuj i jedz\u201d 46 188 [szt.] Ca\u0142kowite koszty projektu wynios\u0105 11 280 582,05 z\u0142. Dofinansowanie wynosi 65,08% koszt\u00f3w. Realizacja planowana jest na lata 2016-2018. Zadanie uj\u0119te jest w: - Wieloletniej Prognozie Finansowej Gminy Trzebnica (uchwa\u0142a RM nr XIII/147/16 z 28.01.2016), - Programie Gospodarki Niskoemisyjnej (uchwa\u0142a RM nr X/117/2015 z 29.10.2015) - LPR, kt\u00f3ry dnia 25.08.2016 r. zosta\u0142 oceniony pozytywnie w zakresie zgodno\u015bci z Wytycznymi programowymi IZ RPO WD", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych tras\u0105 dawnej Kolei W\u0105skotorowej oraz budowa centr\u00f3w przesiadkowych na terenie Gminy Trzebnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 298.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-14", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7150000.25", "WARTOSC": "9200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zakresem prac przewidzianych w projekcie s\u0105 prace budowlano \u2014 konserwatorskie oraz z zakresu instalacji sanitarnych i elektrycznych. Wszystkie prace b\u0119d\u0105 prowadzone w klasztorze \u015bw. Jadwigi w Trzebnicy (Pomnik Historii). Prace obejmuj\u0105: a) Pomieszczenia na poziomie parteru klasztoru - wok\u00f3\u0142 wirydarza p\u00f3\u0142nocnego (\u015bw. Jadwigi) b) Pomieszczenia w strefie g\u0142\u00f3wnych wej\u015b\u0107 do klasztoru \u2014 od strony bazyliki, od strony g\u0142\u00f3wnego dziedzi\u0144ca klasztornego oraz na poziomie przyziemiu - od strony wschodniej. c) Wie\u017c\u0119 p\u00f3\u0142nocn\u0105- od poziomu trzeciej kondygnacji naziemnej. d) Dostosowanie do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne (wymiana d\u017awigu osobowego)", "BENEFICJENT": "KONGREGACJA SI\u00d3STR MI\u0141OSIERDZIA \u015aW. KAROLA BOROMEUSZA W TRZEBNICY", "TYTUL": "Konserwacja i rewitalizacja pocysterskiego klasztoru w Trzebnicy \u2013 Pomnika Historii, celem poszerzenia oferty turystyczno-kulturalnej \u2013 Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-27", "DATA_START": "2016-07-11", "DOFINANSOWANIE": "4915428.52", "WARTOSC": "7109275.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest rozw\u00f3j i modernizacja po\u0142\u0105cze\u0144 transportowych mi\u0119dzy o\u015brodkami subregionalnymi i obszarami wiejskimi,a o\u015brodkami miejskimi i wojew\u00f3dzkimi oraz poprawa po\u0142\u0105cze\u0144 lokalnych. Istotne jest wzmacnianie powi\u0105za\u0144 transportowych zapewniaj\u0105cych dost\u0119p z miast wojew\u00f3dzkich do obszar\u00f3w o specyficznych walorach i potencja\u0142ach rozwojowych (turystyka, przemys\u0142,kultura, edukacja i \u015brodowisko). Rewitalizacja linii kolejowej nr 326 Wroc\u0142aw Psie Pole - Trzebnica na odcinku od km 14.840 d0 km 19.903 zapewni mieszka\u0144com gminy Trzebnica dobry i ekologiczny \u015brodek transportu do Miasta Wroc\u0142awia, kt\u00f3re jest dla nich miejscem pracy i nauki. Beneficjentem projektu b\u0119dzie Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego reprezentowany przez Dolno\u015bl\u0105sk\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119 Dr\u00f3g i Kolei we Wroc\u0142awiu \u2013 DSDiK (kt\u00f3ra by\u0142a Zamawiaj\u0105cym oraz stron\u0105 kontraktu z wykonawcami rob\u00f3t budowlanych). W ramach projektu (wydatki kwalifikowalne) planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - wymiana nawierzchni (podk\u0142ady i rozjazdy, miejscowo szyny) na odcinku od km 14.840 do km 19.903 (stacja Trzebnica), - modernizacja peron\u00f3w na stacji Brochocin i Trzebnica, - przebudowa uk\u0142adu torowego na stacji Trzebnica, w tym wykonanie projektu docelowego uk\u0142adu torowego i teren\u00f3w przyleg\u0142ych oraz przebudowa peron\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 326 Wroc\u0142aw Psie Pole - Trzebnica II Etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-27", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "3024023.01", "WARTOSC": "3559027.13", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Szko\u0142a Podstawowa w Uje\u017ad\u017acu Wielkim. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie trzebnickim, w gminie Trzebnica, pod adresem Uje\u017adziec Wielki 46, na dzia\u0142ce nr 190. Dotychczas opracowano audyty energetyczne, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada komplet prawomocnych zezwole\u0144 na realizacj\u0119 inwestycji. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych. Zakres rzeczowy: 1. Zadanie nr 1 Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Uje\u017ad\u017acu Wielkim, Gmina Trzebnica (Dokumentacja aplikacyjna; Roboty budowlane Szko\u0142a Podstawowa w Uje\u017ad\u017acu Wielkim; Nadz\u00f3r inwestorski; Edukacja ekologiczna) i Zadanie nr 2 Promocja projektu. Uzasadnieniem dla wyboru technologii wskazanej w audycie energetycznym jest jej zgodno\u015b\u0107 z polskimi i europejskimi normami oraz korzystny stosunek jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania umo\u017cliwi\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetycznej przestrzeni publicznej, tj.: \u2013 Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej: 352 008,00 kWh, tj. 62,4% - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii ko\u0144cowej: 780,35 GJ/r., tj. 52,4%. \u2013 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 98,36 MgeO2/rok tj. 63,0%. Projekt jest zgodny z PGN - Uchwa\u0142a Nr X/117/15 z dnia 29.10.2015 r. Rady Miejskiej W Trzebnicy. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu jest Gmina Trzebnica. Projekt realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za projekt: Urz\u0105d Miejski w Trzebnicy. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe: Mieszka\u0144cy Gminy Trzebnica, uczniowie i pracownicy SP w Uje\u017ad\u017acu Wielkim; Gmina Trzebnica i w/w plac\u00f3wka ed", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Trzebnica (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Uje\u017ad\u017acu Wielkim)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-02", "DOFINANSOWANIE": "2792487.48", "WARTOSC": "4378447.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie rewitalizacji Gminy Trzebnicy w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zad.: Przebudowa - rewitalizacja ul. Solnej i Obornickiej, oraz nadanie infrastrukturze nowej funkcji na potrzeby Miejskiej i Gminnej Biblioteki Publicznej oraz Galerii Wystawienniczej.Wnioskodawc\u0105, inwestorem oraz w\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej infrastruktury jest Gmina Trzebnica. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Rewit. obszaru Starego Miasta w Trzebnicy w wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarczym i przestrzennym - zapewnienie funkcjonalnej, nowoczesnej i przyjaznej ludziom i \u015brodowisku, przestrzeni miejskiej, dostosowanej do wsp\u00f3\u0142czesnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w, przy jednoczesnym zachowaniu historycznego charakteru miejsca. Rewital. w/w obszaru w Trzebnicy polega\u0107 b\u0119dzie na: 1.1: Rewit. GT poprzez przebud. ul. Solnej na odcinku od ul. Daszy\u0144. do ul. G\u0142owac. (wymiana nawierzchni bitumicznej, z p\u0142ytek bet. i betonu, kanal. deszczowej, o\u015bwietlenia wraz z utworz. przestrzeni dedyk. lokalnej spo\u0142.-fontanny) 1.2: Rewit. budynku UM - Rozbud. budynku u\u017cyteczno\u015bci publ. o Galeri\u0119 Wystawiennicz\u0105 -nadanie nowej funkcji. 1.3: Rewit. GT poprzez moder. ul. Obornickiej (wymiana istniej. powierzchni bitum., z p\u0142ytek bet. i betonu w z\u0142ym stanie 1.4: Moder. i adapt. Ratusza na siedzib\u0119 Miejskiej i Gminnej biblioteki publ. (nadanie nowej funkcji) Planuje si\u0119 stworzenie przestrzeni dla wydarze\u0144 kulturalnych przy odpowiednim zagosp. terenu pod wzgl\u0119dem technicznym i przestrzenno-funkcjonalnym jak i \u015brodowiskowym. Realizacja przedstawionych za\u0142o\u017ce\u0144 wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, ich spo\u0142eczn\u0105 aktywizacj\u0119 oraz na wzrost atrakcyjno\u015bci miasta, a tak\u017ce na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Ponadto przestrze\u0144 ta zostanie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawca odpowiedzialny b\u0119dzie za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu a w ramach inf. i promocji zaplanowano zakup tablicy pami\u0105tkowej zawieraj\u0105cej informacj\u0119 o \u017ar\u00f3dle finansowania projektu", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Rewitalizacja Gminy Trzebnica - Etap dotycz\u0105cy utworzenia Galerii Wystawienniczej oraz rewitalizacji ulic Solnej i Obornickiej \u2013 zadania z listy A nr 7,13,16 LPR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-26", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "2629590.81", "WARTOSC": "3094325.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci dzia\u0142ania Szpitala im. \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy i obs\u0142ugi pacjenta poprzez implementacj\u0119 nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 ICT oraz wdro\u017cenie us\u0142ug z zakresu e-zdrowia. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: 1) modernizacja i rozbudowa infrastruktury informatycznej jako podstawy funkcjonowania sprawnego systemu informatycznego i e-us\u0142ug w Szpitalu; 2) wdro\u017cenie sp\u00f3jnego, zintegrowanego i bezpiecznego systemu informatycznego; 3) wdro\u017cenie i udost\u0119pnienie e-us\u0142ug: A2A, A2B, A2C o r\u00f3\u017cnych stopniach e-dojrza\u0142o\u015bci (4 i wy\u017cej); 4) zapewnienie kompatybilno\u015bci i interoperacyjno\u015bci z systemami og\u00f3lnokrajowymi (Systemem Informacji Medycznej \u2013 elektronicznymi platformami P1 i P2) oraz standardami europejskimi; 5) usprawnienie funkcjonowania jednostki, w tym obs\u0142ugi pacjenta poprzez zintegrowanie i zautomatyzowanie proces\u00f3w realizowanych w Szpitalu i optymalizacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z innymi podmiotami; 6) zapewnienie zgodno\u015bci dzia\u0142ania jednostki z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami oraz wymogami stawianymi przed podmioty ochrony zdrowia; 7) umo\u017cliwienie dost\u0119pu pacjentom do us\u0142ug realizowanych przez Szpital oraz indywidualnej dokumentacji medycznej dzi\u0119ki wykorzystaniu Profilu Zaufanego oraz podpisu elektronicznego; 8) zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci przez pracownik\u00f3w Szpitala w zakresie stosowania nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych oraz korzystania z e-us\u0142ug, 9) poprawa zarz\u0105dzania jednostk\u0105; 10) poprawa wizerunku Szpitala jaka plac\u00f3wki nowoczesnej i zorientowanej na potrzeby pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL IM. \u015aW. JADWIGI \u015aL\u0104SKIEJ W TRZEBNICY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Szpitalu im. \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3181594.46", "WARTOSC": "3760266.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c mikroinstalacji OZE obejmuj\u0105cych mikroinstalacje fotowoltaiczne (on-grid, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 oddawania nadwy\u017cek energii do sieci) oraz pompy ciep\u0142a. W przypadku ka\u017cdego grantu wyst\u0105pi pomoc de minimis na poziomie Grantobiorcy, co b\u0119dzie przedmiotem analizy w kontek\u015bcie mo\u017cliwo\u015bci oraz zakresu uzyskania pomocy de minimis przez potencjalnych Grantobiorc\u00f3w. Zakres rzeczowy to mikroinstalacje fotowoltaiczne przy\u0142\u0105czone do sieci oraz pompy ciep\u0142a powietrze - woda do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz centralnego ogrzewania. W ramach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119 monta\u017c: a) Gmina Zawonia: liczba instalacji PV 101 liczba pomp ciep\u0142a 26 sumaryczna moc instalacji PV 388 kWe sumaryczna moc pomp ciep\u0142a 65 kWt b) Gmina Trzebnica: liczba instalacji PV 60 liczba pomp ciep\u0142a 30 sumaryczna moc instalacji PV 267,80 kWe sumaryczna moc pomp ciep\u0142a 170,00 kWt Odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy dom\u00f3w jednorodzinnych gminy Zawonia oraz Gminy Trzebnica. Efektami projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mocy instalacji OZE, zwi\u0119kszenie produkcji energii z OZE oraz redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz niskiej emisji przez wykorzystanie pomp ciep\u0142a. Redukcja emisji w projekcie Roczna produkcja energii elektrycznej netto 456,32 MWhe Roczna produkcja energii cieplnej netto 204,76 MWht Roczna produkcja energii z OZE 661,08 Mwhe+t Unikni\u0119ta emisja CO2 - en. el.KSE 371 Mg / rok Unikni\u0119ta emisja CO2 - CO i CWU 72 Mg / rok Suma 442,41 Mg / rok", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWONIA", "TYTUL": "Instalacje OZE w Gminie Zawonia oraz w Gminie Trzebnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-03", "DOFINANSOWANIE": "2317098.73", "WARTOSC": "2794288.51", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "W ramach planowanego projektu wyznaczone zosta\u0142y do realizacji nast\u0119puj\u0105ce zadania: Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku Ksi\u0105\u017c\u0119ca Wie\u015b \u2013 Gruszeczka w gm. Trzebnica\u201d; zarz\u0105dzanie projektem; nadz\u00f3r budowlany; opracowanie dokumentacji projektu; - informacja i promocja. Wszelkie u\u017cyte \u015brodki pos\u0142u\u017c\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu g\u0142\u00f3wnego celu przedsi\u0119wzi\u0119cia, jakim jest zapewnienie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie ZIT. Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na budowie \u015bcie\u017cek rowerowych zwi\u0119kszaj\u0105cych sp\u00f3jno\u015b\u0107 istniej\u0105cej sieci. Inwestycja b\u0119dzie przebiega\u0107 wzd\u0142u\u017c trasy dawnej kolei w\u0105skotorowej, kt\u00f3ra obecnie jest w du\u017cej mierze zrealizowana na terenach powiatu milickiego i trzebnickiego. Realizacja wyznaczonych zada\u0144 w projekcie nast\u0105pi w latach 2019-2020. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest redukcji emisji CO2, poprawa mobilno\u015bci miejskiej i tym samym ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrach miast, co w przysz\u0142o\u015bci prze\u0142o\u017cy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na ograniczenie ha\u0142asu i komfort \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych to r\u00f3wnie\u017c szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i ekonomicznych. Efekty spo\u0142eczne to przede wszystkim wi\u0119ksza integracja lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz promocja zdrowia i rozw\u00f3j aktywnego trybu \u017cycia, za\u015b efekty ekonomiczne to przede wszystkim bezpo\u015bredni rozw\u00f3j zaplecza noclegowego i gastronomicznego oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci dla nowych inwestycji. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci istniej\u0105cej sieci rowerowej na terenie ZIT \u2013 projekt domyka ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 istniej\u0105cej sieci rowerowej. Projekt poprawia bezpiecze\u0144stwo oraz wygod\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w \u2013 na terenie ZIT \u015bcie\u017cki ta by\u0142a do tej pory niekompletna \u2013 rowerzy\u015bci zmuszeni byli korzysta\u0107 z dr\u00f3g gminnych, powiatowych i wojew\u00f3dzkich o du\u017cym nat\u0119\u017ceniu ruchu. Ruch rowerowy zostanie oddzielony od ruchu samochodowego zwi\u0119kszaj\u0105c bezpiecze\u0144stwo rowerzyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku Ksi\u0105\u017c\u0119ca Wie\u015b - Gruszeczka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "1773702.48", "WARTOSC": "2086708.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Celem g\u0142. jest podniesienie poz. kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 1944 uczni\u00f3w (998 dz., 946 ch.) ucz\u0119szczaj\u0105cych do 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 1 gimnazjum z Gminy Trzebnica poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj\u0119\u0107 dod. i spec. oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni, a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji 17 nauczycieli (15 K, 2 M) z tych szk\u00f3\u0142w okresie II.2018 - I.2020.Cele szczeg\u00f3\u0142:1. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatk. pozalekcyjn. i pokazowych dla szk\u00f3\u01422. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 oraz pracowni mat.-przyr. i j\u0119zyk. w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydakt.3. Podniesienie kwalifikacji 17 nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem4. Realizacja diagnozy i wsparcia uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze spec. potrzeb. edu. i zagro\u017conych przedwczesnym ko\u0144czeniem nauki w zakresie pomocy psych.-pedag.-logopedycznejProjekt b\u0119dzie realizowany w 5 szko\u0142ach Gminy Trzebnica - Gimnazjum 1 (od wrze\u015bnia SP1), SP 2, SP 3, SP w Ku\u017aniczysku oraz SP w Uje\u017ad\u017acu W.. Obejmie w sumie 1944 uczni\u00f3w oraz 162 nauczycieli. Wszyscy uczn. b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w pokazach fiz.-chem., a wszyscy nauczyciele w szkoleniowych radach pedag. Ponadto uczn. w zale\u017cno\u015bci od potrzeb edukacyjno-rozowjowych b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach przedmiot. wyr\u00f3wn. oraz rozwijaj\u0105cych uzdoln. z przedmiot\u00f3w mat-przyr. oraz j. obcych. Uczn. ze specjalnymi potrzebami edu.-rozwoj. zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa, logopedy lub pedagoga. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone wbaz\u0119dydaktyczn\u0105 pracowni przedmiot., sprz\u0119tu TIK. B\u0119d\u0105 prowadzone dod. zaj\u0119cia z robotyki oraz sesje biofeedback. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kwalif. w zakresie doradztwa zawod., j. ang., TIK oraz b\u0119d\u0105 doskonali\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany zgod. z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr.. W trakcie projektujest mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowania racjonal. usprawnie\u0144. Uczestnicyobj\u0119ci wsparciem otrzymaj\u0105 tak\u0105 sam\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tn. bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 czy niepe\u0142nospr.Projektrealizowany od II.2018 do I.2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"W DROG\u0118\"", "TYTUL": "W drog\u0119 do wysokiej jako\u015bci edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "1678225.62", "WARTOSC": "1974383.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie infrastruktury Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. II Armii Wojska Polskiego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Trzebnicy do wymog\u00f3w nowoczesnej, bezpiecznej i przyjaznej spo\u0142ecze\u0144stwu i \u015brodowisku edukacji, w tym obiektu dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Odbiorcami efekt\u00f3w uzyskanych w wyniku realizacji projektu s\u0105 uczniowie i kadra nauczycielska. Obecnie w LO uczy si\u0119 184 K i 127 M (og\u00f3\u0142em 311). Liczba nauczycieli: 43. Termin realizacji projektu to: 30.03.2017 - 31.12.2019 r. Wnioskodawc\u0105 jest Powiat Trzebnicki. Zaplecze organizacyjno- techniczne zapewni Powiat Trzebnicki w zakresie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu (komputery z oprogr.) oraz kadry posiadaj\u0105cej do\u015bw. w zakresie zarz\u0105dzania projektem. Technologia wykonania prac wynika z przeanalizowanych wariant\u00f3w (zob. Analiza opcji w SW). Cele projektu: 1. Przeprowadzenie prac adaptacyjnych i doposa\u017cenie pracowni: mat., fiz., chem., geograf., j. angielski, j. niemiecki, s. multimedialnej, s. laptopowej, w tym w sprz\u0119t TIK, z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. 2. Wykonanie platformy pionowej dla niepe\u0142. ruchowo umo\u017cliwiaj\u0105cej wszystkim uczniom r\u00f3wny dost\u0119p do pomieszcze\u0144 znajduj\u0105cych si\u0119 na r\u00f3\u017cnych poziomach. 3. Przeprowadzenie termomodernizacji (wymiana po\u0142aci dachu,docieplenie, obr\u00f3bki blacharskie,wymiana stolarki, izolacja \u015bcian fundamentowych i piwnicznych (ok 640m2) zapewniaj\u0105cych zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zapewniaj\u0105cych zmniejszenie emisji energii cieplnej. Wska\u017aniki produktu: 1. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej -416 os\u00f3b \u2013 2019 r. 2. L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 szt., 2019 r. 3. L. wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 1 szt., 2019 r. 4. L. wspartych pracowni w plac\u00f3wkach edukacyjnych - 8, 2019 r. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury edukacyjnej wspartej w programie", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Dostosowanie infrastruktury Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Trzebnicy do wymog\u00f3w nowoczesnej, bezpiecznej i przyjaznej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i \u015brodowiska edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "1504868.65", "WARTOSC": "5289538.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Firma PLAST-MET SYSTEMY OGRODZENIOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA jest do\u015bwiadczonym producentem zaawansowanych system\u00f3w ogrodzeniowych. Pocz\u0105tki firmy si\u0119gaj\u0105 1988 roku gdy Pan Marian Przybylski za\u0142o\u017cy\u0142 firm\u0119 PLAST-MET. Od 12.01.2015 roku Firma zmieni\u0142a form\u0119 dzia\u0142alno\u015bci staj\u0105c si\u0119 PLAST-MET SYSTEMY OGRODZENIOWE SP. Z O.O. S.K.. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej grupy produkt\u00f3w \u2013 Systemu Modu\u0142owych Ogrodze\u0144 Frontowych. Jest to produkt nie produkowany dotychczas na rynku polskim. Realizacja projektu przyniesie Wnioskodawcy wymierne korzy\u015bci takie jak: - znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki na rynku, - podtrzymanie wizerunku Wnioskodawcy jako innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa, - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca planuje rozbudow\u0119 swojej infrastruktury. W szczeg\u00f3lno\u015bci zamierza: - Wybudowa\u0107 hal\u0119 produkcyjn\u0105 na nieruchomo\u015bci wynajmowanej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 przy ul. Milickiej 41 w Trzebnicy - Zakupi\u0107 i zainstalowa\u0107 now\u0105 lini\u0119 do produkcji Systemu Modu\u0142owych Ogrodze\u0144 Frontowych sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z wykrawarki, prasy kraw\u0119dziowej, zgrzewarki, no\u017cyc gilotynowych oraz maszyny do wycinania profili. Parametry techniczne urz\u0105dze\u0144 zosta\u0142y opisane w ramach kryteri\u00f3w technicznych w bud\u017cecie projektu. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 inwestycji wyniesie niespe\u0142na 4 mln z\u0142 netto.Opisywany projekt ma pozytywny wp\u0142yw na zasady horyzontalne: promowanie r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zasada niedyskryminacji, zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. PLAST-MET SYSTEMY OGRODZENIOWE SP. Z O.O. S.K. planuje w ramach przedmiotowego projektu zatrudni\u0107 5 nowych pracownik\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poszerzenia oferty produktowej Wnioskodawcy, a co za tym idzie do wzrostu przychod\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki. Jednoczesne zastosowanie nowych technologii wyra\u017anie poprawi innowacyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa i jego atrakcyjno\u015b\u0107 dla swoich klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLAST \u2013 MET SYSTEMY OGRODZENIOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskiego na rynku krajowym Systemu Modu\u0142owych Ogrodze\u0144 Frontowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1494586.66", "WARTOSC": "5967343.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie mia\u0142 charakter demonstracyjny i dotyczy budowy przedszkola ze \u017c\u0142obkiem w Trzebnicy na ul. 3 Maja, na dzia\u0142ce nr 25, obr\u0119b 0001 Trzebnica. Wnioskodawca \u2013 Gmina Trzebnica jest podmiotem uprawnionym do aplikowania o \u015brodki w ramach dzia\u0142ania 3.3.2C \u2013 ZIT WrOF oraz jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym i finansowym do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Zadanie uj\u0119te jest w Programie Gospodarki Niskoemisyjnej (uchwa\u0142a RM w Trzebnicy nr X/117/2015 z 29.10.2015) obowi\u0105zuj\u0105cego dla obszaru realizacji projektu i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nakre\u015blonych w nim cel\u00f3w. Cel: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta Trzebnica poprzez budow\u0119 przedszkola wraz ze \u017c\u0142obkiem o podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej. W ramach projektu wybudowane zostanie przedszkole ze \u017c\u0142obkiem oraz instalacja fotowoltaiczna. Ponadto w ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania promocyjne: zakup tablicy informacyjnej i pami\u0105tkowej oraz informacja na stronie internetowej Wnioskodawcy. Powsta\u0142y budynek b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 co najmniej wymagania dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y od 1 stycznia 2021 r., okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002 r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie. Wska\u017aniki realizacji projektu: - liczba wybudowanych budynk\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem standard\u00f3w budownictwa pasywnego \u2013 1 szt., - liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt., - liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., - liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 6,5 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, - efektywno\u015b\u0107 energetyczna: zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 44822,28 kWh/ro", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Inwestycja w budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej o znacznie podwy\u017cszonych parametrach energetycznych - Budowa przedszkola wraz ze \u017c\u0142obkiem w Trzebnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3602283.00", "WARTOSC": "4237980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zdiag. problemem, na kt\u00f3ry odp. proj. jest niedost. system\u00f3w kszt. i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy 3 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek kszta\u0142. zawod. (w sk\u0142ad wchodzi 6 podm.-3 Technika, 3 Szko\u0142y Bran\u017cowe I St.), dla kt\u00f3rych org. prowadz. jest Wnioskodawca.Celem projektu \"Dobry zaw\u00f3d w Powiecie Trzebnickiem\" jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142. oraz dopas. syst. kszt. i szkolenia do potrzeby rynku pracy w trzech nadz. przez siebie plac\u00f3wkach prowadz. kszt. zawodowe w okresie 04.2020 do 08.2022.Projekt obejmie wsparciem 330 uczni\u00f3w i 17 nauczycieli zawod. Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych dzia\u0142a\u0144:organizacj\u0119 pr. form nauczania \u2013 sta\u017ce/parktyki zaw. dla ucz.(300 os),dostos. kszta\u0142c. i szk. w zawodach, na kt\u00f3re wyst\u0119puje potw. zapot. na rynku - w tym wsp\u00f3\u0142p w dostos. oferty edukacyjnej do potrzeb reg. i lok. rynku pracy, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z otoczeniem spo\u0142. \u2013 gosp. w tym ucz. wy\u017cszymi, organizowanie zaj\u0119\u0107 pozal. przygot. uczni\u00f3w do egz. zawod., udzia\u0142 w zaj. prow. przez uczelnie wy\u017csze oraz organ. obozy naukowe, a takze poprzez wyjazdy edu-naukowe, organiz. dodatk. szkole\u0144/kurs\u00f3w celem zwi\u0119ksz. szansy uczni\u00f3w na rynku pracy (330 ucz.), dor. edu- zaw (300 ucz.), tworzenie war. odzwierc. natur. war. pracy w\u0142a\u015bciwe dla naucz. zaw. (doposa\u017c. szk\u00f3\u0142), szkolenia dla naucz. oraz ich udzia\u0142 w stud. podypl.(17 naucz. otrzyma wsparcie). \u0141\u0105cznie zatem zastosowane b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuj\u0105ce kilka typ\u00f3w projektu okre\u015bl. w dok. konkur.Projekt zgodny z Zasad\u0105 Zr\u00f3wnow. Rozwoju poniewa\u017c zapewnia mo\u017cl. zasp. potrzeb rozw. obecnej generacji bez naruszania zdolno\u015bci do zasp. potrzeb rozw. przysz\u0142ych pokole\u0144- d\u0105\u017cenie do rozwoju spo\u0142eczno-gosp. nie odbywa si\u0119 kosztem naruszenia r\u00f3wn. w przyrodzie.Projekt jest odp. na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne szk\u00f3\u0142 uczest. w projekcie, zatwierdz. przez Powiat Trzebnicki.Realizacja projektu przy wsp\u00f3\u0142. z lokal. prac. oraz ich zaang. prz sta\u017cach/prak. zaw., wp\u0142ynie na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 edukacji i podn. poziomu kszta\u0142., a w kons. zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d w Powiecie Trzebnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2014-05-20", "DOFINANSOWANIE": "3306131.06", "WARTOSC": "4057265.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Celem projektu s\u0105 inwestycje na poziomie POZ i AOS celem rozwoju opieki koordynowanej z uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiskowych form opieki: a) u\u0142atwienie procedur z zwi\u0105zanych z rejestracj\u0105 pacjenta w AOS.,wsp\u00f3lna rejestracja \u2013 wsp\u00f3lny kalendarz pracy, integracja z rejestracja do poradniami szpitalnych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 rejestracji pacjenta, mo\u017cliwo\u015b\u0107 kolejkowania /CITO, informacja zwrotna do lekarza kieruj\u0105cego czy wizyta si\u0119 odby\u0142a, system listy rezerwowej dla operatora dzwoni\u0105cego i potwierdzaj\u0105cego wizyt\u0119 oraz dla lekarzy POZ, dost\u0119p dla pacjenta do okre\u015blonych funkcjonalno\u015bci. b) sms-system powiadamiania pacjenta o planowanej wizycie +telefon, c) utworzenie bezp\u0142atnych lokalnych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu medycznego u poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w (m.in. inhalator, glukometr, ci\u015bnieniomierz, holter ci\u015bnieniowy), d) informacja wzajemna partner\u00f3w o planowanych badaniach, akcjach profilaktycznych, szkole rodzenia. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane prace wp\u0142ywaj\u0105ce na podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych- zwi\u0105zane z przebudow\u0105 plac\u00f3wek medycznych, rozbudow\u0105 infrastruktury IT oraz oprogramowania, wyp. plac\u00f3wek medycznych w sprz\u0119t medyczny do poradni laryngologicznej, ortopedycznej,chirurgicznej,ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczej,okulistycznej, pracowni USG, pracowni fiberskopowej(spirometr,przeno\u015bneEKG,aparat KTG,EKG dermatoskop,holter ci\u015bnieniowy, wideootoskop, wideodermatoskop, pulsoksymetr, detektor t\u0119tna p\u0142odu, przeno\u015bne USG, defibrylator AED, lampa zabiegowa jezdna,ssak elektryczny, resuscylator ambulatoryjny, laryngoskop, st\u00f3\u0142 operacyjny) Planowany projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie 5 podmiot\u00f3w:NZOZ Albus - lek. med. Piotr Siedlecki, Su\u0142\u00f3w, NZOZ Praktyka Lekarska - lek. med. Andrzej Kr\u0119\u017clewicz, Kro\u015bnice, PZZLA Milicz, NZOZ Atena - lek. med. Robert Zimoch, Uje\u017adziec Wielki, AOS Milickie Centrum Medyczne Sp. z o.o., Milicz. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy Polski, w szczeg\u00f3lno\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska, plac\u00f3wki medyczne \u015bwiadcz\u0105ce podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 i ambulatoryj", "BENEFICJENT": "MILICKIE CENTRUM MEDYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opieka skoordynowana w Dolinie Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "1392839.46", "WARTOSC": "4373312.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa wraz z doposa\u017ceniem Szko\u0142y Podstawowej w Ku\u017aniczysku. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie trzebnickim, w gminie Trzebnica, w miejscowo\u015bci Ku\u017aniczysko, przy ul. Ku\u017aniczej 177 na dzia\u0142ce nr 63 AM-1 obr\u0119b Ku\u017aniczysko. Projekt jest zlokalizowany na terenie historycznego uk\u0142adu ruralistycznego wsi obj\u0119tego ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Dotychczas opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, specyfikacj\u0119 pracowni informatycznej oraz studium wykonalno\u015bci. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. W dniu 26 kwietnia 2016 roku Starosta Trzebnicki wyda\u0142 decyzj\u0119 nr 294/16 pozwolenie na budow\u0119. Pozwolenie jest prawomocne. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Trzebnica. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszego zamierzenia inwestycyjnego obejmuj\u0105cego remont, przebudow\u0119, termomodernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego obiektu szkolnego oraz budow\u0119 sali gimnastycznej jednak\u017ce stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Dokumentacja projektowa, Zadanie nr 2 Budowa nowego skrzyd\u0142a dydaktycznego, Zadanie nr 3 Wyposa\u017cenie pracowni TIK wraz z oprogramowaniem do nauki przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i informatyki, Zadanie nr 4 Nadz\u00f3r inwestorski, Zadanie nr 5 Dzia\u0142ania promocyjne (tablica informacyjna, tablica pami\u0105tkowa + nalepki na sprz\u0119t). Budowa nowego skrzyd\u0142a dydaktycznego - bilans powierzchni i kubatury: powierzchnia zabudowy: 503,93m2; powierzchnia wewn\u0119trzna 1 086 m2; powierzchnia u\u017cytkowa budynku 1 072,92m2: piwnice 251,97m2; parter 424,18m2; pi\u0119tro 396,77m2; kubatura: 4 631,45m3. Ponadto planuje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia multimedialnego dla 1 pracowni cyfrowej na 9 stanowisk uczniowskich i 1 stanowisko nauczycielskie wraz ze sprz\u0119tem dodatkowym i oprogramowaniem.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej w Gminie Trzebnica poprzez modernizacj\u0119 Szko\u0142y Podstawowej w Ku\u017aniczysku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1392214.35", "WARTOSC": "1638791.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia sytuacji problemowych Gminy Trzebnica, do kt\u00f3rych zalicza si\u0119:brak miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,sytuacja os\u00f3b poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na opiek\u0119 nad dzieckiem w wieku do lat 3.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 60 os\u00f3b, pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 30 nowych miejsc w \u017b\u0142obku w Trzebnicy oraz 30 nowych miejsc w 2 Klubach Malucha tj. w miejscowo\u015bci Ligota i Ksi\u0119ginice i zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie od 1.V.2019 do 31.VIII.2021 na terenie Gminy Trzebnica (woj. dolno\u015bl\u0105skiego).Grupa docelowa projektu to:osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, wychowawczych sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 54 os. (44K,10M);osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 6 os. (5K,1M).Projekt wp\u0142ynie na realizacje celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 8.4.1: \u201eZwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.\u201d poprzez realizacje 4 zada\u0144:Dostosowanie pomieszcze\u0144 dla stworzenia 30 nowych miejsc \u017c\u0142obkowych w \u017b\u0142obku w TrzebnicyOrganizacja bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 30 nowo utworzonych miejsc w \u017b\u0142obku w TrzebnicyDostosowanie pomieszcze\u0144 dla stworzenia 30 nowych miejsc \u017c\u0142obkowych (zakup mebli i wyposa\u017cenia) w 2 Klubach MaluchaOrganizacja bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 30 nowo utworzonych miejsc w 2 Klubach MaluchaWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 42 (80,8%)Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 7 (87,5%)Wska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 60,Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 60,Liczba doposa\u017conych \u017c\u0142obk\u00f3w w ramach programu - 1,Liczba doposa\u017conych klub\u00f3w malucha w ramach program - 2.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Rodzice wracaj\u0105 do pracy! - Rozw\u00f3j instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Gminie Trzebnica.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1294715.86", "WARTOSC": "1749403.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, Gimnazjum nr 1 w Trzebnicy oraz SP w Ku\u017aniczysku. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie trzebnickim, w gminie Trzebnica, w miejscowo\u015bci Ku\u017aniczysko na dzia\u0142ce nr 63 AM-1 obr\u0119b Ku\u017aniczysko oraz mie\u015bcie Trzebnica, ul. \u015aw. Jadwigi 10 na dzia\u0142ce nr 30 AM-13 obr\u0119b Trzebnica. Dotychczas opracowano audyty energetyczne, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz studium wykonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada komplet prawomocnych zezwole\u0144 na realizacj\u0119 inwestycji. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych. Zakres rzeczowy obejmie: 1. Zadanie nr 1 Roboty budowlane \u2013 Gimnazjum nr 1; 2. Zadanie nr 2 Roboty budowlane \u2013 Szko\u0142a Podstawowa w Ku\u017aniczysku; 3. Zadanie nr 3 Nadz\u00f3r inwestorski; 4. Zadanie nr 4 Promocja projektu. Projekt wygeneruje nast\u0119puj\u0105ce oszcz\u0119dno\u015bci energii: cieplnej 56,6%; pierwotnej 54,5%; ko\u0144cowej 56,5%. Redukcji CO2 62,6%; PM10: 86,5%. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Trzebnica. Projekt b\u0119dzie realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Za projekt b\u0119d\u0105 odpowiedzialne nast\u0119puj\u0105ce wydzia\u0142y: Wydzia\u0142u Pozyskiwania Funduszy, Wydzia\u0142 Techniczno-Inwestycyjny, Wydzia\u0142 Finansowy. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe: Mieszka\u0144cy Gminy Trzebnica (23,7 tys. os.) i ZIT WrOF (887,9 tys. os.) \u2013 poprawa jako\u015bci powietrza; dzieci i pracownicy SP w Ku\u017aniczysku i Gimnazjum nr 1 w Trzebnicy \u2013 poprawa warunk\u00f3w przebywania w obiekcie; Gmina Trzebnica i w/w plac\u00f3wki edukacyjne \u2013 obni\u017cenie koszt\u00f3w operacyjnych; zwi\u0119kszenie funkcjonalno\u015bci infrastruktury.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Termomodernizacja 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Trzebnica (Gimnazjum nr 1 w Trzebnicy, Szko\u0142a Podstawowa w Ku\u017aniczysku)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "995403.07", "WARTOSC": "2401074.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bwietlic z przeznaczeniem na kluby dzieci\u0119ce w miejscowo\u015bciach Ksi\u0119ginice, Ku\u017aniczysko i Ligota. Projekt stanowi odpowied\u017a na niedobory w zakresie miejsc opieki nad dzie\u0107mi i uwzgl\u0119dnia trendy i zachodz\u0105ce zmiany demograficzne (na terenie Gminy Trzebnica wyst\u0119puje problem niewystarczaj\u0105cej infrastruktury zwi\u0105zanej ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b nie podejmuj\u0105cych pracy zawodowej z uwagi na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi - zgodnie z danymi GUS \u2013 koniec 2014 zdefiniowana luka infrastrukturalna wynosi ponad 409 miejsc, zgodnie ze stanem faktycznym - na dzie\u0144 31.05.2016r -zdefiniowana luka infrastrukturalna wynosi co najmniej 679 miejsc). Projekt ma charakter kompleksowy. Polega na budowie nowych obiekt\u00f3w. \u015awietlice b\u0119d\u0105 dostosowane do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MPiPS z 10 lipca 2014 r. w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy.Wybudowane budynki b\u0119d\u0105 obiektami wolnostoj\u0105cymi, parterowymi, niepodpiwniczonymi z dachem dwuspadowym kryte blacho dach\u00f3wk\u0105. W budynkach wydzielona zostanie sala g\u0142\u00f3wna, w kt\u00f3rej b\u0119dzie mog\u0142o przebywa\u0107 do 15 dzieci. Ponad to zaplecze kuchenne, zaplecze higieniczno-sanitarne z przystosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, brodzik do utrzymania czysto\u015bci dzieci, miejsce do przewijania. Po wybudowaniu i wyposa\u017ceniu obiekt\u00f3w projekt przewiduje utworzenie w nich klub\u00f3w dzieci\u0119cych zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3.W projekcie przewidziano zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 do infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zastosowane zostan\u0105 rozwi\u0105zania oszcz\u0119dzaj\u0105ce energi\u0119, w postaci pomp ciep\u0142a oraz energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietleniowych w technologii LED. Projekt pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na lokalny rynek pracy, w zwi\u0105zku z planowanym zwi\u0119kszeniem zatrudnienia(obs\u0142uga klub\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Utworzenie miejsc integracji spo\u0142ecznej w Gminie Trzebnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "987052.86", "WARTOSC": "1161238.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Do cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych przedmiotowego projektu nale\u017c\u0105: a) wzmocnienie infrastruktury s\u0142u\u017cby zdrowia w zakresie ratownictwa medycznego na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (poprzez wzmocnienie infrastruktury SOR w SP ZOZ pn. Szpital \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy), b) podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 medycznych w zakresie ratownictwa medycznego na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego (poprzez inwestycje w zakup nowego sprz\u0119tu medycznego do Plac\u00f3wki). Okre\u015blone cele g\u0142\u00f3wne projektu wynikaj\u0105 z przyporz\u0105dkowanych im bardziej szczeg\u00f3\u0142owych cel\u00f3w bezpo\u015brednich, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zidentyfikowano: a) \u015bwiadczenie us\u0142ug medycznych w zakresie ratownictwa medycznego charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 i dost\u0119pno\u015bci\u0105 dla pacjent\u00f3w, b) oferowanie przez SOR w SP ZOZ pn. Szpital im. \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy wysokiego poziomu bezpiecze\u0144stwa dla jego pacjent\u00f3w, Z kolei cele bezpo\u015brednie projektu wynikaj\u0105 z zidentyfikowanych wcze\u015bniej cel\u00f3w dzia\u0142a\u0144 planowanych do podj\u0119cia w ramach przedmiotowego projektu, do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: a) dysponowanie odpowiednim, nowoczesnym i charakteryzuj\u0105cym si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 sprz\u0119tem medycznym w SOR w SP ZOZ pn. Szpital im. \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy., b) w\u0142a\u015bciwe wykorzystanie potencja\u0142u kadry medycznej SOR w SP ZOZ pn. Szpital im. \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy oraz wzrost komfortu jej pracy.", "BENEFICJENT": "SZPITAL IM. \u015aW. JADWIGI \u015aL\u0104SKIEJ W TRZEBNICY", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Szpitala im. \u015bw. Jadwigi \u015al\u0105skiej w Trzebnicy w specjalistyczny sprz\u0119t medyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765497.60", "WARTOSC": "2077056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest podnies. poz. kompet. klucz. niezb\u0119dn. na rynku pracy, wyr\u00f3wn. szans eduk. 762 uczni\u00f3w (436 dz., 326 ch.) ucz\u0119szcz. do 3 szk\u00f3\u0142 b\u0119d\u0105cych cz\u0119\u015bci\u0105 2 zesp. szkol. poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj\u0119\u0107 dod. i specjal.oraz wyposa\u017c. szkol. pracowni, a tak\u017ce podwy\u017csz. kompet. 80 nauczycieli (68 K, 12 M) przez udzia\u0142 w SRP w okresie VII.2019 - VIII.2021.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Rozszerz. oferty oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dod., pozalek. i pokaz. szk\u00f3\u01422. Doposa\u017c.szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017c. pracowni przedmiot\u00f3w mat.-przyr., TIK i j\u0119zyk. w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dyd.3. Podniesienie kompet. 80 nauczycieli4. Realizacja diagnozy i wsparcia uczn. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze SPEi zagro\u017con.przedwcz. ko\u0144czeniem nauki w zakresie pomocy psych., doradz. zawod. czy przedsi\u0119biorProjekt odpowiada na zdiagn. problemy: niski poziom kompet. klucz., deficyt niezb\u0119dn. sprz\u0119tu i pomocy dyd, brak wsparcia szkolen. kadry pedagog., ma\u0142e wpsarcie specj. i wyr\u00f3wn. szans eduk. Projekt b\u0119dzie realiz.w 3 szko\u0142ach Powiatu Trzebn.- LO w Obornikach \u015al., LO im. II AWP w Trzebnicy oraz Technikum w Oborn. \u015al. Rezultatem bedzie podniesienie poziomu kompet. klucz. niezb\u0119dn. na rynku pracy oraz wyr\u00f3wn. szans eduk. 762 uczni\u00f3w (436 dz., 326 ch.), podwy\u017c. kompet. 80 nauczyc. i doposa\u017c. 3 szk\u00f3\u0142. Wszyscy uczn. b\u0119d\u0105 uczest. w pok. fiz.-chem., a wszyscy nauczyc. w SRP. Ponadto uczn. w zale\u017cno\u015bci od potrzeb eduk-rozow. b\u0119d\u0105 uczest. w zaj. dyd. oraz rozwijaj. uzdoln. z przedmiot\u00f3w mat-przyr., TIK oraz j. obcych. Uczn. zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psych, doradcy zaw. i spec. przedsi\u0119bior. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017c. w baz\u0119 dyd. pracowni przedmiot. i sprz\u0119tu TIK. B\u0119d\u0105 prowadzone dod. zaj. z robotyki. Nauczyc. podnios\u0105 swoje kompet.. Projekt b\u0119dzie realizowany zgod. z zas. zr\u00f3wn. rozwoju, z uwzgl. potrzeb niepe\u0142nospr. W trakcie projektu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosow. racjonal. uspr. Uczestnicy otrzymaj\u0105 tak\u0105 sam\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tn. bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 czy niepe\u0142nospr.Projekt realiz. od VII.2019 do VIII.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"W DROG\u0118\"", "TYTUL": "Edukacja przysz\u0142o\u015bci w Powiecie Trzebnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "871808.42", "WARTOSC": "1264822.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Inwestycja jest jednym z etap\u00f3w, kt\u00f3ry dotyczy zagospodarowania terenu Winnej G\u00f3ry w Trzebnicy, potocznie zwanej Koci\u0105 G\u00f3r\u0105. Trzebnica jest to miasto gminne po\u0142o\u017cone na terenie Dolnego \u015al\u0105ska,powiatu Trzebnica. Winna G\u00f3ra jest jednym z wy\u017cszych wzniesie\u0144 w g\u0142\u00f3wnym grzbiecie Wzg\u00f3rz Trzebnickich. Wzg\u00f3rza Trzebnickie to obszar morenowych wzniesie\u0144 maj\u0105cych posta\u0107 szerokiego wa\u0142u ci\u0105gn\u0105cego si\u0119 na oko\u0142o 10 km. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem zagospodarowania terenu Winnej G\u00f3ry jest stworzenie Trzebnickiego Parku Kulturowego. B\u0119dzie to miejsce wa\u017cne z punktu widzenia ochrony obszar\u00f3w cennych, na terenie kt\u00f3rego planuje si\u0119 ekspozycj\u0119 stanowiska dokumentacyjnego \u201eLessy Winnej G\u00f3ry\",kt\u00f3re po\u0142o\u017cone jest na terenie nieczynnego wyrobiska powierzchniowego. Celem ochrony jest po\u0142udniowa \u015bciana wyrobiska, na kt\u00f3rej ods\u0142aniaj\u0105 si\u0119 ska\u0142y osadowe kilku formacji geologicznych: lessy i osady lessopodobne p\u00f3\u017anego plejstocenu zalegaj\u0105ce na poligenicznym, plejstoce\u0144skim bruku morenowym i/lub i\u0142\u0142ach neoge\u0144skich. W ods\u0142oni\u0119ciu less\u00f3w widoczne s\u0105 struktury po dawnych klinach lodowych b\u0119d\u0105ce dowodem glob. zmian klimat.i dokumentuj\u0105cych wyst\u0119powanie i zanik wieloletniej zmarzliny.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c stworzenie tras edukacyjnych. Trasy \u015bcie\u017cek edukacyjnych zosta\u0142y zaplanowane w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy u\u017cytkownikowi ca\u0142o\u015bciowe zapoznanie si\u0119 z Homo Erectusem oraz walorami przyrodniczymi odkrywki lessowej, a tak\u017ce zapewnienie dost\u0119pu do wszystkich atrakcji projektowanych w Parku. Zakres prac obejmuje uporz\u0105dkowanie terenu i wzbogacenie go o ci\u0105gi komunikacyjne oraz elementy ma\u0142ej architektury parkowej (\u0142awki, o\u015bwietlenie, nasadzenia).W ramach projektu nast\u0105pi ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w antropopresji na przyrod\u0119 Winnej G\u00f3ry poprzez w\u0142a\u015bciwe zagospodarowanie miejsc odwiedzanych przez turyst\u00f3w oraz dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne. Projekt spe\u0142nia nast\u0119puj\u0105ce cele: G\u0142.celem projektu jest ochrona i udost\u0119pnianie zasob\u00f3w przyrodniczych Winnej G\u00f3ry w Gminie Trzebnica. Projekt sp", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Zachowanie i udost\u0119pnianie Winnej G\u00f3ry w Trzebnicy na cele turystyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-06", "DATA_START": "2015-12-14", "DOFINANSOWANIE": "857612.67", "WARTOSC": "2135111.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie infrastruktury Powiatowego Gimnazjum Sportowo-J\u0119zykowego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Trzebnicy do wymog\u00f3w nowoczesnej,bezpiecznej i przyjaznej, w tym dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,niepe\u0142nosprawnych i \u015brodowiska przyrodniczego edukacji. Odbiorcami efekt\u00f3w uzyskanych w wyniku realizacji projektu s\u0105 303 osoby (175 uczennice/ 128 uczni\u00f3w - stan na rok szkolny 2015/2016). Zakres rzeczowy wynika z celu g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owych sformu\u0142owanych na podstawie potrzeb zatwierdzonych przez Powiat Trzebnicki \u2013 organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119.Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1. Przeprowadzenie prac adaptacyjnych w pracowniach chemicznej, fizycznej i biologicznej oraz wyposa\u017cenie zgodnie z wymogami MEN, w tym w sprz\u0119t TIK, z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.2. Wyposa\u017cenie 2 pracowni matematycznych i 4 j\u0119zykowych, w tym w sprz\u0119t TIK, z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.3.Wykonanie podjazdu dla niepe\u0142nosprawnych ruchowo, umo\u017cliwiaj\u0105cego wszystkim uczniom r\u00f3wny dost\u0119p do szko\u0142y.4. Adaptacja budynku szko\u0142y do wymaga\u0144 prawa budowlanego w zakresie ochrony przeciwpo\u017carowej.5. Przeprowadzenie prac adaptacyjnych dachu i instalacji elektrycznej, kt\u00f3re podwy\u017csz\u0105 standard infrastruktury plac\u00f3wki edukacyjnej.Realizacja projektu przyniesie nast\u0119puj\u0105ce efekty -Wska\u017aniki produktu:Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 303 osoby(175K/128 M);Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 303/175K/128M;Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 1 sztuka;Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 sztukaWska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury edukacyjnej wspartej wprogramie - 303 os\u00f3b tj. 175K/128M.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Dostosowanie infrastruktury Powiatowego Gimnazjum Sportowo-J\u0119zykowego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Trzebnicy do wymog\u00f3w nowoczesnej,bezpiecznej i przyjaznej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i \u015brodowiska edukacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-15", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "817353.62", "WARTOSC": "961592.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "PROBLEM: Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnoz problemy. U. i N.Technikum w PZS nr 2 w Trzebnicydla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Powiat Trzebnica. U. kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w okr\u0119gu o niskim stopniu zindustrializowania, co utrudnia im zdobycie do\u015bwiadczenia zawod. w du\u017cych firmach zarz\u0105dzanych zgodnie ze wsp\u00f3\u0142czesnymi standardami. U .maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych \u2013 trudne wej\u015bcie na rynek pracy.Wyst\u0119puje deficyt nowoczesnych technologii co utrudnia dostosowanie procesu nauczania do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w oraz oczekiwa\u0144 U. W powiecie istnieje deficyt w zawodzieTechnik grafiki i poligrafii cyfrowej, dlatego zdecydowano si\u0119 na otwarcie tego kierunku. Nowy kierunek nauczania i wsparcie uczni\u00f3w na dotychczas prowadzonych kierunkach wymaga doskonalenia kadry szko\u0142y.CEL: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans U. w na zatrudnienie w regionie lub kontynuacj\u0119 kszta\u0142cenia zgodnie z predyspozycjami zawodowymi orazwzrost jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez merytoryczne wsparcie N.GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem U. i N.Technikum w PZS nr 2 w Trzebnicy(150 U - w tym69 dz i 96 ch oraz 16 N, w tym 13 kobiet.DZIA\u0141ANIA:Projekt zak\u0142ada dosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 rynku pracy poprzez: -doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowe technologie,narz\u0119dzia i materia\u0142y. U. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych, kursach zawodowych oraz sta\u017cach u pracodawc\u00f3w. Ponad toutworzona zostanie pracowniagraficzna umo\u017cliwiaj\u0105ca rozpocz\u0119cie nowych nabor\u00f3w na tym kierunku.W ramach projektu wdro\u017cone zostanie rozwi\u0105zanie chmurowe oparte o specjalistyczny system informatyczny w formie Interaktywnej Platformy Zawodowejrealizuj\u0105cy wsparcia w formie biblioteczek zawodoznawczych.EFEKTY: Efektem projektu b\u0119dzie utworzenie pracownigraficznej wszkole oraz nabycie przez U. i N. po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji orazpodniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szko. Zawod.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego szans\u0105 na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-23", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "659163.63", "WARTOSC": "876676.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego z nap\u0119dem 4x4 wraz z wyposa\u017ceniem. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, powiecie trzebnickim, w gminie Trzebnica, w miejscowo\u015bci Skorosz\u00f3w. Dotychczas opracowano specyfikacj\u0119 zakup\u00f3w (minimalne parametry techniczne jakie musi spe\u0142nia\u0107 sprz\u0119t) oraz SW. Projekt nie wymaga pozyskania zezwole\u0144 na realizacj\u0119. Projekt nie zosta\u0142 rozpocz\u0119ty. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci produkt\u00f3w projektu. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Dzia\u0142ania promocyjne (1.1. Zaprojektowanie, dostawa i monta\u017c nalepek pami\u0105tkowych na zakupione wyposa\u017cenie dodatkowe, 1.2. Zaprojektowanie, dostawa i monta\u017c trwa\u0142ego plakatu, 1.3. Bezkosztowe formy promocji) i Zadanie nr 2 (2.1. Zakup wyposa\u017cenia, 2.2. Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego z nap\u0119dem 4x4, 2.3. Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej). Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem b\u0119dzie Gmina Trzebnica. Za realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 odpowiedzialne wydzia\u0142y UM w Trzebnicy (zaplecze organizacyjno\u2013techniczne wraz z wyposa\u017ceniem, tj. sprz\u0119t IT, biurowy): Wydzia\u0142 Pozyskiwania Funduszy; Wydzia\u0142 Finansowy. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, w imieniu Wnioskodawcy nie b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 inne podmioty. W\u0142a\u015bcicielem maj\u0105tku powsta\u0142ego po realizacji projektu b\u0119dzie Wnioskodawca. Operatorem inwestycji b\u0119dzie OSP Skorosz\u00f3w, kt\u00f3rej produkty projektu zostan\u0105 przekazane umow\u0105 u\u017cyczenia. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w modelu partycypacyjnym. Uzasadnienie technologii: samoch\u00f3d spe\u0142nia wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym, z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz\u0105cych pojazd\u00f3w uprzywilejowanych (Ustawa Prawo o ruchu drogowym, tj. Dz.U. z 2003 r., Nr 58, poz.515); spe\u0142nia zasady dopuszczenia tych wyrob\u00f3w do u\u017cytkowania; pojazd spe\u0142nia przepisy Polskiej Normy", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla OSP w Skoroszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "650871.77", "WARTOSC": "765731.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "PROBLEM: Niskie wyniki nauczania oraz uzyskane przez uczni\u00f3w na egzaminach zewn\u0119trznych /Baza szk\u00f3\u0142 niedostosowana do potrzeb nowoczesnego procesudydaktycznego/ Niskie umiej\u0119tno\u015bci n-li w zakresie organizacji procesu dydaktycznego z udzia\u0142em metod aktywizuj\u0105cych oraz r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi TIKCEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w kontekscie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy.GRUPA: Projekt obejmuje wsparciem 93. uczennice i91 uczni\u00f3w i .20 n-li (16K)w Technikum w PZS nr 2 w TrzebnicyZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia -organizacj\u0119k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych rozwijaj\u0105cychkompetencje kluczowe uczni\u00f3w -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142/zgodnie z rekomendacjami MEN/w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzeniazaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych -podniesienie poziomu kwalifikacji nauczycieli w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi cyfrowych w nauczaniuprzedmiotowym. Zaplanowano tak\u017ce stypendia dla najzdolniejszych uczni\u00f3w, aby zmotywowa\u0107 ich do zaje\u0107 dodatkowych.Projekt: Zak\u0142ada si\u0119 wsparcie Technikum w PZS nr w Trzebnicy, poprzez organziacj\u0119 zaje\u0107 dodatkowych(takze poza szkolnych), doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142(sallekcyjnych), szkolenia i kursy dla nauczycieli.REZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142achbior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Uczniowie podnios\u0105 swoje kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy co jest zgodne z SZOOP(dla woj.dolno\u015blaskiego ), precyzuj\u0105cym cele poddzia\u0142ania 10.2.2 ZIT WroF.", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "Wiem wi\u0119cej - rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w PZS 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-15", "DATA_START": "2014-10-27", "DOFINANSOWANIE": "597025.98", "WARTOSC": "3571953.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt jest realizowany w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, w powiecie trzebnickim, gminie Trzebnica, w mie\u015bcie Trzebnica. Zakres rzeczowy przewidziany niniejszym wnioskiem o dofinansowanie stanowi cz\u0119\u015b\u0107 projektu: Rozbudowa i przebudowa wraz z termomodernizacj\u0105 i wyposa\u017ceniem Gminnego Centrum Kultury i Sportu w Trzebnicy. Inwestycja przebiega\u0142a w trzech etapach: I etap \u2013 rozbudowa, przebudowa i remont budynku Gminnego Centrum Kultury i Sport wraz zakupem wyposa\u017cenia sali studia nagra\u0144 (obj\u0119ty projektem); II etap \u2013 termomodernizacja budynku (nieobj\u0119ty projektem); III etap \u2013 wyposa\u017cenie GCKiS (nieobj\u0119ty projektem). Zakres rzeczowy obejmuje prace budowlane prowadzone w latach 2014-2016 dotycz\u0105ce przebudowy i rozbudowy budynku g\u0142\u00f3wnego o\u015brodka, budynku sali wielofunkcyjnej z rozbudow\u0105, budowy sieci wewn\u0119trznych: wodoci\u0105gowej, kanalizacji sanitarnej i deszczowej, elektroenergetycznej. Zakres rzeczowy obejmuje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia do studia nagra\u0144. Projekt znajduje si\u0119 w ko\u0144cowej fazie realizacji. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie GCKiS w Trzebnicy, samorz\u0105dowa instytucja kultury, dla kt\u00f3rej organem za\u0142o\u017cycielskim jest Gmina Trzebnica. Mimo, i\u017c GCKiS posiada osobowo\u015b\u0107 prawn\u0105, nadz\u00f3r nad jej dzia\u0142alno\u015bci\u0105 i finansowanie zapewnia Gmina Trzebnica, posiadaj\u0105ca bardzo du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych \u015brodkami UE. Wnioskodawca w ca\u0142ym procesie inwestycyjnym by\u0142 wspierany przez pracownik\u00f3w UM w Trzebnicy, kt\u00f3ry b\u0119dzie tak\u017ce realizowa\u0142 nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 eksploatacj\u0105 produkt\u00f3w projektu w okresie trwa\u0142o\u015bci. Bezpo\u015brednio projektem zarz\u0105dza Dyrektor GCKiS wspierany przez Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 GCKiS, Urz\u0105d Miejski w Trzebnicy. W fazie rob\u00f3t budowlanych nad prawid\u0142owym ich przebiegiem czuwa\u0142 inspektor nadzoru inwestorskiego. W projekcie nie wyst\u0119puje pomoc publiczna, nie jest to te\u017c projekt du\u017cy. Wydatki ca\u0142kowite wynosz\u0105 3 596 708,92 PLN brutto. Wydatki kwalifikowalne wynosz\u0105 1 815 007,48.", "BENEFICJENT": "GMINNE CENTRUM KULTURY I SPORTU W TRZEBNICY", "TYTUL": "Remont, rozbudowa, przebudowa Gminnego Centrum Kultury i Sportu w Trzebnicy wraz z zakupem wyposa\u017cenia do studia nagra\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "27407621.92", "WARTOSC": "32258748.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych-PEUG realizowany b\u0119dzie w partnerstwie Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lider) i 23 Powiat\u00f3w (Partnerzy). Projekt PEUG jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby grup interesariuszy podniesienia liczby i poziomu \u015bwiadczenia e-us\u0142ug geodezyjnych i zwi\u0119kszenia elektronicznej dost\u0119pno\u015bci informacji publicznej. Cele Projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej DIAGNOZY stanu istniej\u0105cego (inwentaryzacja w 2015r.). Do Projektu przyj\u0119to tych partner\u00f3w, u kt\u00f3rych ustalenia dot. istniej\u0105cych zasob\u00f3w, problem\u00f3w i potrzeb (w tym wew. i zewn. uwarunkowa\u0144) wykaza\u0142y istotne zbie\u017cno\u015bci. Za realizacj\u0119 Projektu w cz\u0119\u015bci organizacyjnej odpowiedzialny b\u0119dzie Lider, a w cz\u0119\u015bci merytorycznej dotycz\u0105cej poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w-ka\u017cdy z nich indywidualnie (w tym za realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w, monitoring, trwa\u0142o\u015b\u0107 Projektu). CELEM g\u0142\u00f3wnym Projektu PEUG jest podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w geodezyjno-kartograficznych Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa, ukierunkowan\u0105 na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-us\u0142ug oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w 23 JST w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, realizowany m.in. poprzez ZADANIA: -budow\u0119 i wdro\u017cenie jednolitych dla 23 partner\u00f3w Portali Obs\u0142ugi Klienta (dostosowanych do norm WCAG 2.0) udost\u0119pniaj\u0105cych w jednolity spos\u00f3b e-us\u0142ugi 3 i 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci i informacje przestrzenne, -zasilenie zmodernizowanych system\u00f3w dziedzinowych utworzonymi zgodnie z prawem bazami BDOT500 i GESUT, zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z zewn\u0119trznymi systemami zgodnie z jednolitymi standardami, -zabezpieczenie danych w CPD UMWD poprzez DSS, -doposa\u017cenie JST w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 bazodanow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych przestrzennych, -zakup niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej, -szkolenia pracownik\u00f3w JST (podniesienie kompetencji w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug), -dzia\u0142ania promocyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Platforma Elektronicznych Us\u0142ug Geodezyjnych - PEUG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "441000.00", "WARTOSC": "1291500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Wysoka konkurencja w bran\u017cy stanowi genez\u0119 wdro\u017cenie projektu \u201eWdro\u017cenie innowacyjnego i pro\u015brodowiskowego systemu szaf vendingowych w obs\u0142udze BHP dolno\u015bl\u0105skich firm\u201d. W jego ramach zostanie udost\u0119pniony klientom nowa, innowacyjna us\u0142uga, \u015bwiadczona w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119. Innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0105 b\u0119dzie dystrybucja artyku\u0142\u00f3w BHP w oparciu o sprz\u0119\u017cone w siec 30 szafy vendingowe zarz\u0105dzane systemem optymalizacji kosz\u00f3w odbiorcy i dostawcy. W celu uruchomienia \u015bwiadczenia nowych us\u0142ug niezb\u0119dne jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w postaci systemu zarz\u0105dzaj\u0105cego sieci\u0105 szaf vendingowych, kt\u00f3ra optymalizuje zarz\u0105dzanie sieci\u0105, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 dostaw oraz koszty zam\u00f3wie\u0144 u odbiorc\u00f3w. Wdra\u017cana us\u0142uga oraz technologia nie jest stosowana w bran\u017cy na rynku polskim. Planowana inwestycja b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na promowanie r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zasad\u0119 niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca planuje zatrudni\u0107 dw\u00f3ch nowych pracownik\u00f3w, w tym jedn\u0105 osob\u0119 z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 jako informatyk. Celem realizacji projektu opisanego wnioskiem jest wdro\u017cenie u Wnioskodawcy nowej innowacyjnej, nie znanej w Polsce us\u0142ugi oraz innowacyjnej, nie stosowanej w Polsce technologii. Realizacja projektu pozwoli Przedsi\u0119biorstwu Wielobran\u017cowemu Elmar na uzyskanie przewagi konkurencyjnej wobec konkurent\u00f3w oraz pozwoli doprowadzi\u0107 do utrzymania pozycji lidera innowacyjno\u015bci w bran\u017cy. Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne b\u0119d\u0105 nowe. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 finansow\u0105 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wykonalna ekonomicznie i op\u0142acalna. \u015arodki uzyskane w ramach dotacji s\u0105 wa\u017cne dla Wnioskodawcy poniewa\u017c pozwol\u0105 na realizacj\u0119 inwestycji w pe\u0142nym zakresie. Projekt b\u0119dzie finansowany z dotacji, kredytu oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "ELMAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego i pro\u015brodowiskowego systemu szaf vendingowych w obs\u0142udze BHP dolno\u015bl\u0105skich firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "404675.00", "WARTOSC": "982155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014; pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d W czerwcu 2018 roku Wnioskodawca w celu przeprowadzenia audytu stanowi\u0105cego pierwszy etap procesu projektowego powo\u0142a\u0142 Zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z przedstawicieli Sp\u00f3\u0142ki oraz zewn\u0119trznych projektant\u00f3w. Prace Zespo\u0142u by\u0142y prowadzone do ko\u0144ca lipca 2018 roku i zako\u0144czy\u0142y si\u0119 przygotowaniem audytu wst\u0119pnego. Zesp\u00f3\u0142 rekomendowa\u0142: - wprowadzenie do oferty nowej linii produkt\u00f3w o roboczej nazwie Design Plus oraz Optima Plus, cechuj\u0105cej si\u0119 zmian\u0105 wzornictwa w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie element\u00f3w tapicerowanych, dostosowuj\u0105c wzornictwo do \u015bwiatowych trend\u00f3w w bran\u017cy - usuni\u0119cie barier technologicznych w dziale tapicersko-monta\u017cowym. Dalszym etapem projektu ma by\u0107 wdro\u017cenie rekomendacji. W tym celu zostanie wybrany Doradca - firma zajmuj\u0105ca si\u0119 wzornictwem w bran\u017cy meblarskiej. Doradca przy wsp\u00f3\u0142pracy z Zespo\u0142em dokona weryfikacji wst\u0119pnych koncepcji kt\u00f3re powsta\u0142y w pierwszej fazie i na tej bazie wypracuje kierunki projektowe oraz brief projektowy. Zostan\u0105 przygotowane wytyczne do projektu, definiuj\u0105ce cechy projektu i doprecyzowuj\u0105ce cele. W trzeciej fazie przy pomocy Doradcy zostan\u0105 stworzone rozwi\u0105zania, prototypowanie i testowanie. W tym okresie zostan\u0105 opracowane warianty projektu koncepcyjnego, kt\u00f3re zostan\u0105 poddane weryfikacji. Po dokonaniu wyboru wariantu zostanie on dopracowany pod wzgl\u0119dem poprawno\u015bci koncepcji u\u017cytkowej, technicznej i rynkowej. Przygotowany zostanie projekt techniczny, zbudowane zostan\u0105 przed prototypy mebli, kt\u00f3re zostan\u0105 poddane testom. Ta faza zako\u0144czy si\u0119 przygotowaniem prototyp\u00f3w nowych kolekcji. Dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie likwidacja barier wytw\u00f3rczych wydzia\u0142u...", "BENEFICJENT": "PANDA TRZEBNICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie nowego wzornictwa mebli tapicerowanych baz\u0105 nowych produkt\u00f3w Pandy Trzebnica sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-08-26", "DOFINANSOWANIE": "404520.00", "WARTOSC": "674200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt po\u015bwi\u0119cony b\u0119dzie promocji sprzeda\u017cy produkt\u00f3w marki Panda Trzebnica na rynkach \u015bwiatowych. Realizacja nast\u0105pi w oparciu o \u201eProgram promocji bran\u017cy meblarskiej\u201d. Wybrane dzia\u0142ania skierowane b\u0119d\u0105 do promocji marki na min. na dw\u00f3ch rynkach perspektywicznych: Bliskiego Wschodu (pa\u0144stwa zatoki perskiej) oraz Europa Centralna i Wschodnia (cz\u0142onkowie Wsp\u00f3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw). Przeprowadzona analiza dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i skuteczno\u015bci prowadzonych w bran\u017cy dzia\u0142a\u0144 promocyjnych spowodowa\u0142y dob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z organizacji stoisk na imprezach targowych (7 wydarze\u0144) i jednej misji wyjazdowej do Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich na targi Index International Design w 2020 roku. Uzupe\u0142niaj\u0105co zaplanowano opracowanie i wydruk wieloj\u0119zycznego katalogu fryzjerskiego oraz przygotowanie obcoj\u0119zycznej strony internetowej Trzonem projektu b\u0119d\u0105 stoiska Pandy Trzebnica na targach: - Top Hair Dusseldorf (marzec 2020) - Cosmoprof Bolonia (marzec 2020) - LOOK Pozna\u0144 (kwiecie\u0144 2020) - Central Asia Beaty Expo (Kazachstan, sierpie\u0144 2020) - MCB Paris (wrzesie\u0144 2020) - Salon International London (pa\u017adziernik 2020) - Targi LNE Krak\u00f3w (listopad 2020) Projekt zostanie sfinansowany z dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "PANDA TRZEBNICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marki produkt\u00f3w Pandy Trzebnica na rynkach \u015bwiatowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.81}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-25", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "360000.00", "WARTOSC": "1273833.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 1 czerwca do 31 lipca 2016 roku zwi\u0105zany b\u0119dzie z zakupem urz\u0105dzenia w postaci zgrzewarki wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, kt\u00f3re Wnioskodawca zamierza wykorzysta\u0107 do produkcji znacz\u0105co ulepszonego kederu. Keder to elastyczna ta\u015bma namiotowa \u0142\u0105cz\u0105ca tkanin\u0119 architektoniczn\u0105 (membran\u0119 PCV) z ram\u0105, szkieletem lub rusztowaniem. Po realizacji projektu keder b\u0119dzie produkowany zupe\u0142nie inaczej ni\u017c robi to teraz konkurencja na rynku. Zgrzewanie pr\u0105dem wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci (HF high frequency) \u0142\u0105czenia materia\u0142u poprzez dostarczenie energii w postaci pola magnetycznego (27,12 MHz) i docisku warstw, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 po\u0142\u0105czone pozwoli produkowa\u0107 wytrzyma\u0142y keder, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyczne stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 innowacj\u0119 w skali kraju. Produkcja nowego produktu b\u0119dzie uruchomiona w nowym zak\u0142adzie w Trzebnicy gdzie zatrudnienie znajd\u0105 dwie osoby na stanowisku operatora zgrzewarki oraz sprzedawca nowego produktu w ofercie firmy Luma. Odbiorcami nowego produktu Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w produkcji materia\u0142\u00f3w PCV, w tym producent\u00f3w namiot\u00f3w, plandek, zadasze\u0144 wykorzystuj\u0105cych membrany oraz inni producenci tworzy\u0142 sztucznych, kt\u00f3rzy do tej pory nie widzieli zastosowania materia\u0142\u00f3w sztucznych w produkcji (np. producenci zbiornik\u00f3w metalowych na ciecze). W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca zwi\u0119kszy przychody a tak\u017ce rozpocznie prac\u0119 nad nowymi produktami z dziedziny materia\u0142\u00f3w sztucznych, na kt\u00f3re obecnie jest znacz\u0105cy popyt na rynku.", "BENEFICJENT": "LUMA POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup zgrzewarki wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci i uruchomienie produkcji znacz\u0105co ulepszonego kederu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "357616.25", "WARTOSC": "420725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projektdotyczy wsparcia 50 dzieci niepe\u0142nospr (20 K, 30 M), 20,nauczycieli (16 K 4 M) i 20 rodzic\u00f3w z 3 plac\u00f3wek specj. z powiatu Trzebn., wchodz. w sk\u0142ad PZSPSW w Trzebnicy: Szko\u0142a Podst., Szko\u0142a Przysp. do Pracy oraz O\u015brodek Rew. \u2013Wychow. Wsparcieotrzymaj\u0105 3 podmioty, doposa\u017c. b\u0119d\u0105 2 szko\u0142y opisane w projekcie. Uczn. plac\u00f3wek maj\u0105 r\u00f3\u017cny stop. niepe\u0142nospr. fiz.i/lub intelekt., w tym sprz\u0119\u017cone oraz spekt. autyzmu. Plac\u00f3wki prowadz\u0105 rewalidacj\u0119 dzieci,wi\u0119kszo\u015b\u0107uczni\u00f3wma orzecz. o potrz. kszta\u0142. specjal. z PPP.Projekt jest odp. na wskazane w diagn. potrzeb ww. szk\u00f3\u0142 problemy, szczeg\u00f3lnie: brak mo\u017cliwo\u015bci podnies. kompet. personelu oraz rodzic\u00f3w uczni\u00f3w z SPE, niedob\u00f3r wsparcia specjalist. oraz rewalid., du\u017ce deficyty w wyposa\u017c. rehab. i diagnost.Szko\u0142ymaj\u0105 specjal. sprz\u0119t, kt\u00f3ry po wielu latach u\u017cyt. nie spe\u0142nia ju\u017c swojej funkcji. Wyposa\u017cenie zaplan. w projekcie obejmuje pilne potrzeby szk\u00f3\u0142, konieczne by indywidualiz.rewalidacj\u0119 i rehabilitacj\u0119 oraz poprawi\u0107 skuteczno\u015bci i komfort uczni\u00f3w. Odbiorcy projektu nie s\u0105 w stanie samodzielnie zaspokoi\u0107 tych potrzeb.Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie poziomu kompet. klucz. oraz wyr\u00f3w. szans eduk. 50 dzieci niepe\u0142nospr., wsparcie 20 nauczycieli i doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t specjal. i pom. dyd.Cele szczeg\u00f3\u0142owe i g\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:a) Rozszerz. oferty oraz realizacja zaj\u0119\u0107 i wsparcia dla dzieci: z terapii i usprawniania ruchowego, integracji sensorycznej, logopedyczne, muzyczno-ruchowe oraz zaj\u0119cia z psychologiemb) podniesienie komp. terapeutycznych i specjalist. personelu szk\u00f3\u0142c) wsparcie szkoleniowe rodzic\u00f3w uczni\u00f3w z SPEd) doposa\u017cenie w pilnie potrzebny sprz\u0119t i wyposa\u017cenie terapeutyczne oraz sprz\u0119t TIK, Projekt b\u0119dzie realizowany zgod. z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju. Uczestnicy obj. wsp. otrzymaj\u0105 tak\u0105 sam\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tn. bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 czy niepe\u0142nospr. Projekt b\u0119dzie realizowany od VIII.2020 do VII.2021Wsparcie w ramach projektu jest jedynie uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"W DROG\u0118\"", "TYTUL": "Twoja edukacja Twoja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355139.13", "WARTOSC": "417810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "R\u00f3wnamy szanse, kszta\u0142c\u0105c nowocze\u015bnie \u2013 zapewnienie uczniom i nauczycielom Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Trzebnicy dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji realizowanej w nowoczesnej infrastrukturze edukacyjnej. Szko\u0142a mie\u015bci si\u0119 na terenie gminy wiejskiej i kszta\u0142ci m\u0142odzie\u017c licealn\u0105 mieszkaj\u0105c\u0105 na wsiach i w ma\u0142ych miasteczkach. \u015aredni wynik z obowi\u0105zkowego egzaminu maturalnego z j\u0119zyka polskiego i matematyki w 2015 r wyni\u00f3s\u0142 63,8% i jest ni\u017cszy od \u015bredniego wyniku dla ZITWrOF (66,1%). Cel projektu to - Podniesienie u 273 uczennic/\u00f3w (163K/110M) poziomu opanowania kompetencji matematycznych, naukowo-technicznych, informatycznych i j\u0119zykowych, polepszenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego z wykorzystaniem TIK oraz podwy\u017cszenie kompetencji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w (21 os\u00f3b -17K/4M) do stosowania metody eksperymentu, zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia i wykorzystywania narz\u0119dzi informatycznych do wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych i podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz podwy\u017cszenie znajomo\u015bci w\u0142asnych predyspozycji i umiej\u0119tno\u015bci planowania kariery edukacyjno-zawodowej u uczestniczek/\u00f3w projektu umo\u017cliwiaj\u0105cych przygotowanie do rynku pracy. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia: Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli komp. matematyczne, naukowo-techniczne, j\u0119zykowe, informatyczne, niezb\u0119dne przy planowaniu \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno \u2013 zawodowej \u2013 225 (135K/90M). Liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edu. z matematyki , przedmiot\u00f3w przyrodniczych, j\u0119zyka angielskiego \u2013 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 17 (15K/2M) WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. matematycznych -192; naukowo-tech.-288; j\u0119zykowych \u2013 48; informatycznych -32; niezb\u0119dnych przy planowaniu \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno \u2013 zawodowej -90; Liczba wyjazd\u00f3w na uczelnie\u201388;", "BENEFICJENT": "POWIAT TRZEBNICKI", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse, kszta\u0142c\u0105c nowocze\u015bnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "350208.68", "WARTOSC": "415530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to podniesienie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej w Trzebnicy poprzez wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w OPS dzi\u0119ki rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych OPS od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.01.2020r. r. do 31.03.2021r. Projekt przyczyni si\u0119 do okre\u015blenia funkcji OPS jako koordynatora i organizatora wsparcia spo\u0142. Cel wynika z analizy potrzeb i problem\u00f3w OPS i jego pracownik\u00f3w socjalnych oraz lokalnych potrzeb i problem\u00f3w spo\u0142ecznych. Aby rozwi\u0105za\u0107 problemy wyst\u0119puj\u0105ce w gminie zaplanowano wdro\u017cenie modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie (zgodnie z wymaganiami za\u0142. 11 oraz Reg. Konkursu), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej, z uwzgl. zmian struktury organizacyjnej w odpowiedzi na konieczno\u015b\u0107 modyfikacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os.obj\u0119tych wsparciem OPS z powodu starzenia si\u0119, niepe\u0142nosprawno\u015bci, trudno\u015bci wychowawczych w rodzinie i dopasowania do standardu. Zaplanowano zmian\u0119 struktury organizacyjnej tj.wyodr\u0119bnienie 3 obligatoryjnych zespo\u0142\u00f3w/stanowisk pracownik\u00f3w socjalnych, zwi\u0119kszenie liczby o 2 prac.socj. - zatrudnienie 1 asystenta rodziny i ich wynagrodzeniem oraz doposa\u017cenie O\u015brodka. W ramach projektu zaplanowane dzia\u0142ania takie jak: szkolenia z radzenia sobie ze zmian\u0105 dla kadry zarz. i prac.OPS, wsparcie merytoryczne psychologa-terapeuty w postaci konsultacji indyw. i grupowych dla prac.OPS zaanga\u017cowanych w przedsi\u0119wzi\u0119cie oraz klient\u00f3w OPS, maj\u0105cego do\u015bwiadczenie w pracy i w zarz\u0105dzaniu w pomocy spo\u0142ecznej oraz prowadzeniu szkole\u0144 z zakresu pracy w pomocy spo\u0142ecznej (praca socjalna, trudny klient, klient chory psychicznie, agresywny), superwizja oraz wizyta studyjna jako wzmocnienie pracownik\u00f3w socjalnych przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci pracy i wp\u0142yn\u0105 na otwarcie si\u0119 na nowe grupy docelowe wymagaj\u0105ce wsparcia. Reorganizacja obejmie wszystkich pracownik\u00f3w OPS i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119. Projekt spe\u0142nia warunki i standardy udzielania wsparcia wymienione w Reg. Konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBNICA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TRZEBNICY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Trzebnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350000.00", "WARTOSC": "1366970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "PPH AMESKO SP. J. powsta\u0142a w 1991 roku. Prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie Szczytkowic, miejscowo\u015bci le\u017c\u0105cej w s\u0105siedztwie Trzebnicy. Od pocz\u0105tku swej dzia\u0142alno\u015bci zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 opakowa\u0144 drewnianych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci palet. Przedmiotem projektu jest zakup technologii produkcji palet niestandardowych o d\u0142ugo\u015bci do 2500 mm. Wdro\u017cenie doprowadzi do wzrostu konkurencyjno\u015bci i rentowno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki. O innowacyjno\u015bci nowej linii decyduj\u0105 dwa aspekty. Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa: Wdro\u017cenie nowej linii jest uruchomieniem w Polsce technologii obecnie niestosowanej. Przeprowadzona analiza rynku polskiego wskaza\u0142a, \u017ce nie ma nigdzie funkcjonuj\u0105cej linii do produkcji palet o wymiarze do 2500 mm. Konkurencyjne firmy dysponuj\u0105 urz\u0105dzeniami mog\u0105cymi wyprodukowa\u0107 palety o wymiarze nie wi\u0119kszym ni\u017c 1600 \u2013 1800 mm. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa: nie produkowana w Polsce rodzina palet o wymiarze do 2500 mm. Wdro\u017cenie nowego produktu pozwoli ograniczy\u0107 koszty opakowa\u0144 drewnianych dla odbiorc\u00f3w przy jednoczesnym ograniczeniu zu\u017cycia surowca. Linia sk\u0142ada si\u0119 z trzech zautomatyzowanych i wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze sob\u0105 urz\u0105dze\u0144: zbijarki dekli o d\u0142ugo\u015bci do 2500 mm oraz zoptymalizowanych do procesu sztaplarki i transportera. Badania rynku pozwoli\u0142y zidentyfikowa\u0107 urz\u0105dzenia spe\u0142niaj\u0105ce warunku techniczne oraz ich potencjalnych dostawc\u00f3w. Po z\u0142o\u017ceniu wniosku o dofinansowanie Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi post\u0119powanie wyboru dostawc\u00f3w zgodne z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci w trybie przewidzianym dla dostawy urz\u0105dze\u0144 o warto\u015bci powy\u017cej 209 tys. EUR. Po wyprodukowaniu urz\u0105dzenia zostan\u0105 zainstalowane w hali w Szczytkowicach 219, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ki. Obecnie posiadane zaplecze pozwala na uruchomienie nowej produkcji bez konieczno\u015bci rozbudowy lub modernizacji obiektu. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z jednego zadania: \u201eWdro\u017cenie technologii produkcji palet niestandardowych o wymiarach do 2500 mm\u201d. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 finansow\u0105 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wykonalna ekonomicznie i op\u0142acalna", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE AMESKO SP. JAWNA LEOKADIA SK\u00d3RA, MONIKA SK\u00d3RA-SZYD\u0141OWSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego produktu w oparciu o niestosowan\u0105 w Polsce technologi\u0119 monta\u017cu palet 2500 mm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "238594.95", "WARTOSC": "652054.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie Trzebnica. Przedmiotowy Projekt to nowa inwestycja, a jej celem jest utworzenie w Trzebnicy nowoczesnej kliniki stomatologicznej wyposa\u017conej w innowacyjny sprz\u0119t medyczny i IT o najwy\u017cszej jako\u015bci. Do powstania kliniki niezb\u0119dne jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych dostosowuj\u0105cych istniej\u0105cy lokal do potrzeb us\u0142ug stomatologicznych (wyko\u0144czenie wn\u0119trza posiadanego lokalu u\u017cytkowego w zakresie \u015bcian, pod\u0142\u00f3g, sufitu, wentylacji i klimatyzacji) oraz do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne, zakup sprz\u0119tu dentystycznego (innowacyjny unit oraz tomograf, mikroskop, ma\u0142a radiologia do wykonywania ma\u0142ych zdj\u0119\u0107) oraz sprz\u0119tu IT do nowoczesnej obs\u0142ugi pacjenta (serwer, dysk sieciowy, 4 komputery stacjonarne, router, ups, 2 monitory lcd, zabezpieczenie antywirusowe, innowacyjne oprogramowanie do zarz\u0105dzania klinik\u0105 i do utworzenia elektronicznej karty pacjenta na 4 stanowiska pracy). Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu utworzenie nowoczesnego gabinetu \u015bwiadcz\u0105cego zar\u00f3wno podstawowe us\u0142ugi stomatologiczne z zakresu stomatologii zachowawczej z zaawansowan\u0105 endodoncj\u0105 mikroskopowa i estetycznej, stomatologii dzieci\u0119cej, profilaktyka i higienizacja jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j us\u0142ug specjalistycznych tj. ortodoncji, chirurgii stomatologicznej, implantologii, protetyki stomatologicznej, zaawansowanej rentgenodiagnostyki stomatologicznej CBCT ; OPG. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Trzebnicy oraz inni pacjenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli skorzysta\u0107 z us\u0142ug kliniki bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, pochodzenie itp", "BENEFICJENT": "ANDREY NOVITSKIY", "TYTUL": "Utworzenie kliniki dentystycznej w Trzebnicy wyposa\u017conej w innowacyjny sprz\u0119t medyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232911.20", "WARTOSC": "524438.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt polega m.in. na termomodernizacji budynku wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia. Inwestycja pozwoli na ograniczenie strat ciep\u0142a - wzrost efektywno\u015bci energetycznej. Projekt pozwoli na uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re Wnioskodawca zagospodaruje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci. Podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiektu b\u0119dzie stanowi\u0142o dla Wnioskodawcy, jak i innych odbiorc\u00f3w projektu, w tym pracownik\u00f3w \u2013 zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznych zachowa\u0144. Projekt polega na przeprowadzeniu nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022 Modernizacji wentylacji ''Wentylacja z odzyskiem'' \u2022 Modernizacji przegrody OZ 1 ''Wentylacja grawitacyjna'' \u2022 Modernizacji przegrody DZ 1 ''Wentylacja grawitacyjna'' \u2022 Modernizacji przegrody Brama wjazdowa ''Wentylacja grawitacyjna'' \u2022 Modernizacji przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna \u2022 Modernizacji przegrody OZ 2 Zamiana wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania U \u2022 Modernizacji przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna \u2022 Modernizacji przegrody Brama wjazdowa hala Zamiana wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania U \u2022 Modernizacji o\u015bwietlenia \u2022 Wykonaniu audyt\u00f3w energetycznych \u2022 Zarz\u0105dzaniu projektem", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013 HANDLOWO \u2013 US\u0141UGOWE \"SANMAR\" MARIUSZ SK\u00d3RA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku produkcyjno-biurowego firmy P.P.H.U. \"SANMAR\" Mariusz Sk\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8592302.75", "WARTOSC": "10108591.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom z obszaru ZIT WrOF w formie bonu na innowacj\u0119 oraz udzielenie bezp\u0142atnego doradztwa i konsultacji przedsi\u0119biorcom w zakresie m.in. mo\u017cliwo\u015bci aplikowania w konkursie oraz sposobu jego realizacji i rozliczenia. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane z Partnerem DAWG we Wroc\u0142awiu. Podstawowym celem projekt\u00f3w grantowych jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci innowacyjnej MSP oraz stymulacja ich wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi i innymi jednostkami naukowymi (dla projekt\u00f3w o ma\u0142ej skali). W ramach projektu b\u0119d\u0105 oferowane dwa rodzaje wsparcia, zgodne z za\u0142o\u017ceniami dla schematu 1.2 Cb: 1. konsultacje i doradztwo udzielane przez Grantodawc\u0119 2. wsparcie w formule grantu (bonu) przekazywanego grantobiorcy przez Grantodawc\u0119 \u2013dofinansowanie przeznaczone na us\u0142ugi na rzecz M\u015aP: \u2022 audyt technologiczny czyli diagnozowanie potrzeb badawczych i technologicznych oraz pomoc w identyfikacji potrzeb wdro\u017ceniowych, kt\u00f3rych realizacja nast\u0105pi w ramach us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej \u2022 us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowe dotycz\u0105ce wdro\u017cenia lub rozwoju produktu lub technologii m.in.: opracowanie nowej lub udoskonalenie us\u0142ugi lub wyrobu, wykonanie test\u00f3w wdro\u017ceniowych, wykonanie analiz przedwdro\u017ceniowych, prowadzenie bada\u0144 i analiz w zakresie optymalizacji produktu. Istotnym elementem z punktu widzenia przebiegu jego realizacji oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w jest przygotowanie przez Grantodawc\u0119 kompleksowej oferty doradztwa dla potencjalnych grantobiorc\u00f3w. Doradztwo i konsultacj\u0119 b\u0119d\u0105 udzielane w zakresie m.in. wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania projektu, wpisywania si\u0119 w MSP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu (np. wpisywanie si\u0119 w inteligentne specjalizacje regionu), poszukiwania kompetentnych zespo\u0142\u00f3w naukowych do wsp\u00f3\u0142pracy w ramach bonu. W ramach projektu Grantodawca opracowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe procedury (kt\u00f3re zosta\u0142y do\u0142\u0105czone do wniosku o dofinansowanie), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zar\u00f3wno wnioskodawcom jak i w p\u00f3\u017aniejszym", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Bony na innowacyjne us\u0142ugi badawczo-rozwojowe dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP - ZIT WRoF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203574.57", "WARTOSC": "462236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiot projektu Planowana inwestycja (termomodernizacja budynku, wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia i zainstalowaniem fotowoltaiki) b\u0119dzie pod\u0142\u0105czona do posiadanego przez Wnioskodawc\u0119 systemu zarz\u0105dzania sterownik\u00f3w. Projekt pozwoli na ograniczenie strat ciep\u0142a oraz cz\u0119\u015bciow\u0105 eliminacj\u0119 korzystania z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii elektrycznej. Tym samym pozwoli na uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re Wnioskodawca zagospodaruje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci. Zakres rzeczowy: 1 Modernizacja przegrody OZ 1 ''Wentylacja grawitacyjna'' 2 Modernizacja przegrody DZ 1 ''Wentylacja grawitacyjna'' 3 Modernizacja przegrody DZ 2 ''Wentylacja grawitacyjna'' 4 Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna 5 Audyt przed i po realizacji inwestycji 6 O\u015bwietlenie 7 Instalacja PV 8 Zarz\u0105dzanie projektem. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: 1. Modernizacja budynku 2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych 3. Zarz\u0105dzanie projektem 4. Wykonanie audyt\u00f3w energetycznych. Odbiorcy projektu Odbiorcami projektu b\u0119dzie Wnioskodawca oraz pracownicy zatrudnieni w hali produkcyjnej, kt\u00f3ra b\u0119dzie podlega\u0142a termomodernizacji. Efekty projektu: 1. Wzrost efektywno\u015bci energetycznej - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 41,48% 2. Cz\u0119\u015bciowa eliminacja konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii elektrycznej oraz zast\u0105pienia ich wytwarzaniem energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 3. Optymalizacja i obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142ania oraz rozw\u00f3j firmy. 4. Obni\u017cenie wp\u0142ywu Wnioskodawcy na \u015brodowisko poprzez redukcj\u0119 zanieczyszczenia \u015brodowiska, w szczeg\u00f3lno\u015bci obni\u017cenie emisji CO2 wytwarzanego po\u015brednio w zwi\u0105zku z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 5. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. a) modernizacja budynku b) o\u015bwietlenie oraz panele fotowoltaiczne.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013 HANDLOWO \u2013 US\u0141UGOWE \"SANMAR\" MARIUSZ SK\u00d3RA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku produkcyjnego firmy P.P.H.U. \"SANMAR\" Mariusz Sk\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PANDA TRZEBNICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Panda.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INSPIRION POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcie dla bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Inspirion Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6062715.32", "WARTOSC": "7132606.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przyczyn\u0105realizacjiproj.jestskaladeficyt\u00f3wkompetencjij\u0119zykowychikomputerowychw\u015br\u00f3dwybranychgrupmieszka\u0144c\u00f3wWrOF.UczestnikamiProj.b\u0119dzie 2.580os.(1419K,1161M)mieszcz\u0105cychsi\u0119wconajmniejjednejzponi\u017cszychgrup:-os.oniskichkwalifikacjachwwieku 18-49lat(min.244os.)-oskt\u00f3reuko\u0144czy\u0142y50rok\u017cycia- (min.244 os.)zamieszk. w rozumieniu KCsubregion ZIT Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego(tj. Gmin\u0119 Wroc\u0142aw, Miasto i Gmin\u0119 Jelcz-Laskowice,Miasto i Gmin\u0119 K\u0105tyWroc\u0142awskie, Gmin\u0119 Siechnice, Gmin\u0119 Trzebnica, Miasto i Gmin\u0119 Sob\u00f3tka, Miasto Ole\u015bnica, Gmin\u0119 D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Gmin\u0119 Czernica, Gmin\u0119 Kobierzyce,Gmin\u0119 Mi\u0119kinia,Gmin\u0119Ole\u015bnica,Gmin\u0119 Wisznia Ma\u0142a, Gmin\u0119 \u017b\u00f3rawina, Miasto i Gmin\u0119 Oborniki \u015al\u0105skie, powiat Miasto Wroc\u0142aw), chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci/kompetencjewzakresieICTlubj.obcych.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie bed\u0105 mieli m.in. UP -mieszka\u0144cyobszar\u00f3wwiejskich.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie w terminie 01.01.2018-31.12.2019 r. kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji DIGCOMP lub j\u0119zykowych na pe\u0142nym poziomie A, B lub C wg ESOKJ i potwierdzenie ich certyfikatem przez min. 80%UP-os. doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach oraz os. 50+ pochodz\u0105cych z obszaru Subregionu ZITWrOF,kt. z w\u0142asnej inicjatywy planuj\u0105 podnie\u015b\u0107 poziom swoich kompetencji.Wsparcie: 120 szkole\u0144 komputerowych, ka\u017cde po 152godz., 65szkole\u0144 j\u0119zykowych, w tym 55 z j. angielskiego (45 - 240h, 4 sem.; 10 - 120h, 2 sem.) i 10 z j. niemieckiego (6 - 240h, 4 sem.; 4 - 120h, 2 sem.), zako\u0144czonychprogramemformalnejocenyicertyfikacjinabytychkompetencji.Udzia\u0142wszkoleniachwp\u0142yniepozytywnie naw\u0142\u0105czeniespo\u0142eczneUP(rozw\u00f3jumiej\u0119tno\u015bci\u017cyciowych,wzrostniezale\u017cno\u015bciisamodzielno\u015bci)oraznaaktywno\u015b\u0107zawodow\u0105(u\u0142atwiposzukiwaniepracy,dostosujekwalifikacjeUPdowymaga\u0144pracodawc\u00f3w).G\u0142\u00f3wnewska\u017anikiproj.:Liczbaos\u00f3b:oniskichkwalifikacjach/wwieku25latiwi\u0119cej/wwieku50latiwi\u0119cej:-obj\u0119tychwsparciemwprogramie:1248/ 2000/ 1248;-kt.uzyska\u0142ykwalifikacje/naby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu: 999/1600/ 999", "BENEFICJENT": "IT RENT MARCIN TRZCI\u0143SKI", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1371486.15", "WARTOSC": "1629174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 182Nauczycieli(dalej N) (182K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1638 uczni\u00f3w/nic klas1-3 39 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.WROC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 10dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "112871.49", "WARTOSC": "112871.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "W zwi\u0105zku z pandemi\u0105 COVID-19 od 14 marca 2020 roku zawieszono \u015bwiadczenie us\u0142ug gastronomicznych. W naszym hotelu organizowane by\u0142y konferencje i spotkania firmowe a tak\u017ce imprezy rodzinne, ponadto z naszych us\u0142ug korzysta\u0142y kluby sportowe. Wprowadzone ograniczenia spowodowa\u0142y znaczny spadek obrot\u00f3w, kt\u00f3re po zniesieniu ogranicze\u0144, do dnia z\u0142o\u017cenia wniosku nie osi\u0105gn\u0119\u0142y nawet 25 % przychod\u00f3w w por\u00f3wnywalnym okresie roku ubieg\u0142ego. W\u0142a\u015bciciel firmy w porozumieniu z za\u0142og\u0105 postanowili o nieobni\u017caniu etat\u00f3w.Taka sytuacja spowodowa\u0142a obni\u017cenie kapita\u0142u obrotowego firmy. Otrzymane \u015brodki finansowe zostan\u0105 przeznaczone na utrzymanie zatrudnienia to jest na wynagrodzenia oraz sk\u0142adki do ZUS. Ponadto z tych \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych b\u0119dziemy finansowa\u0107 koszty utrzymania obiektu na przyk\u0142ad: koszty energii elektrycznej, zu\u017cycia wody, op\u0142at za odprowadzane \u015bcieki oraz zakupy \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci, podatek od nieruchomo\u015bci.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI GASTRONOMICZNE I NOCLEGOWE LESZEK MROCZKOWSKI", "TYTUL": "wsparcie na utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci firmy Us\u0142ugi Gastronomiczne i Noclegowe Leszek Mroczkowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3932308.81", "WARTOSC": "4626245.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c projekt realizow. b\u0119dzie w okresie 01.07.2017r.-30.09.2019r. na obszarze ZIT WrOF, w co najmniej 9 gminach, a wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 61 przedsi\u0119b. Wnioskodawcami w projekcie mog\u0105 by\u0107 MSP z siedzib\u0105 na terenie ZIT WrOF, okre\u015blonym w Strategii ZIT WrOF, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, tj. dzia\u0142aj. na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 m-ce. Granty na doradztwo mog\u0105 zosta\u0107 przeznacz. na zakup specjalist. us\u0142ug doradczych, zgodnie ze zdiagnoz. zapotrzebow. przedsi\u0119b., przez kt\u00f3re rozumie si\u0119 us\u0142ugi \u015bwiadczone przez doradc\u0119 zewn\u0119trz., nie zwi\u0105zane ze zwyk\u0142ymi kosztami operacyj. przedsi\u0119b. jak, np. rutynowe us\u0142ugi doradztwa podatkow., regularne us\u0142ugi prawnicze lub reklama. Pomoc udzielana w formule grant\u00f3w prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszania konkurencyj. oraz produktywn. M\u015aP. Potwierdzeniem wyst\u0119p. zapotrzebow. na us\u0142ugi doradcze w\u015br\u00f3d M\u015aP z obszaru wsparcia jest analiza wykonana na zlecenie WARR, kt\u00f3ra stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofin. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyniki analizy, w ramach projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania wsparcia na us\u0142ugi doradcze w obszarach: -wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy (np. opracow. biznesplanu, strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, monitorowanie biznesu) -wykorzystywanie zaawansow. technologii informatycznych w przedsi\u0119b. -specjalist. instrument\u00f3w zarz\u0105dzania i mapowania ryzyk/ryzyka w organizacji oraz tworzenia strategii zarz\u0105dzania ryzykiem -doradztwa prawno-podatkowego zwi\u0105zanego z rozwojem przedsi\u0119biorstwa na rynku -us\u0142ugi w zakresie pozyskiw. zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansow. dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw, w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu\u2013z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikow. o \u015brodki Funduszy Europejskich", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP-ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100939.53", "WARTOSC": "100939.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA KULIK M.KEMPA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie w zakresie zapewnieniap\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia dla bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Firmy Kulik M.Kempa sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3050000.01", "WARTOSC": "3588235.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie Aglomeracji Wroc\u0142awskiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w, doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 50.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, - opracowanie dokumentacji projektowej, w tym analiz i bada\u0144 Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 stworzone miejsca pracy w IOB na czas realizacji projektu oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 100 podmiotach, z tego 42 zlokalizowanych we Wroc\u0142awiu, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w Strategii ZIT WroF, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Aglomeracji, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w ZIT WroF, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Aglomeracji Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3612840.00", "WARTOSC": "4250400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel projektu: Dostosowanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych minimum 80% z 780 doros\u0142ych os\u00f3b fizycznych (468 kobiet), mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+ do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w/pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na tym obszarze, poprzez organizacj\u0119 w okresie 01.08.2018-31.12.2020 kurs\u00f3w zawodowych zgodnie z indywidualnymi potrzebami uczestnik\u00f3w projektu.Grupy docelowe: 780 (w tym co najmniej 60% kobiet-468) os\u00f3b doros\u0142ych (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar ZIT WrOF.Zadanie realizowane w projekcie:Zadanie 1 - Identyfikacja indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych uczestnik\u00f3w projektu;Zadanie 2 - Kursy zawodowe;Zadanie 3 - Potwierdzanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 624 (w tym co najmniej 60% kobiet);- Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - 780 (w tym co najmniej 60% kobiet).Okres realizacji: 01.08.2018-31.12.2020", "BENEFICJENT": "ATUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a rynek pracy dzi\u0119ki nowym kwalifikacjom, kompleksowe wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w ZIT WrOF w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "72000.00", "WARTOSC": "196800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Skr\u00f3cony opis projektu Celem projektu jest poprawa zdolno\u015bci produkcyjnych firmy ANOTIS, przedmiotem projektu - nabycie prostowarki do drutu \u2013 jednego z kilku podstawowych urz\u0105dze\u0144 stosowanych w procesie produkcji paneli ogrodzeniowych. Wynikiem projektu b\u0119dzie tak\u017ce pojawienie si\u0119 w firmie znacz\u0105co udoskonalonego produktu \u2013 panelu o nowych cechach jako\u015bciowych. Odbiorcami znacz\u0105co udoskonalonych produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 te same grupy, co obecnie: klienci hurtowi \u2013 sk\u0142ady budowlane, sieci sklep\u00f3w z asortymentem budowlanym, firmy oferuj\u0105ce ogrodzenia i montuj\u0105ce je na rynkach lokalnych w Polsce i za granic\u0105 oraz klienci indywidualni \u2013 ko\u0144cowi. W ramach projektu nabyty zostanie jeden nowy \u015brodek trwa\u0142y: urz\u0105dzenie do prostowania i ci\u0119cia drutu o szacowanej warto\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowalnych 160 tys. z\u0142 (co wynika ze wst\u0119pnie przeprowadzonej analizy rynku dostawc\u00f3w). Prostowarka zostanie zainstalowana w istniej\u0105cej hali produkcyjnej Wnioskodawcy w Trzebnicy. Inwestycja b\u0119dzie finansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych \u2013 zysk\u00f3w wypracowanych w firmie w latach ubieg\u0142ych. Planowane rozpocz\u0119cie realizacji inwestycji: kwiecie\u0144 2017 r., zako\u0144czenie: wrzesie\u0144 2017 r. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie: 1. Zwi\u0119kszenie zasob\u00f3w technicznych o 1 szt. \u015brodka trwa\u0142ego - prostowark\u0119 do drutu. 2. Powi\u0119kszenie zasob\u00f3w ludzkich z tytu\u0142u utworzenia jednego nowego stanowiska pracy. 3. Wdro\u017cenie innowacji procesowej: nowej technologii prostowania drutu umo\u017cliwiaj\u0105cej osi\u0105ganie wysokiej wydajno\u015bci procesu, dok\u0142adno\u015bci i powtarzalno\u015bci ci\u0119cia drutu na pr\u0119ty, zmniejszenia do minimum uszkodze\u0144 materia\u0142u w procesie. 4. Wdro\u017cenie innowacji produktowej: uzyskania znacz\u0105co udoskonalonego produktu \u2013 paneli ogrodzeniowych. 5. Zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w w firmie z tytu\u0142u realizacji projektu - 852,00 tys. z\u0142 \u0142\u0105cznie w okresie realizacji i trwa\u0142o\u015bci projektu. 6. Pojawienie si\u0119 efektu ekoinnowacji: - zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w w \u015brodowisku - zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 wyd\u0142u\u017caj\u0105cych cykl \u017cycia produktu", "BENEFICJENT": "\"ANOTIS\" \u015aLUSARSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE LAKIERNIA PROSZKOWA MAREK PA\u0141DYNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w firmie ANOTIS innowacji procesowej i produktowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "65991.20", "WARTOSC": "99040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "STAN ISTNIEJ\u0104CY: Od pocz\u0105tku powstania celem Sp\u00f3\u0142ki by\u0142o podnoszenie konkurencyjno\u015bci i zdobycie pozycji lidera na rynku producent\u00f3w mebli do salon\u00f3w fryzjerskich i kosmetycznych w Polsce. Przychody wnioskodawcy za 2016 rok wynios\u0142y 13,87 mln z\u0142. Przychody ze sprzeda\u017cy na eksport wynios\u0142y 5,38 mln z\u0142. Poziom eksportu wynosi (5,38 mln z\u0142/13,87 mln z\u0142)*100%=38,79%. GENEZA: Panda Trzebnica sp. z o.o. stara si\u0119 o realizowanie projekt\u00f3w maj\u0105cych na celu podniesienie jej konkurencyjno\u015bci. Przygotowanie Planu rozwoju eksportu ma na celu zwi\u0119kszenie volumenu eksportu sprzeda\u017cy o 50%. Cel ten mo\u017ce zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki dzia\u0142aniom obj\u0119tych PRE. PRZEDMIOT PROJEKTU. W ramach przedmiotowego projektu zostanie sfinansowany udzia\u0142 Wnioskodawcy w najwa\u017cniejszych bran\u017cowych targach w Niemczech, czyli targach w Dusseldorfie w 2018 roku. W ramach projektu zostan\u0105 sfinansowane koszty: - zakupu powierzchni wystawienniczych na Targach TOP HAIR 2018 w Dusseldorfie, - zakup projektu stoiska, - zakup stoiska, - zakup eksponat\u00f3w, - koszt podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych przedstawicieli Wnioskodawcy, - koszt zakwaterowania, - przygotowanie i wydruk katalog\u00f3w Wnioskodawcy. Celem realizacji projektu opisanego wnioskiem jest rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki poprzez zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci. CELE PROJEKTU. Celem realizacji projektu opisanego wnioskiem jest wdro\u017cenie u Wnioskodawcy dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu uzyskanie efektu zwi\u0105zanego z podniesieniem warto\u015bci sprzeda\u017cy eksportowej o 50%. Realizacja projektu pozwoli Firmie na uzyskanie przewagi konkurencyjnej wobec konkurent\u00f3w poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych poziom sprzeda\u017cy eksportowej. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 finansow\u0105 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wykonalna ekonomicznie i op\u0142acalna. \u015arodki uzyskane w ramach dotacji s\u0105 wa\u017cne dla Wnioskodawcy poniewa\u017c pozwol\u0105 na realizacj\u0119 projektu w pe\u0142nym zakresie. Projekt b\u0119dzie finansowany z dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wykazanych przez Wnioskodawc\u0119 na rachunku bankowym, kt\u00f3rego wyci\u0105g zo", "BENEFICJENT": "PANDA TRZEBNICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie \"Planu rozwoju eksportu dla firmy Panda Trzebnica Sp. z o.o.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2399967.35", "WARTOSC": "3029109.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 178 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 178 podmiot\u00f3w M\u015aP z WrOF; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WROF). Projekt zak\u0142ada wsparcie dla M\u015aP z terenu minimum 4 gmin nale\u017c\u0105cych do Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji prz", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu \u2013 doradztwo dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP z Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2419011.89", "WARTOSC": "2845896.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest aktywna integracja i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 90 os\u00f3b bezdomnych (18K,72M) pochodz\u0105cych z terenu ZIT WrOF w okresie 1.IX.2017\u201331.X.2019. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane w partnerstwie TPBA KW i Gmin\u0105 Wroc\u0142aw/MOPS-em. Zak\u0142ada kompleksowe wsparcie \u0142\u0105cz\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym i zdrowotnym, odpowiadaj\u0105c na zdiagnozowane potrzeby grupy docelowej. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach integracyjnych, profilaktyki zdrowotnej, treningach pracy zespo\u0142owej i podnosz\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne, warsztatach komputerowych oraz poruszania si\u0119 po rynku pracy. Kolejne etapy to warsztaty z pracodawcami, szkolenia i sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 adaptacj\u0119 os. bezdomnych w \u015brodowisku pracy, a tak\u017ce zapewni\u0105 efekt zatrudnieniowy. Ponadto prze\u0142ami\u0105 stereotypy pracodawc\u00f3w wobec os. bezdomnych. Szczeg\u00f3lnym atutem projektu jest wsparcie indywidualne uczestnik\u00f3w w postaci specjalist\u00f3w: prawnika, psychologa i doradcy zawodowego oraz Akompaniatora realizuj. metod\u0119 towarzyszenia. Zak\u0142ada ona skuteczn\u0105 nauk\u0119 poszukiwania pracy, pomoc w uzyskaniu samodzielno\u015bci \u017cyciowej. Realizowana przez regularne, indywidualne spotkania uczestnika z akompaniatorem zapewnia efekty w aktywizowaniu os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (do 30 % zatrudnienia). Uzupe\u0142nieniem wskazanych form wsparcia s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe (pikniki, wyj\u015bcia kulturalne itp.) realizowane z udzia\u0142em wolontariuszy. Pozwol\u0105 na odbudowanie umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i funkcjonowania bezdomnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie poziomu ub\u00f3stwa i marginalizacji tej grupy. Proj. stanowi odpowied\u017a na problemy zwi\u0105z. z wykluczeniem spo\u0142ecznym opisane w Strategii ZIT WROF, a jego rezultaty s\u0105 zgodne z efektami realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w Strategii. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy kapita\u0142u spo\u0142ecznego ZIT WROF i poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Zapewnia efekt synergii minimalizuj\u0105c inne problemy wskazane w ZIT WroF np. przest\u0119pczo\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO POMOCY IM.\u015aW. BRATA ALBERTA - KO\u0141O WROC\u0141AWSKIE", "TYTUL": "Aktywni bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "62268.63", "WARTOSC": "62268.63", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Problemy przedsi\u0119biorstwa w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 pandemii: W zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa ca\u0142a bran\u017ca hotelarska znalaz\u0142a si\u0119 w wyj\u0105tkowej sytuacji. Powszechna kwarantanna i zast\u00f3j turystyki, okaza\u0142 si\u0119 bardzo dotkliwy. Wytyczne, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w rozporz\u0105dzeniu Ministra Zdrowia \u201cw sprawie og\u0142oszenia na obszarze RP stanu zagro\u017cenia epidemicznego\u201d dotyczy\u0142y dzia\u0142alno\u015bci wielu przedsi\u0119biorstw. W jednym z punkt\u00f3w dyrektywy pojawi\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zapis o wstrzymaniu do odwo\u0142ania \u015bwiadczenia turystycznych us\u0142ug noclegowych. Przez ponad miesi\u0105c prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci by\u0142o ca\u0142kowicie zakazane. Tym samym zosta\u0142y anulowane wszystkie rezerwacje wykonane przed wprowadzeniem rozporz\u0105dzenia. Obecnie, mimo zniesienia ju\u017c zakaz\u00f3w popyt jest znacznie ni\u017cszy ju\u017c w latach wcze\u015bniejszych \u2013 wynika to z obawy obywateli przed zaka\u017ceniem, zamkni\u0119cia granic dla turyst\u00f3w zagranicznych, ograniczeniem ruchu turystycznego. W firmie odwo\u0142ano wszelkie wydarzenia cykliczne, szereg pobyt\u00f3w turystycznych i imprez rodzinnych. Koszty funkcjonowania niestety nie zmala\u0142y, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z funkcjonowaniem na granicy op\u0142acalno\u015bci. Potrzeba realizacji projektu: Jeszcze wi\u0119kszym wyzwaniem b\u0119dzie to, co czeka rynek hotelarski po zako\u0144czeniu epidemii. Po pandemii opr\u00f3cz liczby gwiazdek, liczy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie bezpiecze\u0144stwo mikrobiologiczne - ozonowane pokoje, szczeg\u00f3\u0142owe procedury czysto\u015bci mikrobiologicznej oraz specjalne systemy wentylacji z jonizacj\u0105, to zabezpieczania, na kt\u00f3re trzeba b\u0119dzie zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119. Wnioskodawca ponosi zatem znacznie wi\u0119ksze nak\u0142ady na dezynfekcj\u0119 przestrzeni. Ograniczona zosta\u0142a liczba miejsc hotelowych. Przez okres pandemii ponoszone by\u0142y nak\u0142ady zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 obiektu, cz\u0119\u015b\u0107 \u017cywno\u015bci uleg\u0142a przeterminowaniu. Konieczne by\u0142o op\u0142acane personelu. Pomoc zostanie przeznaczona na dzia\u0142alno\u015b\u0107 obrotow\u0105 przedsi\u0119biorstwa \u2013 finansowanie wynagrodze\u0144, zakup towaru, utrzymanie obiektu, op\u0142at\u0119 rachunk\u00f3w. Firma deklaruje utrzymanie funkcjonowania przez min. 3", "BENEFICJENT": "HOTEL NOWY DW\u00d3R ARTUR BALCZUN", "TYTUL": "Poprawa sytuacji w przedsi\u0119biorstwie HOTEL NOWY DW\u00d3R ARTUR BALCZUN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2148149.89", "WARTOSC": "2527235.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: - minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne(ON), zamieszkuj\u0105ce powiat M.Wroc\u0142aw, Gm. Wroc\u0142aw,p.ole\u015bnicki (Gm. Ole\u015bnica,M.Ole\u015bnica, ),p.o\u0142awski (Gm. Jelcz-Laskowice),p.\u015bredzki(Gm.Mi\u0119kinia),p. trzebnicki(Gm.Oborniki \u015al\u0105skie, Gm.Trzebnica,Gm.Wisznia Ma\u0142a),p. wroc\u0142awski (Gm.Czernica,Gm.D\u0142ugo\u0142\u0119ka,M.iG. K\u0105ty Wroc\u0142awskie,Gm.Kobierzyce, Gm.Siechnice,M.iG.Sob\u00f3tka,Gm.\u017b\u00f3rawina). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych/ rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-04", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze oraz wsparcia niefinansowego w postaci konsultacji i doradztwa na rzecz M\u015aP z terenu ZIT WrOF. Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ponadto w ramach projektu wszystkich 61 przedsi\u0119biorstw uzyska wsparcie niefinansowe w postaci konsultacji oferowanych przez Grantodawc\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c wst\u0119pnej oceny opracowanego wniosku o udzielenie grantu. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobio", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - inteligentne inwestycje w rozw\u00f3j M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-06", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "34165.85", "WARTOSC": "49440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest d\u0142ugoterminowa strategia biznesowa ekspansji handlowej Firmy Kulik sp.j. na rynek niemiecki, g\u0142\u00f3wnie poprzez rozw\u00f3j kompleksowego systemu e-commerce dla rynku produkt\u00f3w promocyjnych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie narz\u0119dzia strategiczno-planistycznego, kt\u00f3re pozwoli zrealizowa\u0107 plany ekspansji na rynek Niemiecki w spos\u00f3b optymalny kosztowo i organizacyjnie. Efektem projektu b\u0119dzie dokument planistyczny (raport) pozwalaj\u0105cy wdro\u017cy\u0107 d\u0142ugoterminow\u0105 strategi\u0119 wraz harmonogramem wdro\u017cenia zada\u0144 realizacyjnych zdefiniowanych w strategii, wynikaj\u0105cych z za\u0142o\u017ce\u0144 strategicznych.", "BENEFICJENT": "FIRMA KULIK M. KEMPA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "D\u0142ugoterminowa strategia biznesowa eskpansji handlowej Firmy Kulik sp.j. na rynek niemiecki, g\u0142\u00f3wnie poprzez rozw\u00f3j kompleksowego systemu e-commerce dla rynku produkt\u00f3w promocyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-06", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "34165.85", "WARTOSC": "49440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest d\u0142ugoterminowa strategia biznesowa ekspansji handlowej Inspirion Polska Sp. z o.o. na rynek biaoruski g\u0142\u00f3wnie poprzez rozw\u00f3j kompleksowego systemu e-commerce dla rynku produkt\u00f3w promocyjnych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie narz\u0119dzia strategiczno-planistycznego, kt\u00f3re pozwoli zrealizowa\u0107 plany ekspansji na rynek bia\u0142oruski w spos\u00f3b optymalny kosztowo i organizacyjnie. Efektem projektu b\u0119dzie dokument planistyczny (raport) pozwalaj\u0105cy wdro\u017cy\u0107 d\u0142ugoterminow\u0105 strategi\u0119 wraz harmonogramem wdro\u017cenia zada\u0144 realizacyjnych zdefiniowanych w strategii, wynikaj\u0105cych z za\u0142o\u017ce\u0144 strategicznych.", "BENEFICJENT": "INSPIRION POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "D\u0142ugoterminowa strategia biznesowa eskpansji handlowej firmy Inspirion Polska Sp. z o.o.na rynek bia\u0142oruski g\u0142\u00f3wnie poprzez rowz\u00f3j kompleksowego systemu e-commerce dla rynku produkt\u00f3w promocyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1229429.05", "WARTOSC": "1446387.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (30 Kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 20 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 15 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie samodzielne, odwa\u017cne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142. i zawod. os\u00f3b z opisanym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci.Formy wsparcia zgodne s\u0105 z RPO WD 2014-2020, SzOOP RPO WD 2014-2020. Proj. jest zgodny z prawodawstwem krajowym.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858675.78", "WARTOSC": "1010206.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 48 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (44 matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105sk, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT WrOFProjekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017- III 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (15 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "504966.40", "WARTOSC": "594078.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w (25K, 44M) kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu przez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych oraz sta\u017cach w ramach projektu trwaj\u0105cego od 1.01.2017 do 30.11.2018r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla 69 Uczni\u00f3w/Uczennic kierunku Technik informatyk i Technik weterynarii wzmacniaj\u0105ce ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 2. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego 3. Specjalistyczne dodatkowe zaj\u0119cia podniesz\u0105ce kompetencje zawodowe Uczni\u00f3w TEB Edukacja zgodnie z zapotrzebowaniem okre\u015blonym przez przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na lokalnym rynku pracy 4. Sta\u017ce zawodowe 69 dla Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 69 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja we Wroc\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na kierunkach Technik informatyk i Technik weterynarii w Technikum TEB we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "397970.00", "WARTOSC": "468200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (do wyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowegolub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cy obszaru ZIT WrOF. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119, \u017ce 90% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewramachpozaszkolnychformkszta\u0142cenia- 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzawodziespawaczaMAG - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzakresiep\u0142omieniowegoprostowaniakonstrukcjilubci\u0119ciaplazmowegolublutowaniatwardego - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reskorzysta\u0142yzdoradztwantmo\u017cliwo\u015bcirozwojuzawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawy sytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakich umiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1394.6246253272934, "v": "33,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1394,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 883.1581958355846, "v": "21,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 254.35447820123855, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 60.83972652840697, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44.53610074394248, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43.5649623872657, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35.971890195752465, "v": "865,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32.64937409085242, "v": "785,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 20.281941315822287, "v": "488,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.200314201404762, "v": "197,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.437105274095009, "v": "130,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.583596691741822, "v": "110,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.7255899588545779, "v": "17,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.3213499023315739, "v": "7,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1317.369219899422, "v": "31,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1317,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 897.3626582436306, "v": "21,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 318.77337766510124, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50.40230455924526, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 48.06845559203691, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.4211233947051247, "v": "58,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.16394206392086777, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09987864178546195, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.07747973899671667, "v": "1,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 614.4558808860812, "v": "14,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "614,46 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 509.7671730185779, "v": "12,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49.95989318814679, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25.466565396284444, "v": "612,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.048582353185653, "v": "289,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.020259756452349, "v": "265,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.1934071734341885, "v": "149,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 557.1268388678775, "v": "13,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "557,13 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 228.7165242508624, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 78.73877769003782, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 64.15381779643407, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.67556294418354, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 1893.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 54.76020946760317, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 49.564410456755745, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11.364259174597898, "v": "273,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 5.483562611695275, "v": "131,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.5969826690494991, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.07273180665807738, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 419.588291425959, "v": "10,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "419,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 288.35489007106935, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 206.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 98.04826358006733, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23.0343518557001, "v": "554,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8.739401521133784, "v": "210,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 1.411384397988446, "v": "33,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 232.516458168821, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "232,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 198.03850089356223, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 21.46393541415569, "v": "516,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.305824363077178, "v": "247,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2.0068401147084494, "v": "48,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 0.7013573833174016, "v": "16,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 173.99600640039898, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "174,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 86.33824654004405, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68.46538464735464, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19.19237521300029, "v": "461,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 150.7478924400482, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "150,75 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69.28965421221062, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17.43751548148456, "v": "419,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15.094299904409626, "v": "363,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.740655833090896, "v": "354,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12.588451851543992, "v": "302,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.525524708033748, "v": "229,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3.922853580482939, "v": "94,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.497501766343876, "v": "84,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2.8106059598520425, "v": "67,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.0595079173766677, "v": "25,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.6254145712979511, "v": "15,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.15590665392128342, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 103.25531731848217, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "103,26 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 55.54178379950958, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32.505317734092515, "v": "782,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.208215784880096, "v": "365,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 88.30147167615644, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "88,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "153.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 70.0195120734799, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17.622136652674453, "v": "424,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.659822950002078, "v": "15,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 85.31440962553509, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "85,31 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "144.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 85.31440962553509, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43.81117077428203, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40.90634013548897, "v": "984,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.904830638793068, "v": "69,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37.978190848260674, "v": "913,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30.109174182286697, "v": "724,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6.52786916587008, "v": "157,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.7438398237812227, "v": "17,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.3654054278708283, "v": "8,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19034121607580734, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.04156103237604422, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37.77972195669341, "v": "909,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.899290553177345, "v": "719,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 6.234154856406633, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.4987236606957317, "v": "36,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.14755288641369851, "v": "3,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17.03225925771996, "v": "409,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4339.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.03225925771996, "v": "409,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4339.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13.0716092431736, "v": "314,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9.631519471343667, "v": "231,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 3.386060429741075, "v": "81,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.054029342088857485, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 9.011604255849717, "v": "216,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9.011604255849717, "v": "216,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.14479905240846, "v": "195,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.9878641785461952, "v": "95,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.9611819957607755, "v": "95,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19575287810149206, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.850400648352105, "v": "44,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,85 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.850400648352105, "v": "44,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4465.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.016624412950417687, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.016624412950417687, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}