{"gmina": "Prusice", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Prusice", "kod_gus": "030210420023", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 9346, "budzet": {"dochody": "58,62 mln z\u0142", "wydatki": "59,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40435446.26999998, "dane1": 44076363.70000002, "dane2": 40435446.26999998, "dane4": 3640917.430000037}, {"label": "2017", "dane0": 43691079.52, "dane1": 42303059.039999984, "dane2": 42303059.039999984, "dane3": 1388020.480000019}, {"label": "2018", "dane0": 51635067.079999976, "dane1": 56716432.83999999, "dane2": 51635067.079999976, "dane4": 5081365.760000013}, {"label": "2019", "dane0": 58618835.22999999, "dane1": 59794829.820000015, "dane2": 58618835.22999999, "dane4": 1175994.590000026}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7058595.899999999, "dane1": 8608110.760000002}, {"label": "2017", "dane0": 7273271.82, "dane1": 8716023.07}, {"label": "2018", "dane0": 8423905.68, "dane1": 9447827.020000005}, {"label": "2019", "dane0": 8031564.92, "dane1": 10553458.999999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,14 mln z\u0142", "wydatki": "1,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 67.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.640917430000037}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.640917430000037}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.388020480000019}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.388020480000019}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.081365760000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.081365760000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.175994590000026}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.175994590000026}], "dochod_ue": "10,49 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "2676.8 z\u0142", "powiat": "3,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "399.8 z\u0142", "wojewodztwo": "5,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "849,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,68 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8031564.92, "wydatki": 10553458.999999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "7751893.62", "WARTOSC": "10711199.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Przebudowa drogi powiatowej nr 1350 D zlokalizowanej w Prusicach, w powiecie trzebnickim wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Droga nr 1350 D \u0142\u0105czy drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 342 z drog\u0105 krajow\u0105 nr 5 i budowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S5. Planowany zakres przebudowy obejmuje poszerzenie istniej\u0105cej jezdni z 3,8 \u2013 4 m na 5 m na odcinku od m. D\u0119bnica do skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1349 D i poszerzeniu istniej\u0105cej jezdni z 5 m na 5,5-6 m na odcinku od skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1349 D do m. Skokowa. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 planowanego do przebudowy odcinka wynosi 7 825,00 m. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy Prusice i powiatu trzebnickiego, a tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego oraz inni u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych. Droga powiatowa nr 1350 D w\u0142\u0105czy si\u0119 do drogi ekspresowej S 5. Droga S5 znajduje si\u0119 w sieci kompleksowej TEN -T. Na ca\u0142ym odcinku przebudowywanej drogi na terenie zabudowanym wykonane zostan\u0105 chodniki o szeroko\u015bci od 1,5 do 2m. Na terenach niezabudowanych wykonane zostan\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowe o szeroko\u015bci 1,5 m-2,0m. Na odcinku od km 5+760 do km 7+500 wykonane zostan\u0105 pobocza z kruszywa kamiennego. Na ca\u0142ym odcinku przebudowywanej drogi zostan\u0105 wykonane zjazdy na posesje oraz na pola. Na ca\u0142ym odcinku przebudowywanej drogi zostan\u0105 wykonane skrzy\u017cowania z drogami gminnymi. Konstrukcja jezdni i skrzy\u017cowa\u0144 z drogami gminnymi jak dla drogi o kategorii ruchu KR2 wg katalogu typowych konstrukcji nawierzchni podatnych i p\u00f3\u0142sztywnych. Droga posiada nawierzchni\u0119 bitumiczn\u0105 o szeroko\u015bci od 3,8 do 5 metr\u00f3w. Wyposa\u017cona jest w urz\u0105dzenia odwadniaj\u0105ce, wymagaj\u0105ce przebudowy, a na odcinkach gdzie ma by\u0107 wykonany chodnik (D\u0119bnica; Kro\u015bcina Wieka; Skokowa)\u2013zarurowania. Zadanie zostanie zrealizowany w formule zaprojektuj i wybuduj, przez wykonawc\u0119, kt\u00f3ry zostanie wybrany zgodnie z ustaw\u0105 PZP w trybie przetargu nieograniczonego. Projekt b\u0119dzie finansowany przez dw\u00f3ch partner\u00f3w: Powiat Trzebnicki i Gmin\u0119 Prusice. Podpisane porozumienie przewiduje, \u017ce", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 1350D: D\u0119bnica (od w\u0119z\u0142a S5) - Skokowa (DW342)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 829.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "12524609.57", "WARTOSC": "14735788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 28,39 km wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Planowane trasy rowerowe maj\u0105 zapewni\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 ruchu rowerowego w Gminach, umo\u017cliwiaj\u0105c rowerzystom dost\u0119p do dr\u00f3g publicznych, miejsc charakterystycznych i atrakcji turystycznych regionu przy jednoczesnej ochronie zasob\u00f3w przyrodniczych i zmniejszeniu presji na obszary cenne przyrodniczo znajduj\u0105ce si\u0119 na terenach tych trzech gmin. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter projektu partnerskiego. Inwestycja opr\u00f3cz Wnioskodawcy: Gminy Prusice, obejmuje nast\u0119puj\u0105ce gminy: \u017bmigr\u00f3d, Wo\u0142\u00f3w. Prawn\u0105 podstaw\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy stanowi Umowa partnerska na rzecz realizacji projektu \u201eBUDOWA \u015aCIE\u017bEK ROWEROWYCH W POWIECIE TRZEBNICKIM I WO\u0141OWSKIM\u201d, zawarta na podstawie art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 2014-2020 (Dz. U. z 2014, poz. 1146, z p\u00f3\u017an. zm.). Stronami umowy s\u0105: Gmina Prusice (zwana dalej Liderem projektu \u2013 Partnerem wiod\u0105cym) oraz Gminy - Partnerzy: \u017bmigr\u00f3d, Wo\u0142\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 \u2013 budowa kanalizacji deszczowej, budowa o\u015bwietlenia, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, oczyszczenie i odmulenie row\u00f3w, wjazdy/zjazdy indywidualne i publiczne na terenie Gmin: Prusice, \u017bmigr\u00f3d oraz Wo\u0142\u00f3w; 2. Zarz\u0105dzanie projektem; 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne; 4. Opracowanie studium wykonalno\u015bci. 5. Nadz\u00f3r rob\u00f3t budowlanych.Wszystkie wyznaczone zadania zostan\u0105 zrealizowane w 2018 roku. Realizacja niniejszej inwestycji wp\u0142ynie na ochron\u0119 i udost\u0119pnienie zasob\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych porz\u0105dkuj\u0105cych ruch turystyczny. Efekty spo\u0142eczne to przede wszystkim wi\u0119ksza integracja lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz promocja zdrowia i rozw\u00f3j aktywnego trybu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "BUDOWA \u015aCIE\u017bEK ROWEROWYCH W POWIECIE TRZEBNICKIM I WO\u0141OWSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-05-25", "DOFINANSOWANIE": "2007448.76", "WARTOSC": "2459620.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Prusicach. Zakres rzeczowy projektu jest oparty o ustalenia z audytu energetycznego i projektu budowlanego dla przedmiotowej inwestycji, wszelkie wyliczenia odwo\u0142uj\u0105 si\u0119 do warto\u015bci wskazanych (wyliczonych) w audytach. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych we wniosku w spos\u00f3b wyczerpuj\u0105cy zapewni osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu. Inwestycja ma charakter kompleksowy, tj. zawiera wszystkie obowi\u0105zkowe komponenty: termomodernizacyjny z uzyskan\u0105 minimaln\u0105 wymagan\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 energii oraz zastosowaniem OZE, zarz\u0105dzania energi\u0105 (monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych w ogrzewaniu pod\u0142ogowym oraz wprowadzenie automatyki pogodowej) i komponent edukacyjny (szkoleniowy). W wyniku realizacji zostanie osi\u0105gni\u0119ta oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii. Inwestycja przewiduje zastosowanie urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 pomp ciep\u0142a oraz ogniw fotowoltaicznych. Moc instalacji do produkcji energii elektrycznej zosta\u0142a zaprojektowana tak, aby zaspokoi\u0107 wy\u0142\u0105cznie potrzeby termomodernizacyjne budynku, czego potwierdzeniem s\u0105 obliczenia zawarte w audycie energetycznym. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 emisji CO2. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie powo\u0142any przez burmistrza Miasta i Gminy Prusice Zesp\u00f3\u0142 Projektowy. W strukturze organizacyjnej UMiG w Prusicach Zesp\u00f3\u0142 stanowi kom\u00f3rk\u0119 Referatu funduszy zewn\u0119trznych. Pracownicy Urz\u0119du posiadaj\u0105 niezb\u0119dne uprawnienia in\u017cynieryjno-techniczne do przygotowania, realizacji, nadzoru i rozliczenia opisanego w studium przedsi\u0119wzi\u0119cia. W bud\u017cecie Gminy zabezpieczono \u015brodki na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Prusicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-14", "DOFINANSOWANIE": "1695678.68", "WARTOSC": "2339957.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Kluczowym celem projektu jest budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Prusice (gminie miejsko \u2013 wiejskiej) w miejscowo\u015bci Kro\u015bcina Ma\u0142a. PSZOK b\u0119dzie og\u00f3lnodost\u0119pny dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy 6 dni w tygodniu, z czego minimum 2 dni do godz. 18, a w soboty od 4 do 6 godz. PSZOK w Kro\u015bcinie Ma\u0142ej b\u0119dzie przyjmowa\u0142 odpady w ramach 16 frakcji: papier, metale, tworzywa sztuczne, szk\u0142o, opakowania wielomateria\u0142owe, zmieszane odpady opakowaniowe, odpady komunalne ulegaj\u0105ce biodegradacji, przeterminowane leki, chemikalia oraz zanieczyszczone opakowania, zu\u017cyte baterie i akumulatory, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, meble i inne odpady wielkogabarytowe, odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe, zu\u017cyte opony, odpady zielone, odzie\u017c i tekstylia inne ni\u017c bodegradowalne oraz popio\u0142y. PSZOK b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142 Mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Prusice. W ramach zadania zostanie wybudowany budynek socjalno-magazynowy wraz z zagospodarowaniem terenu). Ponadto w ramach projektu planuje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia m.in.: kontenery do selektywnego zbierania odpad\u00f3w, pojazdy specjalistyczne do transportu odpad\u00f3w (hakowiec do 10 t, hakowiec do 30 ton oraz koparko \u2013 \u0142adowarka, a tak\u017ce inny niezb\u0119dny sprz\u0119t potrzebny do wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 socjalno \u2013 magazynowych. W ramach zadania zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne. Wnioskodawc\u0105 i realizatorem projektu jest Gmina Prusice, za\u015b operatorem zadania b\u0119dzie zak\u0142ad bud\u017cetowy Gminy Prusice - Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej w Prusicach. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie powo\u0142any przez BMiG Zesp\u00f3\u0142 Projektowy. W strukturze organizacyjnej UMiG w Prusicach Zesp\u00f3\u0142 stanowi kom\u00f3rk\u0119 RFZ. Pracownicy posiadaj\u0105 niezb\u0119dne uprawnienia in\u017cynieryjno-techniczne do przygotowania, realizacji, nadzoru i rozliczenia przedsi\u0119wzi\u0119cia. Gmina Prusice posiada dokumentacje projektow\u0105, kosztorysy oraz stosowne decyzje i pozwolenia.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Punkt selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) w Gminie Prusice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-24", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5971949.83", "WARTOSC": "7268494.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka Prusice PS Energetyka Odnawialna Sp. z o.o., Gmina Malczyce oraz Gmina Oborniki \u015al\u0105skie realizuj\u0105 projekt pod nazw\u0105: \u201eProjekt grantowy - wsparcie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Prusice, Gminie Malczyce i Gminie Oborniki \u015al\u0105skie\u201d. Sp\u00f3\u0142ka komunalna Prusice PS Energetyka Odnawialna Sp. z o.o. \u015bwiadczy us\u0142ugi na rzecz Gminy Prusice oraz lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wnioskodawca w ramach realizacji projektu b\u0119dzie po\u015bredniczy\u0142 w procesie udzielania wsparcia w postaci grant\u00f3w na budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych oraz pomoc ciep\u0142a (w nielicznych przypadkach) przez beneficjent\u00f3w ostatecznych. Budowa mikroinstalacji s\u0142u\u017cy\u0107 ma wytwarzaniu energii z OZE tj. energii s\u0142onecznej. W zwi\u0105zku z otrzymanym dofinansowaniem 85% jego warto\u015bci stanowi\u0107 b\u0119dzie koszt grant\u00f3w. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107, tj. 15% zostanie rozdysponowana przez Wnioskodawc\u0119 na koszty wynikaj\u0105ce z organizacji i prowadzenia projektu grantowego. Wszystkie zaplanowane wydatki stanowi\u0105 niezb\u0119dne narz\u0119dzie s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji projektu, jego koordynacji oraz zachowaniu trwa\u0142o\u015bci po jego zako\u0144czeniu. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 tylko niezb\u0119dne wydatki, a ich wysoko\u015b\u0107 oszacowana zosta\u0142a z zachowaniem wszelkich zasad funkcjonalno\u015bci i racjonalno\u015bci. W ramach planowania bud\u017cetu uwzgl\u0119dnione zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce kategorie koszt\u00f3w: przygotowanie dokumentacji projektu, us\u0142ugi doradcze, informacja i promocja. W\u015br\u00f3d koszt\u00f3w zadaniowych znalaz\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych, kt\u00f3re s\u0105 obowi\u0105zkowe dla ka\u017cdego projektu. Poniesienie planowanych wydatk\u00f3w sk\u0142ada si\u0119 na realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnego zadania: Realizacja projektu grantowego. Budowa przedmiotowych instalacji b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a realizacji potrzeb w\u0142asnych Grantobiorc\u00f3w. W rezultacie realizacji inwestycji otrzymaj\u0105 oni ekologiczne i energooszcz\u0119dne \u017ar\u00f3d\u0142o energii pochodz\u0105ce z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii w postaci energii s\u0142onecznej. W ramach rezultat\u00f3w projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119te cele zwi\u0105zane z redukcj", "BENEFICJENT": "PRUSICE PS ENERGETYKA ODNAWIALNA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Projekt grantowy - wsparcie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Prusice, Gminie Malczyce i Gminie Oborniki \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1402854.33", "WARTOSC": "1650416.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego 39os.(39k) z Gm. Prusice poprzez utworzenie 39 miejsc w \u017c\u0142obku na terenie Gm. Prusice do 31.12.2020 r i obj\u0119cie opiek\u0105 39 dz. w wieku do 3 lat w okresie 1.01.2021-31.12.2022r. (24 m-ce).Grupa docelowa:-6 os\u00f3b (6K) bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym;-33 (33K) osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3;Os zamieszka\u0142e/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skie- Gminy Prusice. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105r\u00f3wnie\u017c dzieci, rodzic\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w grup\u0119 doc., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 20 tydzie\u0144 \u017cycia do 3 lat.Zadania:1.Utworzenie 39 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku w Prusicach.2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 39 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku w Prusicach.G\u0142\u00f3wne rezultaty to:-utworzenie 39 nowych miejsc na terenie Gminy Prusice,-wsparcie 39 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, maj\u0105cych trudno\u015bci godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego,-pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 24 miesi\u0105ce.-\u015bwiadczenie opieki na rzecz 39 dzieci przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "\u017b\u0142obek pod Trzema Wie\u017cami w Gminie Prusice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-01-03", "DOFINANSOWANIE": "9807207.09", "WARTOSC": "12906623.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "W ramach planowanego projektu wyznaczone zosta\u0142y do realizacji nast\u0119puj\u0105ce zadania: - budowa \u015bcie\u017cek rowerowych w gminach(budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie Prusice; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie Milicz; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie Wo\u0142\u00f3w; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie \u017bmigr\u00f3d; zarz\u0105dzanie projektem; nadz\u00f3r budowlany; opracowanie studium wykonalno\u015bci projektu); - dzia\u0142ania promocyjne. Wszelkie u\u017cyte \u015brodki pos\u0142u\u017c\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu g\u0142\u00f3wnego celu przedsi\u0119wzi\u0119cia, jakim jest zapewnienie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na budowie \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Inwestycja w g\u0142\u00f3wnej mierze b\u0119dzie przebiega\u0107 wzd\u0142u\u017c trasy dawnej kolei w\u0105skotorowej przez powiat milicki i trzebnicki, a tak\u017ce wzd\u0142u\u017c zlikwidowanej linii kolejowej nr 311 obs\u0142uguj\u0105cej ruch na relacji Wo\u0142\u00f3w-Malczyce przez Lubi\u0105\u017c, przebiegaj\u0105cych przez powiat wo\u0142owski. Inwestycja zostanie przeprowadzona na terenie czterech gmin, kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y do realizacji projektu partnerskiego. Partnerstwo zosta\u0142o nawi\u0105zane pomi\u0119dzy gminami: Prusice \u2013 pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 lidera, \u017bmigr\u00f3d, Milicz, Wo\u0142\u00f3w. Realizacja wyznaczonych zada\u0144 w projekcie nast\u0105pi w latach 2017-2018. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest redukcji emisji CO2, poprawa mobilno\u015bci miejskiej i tym samym ograniczenie indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrach miast, co w przysz\u0142o\u015bci prze\u0142o\u017cy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na ograniczenie ha\u0142asu i komfort \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych to r\u00f3wnie\u017c szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i ekonomicznych. Efekty spo\u0142eczne to przede wszystkim wi\u0119ksza integracja lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz promocja zdrowia i rozw\u00f3j aktywnego trybu \u017cycia, za\u015b efekty ekonomiczne to przede wszystkim bezpo\u015bredni rozw\u00f3j zaplecza noclegowego i gastronomicznego oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci dla nowych inwestycji.Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych po\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska, gdy\u017c mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mieli alternatywny wyb\u00f3r dla jazdy samochodem.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych w powiecie trzebnickim, milickim i wo\u0142owskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076700.55", "WARTOSC": "1266706.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 b\u0119dzie gmina Prusice. Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z zadaniami w\u0142asnymi gminy, kt\u00f3ra ma obowi\u0105zek zaspokajania zbiorowych potrzeb wsp\u00f3lnoty m.in. w zakresie zaopatrzenia w energi\u0119 elektryczn\u0105. Zgodnie z liter\u0105 prawa, gminy mog\u0105 pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 wytw\u00f3rc\u00f3w oraz dystrybutor\u00f3w energii, podejmuj\u0105c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z jej wytwarzaniem, wykorzystywaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jej przesy\u0142u oraz dystrybucji do odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. Identyfikacja zapotrzebowania na energie oraz korzy\u015bci zwi\u0105zane z wytwarzaniem energii z OZE, zadecydowa\u0142y o konieczno\u015bci realizacji przedmiotowej inwestycji. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, zaplanowano do realizacji kompletne systemy fotowoltaiczne na dachach siedmiu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy. Projekt przewiduje zatem budow\u0119 siedmiu dachowych mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy szczytowej wynosz\u0105cej 135,98 kW, z systemami magazynowania energii dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach zadania: budowa siedmiu dachowych mikroinstalacji fotowoltaicznych. W ramach projektu Wnioskodawca planuje budow\u0119 siedmiu dachowych prosumenkich mikroinstalacji fotowoltaicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zlokalizowane na nast\u0119puj\u0105cych obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej: \u015awietlica wiejska w Zakrzewie, \u015awietlica wiejska w Piotrkowicach, \u015awietlica wiejska w G\u00f3rowie, \u015awietlica wiejska w Brze\u017anie, Orlik z zapleczem w Paw\u0142owie Trzebnickim, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Prusicach, Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Bychowo w Prusicach. Gmina wytwarza\u0107 b\u0119dzie zatem energie wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne bez wprowadzania do sieci. W ramach w/w zadania, Wnioskodawca poniesie r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z przygotowaniem dokumentacji technicznej. Okres realizacji projektu obejmie ca\u0142y 2017 r. Wykonanie zaplanowanych w ten spos\u00f3b dzia\u0142a\u0144 doprowadzi do uporz\u0105dkowanej realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego przedsi\u0119wzi\u0119cia: budowy siedmiu dachowych mikroinstalacji fotowoltaicznych. Budowa siedmiu prosumenckich", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych do wytwarzania energii elektrycznej na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Prusice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3052738.02", "WARTOSC": "6155521.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020393. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020393 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "965501.40", "WARTOSC": "1135884.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w terminie IX.2018 \u2013VI.2020r. poprzez realizacje dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w\u015br\u00f3d 443 (223k) ucz., nabycie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji u 60 nauczycieli ( 51k) oraz doposa\u017cenie 4 pracowni przedmiotowych umo\u017cliwiaj\u0105cych utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, a tak\u017ce wsparcie 130 ucz(53k) w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze spec. potrzebami edu. po przez zakup doposa\u017cenia i realizacje zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Grupa docelowa:- 443 ucz klas I-VIII (223k) i 60nl (51k) SP w Piotrkowicach, SP w Skokowej, SP w Prusicach (Gm. Prusice)Zadania: 1. Kszta\u0142towanie kompetencji klucz. w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w SP w Piotrkowicach2. Indywidualizacja pracy z ucz. o specj. potrzebach edu. SP w Piotrkowicach3. Kszta\u0142towanie kompetencji klucz. w\u015br\u00f3d ucz. SP w Skokowej4. Indywidualizacja pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edu. SP w Skokowej5. Kszta\u0142towanie kompetencji klucz. w\u015br\u00f3d ucz. SP w Prusicach6. Indywidualizacja pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edu. SP w Prusicach7. Tworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu w SP w Prusicach, SP w Skokowej, w SP w Piotrkowicach 8. Podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nl w SP w Prusicach, SP w Skokowej, w SP w PiotrkowicachG\u0142\u00f3wne rezultaty:L.uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-348 (178k) L. nl, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-60 (51k)L. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prow. zaj\u0119\u0107 edu.-2L. szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.-3G\u0142\u00f3wny problem:- zniwelowanie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j kompetencji klucz. w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, na co bezpo\u015bredni wp\u0142yw maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c bariery dot. wsparcia procesu doskonalenia nl i jaki doposa\u017cenia plac\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Gmina Prusice stawia na rozw\u00f3j uczni\u00f3w!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "858024.40", "WARTOSC": "1420204.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 4 \u015bwietlic wiejskich z G.Prusice.Zakres projektu jest oparty o ustalenia z audyt\u00f3w energetycznych, wszelkie wyliczenia odwo\u0142uj\u0105 si\u0119 do warto\u015bci wskazanych w audytach. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych we wniosku w spos\u00f3b wyczerpuj\u0105cy zapewni osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu.Inwestycja ma charakter kompleksowy,zawiera wszystkie obowi\u0105zkowe komponenty: termomodernizacyjny z uzyskan\u0105 minimaln\u0105 wymagan\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 energii oraz zastosowaniem OZE, zarz\u0105dzania energi\u0105 (monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych w ogrzewaniu pod\u0142ogowym oraz wprowadzenie automatyki pogodowej) i komponent edukacyjny (szkoleniowy). Powy\u017csze warunki s\u0105 spe\u0142nione dla ka\u017cdego budynku obj\u0119tego projektem. W wyniku realizacji projektu w ka\u017cdym budynku zostanie osi\u0105gni\u0119ta oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii powy\u017cej 60% - \u015brednia dla wszystkich czterech budynk\u00f3w wynosi 77,72%. Inwestycja przewiduje zastosowanie urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 pomp ciep\u0142a oraz ogniw fotowoltaicznych. Dla wszystkich budynk\u00f3w realny udzia\u0142 energii z OZE wynosi 48,76%. Moc instalacji do produkcji e.elektrycznej zosta\u0142a zaprojektowana tak, aby zaspokoi\u0107 wy\u0142\u0105cznie potrzeby termomodernizacyjne \u015bwietlic, czego potwierdzeniem s\u0105 obliczenia zawarte w audytach. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 emisji CO2-w ka\u017cdym budynku obj\u0119tym projektem przekracza 60%. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie powo\u0142any przez BMiG Prusice Zesp\u00f3\u0142 Projektowy. W strukturze organizacyjnej UMiG w Prusicach Zesp\u00f3\u0142 stanowi kom\u00f3rk\u0119 RFZ. Pracownicy Urz\u0119du posiadaj\u0105 niezb\u0119dne uprawnienia in\u017cynieryjno-techniczne do przygotowania, realizacji, nadzoru i rozliczenia opisanego przedsi\u0119wzi\u0119cia. W\u0142a\u015bcicielem budynk\u00f3w poddanych dzia\u0142aniom termomodernizacyjnym pozostanie Gmina Prusice. Zarz\u0105dzaniem zajmowa\u0107 b\u0119dzie si\u0119, jak dotychczas, pracownik UMiG w Prusicach odpowiedzialny za prowadzenie funduszu so\u0142eckiego oraz nadzorowanie dzia\u0142alno\u015bci \u015bwietlic wiejskich, a tak\u017ce so\u0142tysi wsi.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Termomodernizacja 4 \u015bwietlic wiejskich na terenie gminy Prusice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "769686.52", "WARTOSC": "2159827.45", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 niniejszego projektu jest gmina Prusice. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na realizacji inwestycji zwi\u0105zanej z produkcj\u0105 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w gminie Prusice \u2013 budowie elektrowni fotowoltaicznej. W ramach zamierzonych cel\u00f3w Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 maj\u0105c\u0105 na celu rozw\u00f3j oraz realizacj\u0119 projekt\u00f3w elektrowni fotowoltaicznych na terenie Gminy. R\u00f3wnocze\u015bnie realizowane zostan\u0105 cele zwi\u0105zane z zaspokajaniem potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, zwi\u0105zanych z zapotrzebowaniem na energi\u0119 elektryczn\u0105. Dzi\u0119ki realizacji wnioskowanego projektu Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie osi\u0105gn\u0105\u0107 swoje potrzeby inwestycyjne, co b\u0119dzie rezultatem sprzeda\u017cy wyprodukowanej energii elektrycznej. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji Gmina b\u0119dzie mog\u0142a zapewni\u0107 sobie niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, odci\u0105\u017caj\u0105c tym samym elektrownie konwencjonalne. Dzi\u0119ki rentowno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia Wnioskodawca uzyska stabilne \u017ar\u00f3d\u0142o przychod\u00f3w w d\u0142ugim okresie czasu. G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie b\u0119dzie budowa systemu fotowoltaicznego. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c przygotowanie dokumentacji technicznej w ramach projektu, natomiast koszty wynikaj\u0105ce z realizacji tego zadania poniesie samodzielnie. Dodatkowo Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na samodzielne pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z ogrodzeniem terenu instalacji, monitoringiem oraz o\u015bwietlenie, co dodatkowo ograniczy koszty zwi\u0105zane z inwestycj\u0105. Wykonanie zaplanowanych do realizacji zada\u0144 pozwoli na optymaln\u0105 realizacj\u0119 szczeg\u00f3\u0142owego celu przedsi\u0119wzi\u0119cia, jakim jest budowa ma\u0142ej elektrowni naziemnej o szacowanej \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej ok. 450 kW. W rezultacie mo\u017cliwe b\u0119dzie zrealizowanie g\u0142\u00f3wnego celu w projekcie, jakim jest produkcja energii elektrycznej pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu b\u0119dzie si\u0119 dzi\u0119ki temu przyczynia\u0107 do osi\u0105gni\u0119cia \u0142adu ekologicznego i gospodarczego oraz zmniejszenia emisyjno\u015bci gaz\u00f3w cieplarnianych. Wnioskowany projekt zostanie zako\u0144czony w 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do wytwarzania energii elektrycznej na potrzeby Gminy Prusice, na dzia\u0142ce nr 417/38 obr\u0119b Wszemir\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7686218.74", "WARTOSC": "11173826.54", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin OSI Doliny Baryczy. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2019-2021 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: \u017bmigr\u00f3d, Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie minimum 324 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 7,82 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 6,08 ton. Ponadto b\u0119dzie on przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 1 551 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina \u017bmigr\u00f3d, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W powy\u017cszych dzia\u0142aniach wspierany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei Suma kontrolna: CB23-644E-18F9-A1F6 18 / 98 wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMIGR\u00d3D", "TYTUL": "Poprawa stanu powietrza w OSI Doliny Baryczy (wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie Gminy Cieszk\u00f3w, Milicz, Prusice, Twardog\u00f3ra, Wo\u0142\u00f3w, Zawonia, \u017bmigr\u00f3d)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1381027.86", "WARTOSC": "1689107.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Cel projektuZwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej w gminach Wo\u0142\u00f3w i Prusice, poprzez utworzenie na obszarze gmin 165 nowych miejsc oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 2 przedszkolach obj\u0119tych wsparciem w zakresie utworzonych miejsc poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dla 182 dzieci (55% dziewcz\u0105t) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 15 nauczycieli (100% kobiet) OWP z gmin Wo\u0142\u00f3w i Prusice do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VI 2018r.Grupa docelowaZgodnie z Regulaminem Konkursu i SZOOP RPOWD, wsparcie na rzecz wychowania przedszkolnego, udzielane w ramach niniejszego projektu, kierowane jest do:182 dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty - gm. Wo\u0142\u00f3w 125 UP (w tym 70 dziewczynek), gm. Prusice 57 UP (w tym 31 dziewczynek);2 przedszkoli - gm. Wo\u0142\u00f3w 1, g. Prusice 1; (1 istniej\u0105ce przedszkole + 1 nowo utowrzone przedszkole w istniejacej bazie o\u015bwiatowej przy szkole podstawowej),15 n-li i pracownik\u00f3w pedagogicznych przedszkoli - gm. Wo\u0142\u00f3w 8, gm. Prusice 7.W sumie gr. docelowa to 197 UPZadaniaUruchamianie nowych miejsc, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w istniej\u0105cych lub nowych o\u015brodkach edukacji przedszkolnej, m.in. specjalnych i integracyjnych (typ 10.1.A).Dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne i specjalistyczne maj\u0105ce na celu rozw\u00f3j dzieci na wczesnym etapie edukacji, poprzez rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci (typ 10.1.B).Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji n-li o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (typ 10.1.C).RezultatyStworzenie 165 nowych miejsc w przedszkolachWsparcie 182 dzieci", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Akademia przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "173054.64", "WARTOSC": "209943.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Zdrowia w Prusicach 5 nowych e-us\u0142ug z systemem, kt\u00f3ry je obs\u0142uguje. Cele jakie dzi\u0119ki temu zostan\u0105 zrealizowane to zwi\u0119kszenie wykorzystania nowoczesnych e-us\u0142ug i rozwi\u0105za\u0144 przez O\u015brodek Zdrowia oraz jego pacejnt\u00f3w. Projekt swoim zakresem obejmie zakup oraz wdro\u017cenie sytstemu wraz z e-us\u0142ugami oraz niezb\u0119dnej infrastrukty do ich wdro\u017cenia. W projekcie g\u0142\u00f3wne zadania b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z zakupem systemu oraz infrastruktury, pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 zarz\u0105dzania projektem i promocji. Wska\u017aniki produktu b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z zakupionym systemem, infrstruktur\u0105 i wdro\u017cnymi e-us\u0142ugami. Wska\u017aeniami rezultatu dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 ilo\u015bci uzyskania dost\u0119pu do systemu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 pacjenci o\u015brodka zdrowia. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby pacjent\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna przedstawi\u0107 jako komunikowanie si\u0119 elektronicznie z o\u015brodkiem zdrowia oraz uzyskiwanie wa\u017cnych informacji dotycz\u0105cych zdrowia i obs\u0142ugi medycznej. Lokalizacja: Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opiek Zdrowotnej w Prusicach przy ul. \u017bmigrodzkiej 22.", "BENEFICJENT": "PRUSICKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej O\u015brodku Zdrowia w Prusicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "54712.80", "WARTOSC": "64368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice", "OPIS": "Projekt pn. \"Publiczny Internet dla ka\u017cdego w Gminie Prusice\" ma na celu utworzenie hot-spot\u00f3w na terenie Gminy Prusice, gdzie mieszka\u0144cy i odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119 uzyskaj\u0105 dost\u0119p do bezp\u0142atnego i powszechnego internetu w przestrzeni publicznej. Hot \u2013 spoty powstan\u0105 w miejscach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie ca\u0142ej Gminy, m.in. na placach zabaw, na \u015bwietlicach wiejskich i przy \u015bwietlicach, w szko\u0142ach, na boiskach sportowych, w parkach czy te\u017c na Rynku. Hotspoty w ramach projektu powstan\u0105 dok\u0142adnie na boisku w Skokowej (LKS Dolpasz Skokowa), boisku w Prusicach (MKS Orze\u0142 Prusice), boisku w Kro\u015bcinie Wielkiej (KS Kro\u015bcina Wielka), na stawie w Prusicach oraz PIT-STOPIE w Pietrowicach Ma\u0142ych, a tak\u017ce na \u015bwietlicach wiejskich we Wszemirowie, w Paw\u0142owie Trzebnickim, Zakrzewie, Kro\u015bcinie Wielkiej, Skokowej, Strupinie, G\u00f3rowej i Brze\u017anie. Dok\u0142adnie powstanie 13 punkt\u00f3w dost\u0119pu, w tym 5 punkt\u00f3w zewn\u0119trznych i 8 punkt\u00f3w wewn\u0119trznych). Miejsca zaplanowane, gdzie powstan\u0105 hot \u2013 spoty w ramach projektu to inne lokalizacje ni\u017c w ramach WIFI. Zaplanowany zakres przedmiotowego projektu zostanie sfinansowany wy\u0142\u0105cznie w ramach przedmiotowego projektu i nie zajdzie podw\u00f3jne finansowanie. Projekt pozwoli cyfrowo wykluczonym da\u0107 szans\u0119 na zbalansowany rozw\u00f3j, bez kt\u00f3rego nie da si\u0119 wyeliminowa\u0107 technologicznych i kompetencyjnych ogranicze\u0144. Realizacja projektu b\u0119dzie kompleksowa, gdy\u017c wsp\u00f3lnie z projektem w ramach WIFI4 pozwoli w\u0142adzom gminy na zapewnienie hot-spot\u00f3w w przestrzeni publicznej na terenie ca\u0142ej Gminy. Projekt zostanie zrealizowany zgodnie z Wymaganiami dla WiFi (za\u0142\u0105cznik do dokumentacji konkursowej).", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSICE", "TYTUL": "Publiczny Internet dla ka\u017cdego w Gminie Prusice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7474285.51", "WARTOSC": "9055482.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Piechowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Podg\u00f3rzyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 95 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1425 dzieci (784K i 641M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w Ustawie \"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji - 7 515 984,10 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 1 581 197,10 z\u0142; Okres realizacji - 01.03.2019 - 28.02.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO, CHOR\u0104GIEW DOLNO\u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1698492.11}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1423267.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 967415.9400000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 842306.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 817421.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 770988.8300000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 480744.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 365636.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 302048.25}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 187502.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 153332.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 146159.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 137551.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 133412.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 125534.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 92200.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84770.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84537.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 75304.95}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 75000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 73960.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 73270.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65072.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59492.07}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 59232.16}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 54760.21}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 52705.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51178.05}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 42989.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 42401.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30857.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28354.609999999997}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24899.62}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19949.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18009.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 17580.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17427.969999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16071.3}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14711.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11354.380000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9459.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4900.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4568.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4250.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3792.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2928.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2800.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1792.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 700.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 259.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 36000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 36000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15140.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 366.89}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5180504.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3474530.0899999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1165358.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 673399.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 627852.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 251081.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237053.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 204096.86000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 203831.65000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130701.01999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115158.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 111521.52}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 93064.76999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82510.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14897.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11697.04}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6610.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6160.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1651.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 731.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.16}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1849378.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 896081.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 525819.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 469370.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310691.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 303976.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 180000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101360.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81286.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14633.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 13250.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12711.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5206.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7710243.62}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2200058.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 751236.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14216.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1360631.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 500824.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 388245.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8172702.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4589252.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 356129.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 354900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 328746.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 305628.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 249642.98}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 226773.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139490.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58672.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 25611.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21169.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13604.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4148.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2569.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 884.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1336000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 339833.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 330000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127540.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1686147.3}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 57000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 258283.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 591451.5900000001}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3077981.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2080538.7300000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1770166.6700000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 832909.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 558603.3000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 441345.68000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 223623.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 187502.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 137551.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 125534.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82060.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75313.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73270.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65889.05}, {"name": "Turystyka", "value": 42989.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9077.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 36000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 36000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15140.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 366.89}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7292705.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3835119.0799999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 951985.2300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 336018.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83565.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 55645.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14897.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14421.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8055.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1919770.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1880397.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 525819.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 310691.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81286.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27345.71}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 13250.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5206.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7710243.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2200058.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 751236.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14216.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1360631.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500824.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 388245.58}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13116855.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1030309.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 311057.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 252211.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139490.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35950.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1675833.3599999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 330000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 127540.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1686147.3}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 57000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 258283.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 591451.5900000001}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 13676497.299999995, "v": "13,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.87, "v_pc": "1463,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8281838.959999998, "v": "8,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4723746.189999999, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 477775.9, "v": "477,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 92200.48, "v": "92,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 75304.95, "v": "75,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24899.62, "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 731.2, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11432357.630000003, "v": "11,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.11, "v_pc": "1223,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "228.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11004790.280000001, "v": "11,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 761.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 302048.25, "v": "302,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70392.0, "v": "70,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 615.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 54760.21, "v": "54,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 366.89, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10553458.999999996, "v": "10,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.64, "v_pc": "1129,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7047423.749999999, "v": "7,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1357443.7, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 842306.09, "v": "842,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 671044.6699999999, "v": "671,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 206760.47000000003, "v": "206,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 153332.62, "v": "153,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115158.47, "v": "115,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80695.14, "v": "80,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59492.07, "v": "59,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18009.52, "v": "18,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1792.5, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6281225.81, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5, "v_pc": "672,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2148142.45, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1434964.25, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1136538.89, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 209.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 950114.62, "v": "950,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349804.74000000005, "v": "349,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 182800.0, "v": "182,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 73960.86, "v": "73,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4900.0, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5903843.440000003, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.87, "v_pc": "631,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4457226.81, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 758211.8099999999, "v": "758,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 273736.43, "v": "273,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 268509.31999999995, "v": "268,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 146159.07, "v": "146,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4715260.380000001, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88, "v_pc": "504,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "100.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "188.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4375427.0200000005, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.79}, {"name": "Biblioteki", "value": 339833.36, "v": "339,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.2}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2540898.2099999995, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24, "v_pc": "271,87 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 771773.75, "v": "771,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 365636.51, "v": "365,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 356129.91, "v": "356,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 328746.38, "v": "328,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 305628.38, "v": "305,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 247382.81, "v": "247,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129891.43, "v": "129,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30857.17, "v": "30,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4151.17, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 700.7, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1686147.3, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81, "v_pc": "180,41 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "233.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "459.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1686147.3, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 929089.9099999999, "v": "929,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55, "v_pc": "99,41 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 599089.9099999999, "v": "599,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 330000.0, "v": "330,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.51}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 876964.52, "v": "876,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "93,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 686782.74, "v": "686,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.31}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.55}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 59232.16, "v": "59,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 36000.0, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19949.62, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 244502.0, "v": "244,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "26,16 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 244502.0, "v": "244,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 218837.46, "v": "218,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "23,42 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 218837.46, "v": "218,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 209600.31999999998, "v": "209,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "22,43 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 155894.61, "v": "155,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.37}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 52705.71, "v": "52,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.14}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 168879.71000000008, "v": "168,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "18,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 147582.79000000004, "v": "147,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11296.920000000002, "v": "11,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139490.0, "v": "139,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,93 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139490.0, "v": "139,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65889.05, "v": "65,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51178.05, "v": "51,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.67}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14711.0, "v": "14,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.32}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59448.0, "v": "59,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29328.0, "v": "29,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28210.0, "v": "28,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1910.0, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 49250.0, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 49250.0, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 42989.78, "v": "42,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 42989.78, "v": "42,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}