{"gmina": "gmina miejsko-wiejska G\u0142uszyca", "ludnosc": 8777, "budzet": {"dochody": "36,07 mln z\u0142", "wydatki": "42,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,05 mln z\u0142", "wydatki": "1,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "dochod_ue": "1,35 mln z\u0142", "dotacje_ue": "15,27 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "84,57 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "4,98 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "323,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,01 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2016-08-10", "DOFINANSOWANIE": "2910916.77", "WARTOSC": "4029505.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Projekt przewiduje zorganizowanie Centrum Przesiadkowego zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 16.12.2010 r w G\u0142uszycy co wynika z za\u0142\u0105czonych dokument\u00f3w np. z PFU. Infrastruktura parkingowa pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c rol\u0119 obiektu \u201eparkuj i jed\u017a\u201d. Zorganizowany b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c bezp\u0142atny lokalny transport, dowo\u017c\u0105cy tu zar\u00f3wno mieszka\u0144c\u00f3w, jak i turyst\u00f3w. Na lokalizacj\u0119 projektu wybrano miejsce znajduj\u0105ce si\u0119 w centralnej cz\u0119\u015bci G\u0142uszycy z dobrym dojazdem ze wszystkich kierunk\u00f3w komunikacyjnych, przy ul. \u0141ukasiewicza dz. nr 417/23, 414/44, 417/31, 417/21, 417/22, 414/5, 414/43. Do zorganizowania centrum niezb\u0119dne jest: - wybudowanie centrum przesiadkowego - zakupienie 2 autobus\u00f3w przewo\u017c\u0105cych jednorazowo po min 50 os\u00f3b, spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej norm\u0119 emisji spalin EURO VI. Realizacja projektu przewidziana jest na etapy i trwa\u0107 b\u0119dzie do ko\u0144ca 2019 roku. Opracowano ju\u017c dokumenty niezb\u0119dne do realizacji projektu (PFU Koncepcj\u0119 Organizacji Gminnego Transportu Zbiorowego i Studium wykonalno\u015bci) Na pocz\u0105tku 2018 roku wy\u0142oniony zostanie wykonawca centrum w konwencji zaprojektuj i wybuduj, kt\u00f3ry na bazie Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego opracuje dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, a nast\u0119pnie przyst\u0105pi do budowy centrum. Rozstrzygni\u0119ty zostanie przetarg na zakup autobus\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142yby funkcjonowa\u0107 ju\u017c od marca 2019 roku. Ca\u0142o\u015b\u0107 zadania nadzorowana b\u0119dzie przez pracownik\u00f3w urz\u0119du miasta G\u0142uszyca, a zarz\u0105dzanie powierzone b\u0119dzie specjali\u015bcie zewn\u0119trznemu przy wsp\u00f3\u0142udziale inspektora nadzoru. Wa\u017cnym elementem b\u0119dzie promocja projektu obejmuj\u0105ca: monta\u017c tablicy pami\u0105tkowej, oklejenie autobus\u00f3w i wydrukowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Sowiog\u00f3rski Raj - budowa Centrum Przesiadkowego w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 331.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6839319.41", "WARTOSC": "8069798.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie dofinansowa\u0144 w formie grant\u00f3w, udzielanych: - osobom fizycznym - innym ni\u017c osobom fizycznym podmiotom, w budynkach jednorodzinnych lub w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie gmin G\u0142uszyca, Niechl\u00f3w i Nowa Ruda, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb zmierzaj\u0105cych do ograniczenia niskiej emisji oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym na terenie gmin. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie obejmuj\u0105cym trzy gminy i fundacj\u0119 IntelEko.pl zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 od lat promocj\u0105 Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Rodzaj instalacji fotowoltaicznych zastosowanych w projekcie to on-grid. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w mikroinstalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii, produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105: - Instalacje fotowoltaiczne do produkcji energii elektrycznej o mocy 3 kW: 62 szt. - Instalacje fotowoltaiczne do produkcji energii elektrycznej o mocy 5 kW: 95 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 woda do produkcji c.w.u. o mocy 2 kW: 71 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 powietrze do produkcji energii cieplnej: 40 szt. - Pompy ciep\u0142a powietrze \u2013 woda do produkcji energii cieplnej o mocy 16 kW: 39 szt. - Gruntowa pompa ciep\u0142a o mocy 13 kW: 1 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 20 kW: 15 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 25 kW: 46 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 35 kW: 9 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 50 kW: 2 szt. - Kot\u0142y na biomas\u0119 do produkcji energii cieplnej o mocy 75 kW: 2 szt. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: - zainstalowanie urz\u0105dze\u0144 energii odnawialnej o \u0142\u0105cznej mocy 4 095 kW (661 kW elektrycznej i 3434 kW cieplnej), - uruchomienie ich i produkcj\u0119 energii w ilo\u015bci 8 199,36 GJ rocznie - zmniejszenie emisji CO2 o min 799,44 Ton rocznie dzi\u0119ki wykorzystaniu energii odnawialnej.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Eko Gminy - monta\u017c instalacji OZE w dorzeczu rzek Barycz i Bystrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1497830.24", "WARTOSC": "1762153.23", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "G\u0142. celem proj. pn. \u201eRozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie G\u0142uszyca!\u201d jest stworzenie na terenie Gm. G\u0142uszyca (woj. doln.) dziennej formy kompleksowych us\u0142ug opiek. dla 70os. potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funk. poprzez utworzenie KS (15 miejsc dla 20os (17K)), zapewnienie bie\u017c. fun. DDP (20 istniej\u0105cych i 2 nowych miejsc dla 40os (35K)), obj\u0119cie 10os.(8K) opiek\u0105 w m. zamieszk. przez 2 opiek. (2K) i obj\u0119cie 10os.(8K) systemem teleopieki, w terminie 01.11.2019-31.12.2022r. Gr. doc:- 70 os. (60K, 10M) spe\u0142niaj\u0105cych kryt. niesamodzielno\u015bci zgodnie z def. wskazan\u0105 w Wyt. w zakr. w\u0142. spo\u0142. i przeciwdzia\u0142. ub\u00f3stwa, mieszk. w gm. G\u0142uszyca (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zg. z KC, obj\u0119tych w proj. us\u0142ugami opiek: w tym 40 os.(35K, 5M) w ramach DDP, 20os.(17K, 3M) w ramach KS i 10os.(8K, 2M) w ramach us\u0142ug opiek. \u015bwiad. w m. zamieszkania. - 2 os.(2K) \u2013 opiekunowie \u015bwiad. us\u0142. opiek. w m. zamieszk. obj\u0119ci wsparciem w proj. w postaci szkole\u0144.Zad.:\u2022 Utworz. KS (11-12.2019 - zakupy i prace ad.-rem.; b.f. 01.01.2020-31.12.2022r); \u2022 Zapewnienie bie\u017c funkc. DDP (01.01.2020-31.12.2022r);\u2022 \u015awiad. us\u0142. teleopieki (1.07.2020-31.12.2022);\u2022 \u015awiad. us\u0142. w m. zamieszk. (01.07.2020-31.12.2022).W-ca osi\u0105gnie cel Programu, wyra\u017cony kluczowymi wska\u017anikami:- L. wspartych w progr. m. \u015bwiad. us. spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144. proj.: 37m;- L. utworzonych w progr. m. \u015bwiad. us. spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144. proj.: 17m;- L. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us. spo\u0142. \u015bwiad. w interesie og\u00f3lnym w prog.: 70m.Proj. przyczyni si\u0119 do real. celu szczeg. 9.2.1: \u201eZwi\u0119k. dost\u0119pn. \u015brodow. us. spo\u0142., w tym opiek. (\u2026)\u201d poprzez cele szczeg. proj. (tj. ww. zadania). Proj. b\u0119dzie real. zg. z \u201eWyt. w zakr. real. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obsz. W\u0142. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst. \u015br. EFS i EFRR na lata 2014-2020, z \u201eOg\u00f3lnoeurop. wyt. dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do op. \u015bwiad. na poziomie lok. spo\u0142.\u201d i dok. \u201eWykorzyst. Fund. UE w celu przej\u015bcia od op. instyt. do op. \u015bwiad. na poziomie lok. spo\u0142.\u2013 zestaw narz\u0119dzi\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie G\u0142uszyca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1064494.47", "WARTOSC": "1970702.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie budynku po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Parkowej 9 w celu nadania mu nowych funkcji spo\u0142ecznych.Inwestycja zlokalizowana jest w G\u0142uszycy, przy ul. Parkowej 9, na dzia\u0142ce nr 113/2 obr. nr 1 G\u0142uszyca. Nieruchomo\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem sposobu u\u017cytkowania nale\u017cy do miejskich teren\u00f3w zurbanizowanych. Obszar jest w pe\u0142ni zainwestowany, posiada bezpo\u015bredni dost\u0119p do komunikacji publicznej i jest uzbrojony w infrastruktur\u0119 techniczn\u0105. Po\u0142o\u017cony jest na obszarze zieleni parkowej. Zakres projektu obejmuje: \u2022 Wymian\u0119 zew.i naprawa wew. tynk\u00f3w, \u2022 Wykonanie izolacji i drena\u017cu \u015bcian podpiwniczenia, \u2022 Renowacj\u0119 zew. element\u00f3w wystroju architektonicznego, \u2022 Renowacj\u0119 i malowanie stolarki drzwiowej, wymian\u0119 stolarki okiennej, \u2022 Napraw\u0119 lub wymian\u0119 uszkodzonych i za\u0142o\u017cenie brakuj\u0105cych el. rynien, rur spustowych i opierze\u0144 blach., \u2022 Malowanie \u015bcian zew.ca\u0142ego obiektu, \u2022 Remont \u015bcian wew., \u2022 Wykonanie renowacji i remontu barier ochronnych taras\u00f3w, \u2022 Wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t inst., \u2022 Remont drewnianej konstrukcji wi\u0119\u017aby dachowej oraz deskowania, \u2022 Wymian\u0119 pokrycia dachu. \u2022 Zlikwidowanie barier arch. przez remont schod\u00f3w wraz z budow\u0105 platformy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. W ramach projektu opracowane zosta\u0142y: - dok. projektowo \u2013 kosztorysowa z ekspertyz\u0105 rzeczoznawcy ds. zabezp.p.po\u017c. - studium wykonalno\u015bci Prace budowlane i inst. powierzone zostan\u0105 firmie wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie. Powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem i jego rozliczanie, zostanie powierzony osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, jak r\u00f3wnie\u017c strona www informuj\u0105ca o przebiegu jego realizacji. Og\u00f3\u0142em pow. u\u017cytkowa 861,95 m2, pow. zwi\u0105zana z administracj\u0105 310,30 m2 tj. 36% (knkw)", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Rewitalizacja i adaptacja by\u0142ego budynku szkolnego na potrzeby wielofunkcyjnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w G\u0142uszycy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "958075.67", "WARTOSC": "1803417.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Na terenie nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105c\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy, t.j. dzia\u0142ce nr 109/2, obr\u0119b G\u0142uszyca, jednostka ewidencyjna G\u0142uszyca-Miasto, przy ul. Grunwaldzkiej 29 w G\u0142uszycy Wnioskodawca planuje przeprowadzi\u0107 termomodernizacj\u0119 budynku. GENEZA M&M Electronics sp. z o.o. powsta\u0142a w 2010, jako sp\u00f3\u0142ka do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w postaci us\u0142ug konsultingowych i szkoleniowych skierowanych do M\u015aP. Jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 skupia\u0142a si\u0119 na inicjowaniu i w konsekwencji na realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego. Jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych aktywno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki s\u0105 prace zwi\u0105zane z utrzymaniem dzia\u0142alno\u015bci portalu internetowego dofinansowanego w ramach Programu Operacyjnego Innowacyjna Gospodarka Nr wniosku: WNP-POIG.08.01.00-02-287/09. Platforma \u201emojafaktura.com\u201d umo\u017cliwia samodzielne prowadzenie ksi\u0119gowo\u015bci firm z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw za pomoc\u0105 technologii webowych, w oparciu o Ksi\u0119g\u0119 Przychod\u00f3w i Rozchod\u00f3w. W 2015 roku Zarz\u0105d Sp\u00f3\u0142ki podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o uruchomieniu nowej dzia\u0142alno\u015bci i dywersyfikacji us\u0142ug. Przeprowadzona zosta\u0142a analiza rynku i wyszukanie odpowiedniej do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci nieruchomo\u015bci. Wybrano i kupiono nieruchomo\u015b\u0107 w G\u0142uszycy. Budynek wymaga znacznych inwestycji zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105. Sp\u00f3\u0142ka podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o inwestycji termomodernizacyjnej oraz z\u0142o\u017ceniu wniosku o dofinansowanie projektu. ZAKRES PROJEKTU W ramach przedmiotowego projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace: - termomodernizacja \u015bcian zewn\u0119trznych - docieplenie \u015bcian piwnic - termomodernizacja dachu i docieplenie stropodachu - docieplenie pod\u0142ogi na gruncie - wymiana stolarki okiennej i drzwi zewn\u0119trznych - instalacja centrali wentylacyjnej oraz nowych przewod\u00f3w wentylacyjnych - modernizacja systemu ogrzewania oraz przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej Celem realizacji projektu opisanego wnioskiem jest rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki poprzez ograniczenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bc", "BENEFICJENT": "GERAMUS SP.Z O.O.", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu przy ul. Grunwaldzkiej 29 w G\u0142uszycy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-12", "DOFINANSOWANIE": "743957.38", "WARTOSC": "1080683.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont zabytkowej wie\u017cy Ko\u015bcio\u0142a P.W. NMP Kr\u00f3lowej Polski w G\u0142uszycy w celu przystosowania jej funkcji wie\u017cy widokowej. Realizacja projektu mo\u017cliwa jest na podstawie porozumienia pomi\u0119dzy Proboszczem Parafii a Burmistrzem G\u0142uszycy. W zakres projektu wchodz\u0105 : - prace budowlane maj\u0105ce na celu odnowienie, zabezpieczenie i udost\u0119pnienie wie\u017cy ko\u015bcielnej - instalacja wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci turystycznej ( multimedialna sie\u0107 sensorowa, tablice informacyjne, kamery internetowe ) Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci turystycznej zabytk\u00f3w w Gminie G\u0142uszyca , poprzez udost\u0119pnienie zabytkowej wie\u017cy i przystosowanie jej do pe\u0142nienia funkcji wie\u017cy widokowej. Wska\u017anikami projektu s\u0105: Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119ta wsparciem - 1 szt. Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem obiektach dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 2200 os\u00f3b Grupami docelowymi, do kt\u00f3rych projekt jest skierowany s\u0105: -tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119 G\u0142uszyca; - mieszka\u0144cy gminy w tym m\u0142odzie\u017c szkolna.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Udost\u0119pnienie turystyczne wie\u017cy ko\u015bcio\u0142a pw. Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Kr\u00f3lowej Polski w G\u0142uszycy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "603593.44", "WARTOSC": "710109.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "\"SZKO\u0141Y NA CZASIE (\u2026)\" jestprojektemwdra\u017canymwokresie III.2019r.-VI.2020r.dedykowanym 2 Szko\u0142omPodstawowym dzia\u0142aj\u0105cymnaterenie Gminy G\u0142uszyca, kt\u00f3ry za cel g\u0142\u00f3wny stawia podniesienie jako\u015bci proces\u00f3w kszta\u0142cenia i rozbudow\u0119 oferty edukacyjnej w ka\u017cdej z 2 szk\u00f3\u0142 do ko\u0144ca VI.2020r., co stanowi odpowied\u017a na g\u0142\u00f3wny, zdefiniowany problem niezadowalaj\u0105cyh efekt\u00f3w nauczania w szko\u0142ach, ograniczonej oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych (wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych) dla uczni\u00f3w i zaplecza technicznego szk\u00f3\u0142 nieodpowiadaj\u0105cego standardom nowoczesnych szk\u00f3\u0142 w zakresie TIK i nauki metod\u0105 eksperymentu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu rezultat\u00f3w (g\u0142\u00f3wne):nabyciu kompetencji kluczowych (matem\u2013przyr/j\u0119zykowych (j.obce)/TIK/postaw/umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy) przez co najmniej 133uczni\u00f3w (w tym 73Dz), w tym tak\u017ce uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach (IX.2019-VI.2020) ;podniesieniu kompetencji 16 nauczycieli (w tym 15K) poprzez udzia\u0142 w kursach/szkoleniach doskonal\u0105cych w zakresie m.in. kompetencji TIK i metody eksperymentu (III-X.2019);doposa\u017ceniu o uzupe\u0142niaj\u0105cym charakterze do zaj\u0119\u0107 pracowni szkolnych przedm. matematyczno - przyrodniczych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu w 2 szko\u0142ach (11 pracowni) oarz niezb\u0119dny do prowadzenia sprz\u0119t zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK (III-VIII.2019).Proj.b\u0119dzierealizowanypoprzewdro\u017cenie 5 zada\u0144 odpowiadaj\u0105cychtypomprojekt\u00f3w:10.2.A: Zad.1 i Zad.2-kompetencje kluczowe/umiej\u0119tno\u015bci oraz doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142,10.2.B:metoda eksperymentu,10.2.D - indywidualizacja wsparcia uczni\u00f3w SPEDU,10.2.G i 10.2H : wsparcie kompetencji N-li o uzupe\u0142niaj\u0105cym charakterze do wsparcia uczni\u00f3w.Grupy docelowe: 2 szko\u0142y podstawowe, 164 uczni\u00f3w, 20nauczycieliWarto\u015b\u0107 projektu/1 uczestnika: 3 318,27 plnKwota dofinansowania: 672 615,93 pln", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "SZKO\u0141Y NA CZASIE - unowocze\u015bnienie edukacji w Szko\u0142ach Podstawowych Gminy G\u0142uszyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-04-19", "DOFINANSOWANIE": "592766.77", "WARTOSC": "697372.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest droga dojazdowa wraz z miejscami postojowymi do remontowanego budynku po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Parkowej 9 w celu nadania mu nowych funkcji spo\u0142ecznych. Obszar inwestycji zlokalizowany jest w centralno-p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci G\u0142uszycy, przy ulicy Parkowej 9, na dzia\u0142ce nr 113/5, 113/6, 113/7 i 113/10 w obr\u0119bie nr 1 G\u0142uszyca. Nieruchomo\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem sposobu u\u017cytkowania nale\u017cy do miejskich teren\u00f3w zurbanizowanych. Obszar jest w pe\u0142ni zainwestowany, posiada bezpo\u015bredni dost\u0119p do komunikacji publicznej i jest w pe\u0142ni uzbrojony w infrastruktur\u0119 techniczn\u0105. Po\u0142o\u017cony jest na obszarze zieleni parkowej. Zakres projektu obejmuje : - mechaniczne rozebranie starej podbudowy \u2013 920,50 m2 - mechaniczne wykonanie koryta pod miejsca postojowe 282,58 m2 - wykonanie podbudowy \u2013 1168,0 m2 - u\u0142o\u017cenie kraw\u0119\u017cnik\u00f3w granitowych \u2013 526,4 m - u\u0142o\u017cenie kostki granitowej \u2013 1168,0 m2 - lampy o\u015bwietleniowe - 8 szt. - instalacja odwadniaj\u0105ca Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. W ramach projektu opracowany opracowane zosta\u0142y ju\u017c nast\u0119puj\u0105ce dokumenty: - dokumentacja projektowo \u2013 kosztorysowa - studium wykonalno\u015bci Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzony osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, jak r\u00f3wnie\u017c strona internetowa informuj\u0105ca o przebiegu jego realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej w G\u0142uszycy poprzez przebudow\u0119 plac\u00f3w postojowych i drogi dojazdowej do budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "535602.15", "WARTOSC": "696977.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Ogrodowej 5. Zakres projektu obejmuje : - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 lokali mieszkalnych o \u0142\u0105cznej powierzchni 2736,85 m2 i lokali u\u017cytkowych o pow. 193,13 m2. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym koszty kwalifikowalne projektu obejmuj\u0105 93% ca\u0142kowitej powierzchni termomodernizowanej.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. OGRODOWEJ NR 5 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku przy ul. Ogrodowej 5 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "449810.00", "WARTOSC": "529850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest upowszechnianie wychowania przedszkolnego od 1.07.2017 do 30.09.2018r. poprzez wzrost o 10 miejsc EP w gm G\u0142uszyca, w Niepubl Punkcie Przedszkolnym FJ i Niepubl Szkole Podstwowej FJ w G\u0142uszycy G\u00f3rnej, poprawa dost\u0119pno\u015bci oferty edu (dodatkowe zaj\u0119cia edu i specjalistyczne, z kt\u00f3rych skorzysta \u0142\u0105cznie w okresie 12 miesi\u0119cy 35 dzieci na podstawie diagnozy przeprowadzonej przez organ prowadzacy) oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych 4 nauczycieli/ek / kadry pedagogicznej wychowania przedszkolnego.G\u0142 problemem jest niski poziom upowszechaniania EP (ok 72%, gdzie za\u0142o\u017ceniem RPO dla Polski do 2020 ma by\u0107 poziom 90% (dla por\u00f3wnania w Anglii 98%, Czechach 86% - raport KE) i za ma\u0142a ilo\u015b\u0107 miejsc EP na terenie obj\u0119tym projektem (515 miejsc na 1000 dzieci) oraz ich ograniczona dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjna (dot. to g\u0142 plac\u00f3wek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenach wiejskich). Powodem tego stanu jest m.in. niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w co do wp\u0142ywu EP na dalszy rozw\u00f3j edukacyjny i spo\u0142eczny dzieci oraz trudno\u015bci infratstrukturalne (za ma\u0142a ilo\u015b\u0107 miejsc).Przyczyny niskiego poziomu upowszechnienia EP:-niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 miejsc w OWP-niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w nt wagi pierwszego etapu edukacjiSkutki:-ok 60 dzieci nie korzysta z EPMinimalizacja skutk\u00f3w:-zwi\u0119kszenie o 10 liczby miejsc w OWP;Dodatkowe zaj\u0119cia edu i specjalist w kt\u00f3rych dzieci bed\u0105 bra\u0142y udzia\u0142 wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych deficyt\u00f3w w EP w G\u0142uszycy oraz ze zdiagnozowanego zapotrzebowania danego OWP. Przeprowadzono przez OWP bad potrzeb we wsp\u00f3\u0142pracy z nieubl akredytowanym ODN. Wnioskodawca zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015bci ich kontynuacji, przez n-li wychowania przedszkolnego po zako\u0144czeniu realizacji projektu.Wnioskodawca O\u015aWIADCZA, \u017ce w/w Diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.Cz\u0119\u015bcia projektu bedzie takze wsparcie dla kadry pedagog OWP przygotowane w oparciu o Diagnoz\u0119 przygotowania n-li do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, kt\u00f3ra zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy (O\u015aWIADCZENIE).", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA JAWOR\"", "TYTUL": "AStronomia przedszkolaka - nowe miejsca edukacji przedszkolnej w G\u0142uszycy G\u00f3rnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "422603.00", "WARTOSC": "497180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramach programu ekologicznego Gminy G\u0142uszyca: EKO G\u0141USZYCA \u2013 TU MIESZKAM, TU \u017bYJ\u0118, kt\u00f3rego jednym z cel\u00f3w jest wzrost udzia\u0142u OZE w bilansie energetycznym gminy. Projekt jest etapem programu obejmuj\u0105cym wszystkie szko\u0142y na terenie gminy. Planowana jest instalacja system\u00f3w fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej w: - Gimnazjum Publicznym w G\u0142uszycy 2 x 5 kW - Szkole Podstawowej Nr 3 w G\u0142uszycy 30 kW - Szkole Podstawowej Nr 2 w G\u0142uszycy 15 kW G\u0142uszyca jest gmin\u0105 turystyczn\u0105, po\u0142o\u017con\u0105 w terenie g\u00f3rskim, gdzie skutki niskiej emisji s\u0105 szczeg\u00f3lnie uci\u0105\u017cliwe. Pomys\u0142 programu EKO G\u0141USZYCA \u2013 TU MIESZKAM, TU \u017bYJ\u0118 wynika z konieczno\u015bci poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego. Poza dzia\u0142aniami podejmowanymi lokalnie zmierzaj\u0105cymi do obni\u017cenia niskiej emisji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 gminy pragnie w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w globalne za\u0142o\u017cenia zwi\u0119kszenia wykorzystania OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USZYCA", "TYTUL": "Eko G\u0142uszyca - tu mieszkam, tu \u017cyj\u0119\" - Monta\u017c instalacji OZE na budynkach szkolnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "339534.62", "WARTOSC": "399452.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: Akademia Rozwoju Fundacji Jawor - Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Fundacji JaworWnioskodawca: Fundacja JAWORSzko\u0142a w projekcie:-Niepubliczna Szko\u0142a Podstawowa Fundacji JaworProblem:m.in.: niskie wyniki w ww. szko\u0142ach ze sprawdzian\u00f3w zewn\u0119trznych (wg danych OKE): \u015brednia wa\u017cona dla NSPFJ - 43,75, dla ZIT AW 62,80Oczekiwane efekty projektu:np. podniesienie kompetencji mat-przyrodniczych i cyfrowowych u uczni\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 zadania 1Cel g\u0142\u00f3wny projektu:\"Podniesienie w okresie od 01.2018 do 06.2019 przez minimum 52 ucz (30K) w wiek 6-15 (ok 90% wszystkich uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie), w tym 3 NP (1K) z NSPFJ, kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz nabycie/podniesienie przez 12 n-li (10K,2M) kompetencji pracy z dzie\u0107mi ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi oraz przygotowanie uczni\u00f3w do wej\u015bcia na rynek pracy\"Odbiorcy projektu:- 52 ucz. zNiepubliczna Szko\u0142a Podstawowa Fundacji Jawor- 12 naucz. z ww. szk\u00f3\u0142- min. 20 rodz./opiek.Harmonogram:Zadanie 1 \u2013 LUBI\u0118 SI\u0118 UCZY\u0106 - kszta\u0142cenie kompetencji i postaw w\u0142a\u015bciwych do rynku pracy (01.2018- 06.2019)Zadanie 2 \u2013 POZNAJ\u0118 \u015aWIAT NAUKI (01.2018- 06.2019)Zadanie 3 \u2013 WSPIERANIE POTRZEB EDUKACYJNYCH I ROZWOJOWYCH poprzez indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem (01.2018- 06.2019)Zadanie 4 \u2013 ROZW\u00d3J KOMPETENCJI NAUCZYCIELI (01.2018- 06.2019)Wybrane wska\u017aniki:Produkt \u2013 Liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie [osoby] - 52 os\u00f3bRezultat \u2013 Liczba naucz., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 12 os", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA JAWOR\"", "TYTUL": "Akademia Rozwoju Fundacji Jawor - Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Fundacji Jawor", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-25", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "274758.28", "WARTOSC": "331992.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Cz\u0119stochowskiej 1. Zakres projektu obejmuje : - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. CZ\u0118STOCHOWSKIEJ NR 1 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku przy ul. Cz\u0119stochowskiej 1 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-18", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "227888.49", "WARTOSC": "298644.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Grunwaldzkiej 46. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Remont dachu \u2013 dach\u00f3wka 291,24 m2,papa 56 m2, rynny, rury, wy\u0142azy dachowe, \u0142awy kominiarskie i obr\u00f3bki blacharskie 2. Remont elewacji z dociepleniem 618 m2 styropian 10 cm \u2013 wymiana parapet\u00f3w- blacha, monta\u017c lamp z czujnikami ruchu na zewn\u0105trz budynku 2 sztuki, cok\u00f3\u0142 - marmolit 3. Wymiana stolarki drzwiowej i okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku 4. wymiana instalacji elektrycznej + skrzynki+ zarz\u0105dzanie energi\u0105 8 lamp z czujnikami ruchu 5. osuszenie nieruchomo\u015bci \u2013 iniekcja 6. Remont klatki schodowej- 208,32 m2 uzupe\u0142nienie i wyr\u00f3wnanie tynk\u00f3w, malowanie, \u015bciany schody posadzki barierka, wyk\u0142adzina Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez administratora nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142aniach dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w obowi\u0105zk\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GRUNWALDZKIEJ 46 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Grunwaldzkiej 46 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "223037.50", "WARTOSC": "276475.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Sienkiewicza 23. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Remont dachu \u2013 dach\u00f3wka 262,42 m2 , przemurowanie komin\u00f3w 8,0 m 3, 37,6 m rynny, 25,5 m rury, wy\u0142azy dachowe, \u0142awy kominiarskie, obr\u00f3bki blacharskie 2. Remont elewacji z dociepleniem \u2013 475,95 m2, styropian 10 cm, wymiana parapet\u00f3w- blacha, monta\u017c lamp z czujnikami ruchu na zewn\u0105trz budynku 1 sztuka 3. wymiana stolarki okiennej i drzwiowej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci 1 sztuka drzwi zewn\u0119trznych 4. osuszenie i odwodnienie 5. wymiana instalacji elektrycznej + skrzynki+ zarz\u0105dzanie energi\u0105 -1 lampa z czujnikiem ruchu 6. remont klatki schodowej 197,40 m2 uzupe\u0142nienie i wyr\u00f3wnanie tynk\u00f3w, malowanie, p\u0142ytki 24,18 m2 i wyk\u0142adzina 14,07 m2 Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez administratora nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142aniach dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w obowi\u0105zk\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. SIENKIEWICZA 23 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Sienkiewicza 23 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "310409.16", "WARTOSC": "365187.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na integracji spo\u0142ecznej i zawodowej20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (nieaktywne zawodowo, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej),zamieszkuj\u0105cye obszary wiejskie spe\u0142niaj\u0105ce definicj\u0119 osoby zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym(wg klasyfikacji DEGURBA), w Gminie G\u0142uszyca i Jedllina -Zdr\u00f3j.Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania maj\u0105 na celu pomoc osobom niepe\u0142nosprawnym icierpi\u0105cym na zaburzenia psychiczne i maj\u0105cym trudno\u015bci adaptacyjne wyj\u015b\u0107 z izolacji, poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 ich \u017cycia, wyr\u00f3wna\u0107 deficyty umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych dowykonywania zada\u0144 \u017cyciowych i samorealizacji. Maj\u0105 na celu zbudowa\u0107, rozwin\u0105\u0107 i wzmocni\u0107 kompetencje \u017cyciowe i zawodowe uczestnik\u00f3w i poprawi\u0107 ich sytuacj\u0119spo\u0142eczno-zawodow\u0105.Osoby te uzyskaj\u0105 dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug psychologicznych, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje, sta\u017cy.Dzi\u0119ki udziale w projekcie zatrudnienie uzyska min. 30% uczestnik\u00f3w, 70% zrealizuje efektywno\u015b\u0107 w wymiarze spo\u0142ecznym, a min. 40% uzyska kwalifikacje dzi\u0119ki odbyciu sta\u017cu i szkole\u0144 zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem i uzyskaniem certyfikatu.W wyniku projektu min.10% uczestnik\u00f3w (6 os.) otrzyma zatrudnienie w PES.Projekt jest zgodny z przepisami prawa krajowego i unijnego oraz zzasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "AAA Dam prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "194088.47", "WARTOSC": "269415.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Grunwaldzkiej 41. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Remont elewacji z dociepleniem - remont tynk\u00f3w, detali architektonicznych i coko\u0142u, wymiana skorodowanych i uszkodzonych obr\u00f3bek malarskich 2. Zabezpieczenie \u015bcian budynku przed wilgoci\u0105 3. renowacja stolarki drzwiowej \u2013 drzwi wej\u015bciowe Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez administratora nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142aniach dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Realizacja inwestycji odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie pod nadzorem konserwatora zabytk\u00f3w. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w obowi\u0105zk\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GRUNWALDZKIEJ 41 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Grunwaldzkiej 41 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "178166.07", "WARTOSC": "238270.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Grunwaldzkiej 43. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. remont dachu dach\u00f3wka 318 m2, przemurowanie komin\u00f3w 2,09 m 3, rynny, rury, wy\u0142azy dachowe, p\u0142otki przeciw\u015bnie\u017cne, \u0142awy kominiarskie, obr\u00f3bki blacharskie 2. Remont elewacji z dociepleniem 520 m2 styropian 10 cm \u2013 wymiana parapet\u00f3w- blacha, monta\u017c lamp z czujnikami ruchu na zewn\u0105trz budynku 2 sztuki, 3. wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych 4. renowacja stolarki drzwiowej zewn\u0119trznej\u2013 2 sztuki + drzwi na strych 5. wymiana instalacji elektrycznej + skrzynki +zarz\u0105dzanie energi\u0105 lampy z czujnikami ruchu 6 sztuk 6. remont klatki schodowej 115,5 m2 uzupe\u0142nienie i wyr\u00f3wnanie tynk\u00f3w, malowanie, \u015bciany schody posadzki barierka, wyk\u0142adzina i p\u0142ytki 7. remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych wraz z barierk\u0105 Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez administratora nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142aniach dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenie w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GRUNWALDZKIEJ 43 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Grunwaldzkiej 43 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "134656.65", "WARTOSC": "186530.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w G\u0142uszycy przy ul. Grunwaldzka 92. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. wymiana rynien 96,8 m 2. po\u0142o\u017cenie p\u0142ytek na cokole 3. wymiana stolarki drzwiowej 2 sztuki 4. remont instalacji elektrycznej + skrzynki + zarz\u0105dzanie energi\u0105 \u2013 35 lamp z czujnikami ruchu 5. Remont klatek schodowych 663,89 m2 uzupe\u0142nienie i wyr\u00f3wnanie tynk\u00f3w, malowanie, \u015bciany schody posadzki barierka \u2013 p\u0142ytki 91,88 m2 Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez administratora nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142aniach dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w obowi\u0105zk\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GRUNWALDZKIEJ 92 W G\u0141USZYCY", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Grunwaldzkiej 92 w G\u0142uszycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "Rodzina", "v": "10,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.79, "v_pc": "1142,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "616,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "310,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "57,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "55,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "52,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "8,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.43, "v_pc": "981,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.39}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.77}, {"name": "Gimnazja", "v": "702,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "363,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18304.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "323,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "165,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "82,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "50,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "19,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.36, "v_pc": "641,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "910,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 362.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "365,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "255,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "26,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa", "v": "20,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "18,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.56, "v_pc": "363,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "221,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "119,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "83,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "81,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.77, "v_pc": "325,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "214,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "108,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2, "v_pc": "298,08 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "207.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "114,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98, "v_pc": "287,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "810,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "599,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "436,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "276,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "103,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "92,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "88,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "73,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "34,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Turystyka", "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 165.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11, "v_pc": "197,45 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "987.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "731.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 154.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.88}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "71,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.11}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72, "v_pc": "179,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3, "v_pc": "158,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.9}, {"name": "Biblioteki", "v": "114,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.2}, {"name": "Archiwa", "v": "12,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "603,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43, "v_pc": "68,74 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "113.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "603,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "370,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "42,18 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "289,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "70,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "10,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "303,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "34,59 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "157,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.7}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "145,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.06}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "194,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "22,14 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "169,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "24,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Informatyka", "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35, "v_pc": "17,04 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "270.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "372.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "141,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,15 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "71,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "49,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.81}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "76,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "75,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.67}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Handel", "v": "75,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 829.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,61 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "916.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "617.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "75,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 829.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "65,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "32,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.04}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "30,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "19,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,19 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 68.81}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.18}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}