{"gmina": "gmina wiejska Czarny B\u00f3r", "kod_gus": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": 4861, "budzet": {"dochody": "32,80 mln z\u0142", "wydatki": "27,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 22.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "700,02 tys z\u0142", "wydatki": "982,97 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.007354530000001192}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.007354530000001192}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.153978929999996}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.153978929999996}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.151532360000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.151532360000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.453477740000009}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.453477740000009}], "dochod_ue": "7,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "41,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "8589.1 z\u0142", "powiat": "46,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "9635.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "209,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "525,42 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "648,63 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "442937952.91", "WARTOSC": "3875236430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka o d\u0142ugo\u015bci 67,20, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci bazowej TEN-T. Projektowany odcinek drogi ekspresowej S3 zlokalizowany jest w po\u0142udniowo - zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg projektowanej drogi ekspresowej S3 rozpoczyna si\u0119 w gminie Krotoszyce, nast\u0119pnie trasa przechodzi przez gminy M\u0119cinka, Jawor, M\u015bciwoj\u00f3w, Paszowice, Dobromierz, Bolk\u00f3w, Stare Bogaczowice, Czarny B\u00f3r, Marcisz\u00f3w, Kamienna G\u00f3ra i Lubawka. Na ca\u0142ym odcinku projektowanej drogi ekspresowej przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym i pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144: \u2022 Zadanie I: od w\u0119z\u0142a Legnica II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Jawor II (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie II: od w\u0119z\u0142a Jawor II (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (z w\u0119z\u0142em) \u2022 Zadanie III: od w\u0119z\u0142a Bolk\u00f3w (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie IV: od w\u0119z\u0142a Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) do granicy pa\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S3 odc. Legnica - Lubawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6823.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-05-31", "DOFINANSOWANIE": "4903917.03", "WARTOSC": "6958097.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Czarny B\u00f3r: Zakres rzeczowy/zadania wchodz\u0105ce w sk\u0142ad przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: \u2022 Opracowanie dokumentacji technicznej \u2022 Opracowanie Studium wykonalno\u015bci \u2022 \u015awiadczenie us\u0142ug nadzoru inwestorskiego \u2022 Prace termo modernizacyjne \u2022 Opracowanie audyt\u00f3w energetycznych \u2022 Promocj\u0119 projektu oraz zarz\u0105dzanie projektem Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie, nauczyciele i pracownicy zespo\u0142u szk\u00f3\u0142 oraz przedszkola, pracownicy O\u015brodka Kultury w Witkowie a tak\u017ce pracownicy O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej obj\u0119tego projektem. Projekt Gminy Czarny B\u00f3r powinien ze wzgl\u0119du na zapewnienie w\u0142a\u015bciwych technicznych warunk\u00f3w edukacji ale przede wszystkim ze wzgl\u0119du na zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci wykorzystywanego obecnie systemu grzewczego ma zapewni\u0107 odpowiednie warunki dla pracownik\u00f3w Domu Kultury i O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii pozyskiwanej przez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz znacz\u0105co do poprawy parametr\u00f3w \u015brodowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY B\u00d3R", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Czarny B\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1008.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "796671.00", "WARTOSC": "946492.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Czarny B\u00f3r. Celem og\u00f3lnym projektu jest rozw\u00f3j elektronicznej administracji w gminie Czarny B\u00f3r w zakresie elektronizacji us\u0142ug publicznych i ich udost\u0119pnienia w formie elektronicznej (A2B i/lub A2C) poprzez zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informatycznych oraz komunikacyjno-informacyjnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych oraz utworzeniu i udost\u0119pnieniu otwartych zasob\u00f3w publicznych - wg Regulaminu konkursu typ projektu: I. 2.1. A us\u0142ugi publiczne (A2B i/lub A2C) w zakresie: - dost\u0119pu do informacji przestrzennej (b), - bezpiecze\u0144stwa kryzysowego (c), - e-administracji (e) \u2013 ma charakter dominuj\u0105cy, II. 2.1 C tworzenie i wykorzystanie otwartych zasob\u00f3w publicznych (a, b, c). Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji zaplanowanych zada\u0144 tj.: -opracowaniu dokumentacji aplikacyjnej, -uruchomieniu e-us\u0142ug, -promocji projektu. Uruchomione e-us\u0142ugi charakteryzuje wysoki walor powtarzalno\u015bci (tj. dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw) i wysoki poziom dojrza\u0142o\u015bci (a\u017c 79% og\u00f3\u0142u jest transakcyjnych). Udost\u0119pnione informacje sektora publicznego b\u0119dzie cechowa\u0142o si\u0119 unikalno\u015bci\u0105 oraz wysokim potencja\u0142 ponownego wykorzystania. Podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie e-us\u0142ug i udost\u0119pnienie ISP b\u0119dzie Gmina Czarny B\u00f3r. Uruchomione systemy teleinformatyczne wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 pozytywnie na poszerzenie dost\u0119pu klient\u00f3w do informacji i zasob\u00f3w urz\u0119du, s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji obowi\u0105zk\u00f3w obywatelskich. W ramach projektu zostanie wykorzystana funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. Projekt zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z wymogami prawa, przyczyni si\u0119 do zinformatyzowania dost\u0119pu do informacji publicznej oraz informacji przestrzennej. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych elektronicznie przez g\u0142\u00f3wne grupy docelowe projektu \u2013 obywateli i p", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY B\u00d3R", "TYTUL": "Zapewnienie mieszka\u0144com Gminy Czarny B\u00f3r dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-25", "DOFINANSOWANIE": "1877000.00", "WARTOSC": "2725321.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j", "OPIS": "WNIOSKODAWCA Gm. Czarny B\u00f3r PARTNERZY Gm. Stare Bogaczowice Gm. Szczawno Zdr\u00f3j FEE w Wa\u0142brzychu Role partner\u00f3w zosta\u0142y wskazane w pozosta\u0142ych informacjach we wniosku. CZAS REAL. XII 2016 - X 2018 PRZEDM. PROJ. Proj.obejmuje dzia\u0142. zwi\u0105zane z wykorz. i udost\u0119p. lokalnych zasob\u00f3w przyrod. Masywu Tr\u00f3jgarbu i Che\u0142mca na cele turystyczne przez rozbud. infrast. turystycznej s\u0142u\u017c\u0105cej zmniejsz. presji na obszary cenne przyrod. ZAPLANOWANE ZAD. Zaplan. zad. inwestycyjne, zad. zwi\u0105zane z eduk. eko. powi\u0105zane z wykorzys. nowoczesnych technologii i zad. zwi\u0105zane z zarz\u0105dz. i promocj\u0105 projektu ZADANIE 1 Rozbud. infras. turystycznej Wok\u00f3\u0142 Tr\u00f3jgarbu i Che\u0142mca (VIII 2017 - IX 2018) Zaplanowano zadania bud. wie\u017cy widokowej na szczycie Tr\u00f3jgarbu (obszar Gm. Czarny B\u00f3r) mont. ma\u0142ej architektury turystycznej na obszarze szlaku turystycznego Ekomuzeum Wok\u00f3\u0142 Tr\u00f3jgarbu (obszar Gm.Czarny B\u00f3r, Stare Bogacz. i Szczawno Zdr\u00f3j)w tym 11 wiat turyst. 34 sto\u0142\u00f3w z \u0142awkami 76 tablic inform. 77 kierunkowskaz\u00f3w 31 stojak\u00f3w na rowery 34 kosze na \u015bmieci ZADANIE 2 Eduk. eko. i wykorzyst. nowoczesnych technologii IX 2017 - X 2018 Zaplanowano zad. Dzia\u0142ania eduk. w szko\u0142ach podst. i gimnazjach 3 gm. partnerskich Oprac. i udost\u0119p.elektron. mat. inform. o EKOMUZEUM na str. www.wokoltrojgarbu.pl Oprac., monta\u017c wdro\u017cenie elektron. syst. inform. turyst. ZADANIE 3 Promocja proj. VIII 2017 - X 2018 ZADANIE 4 Zarz\u0105dzanie proj. VIII - X 2018", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY B\u00d3R", "TYTUL": "EKOMUZEUM WOK\u00d3\u0141 TR\u00d3JGARBU - etap II - spos\u00f3b na ochron\u0119 i udost\u0119pnianie zasob\u00f3w przyrodniczych masywu Tr\u00f3jgarbu i Che\u0142mca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "526068.18", "WARTOSC": "618903.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji podst w szko\u0142ach gm Czarny B\u00f3rCzas realizacji: 1.08.17-31.07.19- Lider - Fundacja JAWOR- Partner1 - FEE,- Partner2 - Gmina Czarny B\u00f3rSzko\u0142a w proj:- Gminny Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolnego (GZSP) w Czarnym Borze Szko\u0142a Podstawowa im. J\u00f3zefa Pawlika w Czarnym Borze z Fili\u0105 w WitkowieProblem:m.in.: niskie wyniki w ww. szko\u0142ach ze sprawdzian\u00f3w zewn\u0119trznych (wg danych OKE)Oczekiwane efekty projektu:np. podniesienie kompetencji mat-przyrodniczych i cyfrowowych oraz j\u0119zyk u uczni\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 zad 1Cel g\u0142 proj:\"Podniesienie w okresie 01.2018-06.2019 przez >302 ucz (146K) w wiek 6-15 (ok 80% wszystkich ucz. ze szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie), w tym 4 NP (3K) z Gminnego Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego (GZSP) w Czarnym Borze SP im. J\u00f3zefa Pawlika w Czarnym Borze z Fili\u0105 w Witkowie, kompet klucz oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami eduk oraz nabycie/podniesienie przez 40 n-li (38K,2M) kompetencji pracy z dzie\u0107mi ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami eduk. oraz przygot. uczni\u00f3w do wej\u015bcia na rynek pracy i doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w pracownie przedmiotowe, pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t TIK\"Odbiorcy projektu:-302 ucz. z GZSP w CB-30 naucz. z ww. szk\u00f3\u0142-min. 100 rodz./opiek.Harmonogram:Zadanie 1 \u2013 AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI - kszta\u0142cenie kompetencji i postaw w\u0142a\u015bciwych do rynku pracy (01.2018- 06.2019)Zadanie 2 \u2013 Z EKSPERYMENTEM NA TY (01.2018- 06.2019)Zadanie 3 \u2013 WSPIERANIE POTRZEB EDUK I ROZW poprzez indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem (01.2018- 06.2019)Zadanie 4 \u2013 AKADEMIA DOSKONALENIA N-LI (01.2018- 06.2019)Wybrane wska\u017aniki:Produkt\u2013L ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompet klucz w programie [osoby] - 302 os\u00f3bRezultat\u2013L naucz., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 30 os", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA JAWOR\"", "TYTUL": "Nowa szko\u0142a - nowe mo\u017cliwo\u015bci w gminie Czarny B\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-21", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "514879.48", "WARTOSC": "605740.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie Zak\u0142adu Lecznictwa Odwykowego dla Os\u00f3b Uzale\u017cnionych od Alkoholu w Czarnym Borze [Zak\u0142ad] do wymog\u00f3w Elektronicznej Dokumentacji Medycznej [EDM] oraz stworzenie nowych e-us\u0142ug, wraz z zakupem wyposa\u017cenia i wytworzeniem niezb\u0119dnej infrastruktury informatycznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zatem zwi\u0119kszenie dost\u0119pu Zak\u0142adu do TiK, co wp\u0142ynie na podwy\u017cszenie standard\u00f3w \u015bwiadczenia przez niego us\u0142ug. Z kolei celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119d\u0105: 1. dostarczenie nowych e-us\u0142ug pacjentom Zak\u0142adu oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zainicjowania przez nich sprawy do za\u0142atwienia w jego ramach drog\u0105 elektroniczn\u0105, 2. dostosowanie infrastruktury informatycznej Zak\u0142adu do wymog\u00f3w EDM. Planuje si\u0119, i\u017c z ww. efekt\u00f3w realizacji projektu, korzysta\u0107 b\u0119d\u0105: - pracownicy Zak\u0142adu (poprawa warunk\u00f3w pracy), - pacjenci Zak\u0142adu (poprawa dost\u0119pu do \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz wzrostu ich jako\u015bci). Zadania do zrealizowania to: I. Informatyzacja i zakup sprz\u0119tu wraz ze szkoleniami, w tym: 1. Rozbudowa lub wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Medycznego. 2. Zakup wyposa\u017cenia dla infrastruktury informatycznej. 3. Modernizacja sieci oraz wykonanie mi\u0119dzybudynkowego okablowania strukturalnego w technice \u015bwiat\u0142owodowej. 4. Modernizacja wyposa\u017cenia szaf serwerowych i instalacja klimatyzacji dla g\u0142\u00f3wnego punktu dystrybucyjnego MDF. 5. Zakup agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego dla zapewnienia zasilania rezerwowego dla wew. infrastruktury teleinformatycznej. II. Zarz\u0105dzenie projektem. III. Dzia\u0142ania promocyjne. G\u0142\u00f3wnym efektem realizacji projektu b\u0119dzie informatyzacja Zak\u0142adu obejmuj\u0105ca mo\u017cliwo\u015b\u0107: - prowadzenia dokumentacji medycznej pacjent\u00f3w w formie elektronicznej, - zarejestrowania si\u0119 on-line, - unowocze\u015bnienia sieci informatycznej. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Zak\u0142ad", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD LECZNICTWA ODWYKOWEGO DLA OS\u00d3B UZALE\u017bNIONYCH OD ALKOHOLU W CZARNYM BORZE", "TYTUL": "Kompleksowa informatyzacja Zak\u0142adu Lecznictwa Odwykowego dla Os\u00f3b Uzale\u017cnionych od Alkoholu w Czarnym Borze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "1299217.43", "WARTOSC": "1528491.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Cel:PPodniesienie kompetencji kluczowych i prze\u0142amanie indywidualnych barier wynikaj\u0105cych ze specjalnych potrzeb edukacyjnych 343(185K158M)uczni\u00f3w z 3 Gmin ZIT AW ucz\u0119zczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 podstawowych w Szczawnie Zdroju, Starych Bogaczowicach i Czarnym Borze poprzez przeprowadzanie zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych(w tym organizacj\u0119 wyjazd\u00f3w edukacyjnych), j\u0119zyka angielskiego, informatyki, przepr. zaj\u0119\u0107 z zakresu indywidualizacji pracy z uczniemze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, pomoc stypendialn\u0105, podniesienie kompetencji zawodowych 63(58K5M)nauczycieli ,doposa\u017cenie pracowni z przedmiot\u00f3w mat.-przyrodniczych i sal do pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych w okresie od 01.09.2019 do 31.01.2021.Gr. docelowa:343(185K158M) Uczni\u00f3w SPCB,SPS, SPSB oraz 63(58K5M) nauczycielek/li ze szk\u00f3\u0142 objetych wsp. z obszaru ZIT AW WD.Rezultaty:100% nauczycieli objetych wsp. podniesie kompetencj\u0119/uzyska kwalifikacj\u0119 i min. 85%ucz.objetych wsp. w proj. podniesie kompet. kluczowe - pomiar zg.z4 etapami nabywania kometncji.Zadania:Wsparcie real.b\u0119dzie w ramach27 zada\u0144:zad. 1dot. szkole\u0144 i stydi\u00f3w podyplom. dla nauczycielizad.2-14 dot. dop. pr.matematycznych, przyr. i do pracy z ucz. ze specj. potrz. eduk.zad.15 dot. wsp. stypendialnego dla uczni\u00f3w SPCB: 5K1Mzad. 16 dot. zaj. z zakresu dor. eduk.-zaw.17-24 dot.rozw. kompetencji kluczowych ucz. (w tym zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia i zaj. wyr\u00f3wnawczych)zad. 25 dot. wsp.dla ucz. o szcz. potrzebach edukacyjnychzad. 26 wynikia z konieczno\u015bci zniwelowania barier ucz. w dost\u0119pnie do udzia\u0142u w projekcie - dot. zapew. transprtu ucz. po zaj\u0119ciachzad.27 dotyczy wyjazd\u00f3w edukacyjnychProblem do rozwi\u0105zania kt\u00f3rego przyczyni si\u0119 projekt:Niski poziom kompetencji mate-przyrodn.i potrzeba wsp. uczni\u00f3w o szczeg\u00f3\u0142nych potrz. edukacynych i dokszta\u0142cania nauczycieli,s\u0142abodoposa\u017cone pr. mat.-przyrodniczych - w tym w TIK oraz pr.do pr. z ucz. o szcz.potrz.edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Szko\u0142a Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "176237.50", "WARTOSC": "215587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a na celu przywr\u00f3cenie jego uczestnikom (10os.) , korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144OPS w Czarnym Borze zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, zdolno\u015bci do prawid\u0142owego funkcjonowania w rodzinie, w spo\u0142eczno\u015bci oraz popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do poszukiwania i podj\u0119cia pracy poprzez zminimalizowanie barier utrudniaj\u0105cych aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodw\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105q os.bezrobotne, w tym os.niepe\u0142nosprawne ,korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej, b\u0119d\u0105ce w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Zostanie zastosowany kontrakt socjalny w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli zapewniony dost\u0119p do instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej. W pierwszej kolejno\u015bci zostan\u0105 zastosowane us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym. Zostanie zatrudniony broker edukacyjny, coach.Ka\u017cdy uczestnik obj\u0119ty kontraktem socjal. uko\u0144czy co najmniej trzy z instrumenty aktywnej integracji. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w do powrotu do pracy b\u0105d\u017a podj\u0119cie pierwszych krok\u00f3w na otwartym rynku pracy oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do niwelowania zjawiska ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego wCzarnym Borzei odpowiadaj\u0105 na najwa\u017cniejsze problemy w Gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY B\u00d3R", "TYTUL": "Aktywny Czarny B\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2134979.77", "WARTOSC": "2657732.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 21 mikroinstalacji fotowoltaicznych (do 40 kW) na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Wa\u0142brzyskiego oraz Gmin Czarny B\u00f3r, Walim i Stare Bogaczowice, a tak\u017ce monta\u017c 1 pompy ciep\u0142a (do 145kW) w budynku Domu Dziecka Catharina nale\u017c\u0105cym do powiatu. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, na podstawie podpisanej umowy partnerskiej. Dla cz\u0119\u015bci zakresu zwi\u0105zanego z instalacjami PV przyj\u0119to formu\u0142\u0119 \"zaprojektuj i wybuduj\" co oznacza, i\u017c na etapie wniosku o dofinansowanie opracowano Program Funkcjonalno - U\u017cytkowy okre\u015blaj\u0105cy stan istniej\u0105cy w obiektach objetych projektem oraz planowany zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wskazaniem planowanych mocy instalacji, liczby paneli i ich optymalnego posadowienia. W ramach realizacji projektu, Wnioskodawca przeprowadzi kompleksowe zam\u00f3wienie publiczne na wykonawc\u0119 dokumentacji projektowej i powykonawczej, niezb\u0119dnej dla przeprowadzenia projektu oraz wykonawc\u0119 w\u0142a\u015bciwych prac inwestycyjnych (dostawa i monta\u017c instalacji). Instalacja pompy ciep\u0142a, jako element szerszego zakresu prac w obiekcie Domu Dziecka posiada niezb\u0119dne prawomocne pozwolenie na budow\u0119. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Powiatu Wa\u0142brzyskiego, w tym zw\u0142aszcza gmin na terenie kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie inwestycja, za\u015b bezpo\u015brednio u\u017cytkownicy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem: pracownicy/ wychowankowie/ podopieczni oraz klienci dzia\u0142aj\u0105cych tu instytucji. Cel projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Powiatu Wa\u0142brzyskiego, zostanie uzyskany dzi\u0119ki zaplanowanym efektom w postaci produkcji energii elektrycznej i cieplnej z energii s\u0142o\u0144ca. Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, w tym CO2 (emisja unikni\u0119ta). Ponadto projekt przyniesie szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i \u015brodowiskowych oraz finansowych (oszcz\u0119dno\u015bci kosztowe). Inwestycja b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142finansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w projekcie, odpowiednio do zaplanowanego zakresu prac w o", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Powiatu Wa\u0142brzyskiego oraz gmin: Czarny B\u00f3r, Walim i Stare Bogaczowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "748758.75", "WARTOSC": "885178.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie oferty edukacyjnejWnioskodwacy poprzez utworzenie 25 liczby miejsc przedszkolnych, wzrost szans edukacyjnych25 uczni\u00f3wwychowania przedszkolnego oraz wzrost kompetencji4 Nauczycieli Wsparcia Przedszkolnego na terenie gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejdo VII.2020.Czas:VII\u201918- VII\u201920Obszar:Szczawna-Zdroju,Gminy Stare Bogaczowice, Bogusz\u00f3w Gorce, Czarny B\u00f3r,miasto Wa\u0142brzychProblemy:- brak miejsc w istniej\u0105cych plac\u00f3wkach Szczawna Zdroju oraz w okolicy,- brak mo\u017cliwo\u015bci pogodzenie \u017cycia zawod. i rodzinnego bez zorganizowanej opieki przedszk.Grupa:a/ dzieci w wieku przedszk., w tym:-25 dz. - nowe m-ca w OWP-25 dz.- skorzysta z dodatk. zaj\u0119\u0107 eduk.i specjalist.b/ rodzice/opiek. dzieci -25 os\u00f3b - udzia\u0142 w konsultacjachc/ kadra OWP-4 NWP - udzia\u0142 w szkol. specjalist.Zadania:1. Uruch. 25 miejsc w Przedszkolu Uzdrowiskowym \"Tu mieszka bajeczka\" w Szczawnie Zdroju \u2013VII'18-II'192. Podstawowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacyjno-wychowawcza w OWP - IV'19 - VII'203. Zaj\u0119cia dod. dla 25 dzieci w OWP\u201d - IV'19 - VII'204. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw.4 nauczycieli OWP - X'18 - VII'20Efekty realizacji projektu to:- 25 nowe miejsca w OWP (Z.1),- podniesienie kompet. u 25 uczni\u00f3w w OWP (Z.2 i Z.3)- pod.komp. zawod. u4 NWP (Z.5)W/w potrzeba utworzenia miejsc przedszkolnych wynika z Diagnozy zapotrzebowania na nowe miejsca przedszkolne odpowiadajacej faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na tego typu us\u0142ugi na obszarze realizacji projektu. Diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy oraz uwzgl\u0119dnia plany samorz\u0105du gminnego w zakresie tworzenia nowych miejsc przedszkolnych na obszarze realizacji projektu.Obiekt, w kt\u00f3rym mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przedszkole, nie ingeruje w \u015brodowisko, a mianowicie po\u0142o\u017cony jest na terenach zabudowanych, nie nast\u0119puje ingerencja w \u015brodowisko naturalne i rozrost zabudowy.", "BENEFICJENT": "MARZENA SOBCZYK", "TYTUL": "Przedszkole Uzdrowiskowe \"Tu mieszka bajeczka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "279097.50", "WARTOSC": "328350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "PROBLEM:NIEWYST. DOST\u0118P DO WYSOKIEJ JAKO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH \u015aWIADCZONYCH NIESTACJONARNIE DLA OS. NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH NA OBSZARZE M. WA\u0141BRZYCH, CZARNEGO BORU, MIEROSZOWA, STARYCH BOGACZOWIC I WALIMIA.CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych) poprzez obj\u0119cie 15 os\u00f3b (9 K i 6 M) us\u0142ugami opieku\u0144czymi, piel\u0119gnacji, rehabilitacji w miejscu zamieszkania na terenie gmin: m. Wa\u0142brzych, Czarny B\u00f3r, Mierosz\u00f3w, Stare Bogaczowice, Walim do 31.12.2019.GRUPA DOCELOWA:a) 15 os. niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych);b) 15 opiekun\u00f3w faktycznych - cz\u0142onk\u00f3w rodzin os. niesamodzielnych.G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA PROJEKTU: 1. Kompleksowy program us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 15 os. niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych).Zakres:a) us\u0142ugi opieku\u0144cze ipiel\u0119gnacyjne: 2160 godz.;b) rehabilitacja: 1620 godz.;2. Szkolenie (80 godz./grupa, grupa 4-5 os\u00f3b) opiekun\u00f3w faktycznych do sprawowania us\u0142ug opieku\u0144czych\u2013 15 os.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:a) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 15;b) Liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych szkoleniami w zakresie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105: 15.KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 8:Wnioskodawca zapewnia, \u017ce realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych oraz zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w ramach us\u0142ug opieku\u0144czych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 projektu w stosunku do danych za rok poprzedzaj\u0105cy rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie, nie spowoduje zmniejszenia dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych przez Wnioskodawc\u0119 projektu oraz nie dojdzie do zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie", "BENEFICJENT": "\"CERMED\" ANDRZEJAK URSZULA", "TYTUL": "PE\u0141NOSPRAWNI W \u017bYCIU - wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z obszar\u00f3w: miasta Wa\u0142brzycha, Mieroszowa, Czarnego Boru, Starych Bogaczowic i Walimia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1422.3966652952063, "v": "6,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1422,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 939.2855832133304, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 221.3823534252211, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 82.68495165603787, "v": "401,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68.58228348076527, "v": "333,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48.6483933347048, "v": "236,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43.58852088047727, "v": "211,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.072145649043406, "v": "48,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.048253445793046, "v": "34,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.1041802098333677, "v": "5,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1164.3860481382433, "v": "5,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1164,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 776.843746142769, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 330.9772515943221, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.59267640403209, "v": "192,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14.399786052252622, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.0693272989096894, "v": "10,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.4834396214770623, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.019821024480559554, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 635.9307076733184, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 282.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "635,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "153.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 455.9265932935611, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9149.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 166.63238016868956, "v": "810,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10.285949393128986, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 3.0857848179386957, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 519.2655893849005, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "519,27 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 202.21612013988891, "v": "982,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 123.67413700884592, "v": "601,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70.3492779263526, "v": "341,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 64.40821847356511, "v": "313,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54.18387780292122, "v": "263,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.866266200370294, "v": "13,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.567691832956182, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 506.2796708496196, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "506,28 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 425.2916704381814, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 34.26033943632998, "v": "166,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29.095373379962968, "v": "141,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.872958239045463, "v": "62,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4.759329356099568, "v": "23,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 425.0417259823082, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "425,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 418.8701563464308, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6.1715696358773915, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 314.99844476445173, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "315,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 258.16985805389834, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29.121030652129196, "v": "141,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 336.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 27.707556058424192, "v": "134,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 213.30436535692246, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "213,30 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92.53039498045669, "v": "449,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27.628060069944457, "v": "134,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25.58609339642049, "v": "124,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.225289035177948, "v": "88,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.40163340876363, "v": "84,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13.045052458341905, "v": "63,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.908119728450936, "v": "62,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.366268257560173, "v": "16,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.613454021806213, "v": "12,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 186.27963999177123, "v": "905,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 345.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "186,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 182.3709792223822, "v": "886,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 422.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.0857848179386957, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.6171569635877392, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.20571898786257972, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 104.98823081670436, "v": "510,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "104,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 51.59287595145032, "v": "250,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45.63908660769389, "v": "221,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.756268257560173, "v": "37,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 43.45741205513269, "v": "211,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,46 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 43.45741205513269, "v": "211,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25.604161695124457, "v": "124,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,60 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.206759925941164, "v": "122,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.3974017691832956, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20.47516560378523, "v": "99,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,48 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10.342727833779058, "v": "50,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 10.132437770006172, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19.220082287595147, "v": "93,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15.434852910923679, "v": "75,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.7852293766714666, "v": "18,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11.581995474182268, "v": "56,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,58 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.505649043406708, "v": "51,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0763464307755606, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.481682781320714, "v": "46,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.010662415140917, "v": "24,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.218944661592265, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20530754988685457, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.046768154700678875, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3.678152643488994, "v": "17,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,68 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.678152643488994, "v": "17,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.13391894671878216, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.13391894671878216, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.10552355482411027, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.10552355482411027, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}