{"gmina": "Mierosz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mierosz\u00f3w", "kod_gus": "030210321063", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "eurostat": "PL517", "ludnosc": 6948, "budzet": {"dochody": "44,49 mln z\u0142", "wydatki": "37,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24357129.070000004, "dane1": 24025238.400000017, "dane2": 24025238.400000017, "dane3": 331890.6699999869}, {"label": "2017", "dane0": 28219302.75, "dane1": 28296184.679999996, "dane2": 28219302.75, "dane4": 76881.92999999598}, {"label": "2018", "dane0": 31201577.34, "dane1": 32171801.700000044, "dane2": 31201577.34, "dane4": 970224.3600000441}, {"label": "2019", "dane0": 34518894.54999999, "dane1": 35349583.57, "dane2": 34518894.54999999, "dane4": 830689.0200000107}, {"label": "2020", "dane0": 44490206.76, "dane1": 37394279.97000001, "dane2": 37394279.97000001, "dane3": 7095926.789999984}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4649399.840000001, "dane1": 6911724.77}, {"label": "2017", "dane0": 4620204.51, "dane1": 6806233.44}, {"label": "2018", "dane0": 4839913.1, "dane1": 7638167.109999997}, {"label": "2019", "dane0": 5069729.6, "dane1": 7957418.299999998}, {"label": "2020", "dane0": 4978656.710000001, "dane1": 8105253.320000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,07 mln z\u0142", "wydatki": "1,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 69.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3318906699999869}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3318906699999869}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.07688192999999598}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.07688192999999598}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9702243600000441}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9702243600000441}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8306890200000108}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8306890200000108}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.095926789999984}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.095926789999984}], "dochod_ue": "876,87 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "1128.4 z\u0142", "powiat": "66,95 mln z\u0142", "powiat_pc": "9635.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "222,12 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "365,16 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,69 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4978656.710000001, "wydatki": 8105253.320000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "1756034.76", "WARTOSC": "2065923.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 PSP w Mieroszowie przy ul. Wolno\u015bci 19. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142: modernizacj\u0119 system\u00f3w grzewczych, instalacj\u0119 system\u00f3w monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia i urz\u0105dze\u0144 elektrycznych w budynku, w tym: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie dachu poddasza, docieplenie stropodachu, wymian\u0119 istniej\u0105cej stolarki okiennej na now\u0105 PVC, wymian\u0119 stolarki drzwiowej zewn. na drewnian\u0105/aluminiow\u0105, renowacj\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, wymian\u0119 pojemno\u015bciowych podgrzewaczy elektrycznych c.w.u. wraz z wymian\u0105 instalacji c.w.u., instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a typ powietrze/woda (OZE), modernizacj\u0119 (wymian\u0119) ca\u0142ej instalacji c.o. na now\u0105 z grzejnikami konwekcyjnymi, modernizacj\u0119 kot\u0142owni - wymian\u0119 kot\u0142a na nowy na paliwo sta\u0142e (biomasa) z pe\u0142n\u0105 automatyk\u0105, instalacje elektryczne wewn\u0119trzne - wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego oraz wykonanie instalacji zwi\u0105zanej z modernizacj\u0105 c.o. i ciep\u0142ej wody. Ponadto projekt obejmuje: us\u0142ug\u0119 zast\u0119pstwa inwestycyjnego, promocj\u0119 projektu, opracowanie dokumentacji oraz studium wykonalno\u015bci. Zesp\u00f3\u0142 projektowy tworzy\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Miejskiego w Mieroszowie z Referatu Rozwoju i Pozyskiwania Funduszy Zewn\u0119trznych (realizacja projektu zgodnie z wnioskiem i umow\u0105 o dofinansowanie, rozliczenie projektu, sprawozdawczo\u015b\u0107, itp.), Referatu Gospodarki Przestrzennej Inwestycji i Ochrony \u015arodowiska (przygotowanie i przeprowadzenie zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz procesu inwestycyjnego) oraz Referatu Finansowego (prowadzenie ksi\u0119gowo\u015bci projektu). Pracownicy dysponuj\u0105 do\u015bwiadczeniem w realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych, w tym ze \u015brodk\u00f3w UE.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEROSZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Mieroszowie przy ul. Wolno\u015bci 19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1444413.02", "WARTOSC": "1742013.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt wynika z potrzeby przeciwdzia\u0142ania niskiej emisji na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej w szczeg\u00f3lno\u015bci w Gminie Mierosz\u00f3w. W wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim problem niskiej emisji jest jednym z najwa\u017cniejszych zwi\u0105zanych z jako\u015bci\u0105 i ochron\u0105 powietrza. W tym kontek\u015bcie istotna jest budowa infrastruktury ograniczaj\u0105cej wykorzystanie samochod\u00f3w osobowych i sprzyjaj\u0105cej wi\u0119kszemu wykorzystaniu transportu publicznemu lub niezmotoryzowanemu tj. Park&Ride, Bike&Ride. Ponadto wymiana o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne zmniejszy energoch\u0142onno\u015b\u0107 publicznej infrastruktury, co przyczyni si\u0119 do spadku niskiej emisji. Przedmiotem projektu \u201eOgraniczenie niskiej emisji transportowej w Gminie Mierosz\u00f3w poprzez budow\u0119 Park&Ride, Bike&Ride oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne\" jest wykonanie parkingu terenowego dla samochod\u00f3w osobowych (dz. nr 63,64,65 obr. Mierosz\u00f3w 2) wraz z zagospodarowaniem terenu, wyposa\u017ceniem w elementy ma\u0142ej architektury (\u0142awki, kosze na odpady, wiat\u0119, stojaki na rowery), niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, w tym m. in. o\u015bwietlenie, ci\u0105gi pieszo-rowerowe oraz przebudowa drogi publicznej - ul. Nad Potokiem (dz nr 67 obr. Mierosz\u00f3w 2) stanowi\u0105cej dojazd do terenu parkingu, co b\u0119dzie odcinkiem \u0142\u0105cz\u0105cym terminal bezpo\u015brednio z sieci\u0105 dr\u00f3g miejskich oraz remont k\u0142adki pieszej nad ciekiem (cz\u0119\u015b\u0107 dz. nr 1). Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 307 szt. punkt\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne na terenie Gminy Mierosz\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do ograniczenia indywidualnego ruchu zmotoryzowanego w centrum miasta Mierosz\u00f3w oraz centrum Wa\u0142brzycha a tak\u017ce zwi\u0119kszy liczb\u0119 obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Ca\u0142kowity koszt zadania wynosi: 1 723 909,44 z\u0142, w tym wydatki kwalifikowalne wynios\u0105 1 699 309,44 z\u0142 a niekwalifikowalne 24 600,00 z\u0142. Planowany poziom dofinansowania to 85%: 1 444 413,02 z\u0142. Projekt zostanie zrealizowany w 2019 roku i b\u0119dzie realizowany wy\u0142\u0105cznie przez Wnioskodawc\u0119 -", "BENEFICJENT": "GMINA MIEROSZ\u00d3W", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji transportowej w Gminie Mierosz\u00f3w poprzez budow\u0119 Park&Ride, Bike&Ride oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881858.52", "WARTOSC": "1037480.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej i gimnazjalnej dla 422U (189K, 233M) czterech szk\u00f3\u0142 Gminy Mierosz\u00f3w poprzeza. Utworzenie k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 (j.ang / mat / przyr / TIK / teatralne) rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy dla 285U (137U1, 148U2)b. Organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 terapeutycznych dla 187U (71U1,116U2) o specjalnych potrzebach edu.c. Podniesienie kompetencji 40N (38N1, 2N2) z zakresu obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu i narz\u0119dzi TIK oraz podniesienie kwalifikacji 9N (8N1, 1N2) w zakresie pracy z U o specjalnych potrzebach edu., komp. klucz i doradztwa zawodowegod. Utworzenie / Wyposa\u017cenie 10 pracowni przedmiotowych (4 przyr. 4 mat. 2 ang.) w pomoce dydaktyczne.e. Zakup sprz\u0119tu TIK dla 4 szk\u00f3\u0142f. Przeszkolenie 48R (35K i 13M) w zakresie metod usprawniaj\u0105cych prac\u0119 m\u00f3zgu i funkcjonowanie codzienne dzieci z dysfunkcjamig. Zorganizowanie kursu j.pol. dla 5 os\u00f3b powracaj\u0105cych z zagranicyUczestnicy P podnios\u0105 swoje komp. o 1 poziom na podstawie test\u00f3w wej\u015bcia i wyj\u015bcia lub na podstawie karty oceny. Zaj\u0119cia terapeutyczne zapewni\u0105 zindywidualizowane podej\u015bcie do U ze specjalnymi potrzebami.Wn. o\u015bwiadcza, \u017ce dzia\u0142ania w P odpowiadaj\u0105 na potrzeby zidentyfikowane w diagnozach zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y. Diagnozy zawieraj\u0105 wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz ocen\u0119 stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.Spos\u00f3b realizacji zaj\u0119\u0107 przyczyni si\u0119 do rozwoju kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole. Projekt przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnywania r\u00f3\u017cnic w osi\u0105ganych wynikach nauczania w regionie. Kompleksowe i wszechstronne wsparcie wp\u0142ynie na wyniki nauczania U, r\u00f3wnie\u017c U ze specjalnymi potrzebami i w efekcie ko\u0144cowym wp\u0142yn\u0105 pozytywnie na stan zatrudnienia w regionie. W zwi\u0105zku ze zmianami w przepisach MEN, kiedy zostanie zamkni\u0119te GIM, zakupiony sprz\u0119t zostanie przeniesiony do szko\u0142y, do kt\u00f3rej zostan\u0105 przeniesieni U i zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 P.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA ROZWOJU ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Otwarci na jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "794360.43", "WARTOSC": "1598622.29", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt wynika z potrzeby kompleksowej rewitalizacji obszar\u00f3w zdegradowanych gminy Mierosz\u00f3w, na kt\u00f3rych zidentyfikowano szczeg\u00f3lne nagromadzenie negatywnych zjawisk. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie przestrzeni publicznych w celu przywr\u00f3cenia oraz nadania im nowych funkcji rekreacyjnych, a tak\u017ce spo\u0142ecznych. Wykonanie prac budowlanych obejmowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce przestrzenie: \u2022przestrze\u0144 publiczn\u0105 przy ul. Dolnej i Mi\u0142ej w Mieroszowie (remont chodnika na ul. Dolnej, wykonanie nowego chodnika z kostki betonowej z kraw\u0119\u017cnikami obni\u017conymi dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, monta\u017c metalowych barierek, remont istniej\u0105cej skarpy, utwardzenie nawierzchni placyku pod skarp\u0105 kostk\u0105 betonow\u0105, posadowienie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, nasadzenia ro\u015blinne, wykonanie barierek i zadasze\u0144 na kontenery na \u015bmieci); \u2022zagospodarowanie skweru w Soko\u0142owsku (zadanie obejmuje: demonta\u017c obrze\u017cy betonowych i element\u00f3w ma\u0142ej architektury, wykonanie nawierzchni ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych z kostki betonowej, posadowienie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, ci\u0119cia w koronie drzew, nasadzenia ro\u015blinne, remont fontanny); \u2022przestrze\u0144 publiczn\u0105 przy ul. D\u0105browszczak\u00f3w w Mieroszowie - wzd\u0142u\u017c rzeki \u015acinawki (demonta\u017c nawierzchni z p\u0142yt betonowych, demonta\u017c barierek stalowych, wykonanie chodnik\u00f3w i plac\u00f3w z betonowej kostki brukowej, monta\u017c metalowych barierek, posadowienie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, remont schod\u00f3w, nasadzenia ro\u015blinno\u015bci).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEROSZ\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej na terenie Gminy Mierosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-04-06", "DOFINANSOWANIE": "775581.59", "WARTOSC": "1041168.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Mieroszowskiego Centrum Kultury zlokalizowanego w budynku przy ul. \u017beromskiego 28 w Mieroszowie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zatem zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Mierosz\u00f3w poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci do jej zasob\u00f3w kulturowych. Z kolei celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119d\u0105: 1. rozw\u00f3j oferty MCK oraz 2. przystosowanie obiektu MCK do pe\u0142nienia nowych funkcji, a tym samym wzrost liczby os. korzystaj\u0105cych z obiektu MCK; 3. likwidacja barier architektonicznych w budynku MCK, a tym samym wzrost liczby obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; 4. przywr\u00f3cenie budynkowi MCK historycznie uwarunkowanej \u015bwietno\u015bci, a tym samym wzrost liczby instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem. Planuje si\u0119, i\u017c z ww. efekt\u00f3w realizacji projektu, korzysta\u0107 b\u0119d\u0105: 1. os. indywidualne, w tym: dzieci, m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli z terenu Gminy Mierosz\u00f3w; mieszka\u0144cy innych cz\u0119\u015bci regionu; os. niepe\u0142nosprawne; pracownicy MCK; tury\u015bci; 2. os. zrzeszone w gr./ zespo\u0142y, w tym: lokalne oraz przygraniczne zespo\u0142y muzyczne; wychowankowie i uczniowie plac\u00f3wek opieku\u0144czo-edukacyjnych z terenu Gminy Mierosz\u00f3w i innych cz\u0119\u015bci regionu; 3. dotychczasowi u\u017cytkownicy infrastruktury oraz oferty MCK. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z 2. element\u00f3w, tj.: 1. przebudowy pomieszcze\u0144 budynku MCK zajmowanych przez bibliotek\u0119 celem dostosowania ich do obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych; 2. przystosowania pomieszcze\u0144 MCK na potrzeby studia nagra\u0144 oraz sali pr\u00f3b. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Mierosz\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w efekcie przedmiotowej inwestycji oraz podmiotem odpowiedzialnym za jej utrzymanie. Natomiast MCK, b\u0119d\u0105ce jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Gminy, b\u0119dzie t\u0105 infrastruktur\u0105 zarz\u0105dza\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEROSZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Mieroszowskiego Centrum Kultury poprzez przebudow\u0119 biblioteki oraz pomieszcze\u0144 przeznaczonych na studio nagra\u0144 oraz sal\u0119 pr\u00f3b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "490447.50", "WARTOSC": "577045.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142 \u2013zaw 66 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowananych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia oraz 12 os\u00f3b nieaktywnych,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC Gm. Stare Bogaczowice i Gm. Mierosz\u00f3w w okresie od 01.11.2016\u201331.05.2018.W ramach projektu wszyscy uczestnicy/czki zawrza kontrakt socjalny(podstaw\u0105 prawn\u0105 jego realiz.jest art.108 ustawy o pomocy spo\u0142) w ramach jego realizacji obowi\u0105zkowe b\u0119dzie zastosowanie \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105cej co najmniej trzy z instrum.aktywnej integracji(us\u0142ugi o charkt.zaw nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y I elementu wsparcia).Dob\u00f3r instrum. b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu Praca socjalna w ramach kontraktu socjalnego b\u0119dzie miala na celu pomoc osobom we wzmacnianiu lub odzyskiwaniu zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez pe\u0142nienie odpowiednich r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz tworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych temu celowi. W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowa.diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1.Obj\u0119cie kontaktem socj.78 os 2. Uczestnictwo w Treningach komp.i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142 oraz grup.wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyc. i umiej\u0119t. spo\u0142-zaw 78 os 3. Uczestnictwo w PAI \u201330 os. 4. Uczest. w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-63os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 30 os 6. Poradnictwo zawod,po\u015bredni. pracy dla 42 os Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrud. podejmie co najm. 22% UCZ", "BENEFICJENT": "GMINA MIEROSZ\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MIEROSZOWIE", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "274229.55", "WARTOSC": "322623.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 132 uczni\u00f3w (66K 66M) ze PSP obj\u0119tej mechanizmem ZIT AW, w okresie od 1.01.2018 - 30.11.2018r. W ramach projektu realizowane jestkompleksowe wsparcie U w zakresie nauki j\u0119z. obcych, nauk mat., przyr., TIK oraz form teatralnych w formie zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, celempodniesienia kompetencji z tych przedmiot\u00f3w, co przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania ich szans w dost\u0119pie do edukacji. Dzieci otrzymaj\u0105 wsparcie w formie dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych zaj\u0119\u0107pozalekcyjnych 2x w tygodniu po 2h lekcyjne, a N - kursu obs\u0142ugi TIK (40h) (15K,2M) (5h/1dz/tydzie\u0144) i j.ang (60h) (10K,1M) (2h/ 1dz/tydz.). 6N nie b\u0119dzieuczestniczy\u0107 w kursie j. ang, poniwa\u017c uzna\u0142o, \u017ce znaj\u0105 j.ang na dobrym poziomie.Osi\u0105gni\u0119cie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 zapewni\u0105 wyposa\u017cenie szko\u0142y w narz\u0119dzia TIK i pomoce dydaktyczne, przeszkolenie kadry nauczycielskiej w zakresie znajomo\u015bci j.ang11 N (10K 1M) i umiej\u0119tno\u015bci korzystania z zakupionych narz\u0119dzi TIK dla 17 nauczycieli (15K 2M) oraz utworzenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni matematycznej iprzyrodniczej dla dzieci pozosta\u0142ych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest UMGM.Zakupione pomoce zgodnie z wykazem pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK okre\u015blonym przez MEN i dostosowane do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w. Zakupione wyposa\u017ceniepracowni mi\u0119dzyszkolnych zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w kwalifikowalnych.Spos\u00f3b realizacji zaj\u0119\u0107 przyczyni si\u0119 do rozwoju kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole. Projekt przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnywania r\u00f3\u017cnic wosi\u0105ganych wynikach nauczania pomi\u0119dzy szko\u0142\u0105 a \u015bredni\u0105 regionu ZIT AW. Uczestnicy projektu podnios\u0105 swoje kompetencje o 1 poziom na podstawie test\u00f3w wej\u015bcia iwyj\u015bcia.Kompleksowe i wszechstronne wsparcie wp\u0142ynie na wyniki nauczania.Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce dzia\u0142ania w projeckie odpowiadaj\u0105 na potrzeby zidentifikowane w diagnozie zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy PSP. Diagnoza zawierawnioski z przeprowadzonego spisu inwetarza oraz ocen\u0119 stanu stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA ROZWOJU ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Nasza przysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "155667.00", "WARTOSC": "186819.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Celem Projektu jest poprawa syt.spo\u0142-zaw. 10 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym 8 os.bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pom.spo\u0142. w my\u015bl ustawy z dn.12.03.2004r. o pom.spo\u0142.,kt\u00f3rym do aktywiz.zaw. niezb\u0119dne jest w pierwszej kolejno\u015bci wsparcie w zakresie integr.spo\u0142. Projekt skierowany jest do mieszk.Gminy Mierosz\u00f3w nale\u017c\u0105cych do grupy os.zagro\u017conych wyklucz.spo\u0142.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.12.2020r. do 31.12.2021r.W ramach Projektu wszyscy UCZ zawr\u0105 kontrakt socjalny (podstaw\u0105 prawn\u0105 jego realizacji jest art.108 ustawy o pom.spo\u0142), obowi\u0105zkowa b\u0119dzie realizacja \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105ca co najmniej trzy z instrument\u00f3w aktywnej integracji. Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci UCZ. Praca socjalna w ramach kontraktu socjalnego b\u0119dzie mia\u0142a na celu pomoc osobom we wzmacnianiu lub odzyskiwaniu zdolno\u015bci do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez pe\u0142nienie odpowiednich r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz tworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych temu celowi. W ramach Projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dost.do diagnozy, co zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa, marginalizacji i wykluczenia spo\u0142.Zakres rzeczowy:1.Obj\u0119cie kontraktem socj:10os.2.Uczestn w Treningach kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142 oraz grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142-zaw:10os.3.Uczestn w kursach i szkoleniach umo\u017cliwiaj\u0105cych podniesienie kwalifikacji, kompetencji zaw. lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy:10os.4.Uczestn w spotkaniach z doradc\u0105 zawodowym oraz po\u015brednikiem pracy:10os.5.Uczestn w spotkaniach z psychologiem:10os.6.Uczestn w sta\u017cach zaw.:10os.Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017an.rezultatu i produktu zgodnie z pkt.3.1.2. Po zako\u0144cz.udzia\u0142u w Projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 30% UCZ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEROSZ\u00d3W", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "18390140.04", "WARTOSC": "44783333.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; - zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144. Zakres geograficzny Projekt prowadzony b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: - SE PZ 10 kV R-180 Mennicza \u2013 S Wroc\u0142aw, ul. Wierzbowa. 77/3 i 77/2,84/3 AM 37 obr\u0119b Stare Miasto. - Stacja elektroenergetyczna 400/220/110/20 kV R-\u015awiebodzice- dz. nr 839/15, 839/16, 839/17 obr\u0119b 0018 Mokrzesz\u00f3w. - Rozdzielnia sieciowa 20/20 kV R-Mierosz\u00f3w \u2013 Mierosz\u00f3w ul. Kwiatowa 3A, dz. nr 140, 144, 147/2 obr\u0119b 0001 Mierosz\u00f3w 1. - Stacja R-Rusinowa \u2013 Wa\u0142brzych ul. Stara dz. nr 597/1 obr\u0119b nr 26 Nowe Miasto - Rozdzielnia sieciowa 20/20 kV R-\u015aFUP \u2013 \u015awidnica ul. Rolnicza, dz. nr 190 obr\u0119b 0003 \u2013 Fabryczna. Zakres przedmiotowy Projekt polega na kompleksowej przebudowie i modernizacji stacji elektroenergetycznej 10 kV R-180 Mennicza, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN 20 kV \u015awiebodzice, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN 20 kV Mierosz\u00f3w, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN w R-Rusinowa, kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN 20 kV R-\u015aFUP - w celu ich dostosowania do koncepcji sieci inteligentnej (smart). Zakres przedmiotowy opisano szczeg\u00f3\u0142owo w pkt. 4.2 Studium Wykonalno\u015bci, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja rozdzielnic SN w rozdzielniach sieciowych SN zasilaj\u0105cych obszary miejskie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2134979.77", "WARTOSC": "2657732.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 21 mikroinstalacji fotowoltaicznych (do 40 kW) na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Wa\u0142brzyskiego oraz Gmin Czarny B\u00f3r, Walim i Stare Bogaczowice, a tak\u017ce monta\u017c 1 pompy ciep\u0142a (do 145kW) w budynku Domu Dziecka Catharina nale\u017c\u0105cym do powiatu. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, na podstawie podpisanej umowy partnerskiej. Dla cz\u0119\u015bci zakresu zwi\u0105zanego z instalacjami PV przyj\u0119to formu\u0142\u0119 \"zaprojektuj i wybuduj\" co oznacza, i\u017c na etapie wniosku o dofinansowanie opracowano Program Funkcjonalno - U\u017cytkowy okre\u015blaj\u0105cy stan istniej\u0105cy w obiektach objetych projektem oraz planowany zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wskazaniem planowanych mocy instalacji, liczby paneli i ich optymalnego posadowienia. W ramach realizacji projektu, Wnioskodawca przeprowadzi kompleksowe zam\u00f3wienie publiczne na wykonawc\u0119 dokumentacji projektowej i powykonawczej, niezb\u0119dnej dla przeprowadzenia projektu oraz wykonawc\u0119 w\u0142a\u015bciwych prac inwestycyjnych (dostawa i monta\u017c instalacji). Instalacja pompy ciep\u0142a, jako element szerszego zakresu prac w obiekcie Domu Dziecka posiada niezb\u0119dne prawomocne pozwolenie na budow\u0119. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Powiatu Wa\u0142brzyskiego, w tym zw\u0142aszcza gmin na terenie kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie inwestycja, za\u015b bezpo\u015brednio u\u017cytkownicy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem: pracownicy/ wychowankowie/ podopieczni oraz klienci dzia\u0142aj\u0105cych tu instytucji. Cel projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Powiatu Wa\u0142brzyskiego, zostanie uzyskany dzi\u0119ki zaplanowanym efektom w postaci produkcji energii elektrycznej i cieplnej z energii s\u0142o\u0144ca. Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, w tym CO2 (emisja unikni\u0119ta). Ponadto projekt przyniesie szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i \u015brodowiskowych oraz finansowych (oszcz\u0119dno\u015bci kosztowe). Inwestycja b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142finansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w projekcie, odpowiednio do zaplanowanego zakresu prac w o", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Powiatu Wa\u0142brzyskiego oraz gmin: Czarny B\u00f3r, Walim i Stare Bogaczowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-25", "DATA_START": "2016-04-24", "DOFINANSOWANIE": "93073.84", "WARTOSC": "190290.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odp. na problem degradacji przestrzeni miejskiej kt\u00f3rej skutkiem s\u0105 post\u0119puj\u0105ce niekorzystne zjawiska w sferze spo\u0142.-ekon., gospodar., funkcjonalnej. Celem jest rewitalizacja zdegradowanego obszar\u00f3w poprzez remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego przy ul. Mickiewicza 32 w Mieroszowie, znajduj\u0105cego si\u0119 w obszarze kt\u00f3ry wg LPR Gm. Mierosz\u00f3w na lata 2015-2025 kumuluje negatywne zjawiska, niekorzystnie wp\u0142yw. na wizerunek miasta i \u017cycie jego mieszka\u0144c\u00f3w. Poprzez swoje dzia\u0142. ma zapewni\u0107 jego odbiorcom przestrze\u0144 przyjazn\u0105 i funkcjonaln\u0105 do \u017cycia, pracy i sp\u0119dzania wolnego czasu. Budynek pochodzi z 1850r i figuruje jako dom mieszkalny w wykazie zabytk\u00f3w Woj. Urz\u0119du Ochrony Zabytk\u00f3w we Wroc\u0142awiu. Wnioskodawc\u0105 projektu jest WM przy ul.Mickiewicza 32 w Miroszowie. Wnioskodawca posiada zaplecze finansowe (\u015br. w\u0142asne oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaci\u0105gni\u0119cia kredytu w banku) oraz tech.-org. pozwalaj\u0105ce na realizacj\u0119 projektu. Zesp\u00f3\u0142 projektowy b\u0119dzie odpowiedzialny za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Zakres rzecz. projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142 zadania: 1. Opracowanie dok. projektu, 2. Remont bud. przy ul. Mickiewicza 32 w Mieroszowie obejmuj\u0105cy:Budow\u0119 drena\u017cu opaskowego oraz przy\u0142\u0105cza kanalizacji deszczowej wraz z wykonaniem izolacji \u015bcian fundamentowych oraz przebudowa wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej budynek, zestaw\u00f3w rozdzielczo-pomiarowych wraz z wewn\u0119trznymi liniami zasilaj\u0105cymi do lokali oraz instalacji o\u015bwietlenia w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku z zastosowaniem napi\u0119cia 230V, 50Hz i czujnikami ruchu, 3. Nadz\u00f3r budowlany 4. Dzia\u0142ania prom. 5. Zarz\u0105dzanie projektem. Real. efekty: Wyremontowane bud. mieszkalne na obszarach miejskich 1 szt Liczba wspartych obiekt\u00f3w infra. zlokalizowanych na obszarach rewitalizowanych 1 szt Wyremontowane bud. mieszkalne na obszarach miejskich: 7 jednostek mieszkalnych", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. ADAMA MICKIEWICZA 32 W MIEROSZOWIE", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ulicy Adama Mickiewicza 32 w Mieroszowie. Projekt obejmuje dwa podzadania: budowa drena\u017cu opaskowego oraz przy\u0142\u0105cza kanalizacji deszczowej oraz przebudowa wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej budynek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "279097.50", "WARTOSC": "328350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "PROBLEM:NIEWYST. DOST\u0118P DO WYSOKIEJ JAKO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH \u015aWIADCZONYCH NIESTACJONARNIE DLA OS. NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH NA OBSZARZE M. WA\u0141BRZYCH, CZARNEGO BORU, MIEROSZOWA, STARYCH BOGACZOWIC I WALIMIA.CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych) poprzez obj\u0119cie 15 os\u00f3b (9 K i 6 M) us\u0142ugami opieku\u0144czymi, piel\u0119gnacji, rehabilitacji w miejscu zamieszkania na terenie gmin: m. Wa\u0142brzych, Czarny B\u00f3r, Mierosz\u00f3w, Stare Bogaczowice, Walim do 31.12.2019.GRUPA DOCELOWA:a) 15 os. niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych);b) 15 opiekun\u00f3w faktycznych - cz\u0142onk\u00f3w rodzin os. niesamodzielnych.G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA PROJEKTU: 1. Kompleksowy program us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 15 os. niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych).Zakres:a) us\u0142ugi opieku\u0144cze ipiel\u0119gnacyjne: 2160 godz.;b) rehabilitacja: 1620 godz.;2. Szkolenie (80 godz./grupa, grupa 4-5 os\u00f3b) opiekun\u00f3w faktycznych do sprawowania us\u0142ug opieku\u0144czych\u2013 15 os.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:a) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 15;b) Liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych szkoleniami w zakresie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105: 15.KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 8:Wnioskodawca zapewnia, \u017ce realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych oraz zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w ramach us\u0142ug opieku\u0144czych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 projektu w stosunku do danych za rok poprzedzaj\u0105cy rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie, nie spowoduje zmniejszenia dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych przez Wnioskodawc\u0119 projektu oraz nie dojdzie do zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie", "BENEFICJENT": "\"CERMED\" ANDRZEJAK URSZULA", "TYTUL": "PE\u0141NOSPRAWNI W \u017bYCIU - wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z obszar\u00f3w: miasta Wa\u0142brzycha, Mieroszowa, Czarnego Boru, Starych Bogaczowic i Walimia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1818897.01}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1680343.5599999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1199262.1000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 640671.3800000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 460674.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 451884.8}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 414203.32999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 409664.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 326463.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 295010.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272812.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 270468.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 219644.49}, {"name": "Cmentarze", "value": 217565.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 158296.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 151705.81999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 129181.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 128346.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 108876.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100845.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 68470.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51027.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44775.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 35758.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35401.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32880.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26235.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22962.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19521.839999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15796.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15213.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14272.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10546.050000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9491.369999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9013.189999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 8390.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7259.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6056.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2797.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2380.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2134.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1950.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1696.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1486.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.99}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 126.32}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4775004.550000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2670244.849999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1550428.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 758796.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 343787.43000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 153292.61}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 116076.15999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76842.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70087.26000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53159.850000000006}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41118.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35989.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21838.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20434.04}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17934.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16324.989999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16251.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14937.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14893.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14250.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11670.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10349.67}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10175.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3803.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2846.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1362.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2013206.73}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1129674.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 489615.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 443659.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 204696.41}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 194528.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 180624.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 163337.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 129271.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89221.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68548.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 62680.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 50499.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15830.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 199500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 67463.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9000.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 350000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5120003.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2007716.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 259308.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 229211.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 180300.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142447.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124775.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 116094.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 91475.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 86190.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59861.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 45788.91}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36252.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17282.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7481.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4281.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4077.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2366.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124312.44}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1005000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102220.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 35921.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4880.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109295.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 78.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19674.56}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3354.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33091.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78456.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15261.84}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 365160.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97553.7}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2971612.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2132228.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1393656.2400000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1178672.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 709214.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 631122.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 219261.4}, {"name": "Rodzina", "value": 200234.11000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 169315.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 160447.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 82433.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19811.839999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17163.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14272.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6444412.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2779663.129999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 792419.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 343787.43000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 214845.24999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130229.73}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73024.81000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19296.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11670.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10175.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2374.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2102427.85}, {"name": "Rodzina", "value": 1129674.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 810546.3300000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 385321.20999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 194528.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 163337.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84378.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 62680.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 199500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 71000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 67463.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9000.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 350000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7308020.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 598098.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 282481.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146728.87}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103472.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59861.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36252.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124312.44}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1213000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102220.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35921.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4880.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 85547.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23527.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15536.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7492.379999999999}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33091.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1200.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 78456.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15261.84}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 365160.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 97553.7}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8852774.230000002, "v": "8,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.67, "v_pc": "1274,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5163919.57, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2170022.4200000004, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.51}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1129674.28, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233614.93999999997, "v": "233,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 129181.23, "v": "129,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26235.47, "v": "26,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 126.32, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8105253.320000001, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.67, "v_pc": "1166,56 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5707568.020000001, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 1902606.9900000002, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 173234.41, "v": "173,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101084.0, "v": "101,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4236.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 66697.47, "v": "66,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51027.19, "v": "51,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50295.09, "v": "50,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 43248.78, "v": "43,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 753.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9491.369999999999, "v": "9,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4483385.629999999, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.98, "v_pc": "645,28 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4037125.6299999994, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 167957.11, "v": "167,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 152993.63, "v": "152,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76842.0, "v": "76,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31156.28, "v": "31,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17310.98, "v": "17,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4463475.600000001, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.93, "v_pc": "642,41 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1934973.17, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 913334.0900000001, "v": "913,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 715961.48, "v": "715,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 460164.1, "v": "460,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 229994.16, "v": "229,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 148872.12, "v": "148,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 51786.48, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 8390.0, "v": "8,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2935012.79, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84, "v_pc": "422,43 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "106.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "324.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1885039.9699999997, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 699972.82, "v": "699,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.84}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 600.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.92}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2811641.96, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.51, "v_pc": "404,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2427410.06, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.33}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 295010.78, "v": "295,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89221.12, "v": "89,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2325639.92, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21, "v_pc": "334,72 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 871750.7300000001, "v": "871,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 326463.32, "v": "326,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 319505.07, "v": "319,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 824.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 259308.94, "v": "259,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 244440.2, "v": "244,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 160534.39, "v": "160,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 115448.24, "v": "115,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22962.73, "v": "22,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2846.12, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2380.18, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1366433.83, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65, "v_pc": "196,67 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1120775.35, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37658.479999999996, "v": "37,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 524725.09, "v": "524,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "75,52 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 440424.44, "v": "440,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 68470.65, "v": "68,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.04}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15830.0, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 464423.82000000007, "v": "464,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "66,84 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 376283.82000000007, "v": "376,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88140.0, "v": "88,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.97}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 298748.13, "v": "298,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "43,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 194528.13, "v": "194,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 65.11}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102220.0, "v": "102,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.66}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 229437.1, "v": "229,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "33,02 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 217565.0, "v": "217,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11872.1, "v": "11,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 162821.51, "v": "162,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,43 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161335.51, "v": "161,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1486.0, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124312.44, "v": "124,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,89 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124312.44, "v": "124,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 97716.64999999998, "v": "97,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,06 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89609.09999999999, "v": "89,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8107.549999999999, "v": "8,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 78456.0, "v": "78,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2, "v_pc": "11,29 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78456.0, "v": "78,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69821.95, "v": "69,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 68459.95, "v": "68,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1362.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}