{"gmina": "Jedlina-Zdr\u00f3j", "typ_gminy": "gmina miejska Jedlina-Zdr\u00f3j", "kod_gus": "030210321000", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "podregion_eurostat": "PL517", "ludnosc": "4'930", "budzet": {"dochody": "26,31 mln z\u0142", "wydatki": "24,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 10.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18780175.57999999, "dane1": 17679860.37000001, "dane2": 17679860.37000001, "dane3": 1100315.2099999823}, {"label": "2017", "dane0": 22319037.979999997, "dane1": 23622395.459999993, "dane2": 22319037.979999997, "dane4": 1303357.4799999967}, {"label": "2018", "dane0": 23764325.619999997, "dane1": 27510152.460000023, "dane2": 23764325.619999997, "dane4": 3745826.840000026}, {"label": "2019", "dane0": 26313541.080000002, "dane1": 24135737.990000006, "dane2": 24135737.990000006, "dane3": 2177803.089999996}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3838339.82, "dane1": 4131340.3299999996}, {"label": "2017", "dane0": 3835980.26, "dane1": 4321517.74}, {"label": "2018", "dane0": 3644409.82, "dane1": 4282329.879999997}, {"label": "2019", "dane0": 3569636.73, "dane1": 4483633.94}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "812,42 tys z\u0142", "wydatki": "807,41 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1003152099999822}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1003152099999822}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3033574799999967}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3033574799999967}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.745826840000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.745826840000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1778030899999963}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1778030899999963}], "dochod_ue": "4,48 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "4275.0 z\u0142", "powiat": "47,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "9635.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "176,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,20 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3569636.73, "wydatki": 4483633.94}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "94295132.33", "WARTOSC": "136481820.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje swoim zakresem lini\u0119 kolejow\u0105 nr 285 na odcinku \u015awidnica Kraszowice \u2013 Jedlina Zdr\u00f3j od km 60,720 do km 82,426. Linia usytuowana jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, kt\u00f3rej trasa w ca\u0142o\u015bci przebiega wy\u0142\u0105cznie przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przedmiotowy projekt dotyczy budowy nowej oraz przebudowy dotychczasowej infrastruktury wraz z ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 nawierzchni torowej oraz podtorza na ca\u0142ym omawianym odcinku linii oraz: \u2022 Budow\u0119 nowego posterunku odga\u0142\u0119\u017anego \u015awidnica Kraszowice; \u2022 Budow\u0119 nowoprojektowanego przystanku osobowego Burkat\u00f3w w km 63+563.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku) wraz z z jednoczesn\u0105 likwidacj\u0105 przystanku osobowego Bystrzyca Dolna (rozbi\u00f3rka peronu); \u2022 Budow\u0119 przystanku osobowego Bystrzyca G\u00f3rna w km 65+585.00 - linia kolejowa nr 285; \u2022 Przebudow\u0119 przystanku osobowego Lubach\u00f3w w km 67+386.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 przystanku osobowego Zag\u00f3rze \u015al\u0105skie w km 71+327.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 przystanku Jugowice zlokalizowanego w km 73+848.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 nowoprojektowanego przystanku Jedlina Zdr\u00f3j Centrum usytuowanego w km 79+200.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku), wraz z jednoczesn\u0105 likwidacj\u0105 przystanku Jedlina Dolna (rozbi\u00f3rka peronu); \u2022 Odtworzenie wcze\u015bniej istniej\u0105cego uk\u0142adu torowego stacji Jedlina-Zdr\u00f3j poprzez odbudow\u0119 dw\u00f3ch tor\u00f3w g\u0142\u00f3wnych nr 3 i nr 5; \u2022 Realizacja infrastruktury towarzysz\u0105cej (elektroenergetyka, telekomunikacja, obiekty in\u017cynieryjne, przejazdy kolejowe). Na przedmiotowym odcinku nie odbywa si\u0119 obecnie ani ruch pasa\u017cerski, ani ruch towarowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Przebudowa linii kolejowej nr 285 na odcinku \u015awidnica Kraszowice \u2013 Jedlina Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1101.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-21", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "2197299.38", "WARTOSC": "3058344.41", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy i adaptacji budynku po\u0142o\u017conego przy ul. Piastowskiej 11, w Jedlinie-Zdroju w celu nadania mu nowej funkcji - siedziby Centrum Socjalnego. W Centrum \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej w ramach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej i Klubu Seniora. W obiekcie powstanie sto\u0142\u00f3wka, oraz 3 pomieszczenia administracyjne OPS. W budynku zostan\u0105 wykonane prace adaptacyjno-budowlane, kt\u00f3re pozwol\u0105 na funkcjonowanie w obiekcie wskazanych podmiot\u00f3w. Nast\u0105pi rozbudowa parteru, zmieniony zostanie uk\u0142ad pomieszcze\u0144 na parterze i I pi\u0119trze. Przebudowane zostanie te\u017c poddasze. Obiekt zostanie r\u00f3wnie\u017c dostosowany do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w (ppo\u017c, BHP, warunk\u00f3w sanitarnych, oraz do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Na parterze budynku w wyniku przebudowy powstanie sto\u0142\u00f3wka, obs\u0142uguj\u0105ca uczestnik\u00f3w Klubu Seniora, cz\u0142onk\u00f3w Klubu Integracji Spo\u0142ecznej oraz podopiecznych OPS, wymagaj\u0105cych tego rodzaju wsparcia. B\u0119d\u0105 si\u0119 tam znajdowa\u0107 tak\u017ce pomieszczenia Klubu Seniora. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: sala sportowo-rekreacyjna, sala terapii zaj\u0119ciowej, sala klubowa. W pomieszczeniach na I pi\u0119trze znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pomieszczenia wykorzystywane przez Klub Integracji Spo\u0142ecznej oraz pomieszczenia administracyjne OPS. W pomieszczeniach na poddaszu b\u0119d\u0105 si\u0119 znajdowa\u0107 pomieszczenia Klubu Integracji Spo\u0142ecznej, mi\u0119dzy innymi: sala do zaj\u0119\u0107 grupowych, gabinet doradczy, gabinet terapeutyczny. Do obiektu dobudowana zostanie zewn\u0119trzna klatka schodowa wraz z wind\u0105. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie dzia\u0142ki (ziele\u0144, ma\u0142a architektura). W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t wyposa\u017cenie dla KIS i Klubu Seniora. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug ukierunkowanych na osoby starsze oraz zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym pozwalaj\u0105cych na ich aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, a w przypadku os\u00f3b w wieku produkcyjnym - r\u00f3wnie\u017c aktywizacj\u0119 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Budowa Centrum Socjalnego wraz z zapleczem w Gminie Jedlina-Zdr\u00f3j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 445.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-17", "DOFINANSOWANIE": "2036682.76", "WARTOSC": "3241967.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy rewitalizacji zdegradowanej przestrzeni Jedliny-Zdroju, przebudowy i modernizacji budynk\u00f3w w centrum uzdrowiska w celu nadania im nowych funkcji i dostosowania do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przyczyni si\u0119 do wzrost poziomu us\u0142ug og\u00f3lnomiejskich poprzez funkcjonalno\u015bci obszaru, nadanie budynkom nowych funkcji o charakterze spo\u0142ecznym i dostosowanie obiektu na cele turystyki. Projekt uporz\u0105dkuje chaos przestrzenny, stworzy przestrze\u0144 dla nowych funkcji - rekreacyjnych (ziele\u0144, ma\u0142a architektura) i parkingowych. \u0141\u0105czna powierzchnia zrewitalizowanej przestrzeni wyniesie 11 469 m2. W wyniku realizacji projektu wsparte zostan\u0105 4 budynki: 2 zdegradowane budynki po by\u0142ej rozlewni w\u00f3d zostan\u0105 zaadaptowane na funkcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zdegradowany budynek handlowy zostanie zaadaptowany na kiosk informacji turystycznej, zmodernizowany zostanie r\u00f3wnie\u017c budynek Centrum Kultury pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci dla niepe\u0142nosprawnych. Wytworzona infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt obejmuje 4 zadania: Zadanie nr 1 obejmuje przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 przestrzeni miejskiej oraz przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 budynk\u00f3w w centrum uzdrowiska; Zadanie nr 2 obejmuje zakup przez wnioskodawc\u0119 zdegradowanego budynku w celu nadania mu nowych funkcji; Zadanie nr 3 obejmuje nadz\u00f3r inwestorski; Zadanie nr 4 obejmuje dzia\u0142ania promocyjne. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Jedlina-Zdr\u00f3j, kt\u00f3ra b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c operatorem (z wy\u0142\u0105czeniem budynku Centrum Kultury, dla kt\u00f3rego operatorem b\u0119dzie Centrum Kultury). Projekt adresowany jest do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w: dzieci, m\u0142odzie\u017cy oraz os\u00f3b doros\u0142ych. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji oraz wszyscy mieszka\u0144cy Jedliny-Zdroju dla kt\u00f3rych centrum miasta jest miejscem zamieszkania, spotka\u0144 oraz rekreacji. Projekt jest r\u00f3wnie\u017c adresowany do turyst\u00f3w. Uporz\u0105dkowana przestrze\u0144 centrum miasta wraz z punktem informacji turystycznej przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej Jedliny-Zdroju.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej i niezagospodarowanych podw\u00f3rek w uzdrowiskowej cz\u0119\u015bci miasta Jedlina-Zdr\u00f3j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 413.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "1645018.84", "WARTOSC": "1967047.57", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest ograniczenie niskiej emisji poprzez zmniejszenie lokalnego ruchu samochodowego oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej do o\u015bwietlenia ulicznego. W ramach Zadania 1 planuje si\u0119 budow\u0119 zatok autobusowych,wymian\u0119 wiat wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i miejscami postojowymi przy Pl. Zwyci\u0119stwa w Jedlinie-Zdroju, ul. K\u0142odzkiej (obr\u0119b Jedlinka i Kamie\u0144sk)- w efekcie powstanie 1 w\u0119ze\u0142 przesiadkowy,1 obiekt \"parkuj i jed\u017a\",3 obiekty \u201ebike & ride\u201d. Zwi\u0119kszy to szans\u0119 na korzystanie przez mieszka\u0144c\u00f3w z komunikacji publ.W ramach Zadania 2 wybudowana zostanie trasa pieszo-rowerowa o szeroko\u015bci 3,5m wzd\u0142u\u017c potoku Jedlina o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1100m od ul. Zakopia\u0144skiej do ul. Chrobrego.Trasa w najkr\u00f3tszy spos\u00f3b \u0142\u0105czy osiedla Kamie\u0144sk i Glinica z centrum miasta umo\u017cliwiaj\u0105c mieszka\u0144com (oko\u0142o 900 os\u00f3b) dost\u0119p do budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej usytuowanych w centrum miasta, rowerem lub pieszo ograniczaj\u0105c tym samym ruch zmotoryzowany w centrum miasta.Ci\u0105g pieszo-rowerowy pozwoli tak\u017ce mieszka\u0144com ca\u0142ego miasta na dost\u0119p do kompleksu sportowo-rekreacyjnego bez konieczno\u015bci dojazdu samochodem,a przyjezdnym turystom pozostawienie samochodu na obszernym parkingu usytuowanym w bezpo\u015bredniej blisko\u015bci planowanej trasy i przejazd rowerem lub pieszo do Uzdrowiska,tym samym odci\u0105\u017caj\u0105c ruch zmotoryzowany w centrum miasta.W ramach Zadania 3-Modernizacja o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w Gminie Jedlina-Zdr\u00f3j przewidziano wymian\u0119 punkt\u00f3w o\u015bwietl. na energooszcz\u0119dne oprawy o\u015bwietleniowe typu LED,kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 uzyskanie daleko id\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii elektrycznej. Lokalizacja nowych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych:Al. Niepodleg\u0142o\u015bci, Akacjowa, Cha\u0142ubi\u0144skiego, Chojnowska, Chopina, Cmentarna, Jana Paw\u0142a II, Ko\u015bcielna, Le\u015bna, Lipowa,Piastowska,Pl. Zdrojowy, Pi\u0119kna, Po\u0142udniowa, Pozna\u0144ska, P\u00f3\u0142nocna, Prusa, Sienkiewicza, Wa\u0142brzyska, Warszawska, Fredry, Norwida, Mi\u0142osza, Sikorskiego, Zakopia\u0144ska.Projekt ograniczy indywidualny ruchu zmotoryzowany i emisj\u0119 CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Uzdrowisku Jedlina-Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 333.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1050157.48", "WARTOSC": "1284334.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Jedlinie-Zdroju- Termomodernizacja budynku UM wraz z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105, - Termomodernizacja budynku Gimnazjum Miejskiego WNIOSKODAWCA: Gmina Jedlina - Zdr\u00f3j CZAS REAL: 16.03.2016 - 15.09.2017 WAR. PROJ.: 979.700 z\u0142 WAR. DOF.: 832.744,99 z\u0142 Zadanie 1 - Opracowanie dokumentacji technicznej - stycze\u0144 - marzec 2016 - audyt energetyczny dla obiekt\u00f3w, - dokumentacja budowlana dla obiekt\u00f3w Zadanie 2 - Termomodernizacja - budynek UM i budynek Gim. Miej. Zad. sk\u0142ada si\u0119 z 5 podzada\u0144: PZ1. Rob bud. - budynek UM - III - VIII 2017 Obejmuj\u0105 m.in. ocieplenie \u015bcian zew., stropu poddasza nieu\u017cytkowego, wymiana starych okien drewnianych na nowe PCV, PZ2. Roboty instalacyjne c.o. - budynek UM - III - VIII 2017 Obejmuj\u0105 m.in. przeb. kot\u0142owni i instalacja co. PZ3. Roboty instalacyjne - instalacja fotowoltaniczna - budynek UM - III - VIII 2017 Obejmuj\u0105 m.in. wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 10,1kWp, monta\u017c rozdzielni RPV, instalacj\u0119 ochrony odgromowej PZ4. Rob. bud, - budynek Gim. Miej. - III -VIII 2017 Obejmuj\u0105 m.in.: inwentaryzacj\u0119 stanu istniej\u0105cego, ocieplenie \u015bcian zew. sali gimn. i cz\u0119\u015bci z salkami dyd., ocieplenie dachu sali gim., cz\u0119\u015bciowo wymiana drzwi zewn\u0119trznych, wymiana orynnowania przy ocieplanej cz\u0119\u015bci. PZ5. Roboty instalacyjne c.o. - budynek Gim. Miej. - III - VIII 2017Obejmuje wymian\u0119 kot\u0142a gaz. o na nowy kondensacyjny o wy\u017cszej sprawno\u015bci. Zad.3 - Nadz\u00f3r inwestorski - XII 2016 - VIII 2017 Obejmuje m.in.: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Wnioskodawc\u0105 w zakresie przygotowania dokumentacji do udzielenia zam\u00f3wienia publicznego, nadz\u00f3r inwestorski, monitorowanie umowy projektu pod wzgl\u0119dem zgodno\u015bci stosowanych technologi z projektami budowlanymi, prowadzenie tech., fin. i adm. nadzoru nad prowadzonymi pracami,Zad. 4 - Promocja - XI 2016 - VIII 2017 Obejmuje: artyku\u0142y promocyjne w prasie + 2 tablice pami\u0105tkowe", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Jedlinie-Zdroju -Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miasta wraz z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105, - Termomodernizacja budynku Gimnazjum Miejskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1038054.00", "WARTOSC": "1221240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w \u015brodowisku lokalnym poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym i integracyjnym orazopieku\u0144czym 30 os\u00f3b niesamodzielnych w wieku 60+ zamieszka\u0142ych na trenie gminy Jedlina Zdr\u00f3j w okresie od 01.08.2020 do 31.12.2020Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez uruchomienie dw\u00f3ch us\u0142ug skierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych z gminy Jedlina Zdr\u00f3j tj:Klubu Seniora: wkt\u00f3rym realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne oraz animacyjne i integruj\u0105ce ze \u015brodowiskiem lokalnymUslug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla osob wspomagajacych osoby niesamodzielne w codziennym funkcjonowaniuKlub Seniora uruchomiony w miejscu zmodernizowanym w ramach projektu dofinansowanego ze \u015brodk\u00f3w EFRR w ramach RPO WD 2014-2020 (KRYT. PREMIUJ\u0104CE), kt\u00f3rego celem by\u0142o utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych tego samego rodzaju, co us\u0142ugi zaplanowane w projekcie ( komplementarno\u015b\u0107 wsparcia). Us\u0142ugI opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kontynuacj\u0119 wsparcia ralizowanego wsp\u00f3lnie przez obecnych partner\u00f3w w latach 2017-2019 w ramach projektu \"Kompleksowe uslugi opieku\u0144cze nad osobami niesamodzielnymi w gminie Jedlina Zdr\u00f3j\". Projekt b\u0119dzie relizowany w partnerstwie Fundacji \"Merkury\" ( PES) oraz Gminy Jedlina Zdr\u00f3j ( JST) KRYT:PREMIUJ\u0104CE). W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:1. 32 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142\u0119cznych tj: 30 w KS oraz 2 opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych2. 8 inicjatyw na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych zralizowanych z udzialem \u015brodowiska lokalnego3. 30 os\u00f3b niesamodzielnych w wieku 60+ z gminy Jedlina Zdr\u00f3j zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu4. 1 system teleopieki uruchomiony na terenie Gminy Jedlina Zdr\u00f3j.5. 30 os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji cyfrowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "\u201eKompleksowe us\u0142ugi opieku\u0144cze i aktywizuj\u0105ce dla os\u00f3b niesamodzielnych w Gminie Jedlina Zdr\u00f3j\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "986867.99", "WARTOSC": "3859740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje wykonanie prac termomodernizacyjnych wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cytkowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 Landl w Jedlinie Zdroju w celu poprawy ich efektywno\u015bci energetycznej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie ilo\u015bci zu\u017cywanej dotychczas energii elektrycznej, energii cieplnej, jak r\u00f3wnie\u017c emisji substancji szkodliwych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "LANDL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku w zespole Pa\u0142acowo - Hotelowym Jedlinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-06-21", "DOFINANSOWANIE": "868496.95", "WARTOSC": "1029068.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i wykonanie instalacji c.o. oraz c.w.u w 37 mieszkaniach komunalnych zlokalizowanych w 18 budynkach wielorodzinnych na terenie Jedliny-Zdroju: - Chojnowska 2/7 - Lipowa 3/2, 3/5, 3/6 - Piastowska 3/4, 3/5, - Piastowska 7/9, - Piastowska 34/4 - Piastowska 41/2, 41/3, 41/4, 41/5 - Piastowska 46/2, 46/3, - Piastowska 48/2, 48/2a - Piastowska 72/1, 72/3, - Plac Zwyci\u0119stwa 1/1, - Plac Zwyci\u0119stwa 2/1 - Plac Zwyci\u0119stwa 15/15, 15/16 - Sienkiewicza 2/1, 2/2, 2/3, 2/4, 2/5, 2/6 - Sienkiewicza 2A/1, 2A/2 - Sienkiewicza 4/2 - Wa\u0142brzyska 3/6, 3/7 - Wa\u0142brzyska 5/2, 5/4 - Warszawska 17/2, 17/5 Wszystkie mieszkania ogrzewane s\u0105 za pomoc\u0105 piec\u00f3w sta\u0142opalnych opalanych w\u0119glem. W ramach zadania w mieszkaniach zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce prace: - demonta\u017c istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz istniej\u0105cych instalacji c.o oraz c.w.u. - monta\u017c kot\u0142a gazowego na potrzeby centralnego ogrzewania i c.w.u. - wykonanie pod\u0142\u0105czenia kot\u0142a do instalacji zasilanej gazem GZ-50 - wykonanie instalacji centralnego ogrzewania z grzejnikami stalowo-p\u0142ytowymi i zaworami grzejnikowymi termostatycznymi - wykonanie instalacji odprowadzaj\u0105cej spaliny - wykonanie instalacji wentylacyjnej nawiewno-wywiewnej w pomieszczeniu, w kt\u00f3rym zostanie kocio\u0142 gazowy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie gazu jako paliwa podstawowego co wyeliminuje emisj\u0119 szkodliwych py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w do atmosfery a tak\u017ce wprowadzenie systemu regulacji z zaworami termostatycznymi na kaloryferach co pozwoli na racjonalne wykorzystanie wytwarzanego ciep\u0142a. Wnioskodawca: Gmina Jedlina-Zdr\u00f3j", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w mie\u015bcie Jedlina-Zdr\u00f3j. Zmiana sposobu ogrzewania - wymiana piec\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "746403.03", "WARTOSC": "884686.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gminy Jedlina-Zdr\u00f3j. Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie mechanizm\u00f3w i narz\u0119dzi na zintegrowanej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji us\u0142ug publicznych, ukierunkowane na popraw\u0119 jako\u015bci oraz efektywno\u015bci administracji publicznej, zapewniaj\u0105cej jednocze\u015bnie rozw\u00f3j adresowanych dla urz\u0119dnik\u00f3w, mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w us\u0142ug elektronicznych. Ponadto, istotnym elementem le\u017c\u0105cym u podstaw budowy zintegrowanej platformy dziedzinowej b\u0119dzie udost\u0119pnianie aktualnej informacji i interakcja pomi\u0119dzy uczestnikami post\u0119powa\u0144 administracyjnych z wykorzystaniem e-us\u0142ug i komunikacji elektronicznej. Wytworzony System stanowi integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, uniemo\u017cliwiaj\u0105c traktowanie poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w i e-us\u0142ug jako niezale\u017cnych element\u00f3w. W ramach realizacji Systemu, kt\u00f3ry stanowi integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, powinna by\u0107 wykonana dostawa niezb\u0119dnych licencji, konfiguracja i wdro\u017cenie obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y i e-us\u0142ugi z nimi zwi\u0105zane: 1.System e-Urz\u0105d, 2.System e-Turystyka, 3.Oprogramowanie Narz\u0119dziowe \u2013 Bazodanowe. Wymagana jest niezb\u0119dna integracja z funkcjonuj\u0105cymi w Urz\u0119dzie Miasta i pozosta\u0142ych jednostkach organizacyjnych systemami i/lub dostarczenie przez Wykonawc\u0119 innych system\u00f3w o takich samych lub lepszych funkcjonalno\u015bciach. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dny do wdro\u017cenia i utrzymania projektowanego Systemu. Ponadto, na etapie wst\u0119pnym zostanie wykonana dokumentacja zwi\u0105zana z przygotowaniem projektu: dokumentacja techniczna Systemu oraz dokument (Elementy Studium Wykonalno\u015bci). W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzone w Jedlinie-Zdr\u00f3j szkolenia dla pracownik\u00f3w Beneficjenta z zakresu obs\u0142ugi maj\u0105cego powsta\u0107 w ramach projektu Systemu informatycznego. Zakres szkolenia obejmowa\u0107 b\u0119dzie obs\u0142ug\u0119 Systemu dziedzinowego przez pracownik\u00f3w Zamawiaj\u0105cego, wskazane jako dzia\u0142ania U\u017cytkownika wewn\u0119trznego w Systemie dziedzinowym.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w Gminie Jedlina-Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "640900.00", "WARTOSC": "754000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych zamieszka\u0142ych na terenie gminy Jedlina Zdr\u00f3j w okresie 24 m-cy poprzez: aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 8 os\u00f3b najbardziej oddalonych od ryku i przygotowanie ich do pracy w zawodzie opiekuna os\u00f3b niesamodzielnych, uruchomienie 6 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych (6 opiekun\u00f3w) dla 14 nowych \u015brodowisk/ os\u00f3b niesamodzielnych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem, obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizacji spo\u0142ecznej opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b poprzez obj\u0119cie ich wsparciem psychologicznym i animacyjnym. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym co najmniej 56% - 16 osoby, oraz w wymiarze zatrudnieniowym co najmniej 22% - 2 osoba.\u0141\u0105cznie wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie42 os\u00f3b przy czym: 8aktywizacj\u0105 zawodow\u0105, 14 us\u0142ugami opieku\u0144czymi i 20 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 \u2013 35 K i 7 M. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z wyspecjalizowanym podmiotem posiadaj\u0105cym status instytucji szkoleniowej i agencji zatrudnienia, posiadaj\u0105cej 12 letnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Wsparcie osobom niesamodzielnym b\u0119dzie udzielane zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci i dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci \u2013 zestaw narz\u0119dzi\u201d. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z minimalnym standardem us\u0142ug i katalogiem stawek okre\u015blonym w za\u0142.8 do Regulaminu.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Kompleksowe us\u0142ugi opieku\u0144cze nad osobami niesamodzielnymi w gminie Jedlina Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "611905.48", "WARTOSC": "1391198.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej mocy 130 kWp na potrzeby wytwarzania energii elektrycznej, kt\u00f3ra zostanie wprowadzona do sieci TAURON i b\u0119dzie podlega\u0107 sprzeda\u017cy oraz zakupie pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o \u0142\u0105cznej mocy 56 kW do wytwarzania energii cieplnej wykorzystanej na pokrycie w\u0142asnych potrzeb obiekt\u00f3w firmy Landl Sp. z o.o. Sp. K. zlokalizowanych w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej - Jedlina Zdr\u00f3j.", "BENEFICJENT": "LANDL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Instalacja w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej proekologiczynego systemu ogrzewania oraz zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105 Zespo\u0142u Pa\u0142acowo-Hotelowego Jedlinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "505680.04", "WARTOSC": "594917.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada popraw\u0119 standard\u00f3w jako\u015bci us\u0142ug odbiorc\u00f3w poprzez: 1. modernizacj\u0119 dw\u00f3ch salek Centrum Kultury, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeznaczone na salk\u0119 do prowadzenia zaj\u0119\u0107 ruchowych i filmowo-teatralnych, 2. adaptacj\u0119 Pawilonu Zdrojowego po\u0142o\u017conego przy Pl. Zdrojowym 4A na nowoczesn\u0105 bibliotek\u0119, a tak\u017ce 3. wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych poprzez monta\u017c paneli fotowoltaicznych oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia. W ramach niniejszego projektu zostan\u0105 zakupione m.in. meble, rega\u0142y,sprz\u0119t informatyczny i multimedialny oraz panele fotowoltaiczne. Niniejszy projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: a)zmodernizowane zostan\u0105 dwie salki do zaj\u0119\u0107 oraz korytarz na parterze budynku Centrum Kultury przy ul. Piastowskiej 13 poprzez pomalowanie \u015bcian, po\u0142o\u017cenie pod\u0142ogi, zakup mebli i wyposa\u017cenia, komputer\u00f3w oraz sprz\u0119tu multimedialnego, b)zaadaptowany zostanie Pawilon Zdrojowy na potrzeby nowoczesnej biblioteki poprzez pomalowanie \u015bcian, po\u0142o\u017cenie pod\u0142ogi, wykonanie sieci teleinformatycznej i monitoringu, zakup komputer\u00f3w, sprz\u0119tu multimedialnego oraz mebli, c)zamontowane zostan\u0105 energooszcz\u0119dne \u017ar\u00f3d\u0142a o\u015bwietlenia oraz instalacja fotowoltaiczna w budynku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje dzia\u0142ki nr 234/4 oraz 60/4,obr\u0119b Jedlina-Zdr\u00f3j. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci, m\u0142odzie\u017c, osoby doros\u0142e oraz seniorzy, b\u0119d\u0105cy mieszka\u0144cami aglomeracji wa\u0142brzyskiej oraz odwiedzaj\u0105cy kuracjusze i tury\u015bci. Zmiana lokalizacji i poprawa warunk\u00f3w lokalowych biblioteki miejskiej oraz zwi\u0119kszenie oferty kulturalnej poprzez uruchomienie nowych zaj\u0119\u0107 w Centrum Kultury poszerzy zakres i podniesie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug, co razem z wprowadzeniem rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych, sprzyjaj\u0105cych ochronie \u015brodowiska przyczyni si\u0119 niew\u0105tpliwie do pozytywnego wizerunku miasta i regionu w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w oraz inwestor\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 594 917,69 z\u0142, jego realizatorem i decydentem b\u0119dzie dyrektor Centrum Kultury w Jedlinie-Zdroju.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KULTURY W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty kulturalnej i unowocze\u015bnienie biblioteki w celu poprawy standard\u00f3w jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w Centrum Kultury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2445077.55", "WARTOSC": "2908277.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "CZAS REALIZACJI- XI\u201919 \u2013 XII\u201921 (26 m-cy)OBSZAR - Gmina Strzegom - gmina miejsko - wiejska- Gmina Miejska Jedlina - Zdr\u00f3j - gmina miejskaGRUPA DOCELOWA70 os\u00f3b, w tym:- 24 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3;- 22 osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osoby na urlopach wychowawczych;- 24 osoby pracuj\u0105ce, wychowuj\u0105ce dzieci do 3 r \u017cycia, chc\u0105ce utrzyma\u0107 prac\u0119Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy Gminy Strzegom i Gminy Miejskiej Jedlina - Zdr\u00f3jCELCelem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 roku \u017cycia, poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej i ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 w okresie od I 2020 do XII 2021r.WSKA\u0179NIKI PROJEKTU:- stworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3r \u017cycia,- aktywizacja zawodowa 70 os\u00f3b - niepracuj\u0105cych rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci,- organizacja opieki nad 70 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (\u0142\u0105cznie w okresie realizacji projektu).ZADANIA:Z1 - Organizacja dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka w Strzegomiu (XI - XII' 2019)Zam\u00f3wienie i realizacji zakup\u00f3w, monta\u017c wyposa\u017cenia oraz nab\u00f3r i zatrudnienie kadry.Z2 - Organizacja dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka w Jedlinie Zdr\u00f3j (XI - XII' 2019)Zam\u00f3wienie i realizacji zakup\u00f3w, monta\u017c wyposa\u017cenia oraz nab\u00f3r i zatrudnienie kadry.Z3 \u2013 Dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza \u017c\u0142obka w Strzegomiu (I\u201920 \u2013 XII\u201921)Organizacja opieki dla 26 dzieci. W okresie realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie min. 40 dzieci.Z4 \u2013 Dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza \u017c\u0142obka w Jedlinie - Zdr\u00f3j(I\u201920 \u2013 XII\u201921)Organizacja opieki dla 24 dzieci. W okresie realizacji projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie min. 40 dzieci.Z5 \u2013 Opieka specjalistyczna \u017c\u0142obka w Strzegomiu(I\u201920 \u2013 XII\u201921)Opieka specjalistyczna dla dzieci - logopeda.Z6 \u2013 Opieka specjalistyczna \u017c\u0142obka w Jedlinie - Zdr\u00f3j(I\u201920 \u2013 XII\u201921)Opieka specjalistyczna dla dzieci - logopeda.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EDUKACJI EUROPEJSKIEJ\"", "TYTUL": "Nowe \u017c\u0142obki w Strzegomiu i w Jedlinie - Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "355150.65", "WARTOSC": "421393.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej w gminie Jedlina Zdr\u00f3j poprzez okre\u015blenie funkcji OPS jako koordynatora i organizatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego oraz wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w O\u015brodku dzi\u0119ki rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych o\u015brodka od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.08.2019r. do 31.01.2021r. Cel wynika z analizy potrzeb i problem\u00f3w OPS i jego prac. socjalnych oraz lokalnych potrzeb i problem\u00f3w spo\u0142ecznych. W odpowiedzi na nie zaplanowano wdro\u017cenie modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie (zgodnie z wymaganiami za\u0142. 10 oraz 11 Regulaminu Konkursu), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej, z uwzgl\u0119dnieniem zmian struktury organizacyjnej (rozdzielenie pracy socjalnej i post\u0119powa\u0144 administracyjnych) w odpowiedzi na konieczno\u015b\u0107 modyfikacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os. obj\u0119tych wsparciem OPS z powodu bezrobocia i dopasowania do standardu. Zaplanowano zmian\u0119 struktury organizacyjnej tj. wyodr\u0119bnienie zespo\u0142\u00f3w i stanowisk pracownik\u00f3w socjalnych oraz doposa\u017cenie O\u015brodka. Realizacja projektu b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w ramach 3 zada\u0144 - Przygotowanie OPS do wdro\u017cenia zmian organizacyjnych, Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug zgodnie z wdro\u017conymi zmianami organizacyjnymi oraz Przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w o\u015brodka. Reorganizacja obejmie wszystkich pracownik\u00f3w socjalnych OPS i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119. Projekt spe\u0142nia warunki i standardy udzielania wsparcia wymienione w Regulaminie Konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLINA ZDR\u00d3J/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JEDLINIE ZDROJU", "TYTUL": "Usprawnienia organizacyjne w OPS Jedlina Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "230620.93", "WARTOSC": "271318.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "ZR-Zr\u00f3wnowa\u017cony Rozw\u00f3jUcz-ucze\u0144N-l-nauczycielSPRE-Specjalne Potrzeby Rozwojowe i Edukacyjnekomp-kompetencjeRP-rynek pracyPr-programProjekt polega na realizacji w SP GJZ Pr \u201eMi\u0119dzykulturowa szko\u0142a w\u0142\u0105czaj\u0105ca\u201d opartego na koncepcji FLOW,kt\u00f3ra powoduje, \u017ce ucz intensywnie koncentruje si\u0119 na dzia\u0142aniu, przynosi im to rado\u015b\u0107. Przez to staj\u0105 si\u0119 otwartci na inicjatywy i innowacje. W ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonane zadania: Zad.1 Podnoszenie kompetencji w laboratoriach STEM Zad.2 Rozwijanie kompetencji w ATELIER STEMZad.3 Zaj\u0119cia w Pracowni WielokulturowejZad.4 Skuteczny BELFERRealizacja zada\u0144 pozwoli w okresie 24 m-cy osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie i rozwini\u0119cie niezb\u0119dnych na RP komp przez 122 ucz ze SPE (60K,62M) w wieku 6-16 lat ,w tym 7 NP(2K,5M) oraz nabycie dodatkowych komp przez 17 n-li (12K,5M)oraz osi\u0105gn\u0105\u0107 4 cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1\u201332 ucz ze SPE uzupe\u0142ni luki komp mat-przyr,TIK, z j.obcych, spo\u0142eczne 2\u201342 ucz ze SPE rozwinie uzdolnienia mat-przyr, nauk-tech, z j.ang oraz interpersonalne 3\u201348 ucz ze SPRE wyr\u00f3wna deficyty rozwojowe na miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci4\u201317 n-li nab\u0119dzie dodatkowe komp TIK, do pracy z ucz o SPRE, wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia problem\u00f3w: 1.niezadawalaj\u0105cej efektywno\u015bci kszta\u0142cenia i wychowania w GJZ 2.niedoposa\u017conych pracowni przedmiotowych3.braku przedsi\u0119biorczych postaw w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w3.depopulizacji w GJZ Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105: 1.ucz ze SPE zagro\u017ceni wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na luki komp, pochodzenie, status ekonomiczny2.n-le \u015bwiadomi luk komp w efektywnym nauczaniu, wsp\u00f3\u0142pracy z rodzinamiPr realizowany w partnerstwie z GJZ, organem prowadz\u0105cym SP, gwarantem zachowania trwa\u0142o\u015bci wyposa\u017cenia, metod pracy n-li, wsp\u00f3\u0142pracy z RPRezultaty:\u2013122 ucz o SPE wyposa\u017conych w kluczowe komp dla RP\u201317 n-li ucz\u0105cych aktywizuj\u0105cymi metodami z u\u017cyciem TIK \u2013Sp\u00f3\u0142dzielnia Uczniowska -realne miejsce pracy ucz\u2013doposa\u017cone pracownie\u2013Stacja OZE \u2013zielone miejsce nauki w obr\u0119bie szko\u0142y\u2013Strefa WolnoS\u0142owna m-ce ekspresji tw\u00f3rczej", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"INCEPTUM\"", "TYTUL": "Mi\u0119dzykulturowa szko\u0142a w\u0142\u0105czaj\u0105ca w GJZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "205065.50", "WARTOSC": "251337.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "GJZ-Gmina Jedlina-Zdr\u00f3jPMW-Przedszkole na Montessoria\u0144skim Wzg\u00f3rzukomp-kompetencjepr-projektn-l \u2013nauczycielSPE-specjalne potrzeby edukPr z\u0142agodzi problem braku miejsc przedszk dla dzieci 3-5 lat w GJZ i kluczowych komp XXI wieku w\u015br\u00f3d dzieci i n-li. Polega na uruchomieniu samorz\u0105dowego OWP z 24 miejscami, dostosowanymi do potrzeb NP i realizacji zada\u0144:1.PROGRA\u2013zaj\u0119cia z podstawy programowej2.SPE\u2013wyr\u00f3wnuj\u0105ce deficyty rozwojowe3.SCIENCE-rozwijaj\u0105ce komp TIK,mat-przyrod4.ART-ekspresj\u0119 tw\u00f3rcz\u0105, komp j\u0119zykowe5.TUTOR-podnosz\u0105ce kwalifikacje i komp n-liRealizacja pr pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 24 dzieci (13K,11M), w tym 3 NP z GJZ poprzez uruchomienie PMW z 24 m-cami i realizacj\u0119 w okresie 01.09.2018-31.08.2019 programu zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Nabycie kwalifikacji i komp przez 6 n-lii cele szczeg\u00f3\u0142owe:1.Nabycie podstawy programowej przez 24 dzieci w zad.12.Skorygowanie wad rozwojowych w zad.23.Nabycie kompTIK, mat-przyrod, inwencji w zad.34.Nabycie komp z ekspresji tw\u00f3rczej, j\u0119zykowych w zad.45.Nabycie kwalifikacji do pracy metod\u0105 Montessori, dodatk komp TIK, pracy z dzie\u0107mi o SPE i z rodzicami przez n-li w zad.5W GJZ mieszka 183 (92K, 91M) dzieci 2-6 lat. M-ca przedszk oferuje p\u0142atne Niepubliczne OWP Si\u00f3str El\u017cbietanek, gdzie ucz\u0119szcza 68 dzieci oraz SP z \u201ezer\u00f3wk\u0105\u201d gdzie ucz\u0119szcza 22 uczni\u00f3w. 11 dzieci korzysta z OWP w gminach s\u0105siednich a ok. 80 pozostaje w domach, pod opiek\u0105 cz\u0119sto niewykszta\u0142conych rodzic\u00f3w lub dziadk\u00f3w. Nie korzystaj\u0105 z I-go etapu edukacji, rozpoczynaj\u0105 nauk\u0119 w szkole z deficytami komp. zw\u0142aszcza spo\u0142ecznymiPr realizowany w partnerstwie z GJZ, kt\u00f3ra b\u0119dzie organem prowadz\u0105cym PMW, gwarantem wykonania zada\u0144 i zachowania trwa\u0142o\u015bci pr.Realizacja cel\u00f3w pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 rezultaty:-nowe OWP z 24 m-cami-24 dzieci, w tym 3 NP otrzyma podstaw\u0119 program, dodatk zaj\u0119cia, wyr\u00f3wna deficyty rozwojowe, rozwinie talenty-6 n-li nab\u0119dzie dodatk kwalifikacje i komp-PMW otrzyma wyposa\u017cenie do nauki w strefach i usprawniaj\u0105ce nauk\u0119 dzieciom z NP", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"INCEPTUM\"", "TYTUL": "Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j dziecka na Montessoria\u0144skim Wzg\u00f3rzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-09", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "201447.64", "WARTOSC": "298008.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie Zdr\u00f3j przy ul. Kamiennej 9. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KAMIENNEJ NR. 9 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynku przy ul. Kamiennej 9 w Jedlinie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-10", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "183825.20", "WARTOSC": "262471.91", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie-Zdroju przy Placu Zwyci\u0119stwa 4. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymian\u0119 stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY PL. ZWYCI\u0118STWA NR 4 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku przy Placu Zwyci\u0119stwa 4 w Jedlinie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-02-20", "DOFINANSOWANIE": "182700.00", "WARTOSC": "819032.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy myjni bezdotykowej z zastosowaniem nowych rozwi\u0105za\u0144 wprowadzaj\u0105cych na rynek innowacyjn\u0105 dla przedsi\u0119biorstwa technologi\u0119 us\u0142ug mycia pojazd\u00f3w. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia ma na celu rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie. Pomys\u0142 na wdro\u017cenie za\u0142o\u017conej inwestycji wynika z dokonania wnikliwej obserwacji rynku i dywersyfikacji potrzeb lokalnej ludno\u015bci. W cz\u0119\u015bci obszaru jakim jest Jedlina-Zdr\u00f3j, popyt na w/w us\u0142ugi jest niezaspokojony. Nasycenie rynku jest niewystarczaj\u0105ce. W zwi\u0105zku z tym postanowili\u015bmy zaoferowa\u0107 us\u0142ug\u0119 opart\u0105 na jeszcze wi\u0119kszych mo\u017cliwo\u015bciach pod wzgl\u0119dem efektywnego mycia pojazdu. Myjnia bezdotykowa jest obecnie najbezpieczniejsz\u0105 i zarazem bardzo skuteczn\u0105 form\u0105 mycia dla wszystkich pojazd\u00f3w. Na terenie ca\u0142ego kraju stosuje si\u0119 nowoczesne rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105ce wysok\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug. Jednak tylko nieliczne myjnie wyposa\u017cone s\u0105 w modu\u0142y oparte na najwy\u017cszej technologii w skali \u015bwiatowej zapewniaj\u0105ce efektywne mycie samochodu. Nasza myjnia powstanie jako trzystanowiskowy, wolnostoj\u0105cy obiekt parterowy, zbudowany na stalowej nierdzewnej konstrukcji, z\u0142o\u017cony z systemu modu\u0142\u00f3w. Stanowi\u0107 ona b\u0119dzie po\u0142\u0105czenie bezdotykowego mycia pojazd\u00f3w z zastosowaniem procesu technologicznego mycia szczotk\u0105, nie stosowanego jeszcze w naszym regionie jako uzupe\u0142nienie technologii mycia mikroproszkiem. Szczotka w znacz\u0105cym stopniu zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 mycia zbieraj\u0105c brud, co pozwala pozby\u0107 si\u0119 nawet najbardziej uporczywych zabrudze\u0144. Poza tym nasza myjnia bezdotykowa z\u0142o\u017cona zostanie z powtarzalnych modu\u0142\u00f3w wyposa\u017conych m.in. w system precyzyjnego dozowania mikroproszku i chemii, system wysokoci\u015bnieniowy, system przeciwzamarzeniowy, system uzdatniania wody oraz system odwr\u00f3conej osmozy. Elementarnym wyposa\u017ceniem myjni b\u0119dzie tak\u017ce zamontowany na specjalnej wyspie wysokiej jako\u015bci odkurzacz turbinowy ze stali nierdzewnej. Ponadto myjnia wyposa\u017cona b\u0119dzie w rozmieniark\u0119 do pieni\u0119dzy i \u017ceton\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ROMAN SZEWCZUK PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWO-PRODUKCYJNE TRANSPORT DROGOWY", "TYTUL": "Uruchomienie myjni samochodowej szans\u0105 rozwoju firmy Roman Szewczuk Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowo-Handlowo-Produkcyjne Transport Drogowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-05", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "141526.34", "WARTOSC": "228100.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie-Zdroju przy ul. W\u0142o\u015bcia\u0144skiej 5. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. W\u0141O\u015aCIA\u0143SKIEJ NR 5 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku przy ul. W\u0142o\u015bcia\u0144skiej 5 w Jedlinie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "132256.01", "WARTOSC": "190604.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie Zdr\u00f3j przy ul. Chojnowskiej 3. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Remont elewacji z dociepleniem 630 m2 styropian 10 cm\u2013 rury spustowe 38 m, tynk g\u0142adki lub o drobnym uziarnieniu, kolor be\u017cowy lub szary, wymiana parapet\u00f3w- blacha, monta\u017c lamp z czujnikami ruchu na zewn\u0105trz budynku x3 sztuki, 2. Remont dachu papowego - 140 m2 3. osuszenie i odwodnienie nieruchomo\u015bci 4. remont posadzki na parterze budynku \u2013 27,02 m2 5. remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych 1,64 m 3 wraz z por\u0119cz\u0105 Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez zarz\u0105dc\u0119 nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142ania dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w obowi\u0105zk\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. CHOJNOWSKIEJ 3 W JEDLINIE ZDROJU", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Chojnowskiej 3 w Jedlinie Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "115040.02", "WARTOSC": "156691.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie Zdr\u00f3j przy ul. Wa\u0142brzyskiej 4. W\u0142a\u015bciciele lokali za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnot\u0119 mieszkaniow\u0105, kt\u00f3ra jest beneficjentem projektu. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Remont elewacji z dociepleniem \u2013 594 m2 styropian 10 cm, wymiana parapet\u00f3w -blacha, 2. wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci 3. Remont klatki schodowej \u2013 145,93 m2 uzupe\u0142nienie, wyr\u00f3wnanie tynk\u00f3w, malowanie, po\u0142o\u017cenie p\u0142ytek na parterze 20,12 m2 oraz stopnie schodowe oraz pi\u0119tro wyk\u0142adzina 20,12 m2, por\u0119cz i podstopnie malowanie, tynk mozaikowy \u2013 lamperie, 4. wymiana instalacji elektrycznej + skrzynki 5. Wymiana drzwi wej\u015bciowych \u2013 1 sztuka 6. Zarz\u0105dzanie energi\u0105 \u2013 monta\u017c lamp z czujnikami ruchu \u2013 4 sztuki Projekt realizowany b\u0119dzie w 1 etapie obejmuj\u0105cym ca\u0142y jego zakres. Realizacja zada\u0144 prowadzona b\u0119dzie przez zarz\u0105dc\u0119 nieruchomo\u015bci Firm\u0119 \u201eZarz\u0105dzanie Nieruchomo\u015bciami i Doradztwo G.P. Walczak sp.j.\u201d z G\u0142uszycy, kt\u00f3ra posiada pe\u0142nomocnictwo do reprezentowania wsp\u00f3lnoty we wszystkich dzia\u0142ania dotycz\u0105cych projektu. Prace budowlane i instalacyjne powierzone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wy\u0142onionej zgodnie z procedurami wymaganymi w regulaminie konkursu. W okresie prowadzenia prac budowlanych powo\u0142any zostanie inspektor nadzoru posiadaj\u0105cy odpowiednie uprawnienia. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 zgodn\u0105 z wnioskiem aplikacyjnym i jego rozliczanie, zostanie powierzone osobie posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenia w tym zakresie. W ramach promocji projektu wykonana zostanie tablica pami\u0105tkowa zgodnie z wytycznymi RPO WD 2014-2020, dotycz\u0105cymi wymog\u00f3w obowi\u0105zk\u00f3w promocji.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. WA\u0141BRZYSKIEJ 4 W W JEDLINIE ZDROJU", "TYTUL": "Odnowa cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Wa\u0142brzyskiej 4 w Jedlinie Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "310409.16", "WARTOSC": "365187.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na integracji spo\u0142ecznej i zawodowej20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (nieaktywne zawodowo, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej),zamieszkuj\u0105cye obszary wiejskie spe\u0142niaj\u0105ce definicj\u0119 osoby zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym(wg klasyfikacji DEGURBA), w Gminie G\u0142uszyca i Jedllina -Zdr\u00f3j.Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania maj\u0105 na celu pomoc osobom niepe\u0142nosprawnym icierpi\u0105cym na zaburzenia psychiczne i maj\u0105cym trudno\u015bci adaptacyjne wyj\u015b\u0107 z izolacji, poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 ich \u017cycia, wyr\u00f3wna\u0107 deficyty umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych dowykonywania zada\u0144 \u017cyciowych i samorealizacji. Maj\u0105 na celu zbudowa\u0107, rozwin\u0105\u0107 i wzmocni\u0107 kompetencje \u017cyciowe i zawodowe uczestnik\u00f3w i poprawi\u0107 ich sytuacj\u0119spo\u0142eczno-zawodow\u0105.Osoby te uzyskaj\u0105 dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug psychologicznych, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje, sta\u017cy.Dzi\u0119ki udziale w projekcie zatrudnienie uzyska min. 30% uczestnik\u00f3w, 70% zrealizuje efektywno\u015b\u0107 w wymiarze spo\u0142ecznym, a min. 40% uzyska kwalifikacje dzi\u0119ki odbyciu sta\u017cu i szkole\u0144 zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem i uzyskaniem certyfikatu.W wyniku projektu min.10% uczestnik\u00f3w (6 os.) otrzyma zatrudnienie w PES.Projekt jest zgodny z przepisami prawa krajowego i unijnego oraz zzasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "AAA Dam prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-05", "DATA_START": "2017-06-24", "DOFINANSOWANIE": "111241.47", "WARTOSC": "200430.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termo modernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie-Zdroju przy ul. Jasnej 11 Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. JASNEJ NR 11 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku przy ul. Jasnej 11 w Jedlinie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-05", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "107056.38", "WARTOSC": "188234.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie-Zdroju przy ul. Moniuszki 26 Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymian\u0119 stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. STANIS\u0141AWA MONIUSZKI NR 26 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku przy ul. Moniuszki 26 w Jedlinie-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "103368.76", "WARTOSC": "188171.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie Zdr\u00f3j przy ul. Chrobrego 13. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie administrator, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. BOLES\u0141AWA CHROBREGO NR 13 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynku przy ul.Chrobrego 13 w Jedlinie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-18", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "99111.77", "WARTOSC": "169911.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie Zdr\u00f3j przy ul. Chrobrego 3. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie administrator, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. BOLES\u0141AWA CHROBREGO NR 3 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynku przy ul. Chrobrego 3 w Jedlinie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-10", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "97697.60", "WARTOSC": "180630.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termo modernizacyjne budynku wielorodzinnego, po\u0142o\u017conego w Jedlinie Zdr\u00f3j przy ul. Ko\u015bcielnej 7. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji budynku i dachu - wymiana stolarki okiennej - uk\u0142ad zarz\u0105dzania energi\u0105 elektryczn\u0105 i instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 do o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi projektu s\u0105: - opracowanie studium wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem - prace budowlano-instalacyjne - nadz\u00f3r inwestorski - promocja projektu Realizacj\u0119 projektu przewidziano do rozliczenia w jednym etapie, obejmuj\u0105cym wszystkie planowane zadania. Wsp\u00f3lnot\u0119 reprezentowa\u0142 b\u0119dzie zarz\u0105dca, kt\u00f3ry w tym celu uzyska\u0142 stosowne pe\u0142nomocnictwo.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KO\u015aCIELNEJ NR 7 W JEDLINIE-ZDROJU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynku przy ul. Ko\u015bcielnej 7 w Jedlinie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "464711.87", "WARTOSC": "546719.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j opieki koordynowanej z uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiskowych form opieki oraz wsparcie w sprz\u0119t medyczny na poziomie POZ i AOS prowadzonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 z o.o. \"Nowe Miasto\" w g\u0142\u00f3wnej siedzibie w Wa\u0142brzychu (Centrum Medyczne - POZ i AOS) oraz w plac\u00f3wkach w Jedlinie-Zdr\u00f3j (POZ i AOS) oraz Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim (POZ). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 nast\u0119puj\u0105cy sprz\u0119t medyczny: -EKG, USG, Holter, Spirometr, Defibrylatory, drobny sprz\u0119t diagnostycznego (wagi,otoskopy,itp.). W ramach projektu 12 345 os\u00f3b obj\u0119tych b\u0119dzie ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi, a 3 podmioty lecznicze rozwin\u0105 opiek\u0119 koordynowan\u0105, skonsoliduj\u0105 dzia\u0142ania, oraz zapewni\u0105 przeniesienie us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na POZ i AOS. Grup\u0119 docelowa stanowi\u0105 pacjenci AOS-2 400 os.(ginekologia) i 2 600 os\u00f3b (kardiologia)\u015brednio rocznie, przy czym s\u0105 to cz\u0119sto te same osoby, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y si\u0119 do POZ i wykazywane s\u0105 jednokrotnie. Wsparcie POZ i AOS w projekcie ukierunkowane jest na problemy zdrowotne rozwi\u0105zywane w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych, jakie Wnioskodawca ma zakontraktowane z NFZ. Na zakupionym sprz\u0119cie b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie \u015bwiadczone bezp\u0142atne us\u0142ugi obj\u0119te zakresem umowy z NFZ. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do udzielanych nieodp\u0142atnie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w z powiatu jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "\"NOWE MIASTO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja \"Nowe Miasto\" Sp. z o.o. - zakup sprz\u0119tu medycznego na potrzeby Centrum Medycznego Nowe Miasto - POZ i AOS Wa\u0142brzych, POZ i AOS Jedlina-Zdr\u00f3j, POZ Zag\u00f3rze \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "502364.42", "WARTOSC": "618198.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnej dotycz\u0105cej ochrony \u015brodowiska w zakresie zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych ze: \u2022 wzmocnieniem mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk wymienionych w Dyrektywie siedliskowej oraz Dyrektywie ptasiej, \u2022 stanem i jako\u015bci\u0105 powietrza. Kampania b\u0119dzie mia\u0142a regionalny charakter oraz zasi\u0119g oddzia\u0142ywania. Skierowana zostanie do mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w Wroc\u0142awia oraz mieszka\u0144c\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska (prowadzenie bezpo\u015brednich dzia\u0142a\u0144 w postaci spotka\u0144 z mieszka\u0144cami): Dzier\u017coni\u00f3w, Bielawa, \u015awidnica, \u015aroda \u015al\u0105ska, Szczawno-Zdr\u00f3j, Jedlina-Zdr\u00f3j, Sob\u00f3tka, \u015awidnica-gmina wiejska, Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule partnerstwa: \u2022 Partner wiod\u0105cy \u2013 Gmina Wroc\u0142aw, \u2022 Partner publiczny - Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska we Wroc\u0142awiu (WIO\u015a) - w zakresie przekazywania danych z zakresu ochrony powietrza oraz weryfikacji i zatwierdzaniu opracowanych materia\u0142\u00f3w merytorycznych, \u2022 Parter prywatny \u2013 Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa we Wroc\u0142awiu (WSB), \u2022 Parter z III sektora \u2013 Fundacja CENTRUM AKTYWNEGO WSPARCIA (CAW). Partnerzy (prywatny i z III sektora) zostali wy\u0142onieni w drodze konkursowej, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Ze wszystkimi parterami zosta\u0142a zawarta umowa parterstwa. Projekt nie b\u0119dzie obj\u0119ty schematem pomocy publicznej/pomocy de minimis. Zakres projektu obejmuje (podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w zgodnie z umowami partnerskimi): \u2022 WSB - opracowanie strategii komunikacji kampanii informacyjno-edukacyjnej, \u2022 Gmina Wroc\u0142aw \u2013 opracowanie materia\u0142\u00f3w oraz przeprowadzenie regionalnej kampanii informacyjno-edukacyjnej (TV, radio, prasa, bilbordy, ulotki itp.), \u2022 Fundacja CAW - organizacja spotka\u0144 bezpo\u015brednich z mieszka\u0144cami Dolnego \u015al\u0105ska. Szczeg\u00f3\u0142owy spos\u00f3b wdra\u017cania opisano w cz\u0119\u015bci wniosku \"Analiza instytucjonalna - Powi\u0105zania prawno-w\u0142asno\u015bciowe o", "BENEFICJENT": "GMINA WROC\u0141AW", "TYTUL": "Kampania edukacyjno-informacyjna z zakresu ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz ochrony jako\u015bci powietrza we Wroc\u0142awiu i 10 gminach Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1086049.18}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 742712.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 561873.6399999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 507310.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 457400.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 356138.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 338007.1}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 186062.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120300.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 118596.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 115672.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73849.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 59053.759999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50734.270000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40461.69}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 35924.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 31972.879999999997}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31366.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28188.489999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26640.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20032.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18321.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16761.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 15345.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14625.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6276.1900000000005}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6123.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 5500.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5350.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5339.31}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5336.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 4800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4490.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1504.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1474.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 986.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 825.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 494.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 229.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 220.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 134.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 108.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 865071.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 612971.86}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 98934.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 91243.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82075.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 67878.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61155.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51758.01}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14210.31}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3382.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2558907.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2399407.7899999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 331542.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 233159.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 153969.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 119567.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 101452.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 93114.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71259.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 64700.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 54107.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 53797.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 50745.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36498.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 32400.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18697.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14823.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12209.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12089.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9365.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8488.15}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4885.57}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4820.6900000000005}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3589.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3531.94}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26916.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1538.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 316.61}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 548826.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 316748.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251641.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3487.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3148157.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1711994.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 225929.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174314.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 141300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 136330.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126150.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113056.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 107782.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23568.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11709.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8489.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6665.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5328.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3273.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1896.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19806.49}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49925.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73352.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24364.53}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 545000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 489589.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 58000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47290.89}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 341348.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13265.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1282.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 791760.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 391428.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19762.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4932.34}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 240253.47}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 118000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1294554.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1024699.5599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 732460.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 671826.2299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 512492.07}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 507310.13}, {"name": "Turystyka", "value": 186062.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48554.990000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 48441.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23236.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18000.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15345.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12668.369999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5485.61}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 825.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 494.54}, {"name": "Handel", "value": 137.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rodzina", "value": 865071.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 616354.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 149954.02000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 112913.93}, {"name": "Turystyka", "value": 98934.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 91243.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14210.31}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3049913.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2482876.6699999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350240.23}, {"name": "Rodzina", "value": 174478.30000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 173977.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101452.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50745.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 32400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12089.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8352.630000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5716.95}, {"name": "Turystyka", "value": 4885.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27981.920000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 472.38}, {"name": "Turystyka", "value": 316.61}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 548826.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 316748.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 251641.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3487.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5001451.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 595092.3099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 186023.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 136535.78999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27550.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26841.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 19806.49}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 49925.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 71345.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24364.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2007.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 645000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 489589.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 122000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 47290.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 341348.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13265.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1282.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 791760.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 391428.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19762.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4932.34}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 240253.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 118000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6136734.32, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.42, "v_pc": "1244,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3184655.42, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1837838.0199999998, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 870135.34, "v": "870,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 156123.4, "v": "156,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47290.89, "v": "47,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40461.69, "v": "40,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 229.56, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4483633.94, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.57, "v_pc": "909,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3216269.7000000007, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 793511.74, "v": "793,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 159470.34, "v": "159,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129665.62000000001, "v": "129,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 93114.28, "v": "93,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48200.15, "v": "48,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26640.61, "v": "26,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16761.5, "v": "16,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3377659.8699999996, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.99, "v_pc": "685,12 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2963177.86, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 140775.96, "v": "140,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 113657.8, "v": "113,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88614.74, "v": "88,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 71433.51, "v": "71,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2683859.07, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.11, "v_pc": "544,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1565514.76, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 235.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 338007.1, "v": "338,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 225929.55, "v": "225,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 167696.26, "v": "167,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122652.76999999999, "v": "122,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113056.0, "v": "113,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 107782.94, "v": "107,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20032.31, "v": "20,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18697.38, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4490.0, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1844949.4599999997, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.64, "v_pc": "374,23 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 807412.41, "v": "807,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 407896.62, "v": "407,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 263503.47, "v": "263,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.28}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 230625.62, "v": "230,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 86079.88, "v": "86,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31110.05, "v": "31,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18321.41, "v": "18,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 583.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1703254.06, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 167.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.05, "v_pc": "345,49 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 940254.06, "v": "940,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4601.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 663000.0, "v": "663,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1442012.29, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.97, "v_pc": "292,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1290284.48, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 151727.81, "v": "151,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.52}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1174410.1, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.86, "v_pc": "238,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1171027.6, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.71}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3382.5, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 341348.11, "v": "341,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41, "v_pc": "69,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 341348.11, "v": "341,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 290199.13, "v": "290,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "58,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "224.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 290199.13, "v": "290,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 152089.94, "v": "152,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "30,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 132089.0, "v": "132,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12664.939999999999, "v": "12,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1318.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5336.0, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 138989.24, "v": "138,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "28,19 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 138989.24, "v": "138,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133779.44999999998, "v": "133,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "27,14 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 110076.76, "v": "110,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23702.69, "v": "23,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.71}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76236.19, "v": "76,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "15,46 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 33000.0, "v": "33,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 450.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.28}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 24800.0, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 439.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16931.8, "v": "16,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1504.39, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58000.0, "v": "58,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,76 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 58000.0, "v": "58,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48570.99999999999, "v": "48,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24110.000000000004, "v": "24,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23255.0, "v": "23,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 986.0, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 220.0, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48554.990000000005, "v": "48,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,85 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 35924.9, "v": "35,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12521.970000000001, "v": "12,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 108.12, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 825.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 825.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 494.54, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 494.25, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.29, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Handel", "value": 137.29, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137.29, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}