{"gmina": "Walim", "typ_gminy": "gmina wiejska Walim", "kod_gus": "030210321082", "kod_gus_podregionu": "030210300000", "eurostat": "PL517", "ludnosc": 5588, "budzet": {"dochody": "32,27 mln z\u0142", "wydatki": "28,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20863216.15000001, "dane1": 21020440.529999997, "dane2": 20863216.15000001, "dane4": 157224.37999998778}, {"label": "2017", "dane0": 23702298.220000003, "dane1": 25398978.24000001, "dane2": 23702298.220000003, "dane4": 1696680.020000007}, {"label": "2018", "dane0": 25330694.01000001, "dane1": 28274845.700000007, "dane2": 25330694.01000001, "dane4": 2944151.6899999976}, {"label": "2019", "dane0": 32745434.08, "dane1": 33070111.85, "dane2": 32745434.08, "dane4": 324677.7700000033}, {"label": "2020", "dane0": 32273570.939999994, "dane1": 28128301.720000006, "dane2": 28128301.720000006, "dane3": 4145269.2199999876}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3288786.43, "dane1": 4592882.29}, {"label": "2017", "dane0": 3501623.56, "dane1": 4635460.36}, {"label": "2018", "dane0": 3656409.1899999995, "dane1": 5301761.1}, {"label": "2019", "dane0": 3891773.49, "dane1": 5990319.549999999}, {"label": "2020", "dane0": 4275085.5200000005, "dane1": 6510648.049999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,16 mln z\u0142", "wydatki": "1,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.15722437999998778}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.15722437999998778}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.696680020000007}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.696680020000007}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9441516899999978}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9441516899999978}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.32467777000000325}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.32467777000000325}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.145269219999988}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.145269219999988}], "dochod_ue": "2,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "4308.1 z\u0142", "powiat": "53,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "9635.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,17 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "203,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,65 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4275085.5200000005, "wydatki": 6510648.049999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "7271944.40", "WARTOSC": "13181988.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 i poszerzenie zakresu oferty edukacyjnej o\u015brodka edukacji ekologicznej-Turystyczne Centrum Edukacji Ekologicznej \u201eChoina\u201d oraz budow\u0119 k\u0142adki pieszej nad Jeziorem Bystrzyckim. W ramach projektu zaplanowano: rozbi\u00f3rk\u0119 starej i budow\u0119 nowej k\u0142adki dla pieszych nad Jeziorem Bystrzyckim wraz z z elementami \u015bcie\u017cki edukacji ekologicznej, przebudow\u0119 oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 Zamku Grodno i utworzenie Centrum Bioedukacji Multimedialnej w ramach o\u015brodka edukacji ekologicznej, rozbudow\u0119 o\u015brodka edukacji ekologicznej o Centrum Bioedukacji i Obs\u0142ugi Ruchu Turystycznego wraz z utworzeniem akwarium z faun\u0105 i flor\u0105 Jeziora Bystrzyckiego. Projekt zak\u0142ada te\u017c dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne (tablice: pami\u0105tkowa-1 szt, informacyjna-1 szt, zamieszczenie informacji o projekcie na stronie internetowej Wnioskodawcy). Projektowana inwestycja wp\u0142ynie na popraw\u0119 organizacji ruchu turystycznego na terenie Gminy Walim i zmniejszenie presji jego oddzia\u0142ywania na obszary cenne przyrodniczo, poprzez budow\u0119 k\u0142adki dla pieszych w okolicy Jeziora Bystrzyckiego. Rozbudowa i poszerzenie oferty funkcjonuj\u0105cego na terenie gminy o\u015brodka edukacji ekologicznej przyczyni si\u0119 do wzrostu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej turyst\u00f3w i lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie udost\u0119pniania lokalnych zasob\u00f3w przyrody i jednocze\u015bnie wzrost ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Projekt wp\u0142ynie te\u017c pozytywnie na sytuacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w gminy i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia stopy bezrobocia w regionie, gdy\u017c w wyniku jego realizacji utworzone zostan\u0105 4 nowe miejsca pracy. Inwestycja b\u0119dzie te\u017c pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0107 na rozw\u00f3j turystyki na terenie Gminy Walim i powstawanie nowych firm dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze turystyki, a poprzez to na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j gospodarczy regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA WALIM", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udost\u0119pniania zasob\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j nowych form edukacji ekologicznej dzi\u0119ki rozbudowie Turystycznego Centrum Edukacji Ekologicznej \"Choina\" i poprawie organizacji ruchu turystycznego w Gminie Walim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1301.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "94295132.33", "WARTOSC": "136481820.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje swoim zakresem lini\u0119 kolejow\u0105 nr 285 na odcinku \u015awidnica Kraszowice \u2013 Jedlina Zdr\u00f3j od km 60,720 do km 82,426. Linia usytuowana jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Polski, kt\u00f3rej trasa w ca\u0142o\u015bci przebiega wy\u0142\u0105cznie przez obszar wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Przedmiotowy projekt dotyczy budowy nowej oraz przebudowy dotychczasowej infrastruktury wraz z ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 nawierzchni torowej oraz podtorza na ca\u0142ym omawianym odcinku linii oraz: \u2022 Budow\u0119 nowego posterunku odga\u0142\u0119\u017anego \u015awidnica Kraszowice; \u2022 Budow\u0119 nowoprojektowanego przystanku osobowego Burkat\u00f3w w km 63+563.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku) wraz z z jednoczesn\u0105 likwidacj\u0105 przystanku osobowego Bystrzyca Dolna (rozbi\u00f3rka peronu); \u2022 Budow\u0119 przystanku osobowego Bystrzyca G\u00f3rna w km 65+585.00 - linia kolejowa nr 285; \u2022 Przebudow\u0119 przystanku osobowego Lubach\u00f3w w km 67+386.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 przystanku osobowego Zag\u00f3rze \u015al\u0105skie w km 71+327.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 przystanku Jugowice zlokalizowanego w km 73+848.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku); \u2022 Budow\u0119 nowoprojektowanego przystanku Jedlina Zdr\u00f3j Centrum usytuowanego w km 79+200.00 - linia kolejowa nr 285 (o\u015b przystanku), wraz z jednoczesn\u0105 likwidacj\u0105 przystanku Jedlina Dolna (rozbi\u00f3rka peronu); \u2022 Odtworzenie wcze\u015bniej istniej\u0105cego uk\u0142adu torowego stacji Jedlina-Zdr\u00f3j poprzez odbudow\u0119 dw\u00f3ch tor\u00f3w g\u0142\u00f3wnych nr 3 i nr 5; \u2022 Realizacja infrastruktury towarzysz\u0105cej (elektroenergetyka, telekomunikacja, obiekty in\u017cynieryjne, przejazdy kolejowe). Na przedmiotowym odcinku nie odbywa si\u0119 obecnie ani ruch pasa\u017cerski, ani ruch towarowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Przebudowa linii kolejowej nr 285 na odcinku \u015awidnica Kraszowice \u2013 Jedlina Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1101.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "3639813.92", "WARTOSC": "4282134.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez Caritas Diecezji \u015awidnickiej jest modernizacja i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku (zabytkowego pa\u0142acu) przy ul. G\u0142\u00f3wnej 13 w Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim (Gmina Walim, powiat wa\u0142brzyski)na dom opieki nad osobami starszymi. W budynku przewiduje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie renowacji i przystosowania obiektu do u\u017cytkowania na cele spo\u0142eczne oraz integracyjne (roboty budowlane, sanitarne, elektryczne, prace zwi\u0105zane z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105ca- zagospodarowanie terenu w kostk\u0119 brukow\u0105 oraz nawierzchni\u0119 szutrow\u0105, \u0142awki, kosze na \u015bmieci oraz o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne, dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Obiekt b\u0119dzie ca\u0142kowicie przystosowany dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym wyposa\u017cony w wind\u0119. Ponadto, w ramach projektu planuje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do funkcjonowania obiektu (wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 i kondygnacji remontowanego budynku). Planowany termin realizacji projektu od II kwarta\u0142u 2017 do II kwarta\u0142u 2020. Beneficjentem oraz p\u00f3\u017aniejszym operatorem w projekcie b\u0119dzie Caritas Diecezji \u015awidnickiej. W ramach domu Opieki nad osobami starszymi powstanie obiekt dla ok. 25 podopiecznych (maksymalnie liczba os\u00f3b nie przekroczy 30). Projekt b\u0119dzie zgodny z celami dzia\u0142ania 6.3 w ramach RPO WD 2014-2020, zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa oraz z Gminnym Programem Rewitalizacji dla Gminy Walim na lata 2016-2021. Zaplanowano osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu:Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1 szt.); Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1 szt.); Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach (1 szt.);Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 (0,21 ha) oraz rezultatu: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy(4,25 EPC); Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach- og\u00f3\u0142em(4 EPC)", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI \u015aWIDNICKIEJ", "TYTUL": "Adaptacja i renowacja zabytkowego pa\u0142acu w Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim na dom opieki nad osobami starszymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 651.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-25", "DOFINANSOWANIE": "31412109.40", "WARTOSC": "36955422.83", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Planowana inwestycja zak\u0142ada przebudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej nr 379 na odcinku od ronda przy ul. Uczniowskiej w m. Stary Julian\u00f3w, przez m.Modlisz\u00f3w i teren Witoszowa Dolnego, do wjazdu do granicy miasta \u015awidnica przy ul. Wa\u0142brzyskiej, do miejsca wykonanej przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 379 przez Miasto \u015awidnica w 2016 r. Inwestycja zosta\u0142a zlokalizowana na terenie gminy Walim i gminy wiejskiej \u015awidnica. Wykonawca przedmiotowej inwestycji zostanie wy\u0142oniony w post\u0119powaniu w sprawie udzielenia zam\u00f3wienia publicznego w formule zaprojektuj/wybuduj.Wykonawca zostanie zobowi\u0105zany do przygotowania dokumentacji projektowej, uzyskania decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 inwestycji drogowej oraz wykonania rob\u00f3t budowlanych w oparciu o posiadan\u0105 przez Inwestora dokumentacj\u0119: program funkcjonalno - u\u017cytkowy,decyzja \u015brodowiskowa. Powy\u017csza formu\u0142a udzielenia zam\u00f3wienia ograniczy ilo\u015b\u0107 post\u0119powa\u0144 w sprawie udzielenia zam\u00f3wienia publicznego koniecznych do przeprowadzenia w ramach projektu. Bior\u0105c pod uwag\u0119 przedmiot projektu, w jego zakresie b\u0119dzie prowadzonych szereg czynno\u015bci kontrolnych i monitoruj\u0105cych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 rob\u00f3t budowlanych i rozliczeniem finansowym inwestycji i projektu. Powy\u017csze czynno\u015bci b\u0119d\u0105 realizowane zar\u00f3wno przez pracownik\u00f3w Wnioskodawcy jak podmioty zewn\u0119trzne wy\u0142onione w procedurze zam\u00f3wienia publicznego. Ponadto, zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania zwi\u0105zane z promocj\u0105 projektu, w celu popularyzacji wykorzystania potencja\u0142u komunikacyjnego przebudowanej infrastruktury drogowej i pochodzenia \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania przedsi\u0119wzi\u0119cia. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 realizowane zar\u00f3wno przez pracownik\u00f3w Wnioskodawcy jak i podmioty wy\u0142onione w post\u0119powaniach w sprawach udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Realizacja projektu Trasa Sudecka - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 379 od ronda ul. Uczniowskiej w m. Stary Julian\u00f3w do ronda ul. Wa\u0142brzyska w m. \u015awidnica.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 494.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "1215707.80", "WARTOSC": "2058371.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci Zamku Grodno dla turyst\u00f3w i lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz ochrona dziedzictwa kulturowego poprzez przebudow\u0119 budynk\u00f3w zamkowych oraz zwi\u0119kszenie oferty kulturalnej. Zamek Grodno, zlokalizowany w Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim, zosta\u0142 wpisany do rejestru zabytk\u00f3w dnia 4 grudnia 1949 roku pod numerem 100. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Walim, a operatorem Centrum Kultury i Turystyki w Walimiu posiadaj\u0105ce status Samorz\u0105dowej Jednostki Kultury. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 budynku \u0142\u0105cznika, budynku bramnego oraz baszty obronnej, kt\u00f3re obecnie w wi\u0119kszo\u015bci nie s\u0105 u\u017cytkowane ani udost\u0119pnione dla zwiedzaj\u0105cych. Prace planowane w ramach projektu pozwol\u0105 na powstrzymanie procesu degradacji budynk\u00f3w, zw\u0142aszcza w doniesieniu do baszty. Dzi\u0119ki przedmiotowej inwestycji powstanie sala g\u0142\u00f3wna, wraz z zapleczem techniczno-sanitarnym i dodatkowymi pomieszczeniami, przeznaczona do organizowania takich wydarze\u0144 kulturalnych jak: inscenizacje historyczne, wernisa\u017ce prac malarskich, spotkania autorskie, wystawy, oraz pokazy filmowe i koncerty. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 instalacji sanitarnej wraz z przepompowni\u0105 co jest niezb\u0119dne do zapewnienia prawid\u0142owego funkcjonowania przedsi\u0119wzi\u0119cia. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie dla przebudowanych budynk\u00f3w oraz sprz\u0119t multimedialny pozwalaj\u0105cy na bardziej urozmaicony i nowoczesny spos\u00f3b prezentacji historii zabytku. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Strategii ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Wymierne efekty projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y odzwierciedlenie we wzro\u015bcie liczby odwiedzaj\u0105cych, kt\u00f3ra w 2018 roku powinna osi\u0105gn\u0105\u0107 58 628 os\u00f3b. Rezultat projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c obejmowa\u0142 utworzenie dw\u00f3ch nowych miejsc pracy. Projekt przyczyni si\u0119 do aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz zwi\u0119kszenia identyfikacji z regionem. Poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu zaowocuje wzrostem popytu na us\u0142ugi oko\u0142o turystyczne i przyczyni si\u0119 rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d lokalnej spo\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WALIM", "TYTUL": "\u015aredniowieczny Zamek Grodno jako Centrum dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i turystycznej - Przebudowa element\u00f3w Zamku Grodno w Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim: budynek bramny, budynek \u0142\u0105cznika oraz remont baszty obronnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "799868.00", "WARTOSC": "3061556.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "1. Przedmiotem projektu jest powstanie ekologicznego o\u015brodka wypoczynkowego z kopu\u0142ami mieszkalnymi w technologii smart building. O\u015brodek powstanie w miejscowo\u015bci Walim na dzia\u0142kach o nr: 61/11, 61/12, 61/13, 61/14, obr\u0119b nr 0009 Walim. Na terenie o\u015brodka znajdzie si\u0119 6 kopu\u0142 mieszkalnych. Ka\u017cda kopu\u0142a w formie metalowej konstrukcji szkieletowej w kszta\u0142cie p\u00f3\u0142kuli - przytwierdzona do drewnianego podestu (mo\u017ce by\u0107\u00b4 demontowany i przenoszony), kto\u00b4ry naste?pnie b\u0119dzie osadzony w gruncie. Kaz\u02d9da kopu\u0142a be?dzie mia\u0142a niezalez\u02d9na? \u0142azienke? w formie przylegaja?cego modu\u0142u w kszta\u0142cie \u201ekubika\u201d. Z uwagi na ocieplone s\u00b4ciany kopu\u0142 oraz ogrzewanie elektryczne w obiektach tych gos\u00b4cie be?da? mogli przebywac\u00b4 o kaz\u02d9dej porze roku. Wybudowany zostanie ro\u00b4wniez\u02d9 budynek us\u0142ugowy mieszcza?cy 2 niewielkie mieszkania dla obs\u0142ugi obiektu na poddaszu oraz sali wielofunkcyjnej (treningowo-szkoleniowej), recepcji, administracji, ma\u0142ej kuchni i \u0142azienki na parterze. Na terenie os\u00b4rodka znajd\u0105 sie? ro\u00b4wniez\u02d9: - grille zewne?trzne, - miejsce na ognisko, - wiata wypoczynkowa, - garaz\u02d9 i miejsce postojowe na rowery. Os\u00b4rodek zostanie ogrodzony, doprowadzone zostana? niezbe?dne media, wybudowane s\u00b4ciez\u02d9ki oraz drogi dojazdowe. Dla gos\u00b4ci, na terenie ca\u0142ej inwestycji oraz we wszystkich kopu\u0142ach i budynku us\u0142ugowym be?dzie doste?pny szerokopasmowy, bezprzewodowy oraz bezpieczny doste?p do Internetu. Budowane, wybrane obiekty be?da? standardowo przystosowane dla oso\u00b4b niepe\u0142nosprawnych. W wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzona innowacyjna us\u0142uga smart glampingu. Smart glamping opierac\u00b4 sie? be?dzie na nowoczesnych technologiach, ro\u00b4wniez\u02d9 z zakresu ekologii m.in. na innowacyjnej technologii ogrzewania (promienniki podczerwieni) oraz systemie sterowania ogrzewaniem i klimatyzacja? \u2013 kto\u00b4re wp\u0142yna? na ograniczenie zuz\u02d9ycia energii elektrycznej przek\u0142adaja?ce sie? dalej na zmniejszone koszty utrzymania projektu oraz na ekologie?", "BENEFICJENT": "WALIM INVESTMENTS S.C. R.ROGOZA, A. KURCWEIL", "TYTUL": "Utworzenie ekologicznego o\u015brodka glampingowego w koncepcji smart building w miejscowo\u015bci Walim szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Walim Investments S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "413703.00", "WARTOSC": "1130788.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Wnioskodawca - Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe mgr in\u017c. Krzysztof Zaj\u0105c \u2013 planuje realizacj\u0119 projektu polegaj\u0105cego na zakupie i wdro\u017ceniu we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci dw\u00f3ch zaawansowanych, innowacyjnych maszyn, o parametrach niespotykanych po\u015br\u00f3d maszyn stosowanych przez polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z bran\u017cy budowlanej. Wnioskodawca zakupi kopark\u0119 ko\u0142ow\u0105 i koparko-\u0142adowark\u0119, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Zakup nowych maszyn podniesie presti\u017c Wnioskodawcy oraz wp\u0142ynie na popraw\u0119 konkurencyjnej pozycji na regionalnym rynku us\u0142ug budowlanych i projektowych. Wydajno\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144 wp\u0142ynie na utrzymanie konkurencyjnej pozycji firmy oraz utrzymanie lub te\u017c nawet zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci poda\u017cowych Firmy. Dzi\u0119ki ponad 20-letniemu do\u015bwiadczeniu bran\u017cowemu i realizacji wielu projekt\u00f3w, dotycz\u0105cych us\u0142ug i rob\u00f3t budowlanych dotycz\u0105cych r\u00f3\u017cnych zastosowa\u0144, Wnioskodawca jest w stanie sprawnie oszacowa\u0107 przysz\u0142e koszty dzia\u0142alno\u015bci, z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania sprz\u0119tu, stanowi\u0105cego wydatki w planowanym projekcie. Projekt prowadzi wi\u0119c do rozszerzenia parku maszynowego Przedsi\u0119biorstwa o nowe, innowacyjne urz\u0105dzenia, zwi\u0119kszaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci Wnioskodawcy w obszarze wydajno\u015bci pracy. Mo\u017cliwa stanie si\u0119 realizacja wi\u0119kszej liczby zlece\u0144 w kr\u00f3tszym czasie, sprawniej ni\u017c konkurencja. W po\u0142\u0105czeniu z dotychczasowym do\u015bwiadczeniem Wnioskodawcy i pozycj\u0105 rynkow\u0105 Firmy, b\u0119d\u0105cej solidnym wykonawc\u0105 us\u0142ug, co potwierdzaj\u0105 liczne referencje za zrealizowane projekty, realizacja opisywanego przedsi\u0119wzi\u0119cia wp\u0142ynie na umocnienie si\u0119 Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego mgr in\u017c. Krzysztof Zaj\u0105c na dotychczasowym rynku, z ofert\u0105 przewy\u017cszaj\u0105c\u0105 jako\u015bciowo oferty konkurencji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE MGR IN\u017b. KRZYSZTOF ZAJ\u0104C", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do parku maszynowego Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego mgr in\u017c. Krzysztof Zaj\u0105c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-13", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "28982310.21", "WARTOSC": "47467545.26", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru wa\u0142brzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 19 724 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 129 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 49, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 738 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU WA\u0141BRZYSKIEGO A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "352897.90", "WARTOSC": "436932.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja), 4 (transakcja) i 5 (personalizacja), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 kompleksowe za\u0142atwianie spraw przez Internet mieszka\u0144com i przedsi\u0119biorcom Gminy Walim. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Walim. Inwestycja zostanie zlokalizowana w Urz\u0119dzie Gminy Walim (ul. Boczna 9, 58-320 Walim). Celem przedmiotowego projektu jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych oraz poprawa proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych poprzez aktualizacj\u0119 i zintegrowanie system\u00f3w dziedzinowych, wdro\u017cenie Portalu Interesanta, Systemu Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentacj\u0105, modu\u0142u bud\u017cetu obywatelskiego, e-Rady itp., daj\u0105cym mieszka\u0144com dost\u0119p 24/7/365 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ug m.in. na 4 i 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci. Celem projektu jest tak\u017ce wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu zar\u00f3wno obywateli jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych us\u0142ug publicznych on-line. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 wy\u0142oniono grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, urz\u0119dnicy (pracownicy Urz\u0119du). Wdro\u017cenie inwestycji prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "GMINA WALIM", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych w Gminie Walim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "16840999.95", "WARTOSC": "24212601.37", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze spalania paliw sta\u0142ych w indywidualnych instalacjach grzewczych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Jest to projekt grantowy i polega\u0107 b\u0119dzie na udzielaniu przez Grantodawc\u0119 grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowane w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych i wielorodzinnych dotycz\u0105ce wymiany wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 lub ewentualnie paliwa gazowe, ogrzewanie elektryczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w latach 2020-2022 na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin Dolnego \u015al\u0105ska: Miasto \u015awidnica, Bogusz\u00f3w-Gorce, Dobromierz, G\u0142uszyca, Jaworzyna \u015al\u0105ska, Marcinowice, Mierosz\u00f3w, Nowa Ruda, Miejska Nowa Ruda, Strzegom, \u015awiebodzice, \u015awidnica, Walim, Miasto Wa\u0142brzych, \u017bar\u00f3w. W jego ramach planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 \u0142\u0105cznie min. 637 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na roczny spadek emisji PM 10 w wysoko\u015bci 14,34 ton oraz roczny spadek emisji PM 2,5 w wysoko\u015bci 11,13 ton. Ponadto b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 zmianom klimatu dzi\u0119ki planowanej redukcji emisji CO2 w wysoko\u015bci 2 810 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w. Jego Liderem jest Gmina Miasto \u015awidnica, Partnerami pozosta\u0142e ww. gminy. \u0141\u0105cznie pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym oraz jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 osoby fizyczne b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielami dom\u00f3w jednorodzinnych lub mieszka\u0144 w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe (w zakresie mieszka\u0144, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 osoby fizyczne), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 operator\u00f3w wytworzonej w ramach projektu infrastruktury. Odbiorcami efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 z kolei wszyscy mieszka\u0144cy ww. i o\u015bciennych gmin, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki jego realizacji, b\u0119d\u0105 mogli oddycha\u0107 lepszej jako\u015bci powietrzem", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Wymiana wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach i lokalach mieszkalnych na terenie wybranych gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "620006.36", "WARTOSC": "729419.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "\u201eKa\u017cdy jest wa\u017cny- program rozwojowy Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Walimiu\u201d jest projektem dla szko\u0142y, kt\u00f3rej uczniowie w 2016 uzyskali \u015brednio ni\u017csze oceny z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych (\u015br. wa\u017cona 58,5)od wynik\u00f3w \u015bredniej Z IT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej(\u015br. wa\u017cona 62,8).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie uczennicom i uczniom Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Walimiu (PSP)r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji poprzez organizacj\u0119 kompleksowych form wsparcia oraz aktywno\u015bci rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy, wzmacniaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w oraz wyr\u00f3wnuj\u0105cych ich szanse edukacyjne. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie od 01.01.18 do ko\u0144ca 2019 r. poprzez:1) wyposa\u017cenie PSP w pracownie dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK;2) wyposa\u017cenie szkolnych pracowni PSP w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w matematycznych i przyrodniczych; 3) wzrost kompetencji 28 nauczycieli PSP w zakresie stosowania innowacyjnych narz\u0119dzi i form pracy z uczniem, wp\u0142ywaj\u0105cych na efektywno\u015b\u0107 nauczania i podniesienia umiej\u0119tno\u015bci kluczowych , stosowania metod edukacji rozwi\u0105zywania problem\u00f3w oraz diagnozowania predyspozycji edukacyjno-zawodowych u uczni\u00f3w; 4) organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych z j. angielskiego, z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i TIK dla min. 60 uczn. PSP5) organizacj\u0119 4 trening\u00f3w kompetencji kluczowych dla min. 92 uczn. 6) obj\u0119cie doradztwem edukacyjno \u2013 zawodowym min. 100 uczn.,7) organizacj\u0119 lekcji z przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013przyrodniczych w Exploraparku w Wa\u0142brzychu i w Centrum Edukacji Ekologicznej dla 120 uczn. szko\u0142y. 8) organizacj\u0119 2 wyjazd\u00f3w edukacyjnych x 40 uczn. \u201epoznajemy r\u00f3\u017cne zawody i \u015bcie\u017cki kariery\u201d- dla 80 uczn. 9) obj\u0119cie 60 uczn. opiek\u0105 pedagogiczno- psychologiczn\u0105;Wybrane w ramach projektu formy wsparcia oraz grupy docelowe \u015bci\u015ble zwi\u0105zane s\u0105 z Diagnoz\u0105 potrzeb edukacyjnych zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y, kt\u00f3ry wraz z Fundacj\u0105 \u201eKrzy\u017cowa\u201d dla Porozumienia Europejskiego (FK) tworz\u0105 Partnerstwo. Liderem Projektu jest FK.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"KRZY\u017bOWA\" DLA POROZUMIENIA EUROPEJSKIEGO", "TYTUL": "Ka\u017cdy jest wa\u017cny- program rozwojowy Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Walimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "117432.49", "WARTOSC": "138155.88", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego i zgodnego z normami spo\u0142ecznymi funkcjonowania w \u015brodowisku przez 14 wychowank\u00f3w MOS w Walimiu do czerwca 2019r.Udzia\u0142 w projekcie daszans\u0119 wychowankom MOS w Walimiu, aby korzystaj\u0105c z zaproponowanych instrument\u00f3w us\u0142ug aktywnej integracji nabyli umiej\u0119tno\u015bci pr\u0119\u017cnego uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznym zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi w nich normami.Przed rozpocz\u0119ciem zaj\u0119\u0107 uczestnicy projektu przebadani zostana przez psychologa pod k\u0105tem poziomu zagro\u017cenia niedostosowaniem spo\u0142ecznym wystandaryzowanymi narz\u0119dziami badawczymi w celu ustalenia indywidualnych plan\u00f3w post\u0119powania, kt\u00f3ry bedzie okre\u015bla\u0142 poziom potrzebnej pomocy oraz intensyfikacji dzia\u0142a\u0144.W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105:- Poradnictwo psychologiczne indywidualne i grupowe;- Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych:\u2022 treningi z zakresu zasad wsp\u00f3\u0142\u017cycia spo\u0142ecznego - w formie zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne w \u015brodowisku rzeczywistym np. na basenie, w kinie, w teatrze, ZOO, kawiarni, wystawach itp.;\u2022 treningi w zakresie alternatywnego sp\u0119dzania czasu wolnego - w formie zaj\u0119\u0107 turystyczno - fotograficznych;- Zaj\u0119cia o charakterze terapeutycznym:\u2022 zaj\u0119cia plastyczne z elementami arteterapii;\u2022 zaj\u0119cia hortitoterapii - ogrodolecznictwa;- Doradztwo zawodowe- Wolontariat.Przy realizacji instrumentu us\u0142ug aktywnej integracji planuj\u0105c formy dzia\u0142a\u0144 postawiono na treningi w realnych sytuacjach, z kt\u00f3rymi wychowankowie zetkn\u0105 si\u0119 po zako\u0144czeniu projektu. Treningi o charakterze terapeutycznym, wolontariat oraz treningi w zakresie alternatywnego sp\u0119dzania wolnego czasu b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w jednym tygodniu natomiast treningi z zakresu zasad wsp\u00f3\u0142\u017cycia spo\u0142ecznego w drugim. I tak na przemian.W zale\u017cno\u015bci od wybranej formy realizacji tego instrumentu zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch siedmioosobowych grupach, 14 osobowej grupie lub indywidualnie.Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.04.2018r. do 30.06.2019r. z wy\u0142\u0105czeniem dni wolnych od nauki szkolnej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI", "TYTUL": "Dajemy szans\u0119 - w\u0142\u0105czamy my\u015blenie - integrujemy spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2134979.77", "WARTOSC": "2657732.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 21 mikroinstalacji fotowoltaicznych (do 40 kW) na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Wa\u0142brzyskiego oraz Gmin Czarny B\u00f3r, Walim i Stare Bogaczowice, a tak\u017ce monta\u017c 1 pompy ciep\u0142a (do 145kW) w budynku Domu Dziecka Catharina nale\u017c\u0105cym do powiatu. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, na podstawie podpisanej umowy partnerskiej. Dla cz\u0119\u015bci zakresu zwi\u0105zanego z instalacjami PV przyj\u0119to formu\u0142\u0119 \"zaprojektuj i wybuduj\" co oznacza, i\u017c na etapie wniosku o dofinansowanie opracowano Program Funkcjonalno - U\u017cytkowy okre\u015blaj\u0105cy stan istniej\u0105cy w obiektach objetych projektem oraz planowany zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wskazaniem planowanych mocy instalacji, liczby paneli i ich optymalnego posadowienia. W ramach realizacji projektu, Wnioskodawca przeprowadzi kompleksowe zam\u00f3wienie publiczne na wykonawc\u0119 dokumentacji projektowej i powykonawczej, niezb\u0119dnej dla przeprowadzenia projektu oraz wykonawc\u0119 w\u0142a\u015bciwych prac inwestycyjnych (dostawa i monta\u017c instalacji). Instalacja pompy ciep\u0142a, jako element szerszego zakresu prac w obiekcie Domu Dziecka posiada niezb\u0119dne prawomocne pozwolenie na budow\u0119. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Powiatu Wa\u0142brzyskiego, w tym zw\u0142aszcza gmin na terenie kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie inwestycja, za\u015b bezpo\u015brednio u\u017cytkownicy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem: pracownicy/ wychowankowie/ podopieczni oraz klienci dzia\u0142aj\u0105cych tu instytucji. Cel projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Powiatu Wa\u0142brzyskiego, zostanie uzyskany dzi\u0119ki zaplanowanym efektom w postaci produkcji energii elektrycznej i cieplnej z energii s\u0142o\u0144ca. Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, w tym CO2 (emisja unikni\u0119ta). Ponadto projekt przyniesie szereg efekt\u00f3w spo\u0142ecznych i \u015brodowiskowych oraz finansowych (oszcz\u0119dno\u015bci kosztowe). Inwestycja b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142finansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w projekcie, odpowiednio do zaplanowanego zakresu prac w o", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141BRZYSKI", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Powiatu Wa\u0142brzyskiego oraz gmin: Czarny B\u00f3r, Walim i Stare Bogaczowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.04}, {"DATA_KONIEC": "2016-01-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "80957.04", "WARTOSC": "248942.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zakres produkcji firmy oraz oferta produktowa zostanie rozszerzona o nowy produkt- oparty na innowacyjnej technologii wytwarzania- chleb dworski. Po zmieszaniu ciasta b\u0119dzie w pe\u0142ni obrabiany r\u0119cznie. Kszta\u0142t bochenka b\u0119dzie okr\u0105g\u0142y z wyra\u017anym naci\u0119ciem i obtoczony w m\u0105ce \u017cytniej. Po wypieczeniu b\u0119dzie mia\u0142 z\u0142ocista barw\u0119. Do osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142nych walor\u00f3w smakowych powinien by\u0107 wypiekany w piecu: ceramiczno-rurowym. Opracowana na podstawie prowadzonych samodzielnie w przedsi\u0119biorstwie prac badawczo \u2013 rozwojowych receptura produkcji chleba zosta\u0142a od podstaw zaprojektowana przez wsp\u00f3lnika firmy- Waldemara Maci\u0105ga oraz g\u0142\u00f3wnego technologa. W ramach projektu zostanie zakupiony piec ceramiczno- rurowy, umo\u017cliwiaj\u0105cy wypiek nowego produktu- chleba dworskiego oraz dalszego rozwoju receptury chleba ekologicznego . W wyniku realizacji projektu w firmie zostanie uruchomiony ca\u0142kiem nowy proces produkcyjny. W wyniku realizacji projektu do oferty przedsi\u0119biorstwa zostanie wprowadzony innowacyjny produkt. Produkt i technologia wytworzenia zosta\u0142a opracowana samodzielnie przez wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciela firmy i pracownik\u00f3w zatrudnionych w dziale B+R. w oparciu o posiadan\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i przeprowadzone prace badawczo \u2013 rozwojowe. Tw\u00f3rcy wykorzystali posiadan\u0105 wiedz\u0119 do stworzenia ca\u0142kowicie nowego, nie wyst\u0119puj\u0105cego na rynku produktu- tworzonego w formie seryjnej produkcji, kt\u00f3ry odpowiada na zidentyfikowan\u0105 potrzeb\u0119 odbiorc\u00f3w piekarni.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA SP\u00d3\u0141KA JAWNA HELENA RYSZARD WALDEMAR MACI\u0104G", "TYTUL": "Chleb dworski nowym produktem finalnym firmy Piekarnia Sp. Jawna HRW Maci\u0105g", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4501052.60", "WARTOSC": "5295356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Celem projektu Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej-II edycja jest dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawod. do potrzeb rynku pracy na obszarze ZIT AW, w tym podniesienie kompetencji zawod. u 500 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej, w szczeg. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji/kompetencji zawod. poprzezzorganizowanie poradnictwa zawod.,przeprowadzenie kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawod. zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy oraz mo\u017cliwo\u015bciami kompetencyjnymi UP oraz wsparcie w rozwoju kariery.Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105ce si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby o niskich kwalif. na poziomie do ISCED3,i osoby powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zechc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.W ramach projektu maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadaniaZ.1. Doradztwo-diagnoza UP dla 600 UZ.2.Rozw\u00f3j kompetencji: szkolenia/ kursy zawod./ specjalist.dostosowane do potrzeb rynku pracy i zapotrzeb. dla 500 UP, sta\u0142e monitorowanie zawod\u00f3w deficyt. we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami (w tym przedstaw. bran\u017c o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju oraz innowacyjnych) poprzez badanie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Z.3.Rozw\u00f3j kariery: coaching karieryProjekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przezPetra Consulting, Lider partnerstwa, b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 \u201eOperatora\u201dPUP Wa\u0142brzych, Partner 1Fundacja Edukacji Europejskiej , Partner2DARRS.A., Partner3Dolno\u015bl\u0105scy Pracodawcy, Partner4Ka\u017cdy z Partner\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny za przeprowadzenie doradztwa ze 150 UP oraz przeprow. kurs\u00f3w/us\u0142.szkol. i spotka\u0144 z coachem kariery dla 125 UP.Wska\u017aniki kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu\u2022 Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 500\u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 350Okres realizacji:1.08.2018 - 31.01.2021", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "Wszechnica Zawod\u00f3w Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Aktualna sytuacja wynikaj\u0105ca ze skutk\u00f3w pandemii COVID-19 w 2020 r. wp\u0142yn\u0119\u0142a i wp\u0142ywa nadal bardzo negatywnie na sytuacj\u0119 ekonomiczn\u0105 mojej firmy GRAPA Magdalena Dr\u0105g- Waga. Wiod\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 s\u0105 u mnie us\u0142ugi hotelarskie, us\u0142ugi gastronomiczne oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 organizatora turystyki. Na skutek braku pocz\u0105tkowo mo\u017cliwo\u015bci ca\u0142kowitej prowadzenia oraz nast\u0119pnie istotnych ogranicze\u0144 prowadzenia mojej dzia\u0142alno\u015bci utraci\u0142am oraz nadal trac\u0105 istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przychod\u00f3w. Z powodu strachu go\u015bci przed przyjazdem, czy odwo\u0142anych rezerwacji i konieczno\u015bci zwrotu wp\u0142aconych zaliczek firma do\u015bwiadczy\u0142a nag\u0142ego niedoboru kapita\u0142u obrotowego oraz braku p\u0142ynno\u015bci finansowej. W firmie zosta\u0142o wprowadzone postojowe. Skutki pandemii powoduj\u0105 straty finansowe i utrat\u0119 mojej p\u0142ynno\u015bci finansowej w zwi\u0105zku z brakiem wp\u0142yw\u00f3w operacyjnych. Konsekwencj\u0105 tych zjawisk jest zagro\u017cenie upad\u0142o\u015bci\u0105 mojej firmy oraz utrat\u0105 miejsc pracy przez moich pracownik\u00f3w. Nadziej\u0105 na z\u0142\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 mojej firmy jest wsparcie z zewn\u0105trz bie\u017c\u0105cego funkcjonowania co pozwoli zniwelowa\u0107 stan zobowi\u0105za\u0144 kr\u00f3tkoterminowych wobec dostawc\u00f3w bran\u017cy turystyczno - hotelarskiej, op\u0142aci\u0107 media, utrzyma\u0107 firm\u0119 w tym trudnym okresie pandemii oraz pozwoli utrzyma\u0107 stan zatrudniania w najbli\u017cszych miesi\u0105cach.", "BENEFICJENT": "GRAPA MAGDALENA DR\u0104G - WAGA", "TYTUL": "Wsparcie na utrzymanie funkcjonowania firmy GRAPA Magdalena Dr\u0105g- Waga oraz niwelowanie negatywnych skutk\u00f3w finansowych z powodu epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2849342.27", "WARTOSC": "3352167.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego oraz niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych os\u00f3b w wieku18 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Jego celem jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania technologii ICT lub komunikacji j\u0119zykowej potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji/kwalifikacji zgodnie z Digital Competence Framework lub ESOKJ przez co najmniej 1449 os.( w tym 870K i 579 M) w wieku18 lat i wi\u0119cej (w tym 580 os. w wieku +50 i 869 os. o niskich kwalifikacjach).Realizacja proj. pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat:co najmniej 1449 os.w wieku 18lat i wi\u0119cej kt\u00f3re posiadaj\u0105 niskie kwalifikacje lub uko\u0144czy\u0142y 50 r \u017cycia nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje w zakresie ICT /j\u0119zyk\u00f3w obcych potwierdzone certyfikatemUczestnikami projektu s\u0105 osoby w wieku 18lat i wi\u0119cej \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki:miejsce zamieszkania na terenie Subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiejmaj\u0105 niskie kwalifikacje,tj.posiadaj\u0105 wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie lub uko\u0144czy\u0142y 50r \u017cyciaz w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 podnoszenia/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcychWsparciem zostanie obj\u0119tych 1788 os.,w tym co najmniej 224 ON, 716 os. w wieku 50+, 1072 os. o niskich kwalifikacjach, 716 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Ze wzgl.na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn,do projektu zostanie przyj\u0119tych 1073 kobiet i 715 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3wszkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A,B,C w 5 obszarach zgodnych z wymaganiami Digital Competence Frameworkszkole\u0144 z jezyka angielskiego,niemieckiego,francuskiego na poziomach zgodnych z ESOKJcertyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w,wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom,kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W\"", "TYTUL": "Altair 2018 - kompleksowy projekt nabywania umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2049231.46", "WARTOSC": "2410860.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt \u201eNie emigruj\u0119 \u2013tu pracuj\u0119\u201d ukierunkowany jest na reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz wsparcie w znalezieniu zatrudnienia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego i miasta Wa\u0142brzych.Celem projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia lub samozatrudnienia, a nast\u0119pnie utrzymania trwa\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej,zawodowej w\u015br\u00f3d 122 os\u00f3b (70K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie 01.05.2019-30.09.2021. Cel odpowiada na problem niskiej zdolno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do samodzielnej i aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej,a tym samym podejmowania zatrudnienia lub samozatrudnienia i skutecznego wychodzenia z wykluczenia spo\u0142ecznego.Problem ten wynika g\u0142\u00f3wnie z braku pozytywnych wzorc\u00f3w,wieloletniego funkcjonowania w \u015brodowiskach przemocowych.Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 interwencj\u0119 w obszarach \u015bwiadomo\u015bci, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz spo\u0142ecznych:Indywidualne Plany Rozwoju, okre\u015blaj\u0105ce \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (spo\u0142.,spo\u0142eczno-zawod.):diagnoza kapita\u0142u spo\u0142ecznegoCoaching, animacja wsparcie w obszarach indywidualnego rozwoju spo\u0142ecznego,zawodowegoWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznych buduj\u0105ce podstawowe kompetencje dot.w\u0142asnej aktywno\u015bci spo\u0142ecznejPoradnictwo wsparcie i profilaktyka indywidualnych i rodzinnych kryzys\u00f3wSzko\u0142a Aktywnego Mieszka\u0144ca Obszaru Rewitalizowanego,treningi kompetencji spo\u0142.\u201eAktywny Bezdomny\u201d buduj\u0105ce kompetencje spo\u0142. dot. funkcjonowania w grupie,budowania swojego pozytywnego wizerunkuCentrum Wolontariusza buduj\u0105cych kompetencje zaradno\u015bci,poczucia sprawczo\u015bci i uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznymKursy zawodowe, sta\u017ce zak\u0142adaj\u0119ce praktyczne kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenia daj\u0105ce szanse na trwa\u0142e wyj\u015bcie z bezrobociaInterwencja pozwoli uzyska\u0107 wysokie efekty zatrudnieniowe(30%) i spo\u0142eczne (56% os.pe\u0142nosp,34% OzN). Wa\u017cnymi efektami b\u0119d\u0105 tak\u017ce podniesione kwalifikacje oraz wzmocnienie relacji z otoczeniemtych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Nie emigruje - tu pracuje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1799986.35", "WARTOSC": "2127810.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 150 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 134 podmiot\u00f3w M\u015aP z AW; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej (AW). Granty w ramach projektu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla M\u015aP ze wszystkich gmin Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej. Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP).", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu - doradztwo dla M\u015aP z Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "464711.87", "WARTOSC": "546719.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j opieki koordynowanej z uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiskowych form opieki oraz wsparcie w sprz\u0119t medyczny na poziomie POZ i AOS prowadzonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 z o.o. \"Nowe Miasto\" w g\u0142\u00f3wnej siedzibie w Wa\u0142brzychu (Centrum Medyczne - POZ i AOS) oraz w plac\u00f3wkach w Jedlinie-Zdr\u00f3j (POZ i AOS) oraz Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim (POZ). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 nast\u0119puj\u0105cy sprz\u0119t medyczny: -EKG, USG, Holter, Spirometr, Defibrylatory, drobny sprz\u0119t diagnostycznego (wagi,otoskopy,itp.). W ramach projektu 12 345 os\u00f3b obj\u0119tych b\u0119dzie ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi, a 3 podmioty lecznicze rozwin\u0105 opiek\u0119 koordynowan\u0105, skonsoliduj\u0105 dzia\u0142ania, oraz zapewni\u0105 przeniesienie us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na POZ i AOS. Grup\u0119 docelowa stanowi\u0105 pacjenci AOS-2 400 os.(ginekologia) i 2 600 os\u00f3b (kardiologia)\u015brednio rocznie, przy czym s\u0105 to cz\u0119sto te same osoby, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y si\u0119 do POZ i wykazywane s\u0105 jednokrotnie. Wsparcie POZ i AOS w projekcie ukierunkowane jest na problemy zdrowotne rozwi\u0105zywane w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych, jakie Wnioskodawca ma zakontraktowane z NFZ. Na zakupionym sprz\u0119cie b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie \u015bwiadczone bezp\u0142atne us\u0142ugi obj\u0119te zakresem umowy z NFZ. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do udzielanych nieodp\u0142atnie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w z powiatu jeleniog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "\"NOWE MIASTO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja \"Nowe Miasto\" Sp. z o.o. - zakup sprz\u0119tu medycznego na potrzeby Centrum Medycznego Nowe Miasto - POZ i AOS Wa\u0142brzych, POZ i AOS Jedlina-Zdr\u00f3j, POZ Zag\u00f3rze \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357621.63", "WARTOSC": "1597201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142 \u2013zaw 64 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia,zamieszkuj\u0105cych powiaty zgodnie z punktem D w okresie od 01.01.2017 \u2013 30.11.2018.W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane dla uczestnik\u00f3w us\u0142ugi akty. integracji obejmuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie.w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania wymagaj\u0105ce trwa\u0142ego, zintegrowanego podej\u015bcia do UCZ poprzez zastosowanie. mo\u017cliwie szerokiego wachlarza dzia\u0142a\u0144, co pozwoli UCZ uzyska\u0107 umiej\u0119tno\u015bci naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie i utrzymanie si\u0119 na rynku pracy i powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W stosunku do ka\u017cdego uczestnika projekt przewiduje realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze co najmniej spo\u0142ecznym(kryt.dost\u0119pu).Dob\u00f3r instrument\u00f3w b\u0119dzie adekwatny do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika projektu .W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego UCZ zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostos.do diagnozy,zwi\u0119kszy szanse UCZ na odbudow\u0119 i potrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy, a tym samym a tym samym przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142, realizacji strategii ZIT.Zakres rzeczowy: 1. Realizacja us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 64os. oraz prawne dla 40 os. 2. poradnictwo zawodowe-64 os,po\u015brednictwo pracy dla 64 os3. Uczestnictwo w Treningu kompetencji oraz Treningu rozwijania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy 64 os 4. uczestnictwo w kursach i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zaw-64 os 5. Uczestnictwo w Sta\u017cach zaw \u2013 64 os, 6. Coaching - 64 os.7.wsparcie trenera pracy Realizacja w/w form przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu zgodnie z pkt.O.Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie podejmie co najmniej 22% U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "879330.78", "WARTOSC": "1034506.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Karpacz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Szklarska Por\u0119ba | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "G\u0142.problemem zdiagnozowanym w proj.jest wysoki stan ub\u00f3stwa i zagro\u017cenie wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu braku zatrudnienia w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych w gr.docelowej gmin.Problem planowanej do obj\u0119cia wsparciem gr.zostanie z\u0142agodzony poprzez wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 80(48K,32M)os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w 18 gm.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w okresie 01.06.2020-30.04.2021.GD:80(48K,32M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia wymagaj\u0105cych w pierwszej kolejno\u015bci aktywizacji spo\u0142.,w wieku 18 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszka\u0142ych w gm.obj\u0119tych programem rewitalizacji powiatu jeleniog\u00f3rskiego,wa\u0142brzyskiego,\u015bwidnickiego,dzier\u017coniowskiego,w kt\u00f3rych procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.w wyniku ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.na terenie ca\u0142ego woj.dolno\u015bl\u0105skiego.Zadania:1.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013us\u0142ugi specjalistycznego poradnictwa(prawnego,rodzinnego,psychologicznego)2.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.spo\u0142.i zaw.\u2013wsparcie indywidualne na rzecz integracji spo\u0142ecznej i zawodowej\u2013coaching3.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe4.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie kwalifikacji,kompetencji zawodowych lub umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105danych na rynku pracy5.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy6.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy7.Us\u0142ugi aktyw.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane\u2013trening pracyG\u0142.rezultaty:L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-44K,28ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-4K,4ML.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-8K,4M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Prosta \u015bcie\u017cka w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "279097.50", "WARTOSC": "328350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "PROBLEM:NIEWYST. DOST\u0118P DO WYSOKIEJ JAKO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH \u015aWIADCZONYCH NIESTACJONARNIE DLA OS. NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH NA OBSZARZE M. WA\u0141BRZYCH, CZARNEGO BORU, MIEROSZOWA, STARYCH BOGACZOWIC I WALIMIA.CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych) poprzez obj\u0119cie 15 os\u00f3b (9 K i 6 M) us\u0142ugami opieku\u0144czymi, piel\u0119gnacji, rehabilitacji w miejscu zamieszkania na terenie gmin: m. Wa\u0142brzych, Czarny B\u00f3r, Mierosz\u00f3w, Stare Bogaczowice, Walim do 31.12.2019.GRUPA DOCELOWA:a) 15 os. niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych);b) 15 opiekun\u00f3w faktycznych - cz\u0142onk\u00f3w rodzin os. niesamodzielnych.G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA PROJEKTU: 1. Kompleksowy program us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 15 os. niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych).Zakres:a) us\u0142ugi opieku\u0144cze ipiel\u0119gnacyjne: 2160 godz.;b) rehabilitacja: 1620 godz.;2. Szkolenie (80 godz./grupa, grupa 4-5 os\u00f3b) opiekun\u00f3w faktycznych do sprawowania us\u0142ug opieku\u0144czych\u2013 15 os.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:a) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 15;b) Liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych szkoleniami w zakresie opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105: 15.KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 8:Wnioskodawca zapewnia, \u017ce realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych oraz zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w ramach us\u0142ug opieku\u0144czych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 projektu w stosunku do danych za rok poprzedzaj\u0105cy rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie, nie spowoduje zmniejszenia dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych przez Wnioskodawc\u0119 projektu oraz nie dojdzie do zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug opieku\u0144czych ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie", "BENEFICJENT": "\"CERMED\" ANDRZEJAK URSZULA", "TYTUL": "PE\u0141NOSPRAWNI W \u017bYCIU - wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z obszar\u00f3w: miasta Wa\u0142brzycha, Mieroszowa, Czarnego Boru, Starych Bogaczowic i Walimia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "457616.62", "WARTOSC": "538372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "CELCelem projektu jest podnies.kwalif.w zakresie umiej.zawod.poprzez zorgan.pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zg.z oczekiw.pracodawc\u00f3w AWoraz dostos.do potrzeb regionu i lokalnego rynku pracy dla 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) do VII 2018r.GRUPA OBJ\u0118TA WSPARCIEM:Wspar.zostan\u0105 obj\u0119te osoby18+,o niskich kwalif. posiadaj\u0105ce wykszt.na poziomie do ISCED 3 w\u0142. zg.z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Standard\u00f3w Edukacyjnych ISCED 2011 (UNESCO) - poziom wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego, pracuj\u0105ce/niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce obszar Doln.\u015al.kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechan.ZiT AW.PLANOWANE DZIA\u0141ANIA:W ramach projektu dla w/w grupy docelowej zostan\u0105 zorganizowane szkolenia zawodowe/kwalifikacyjne/specj., po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych UP przyst\u0105pi\u0105 do egzmianu potwierdzaj\u0105cego kwalif.w zawodzie. Egzaminy b\u0119d\u0105 ostatnim etapem projektu i b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez odpow.Instytucje ustawowo powo\u0142ane do egzam.i certyfikowania (m.in. takie jak OKE, VCC w zale\u017cno\u015bci od rodzaju przeprowadzanego kursu kwalif.)Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3w.projektu odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie zdiagn.predyspozycji zawod. metod\u0105 obrazkow\u0105 Achtnicha oraz wsparcie edukatora/coacha.Diagnoza ta pozwoli na ukierunk.zawodowe UP, dopas.ich umiej\u0119tno\u015bci oraz predyspozycje do dalszych dzia\u0142a\u0144 aktywiz.wpisanych w potrzeby lokalnego rynku pracy.Zadania:I Doradztwo \u2013 diagnoza UP_I tura III-V 2017_II tura IX-XI 2017II Szkolenia zawodowe_I tura IV-XII 2017_II tura XII 2017-VI 2018III Egzaminy_I tura VI 2017-II 2018_II tura II-VII 2018Wska\u017aniki:1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO:l.os\u00f3b z niskimi kwalif., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia po opuszczeniu programu -101 os\u00f3b 55 K, 46 M2. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:- L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)-L.os\u00f3b o niskich kwalif.uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie -130 os\u00f3b (71 K 59 M)- L.os\u00f3bo niskich kwalif.otrzymuj\u0105cych wsparcie doradczo-edukacyjne - 130 os\u00f3b (71 K, 59 M) Okres realizacji: 2017.02.01-2018.07.31", "BENEFICJENT": "PETRA CONSULTING SYLWIA PETRYNA", "TYTUL": "WSZECHNICA ZAWOD\u00d3W AGLOMERACJI WA\u0141BRZYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "799434.34", "WARTOSC": "940510.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Partnerstwo Stowarzyszenia Ziemia Dzier\u017coniowska - Lidera i Partner\u00f3w - JST Powiatu Dzier\u017coniowskiego b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami Stowarzyszenia (Bielawa, Dzier\u017coni\u00f3w, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Pieszyce, Pow. Dzier\u017coniowski). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapobiegni\u0119cie wygini\u0119ciu najcenniejszych i najrzadszych okaz\u00f3w flory i fauny subregionu Sowiog\u00f3rskiego. Projekt obejmuje dwa dzia\u0142ania: Kampani\u0119 informacyjn\u0105 - obejmuj\u0105c\u0105 przygotowanie materia\u0142\u00f3w filmowych, wydawnictw (ulotki, plakaty) i informacji prasowych oraz ich publikacja w regionalnych i lokalnych mediach (ograniczonych zasi\u0119giem do Dolnego \u015al\u0105ska) takich jak: TV, radio, prasa, internet (strona www, Facebook), \u015brodki transportu masowego, banery. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w okresie od pa\u017adziernika 2018 do listopada 2019 roku. Kampani\u0119 edukacyjn\u0105 - w tym cykl 12 konkurs\u00f3w wiedzy dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (11 gmin), konkurs filmowy dla m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 \u015brednich z czterech powiat\u00f3w, cykl 13 konferencji dla m\u0142odzie\u017cy studiuj\u0105cej i os\u00f3b doros\u0142ych. We wszystkich materia\u0142ach i wydarzeniach g\u0142\u00f3wnymi tematami b\u0119d\u0105: najcenniejsze, zagro\u017cone okazy flory i fauny G\u00f3r Sowich, zanieczyszczenie powietrza i jego wp\u0142yw na ich zachowanie, odpady i ich wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz problematyka w\u0142a\u015bciwego korzystania ze \u015brodowiska. Planowane wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii infor.-eduk. zwi\u0105zanych z eduk. ekologiczn\u0105 \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie infor.-komunik. (TIK) \u2013 6 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Rezultatu: Zasi\u0119g zrealizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk.-prom. oraz informacyjnych \u2013 100 tys. os\u00f3b. Zgodnie z Umow\u0105 Partnersk\u0105 Lider odpowiedzialny jest za realizacj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie nim i realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Partnerzy finansuj\u0105 projekt i pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 konsultant\u00f3w merytorycznych kampanii promocyjnej, pomocnicz\u0105 przy organizacji konkurs\u00f3w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ZIEMIA DZIER\u017bONIOWSKA", "TYTUL": "Unikalne pi\u0119kno \u015brodowiska naturalnego G\u00f3r Sowich - kampania informacyjno-edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "413916.00", "WARTOSC": "486960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awiebodzice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Bogusz\u00f3w-Gorce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Czarny B\u00f3r | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: G\u0142uszyca | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Jedlina-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Mierosz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (dowyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cyobszaru ZIT AW. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119,\u017ce 97% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zawodzie spawacza MAG -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie p\u0142omieniowego prostowania konstrukcji lub ci\u0119cia plazmowego lub lutowania twardego -101Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z doradztwa nt mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawysytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakichumiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunki do skali dzia\u0142a\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT Aglomeracji Wa\u0142brzyskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1499139.8}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1404862.8499999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 758622.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 639686.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 614304.4400000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 389020.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 374810.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277455.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 267283.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 215639.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 130581.29999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124756.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 109087.93}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 106520.92000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 91753.16999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 81489.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56294.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 49879.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45182.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42634.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37582.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33308.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28434.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23346.98}, {"name": "Zadania w zakresie telekomunikacji", "value": 20910.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17146.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15412.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15397.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 14891.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14328.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 13772.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13538.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12571.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10085.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9796.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 8119.539999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3938.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3399.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3313.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1794.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1156.05}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 709.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 464.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 365.4}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 123.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 58.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3551059.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2384408.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 662670.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 629341.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 272819.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 218396.93000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 212850.91999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 163582.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 145280.47000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 101195.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82894.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 60930.36000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52772.46}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34550.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29833.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27300.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 24600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23442.809999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20270.34}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13259.019999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11998.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5681.52}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 4733.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2164.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1839.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1155.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1076359.29}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 283512.4}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 229708.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 207527.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 100000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 36351.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20565.95}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 19990.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4657030.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2596446.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 279784.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 194130.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 169687.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 139062.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126437.85}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 100047.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98909.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 88003.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85626.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 60000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51810.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35513.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34081.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29738.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21670.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20900.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14962.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3120.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1942.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 699.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16852.89}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 138096.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10381.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8488.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4856.3099999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 513.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114584.1}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 69821.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4231.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1252.59}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 194000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 160000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63200.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2162831.5900000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1433297.0199999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1253603.3399999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 981315.2799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 720917.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 522669.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 144756.91000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 115647.79000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 103243.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91753.16999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48200.04}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12752.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8119.539999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3399.29}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 464.38}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4658630.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2691035.5100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 664834.62}, {"name": "Rodzina", "value": 355426.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 145280.47000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106460.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34550.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25692.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24600.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14414.74}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11998.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4733.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1376.44}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1306067.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 383512.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 207527.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 136351.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 127190.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20565.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7511167.300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 690795.6599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 264425.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 156899.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89626.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21670.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20900.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3120.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 16852.89}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 138096.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10381.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8488.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4856.3099999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 513.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184405.90000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4231.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1252.59}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 354000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63200.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7982241.160000002, "v": "7,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.37, "v_pc": "1428,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4696660.000000001, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2883594.0, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 226398.87999999998, "v": "226,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 88003.41, "v": "88,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 49879.14, "v": "49,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37582.48, "v": "37,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 123.25, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6510648.049999998, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.14, "v_pc": "1165,11 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "44.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4504281.309999999, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 721149.45, "v": "721,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 430866.83999999997, "v": "430,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 315639.4, "v": "315,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 223635.9, "v": "223,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164035.1, "v": "164,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 101195.94, "v": "101,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34447.11, "v": "34,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15397.0, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3585705.5300000003, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.74, "v_pc": "641,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3003712.6600000006, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 261031.78, "v": "261,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139976.34, "v": "139,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72482.8, "v": "72,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64243.37000000001, "v": "64,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28586.73, "v": "28,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15671.85, "v": "15,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2472973.4400000004, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.79, "v_pc": "442,55 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1582034.76, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 442010.55, "v": "442,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169036.42, "v": "169,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 150851.63999999998, "v": "150,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 91902.82999999999, "v": "91,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 19990.9, "v": "19,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17146.34, "v": "17,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2311983.1399999997, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.21, "v_pc": "413,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1157848.86, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.08}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 758622.7, "v": "758,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.81}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 268080.66000000003, "v": "268,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.59}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 106520.92000000001, "v": "106,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Zadania w zakresie telekomunikacji", "value": 20910.0, "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.9}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1878299.82, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "336,13 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 773701.35, "v": "773,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 389020.02, "v": "389,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 279784.91, "v": "279,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 139062.75, "v": "139,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 100105.76, "v": "100,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98909.0, "v": "98,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51810.5, "v": "51,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23346.98, "v": "23,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19238.5, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3320.05, "v": "3,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1816809.42, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45, "v_pc": "325,13 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "226.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1688375.25, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 128434.17, "v": "128,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 561527.8, "v": "561,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99, "v_pc": "100,49 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 207527.8, "v": "207,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.95}, {"name": "Biblioteki", "value": 194000.0, "v": "194,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.54}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 160000.0, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 300233.64, "v": "300,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "53,73 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 237033.64000000004, "v": "237,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63200.0, "v": "63,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 166427.17, "v": "166,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "29,78 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146427.17, "v": "146,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.98}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 138096.07, "v": "138,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,71 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 138096.07, "v": "138,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 124641.15, "v": "124,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,31 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85626.49, "v": "85,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35014.659999999996, "v": "35,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 104619.54000000001, "v": "104,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "18,72 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102824.97, "v": "102,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1794.57, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62130.780000000006, "v": "62,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,12 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59700.06999999999, "v": "59,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1839.51, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 591.1999999999999, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60198.04, "v": "60,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,77 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 45306.4, "v": "45,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 600.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 14891.64, "v": "14,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.73}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38714.030000000006, "v": "38,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37558.310000000005, "v": "37,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1155.72, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12852.94, "v": "12,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,30 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 12852.94, "v": "12,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}