{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Brzeg Dolny", "ludnosc": 16059, "budzet": {"dochody": "83,79 mln z\u0142", "wydatki": "87,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,51 mln z\u0142", "wydatki": "2,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "1,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": "128,05 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "11,76 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "9,11 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "348,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,39 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "123,22 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-16", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "22389418.36", "WARTOSC": "31152282.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa odcinka drogi stanowi\u0105cego \u201e\u0141\u0105cznik Aglomeracyjny A4-S5\" -Skomunikowanie mostu na rzece Odrze w miejscowo\u015bci Brzeg Dolny z drog\u0105 krajow\u0105 nr 94 i drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 340 w zakresie \u2013 odcinek od drogi wojew\u00f3dzkiej nr 341 (km 12+547,80) do drogi powiatowej nr 1353D w m. Radecz (km ok. 17+940,00) - jako kontynuacja budowy przepraw przez Odr\u0119. Celem nadrz\u0119dnym dzia\u0142ania jest zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej w zakresie sieci drogowej ju\u017c istniej\u0105cej. Projekt stanowi realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci obwodnicy aglomeracyjnej, b\u0119d\u0105cej jednocze\u015bnie obwodnic\u0105 miejscowo\u015bci Brzegu Dolnego w Wojew\u00f3dztwie Dolno\u015bl\u0105skim. Dzia\u0142anie pozwoli zatem na wyprowadzenie tranzytu z obszaru zabudowanego ww. miejscowo\u015bci. Ponadto celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c odci\u0105\u017cenie wroc\u0142awskiego w\u0119z\u0142a drogowego od ruchu generowanego w obr\u0119bie przyleg\u0142ych gmin a tak\u017ce od ruchu zewn\u0119trznego, kt\u00f3rego punktem docelowym s\u0105 owe gminy. Projektowany odcinek wzbogaci uk\u0142ad komunikacyjny powiatu i wojew\u00f3dztwa na zach\u00f3d od Wroc\u0142awia przez co skr\u00f3ci i poprawi jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi transportowej po zachodniej stronie aglomeracji Wroc\u0142awskiej. Powstanie nowej drogi wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego na obci\u0105\u017conych ruchem odcinkach istniej\u0105cej sieci dr\u00f3g i poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 transportow\u0105 o\u015brodk\u00f3w regionalnych. Docelowo, przez powi\u0105zanie z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych i mi\u0119dzynarodowych, wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 z sieci\u0105 TEN-T. Realizacja projektu nast\u0105pi w formule \u201ezaprojektuj/zoptymalizuj i wybuduj\u201d. Projektowana droga o d\u0142ugo\u015bci ok 5,4 km stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy element uk\u0142adu komunikacyjnego o parametrach: klasa drogi G 1/2, obci\u0105\u017cenie 115 kN/o\u015b, kategoria ruchu KR 5 wraz z drogami serwisowymi. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 typu rondo i obiektu mostowego nad lini\u0105 kolejow\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych (transportu indywidualnego i publicznego) w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszaru obj\u0119tego inwestycj\u0105 jak r\u00f3wnie\u017c przemieszczaj\u0105cych si\u0119 tranzytem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Skomunikowanie mostu na rzece Odrze w miejscowo\u015bci Brzeg Dolny z drog\u0105 krajow\u0105 nr 94 i drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 340 w zakresie \u2013 odcinek od drogi wojew\u00f3dzkiej nr 341 do drogi powiatowej nr 1353D w m. Radecz \u2013 jako kontynuacja budowy przeprawy przez Odr\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1394.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "19700000.00", "WARTOSC": "49990275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt Budowa stacji 110 kV w technologii GIS (H-31) , dotyczy budowy inteleigentnej stacji elektroenergetycznej H-31. Stacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w urz\u0105dzenia do zdalnego sterowania w oparciu o oprogramowanie SCADA operator\u00f3w OSD I OSP. Ponadto przewidziano przebudow\u0119 napowietrznych linii elektroenergetycznych 110 kV S-131 kierunek Pasikurowice, S-479 kierunek Czarna i S-130a ( odczep linii Pasikurowice - Wo\u0142\u00f3w).", "BENEFICJENT": "PCC ROKITA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa stacji 110 kV w technologii GIS (H-31)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1226.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "18972850.00", "WARTOSC": "46673211.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 ograniczonego potencja\u0142u operacyjnego terminalu intermodalnego w Brzegu Dolnym poprzez zwi\u0119kszenie jego zdolno\u015bci prze\u0142adunkowej w wyniku rozbudowy i doposa\u017cenia w nowoczesne urz\u0105dzenia prze\u0142adunkowe typu RMG oraz maszyn\u0119 prze\u0142adunkow\u0105 typu reachstacker. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji nast\u0105pi zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci, og\u00f3lna poprawa efektywno\u015bci operacyjnej i wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki PCC Intermodal na rynku transportu intermodalnego w kraju.", "BENEFICJENT": "PCC INTERMODAL S.A.", "TYTUL": "Zakup urz\u0105dze\u0144 prze\u0142adunkowych oraz budowa toru podsuwnicowego na terminalu intermodalnym w Brzegu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1181.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "16235114.01", "WARTOSC": "47530275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt Budowa stacji 110 kV w technologii GIS (G-72) , dotyczy budowy inteleigentnej stacji elektroenergetycznej G-72. Stacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w urz\u0105dzenia do zdalnego sterowania w oparciu o oprogramowanie SCADA. wykorzystuj\u0105ce telemetri\u0119, telesygnalizacj\u0119, telesterowanie wraz z infrastruktur\u0105 transmisyjn\u0105. Ponadto przeiwdziano wymiane linii napowietrznych na linie kablowe mi\u0119dzy stacjami G-72 i F-3, G-72 i H-19 oraz G-72 i H-3 oraz modernizacje stacji F-3.", "BENEFICJENT": "PCC ROKITA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa stacji 110 kV w technologii GIS (G-72)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1010.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13969600.00", "WARTOSC": "88373040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Celem projektu jest dostarczenie PCC Rokita zasob\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 Agendy Badawczej, polegaj\u0105cej na przeprowadzeniu innowacyjnych prac B+R. Cel zostanie zrealizowany przez inwestycj\u0119 w rozbudow\u0119 obecnego centrum badawczo-rozwojowego poprzez utworzenie Centrum Innowacji i Skalowania Proces\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka planuje wybudowa\u0107 laboratorium aplikacyjne wraz z hal\u0105 skalowania i magazynem oraz naby\u0107 infrastruktur\u0119 B+R do prowadzenia bada\u0144 aplikacyjnych oraz \u0107wier\u0107- i p\u00f3\u0142technicznych. W wyniku zaplanowanych w Agendzie Badawczej prac B+R powstan\u0105 przede wszystkim innowacje produktowe. W ka\u017cdym z obszar\u00f3w aplikacyjnych opracowane zostan\u0105 nowe rozwi\u0105zania, g\u0142\u00f3wnie specjalistyczne dodatki i surowce do r\u00f3\u017cnych zastosowa\u0144. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rezultat\u00f3w prac B+R b\u0119dzie innowacjami co najmniej na skal\u0119 kraju, jednak\u017ce Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 inicjatyw badawczych zako\u0144czy si\u0119 wdro\u017ceniem prze\u0142omowych innowacji na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Warunkiem realizacji Projektu jest uzyskanie wsp\u00f3\u0142finansowania ze \u015brodk\u00f3w UE.", "BENEFICJENT": "PCC ROKITA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Centrum Innowacji i Skalowania Proces\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 869.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6547064.31", "WARTOSC": "23691861.21", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt pn.: Budowa stacji elektroenergetycznych na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w PCC Rokita S.A., dotyczy budowy inteligentnych stacji elektroenergetycznych W-24, W-4, W-38. Stacje b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w urz\u0105dzenia do zdalnego sterowania w oparciu o oprogramowanie SCADA i interaktywn\u0105 elektroenergetyczn\u0105 automatyk\u0119 zabezpieczeniow\u0105, w tym wska\u017aniki przep\u0142ywu pr\u0105d\u00f3w zwarciowych w oparciu o model CIM sieci SN. W stacjach zostanie te\u017c zastosowane inteligentne opomiarowanie, m.in liczniki bilansuj\u0105ce wraz z infrastruktur\u0105 transmisyjn\u0105 CEL Celem realizacji niniejszego Projektu jest poprawa efektywnego wykorzystania energii elektrycznej, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej do jednostek PCC Rokita i ograniczenie strat w przesyle energii dzi\u0119ki modernizacji w/w stacji i wdro\u017ceniu systemu Smart Grid. LOKALIZACJA Przedmiotowa inwestycja jest zlokalizowana na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w nale\u017c\u0105cym do PCC Rokita S.A. w Brzegu Dolnym, przy ul. Sienkiewicza 4.", "BENEFICJENT": "PCC ROKITA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa stacji elektroenergetycznych na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w PCC Rokita S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5134324.35", "WARTOSC": "10730015.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji gamy nowych polimerycznych surfaktant\u00f3w, posiadaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bci plastyfikuj\u0105ce, a tak\u017ce nabycie wiedzy i do\u015bwiadczenia o aplikacji tych produkt\u00f3w. Grupa surfaktant\u00f3w polimerycznych obejmuje pochodne estr\u00f3w kwas\u00f3w cytrynowego i bursztynowego sprz\u0119\u017cone z d\u0142ugo\u0142a\u0144cuchowymi polioksyalkoksylowanymi alkoholami. Produkty b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w szerokim zakresie mas cz\u0105steczkowych, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwa b\u0119dzie ich modyfikacja i dostosowanie do okre\u015blonych wymaga\u0144. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: a. Walidacj\u0119 i optymalizacj\u0119 opracowanej metody syntezy grupy nowych surfaktant\u00f3w polimerycznych, \u0142\u0105cznie z opracowaniem metod analitycznych oraz za\u0142o\u017ce\u0144 do projektu procesowego; b. Ocena parametr\u00f3w aplikacyjnych otrzymanych produkt\u00f3w jako surfaktant\u00f3w i plastyfikator\u00f3w do zastosowa\u0144 w bran\u017cy kosmetyk\u00f3w estetycznych i do produkcji opakowa\u0144 dla bran\u017cy spo\u017cywczej i medycznej; c. powi\u0119kszenie skali produkcji do instalacji pilota\u017cowej p\u00f3\u0142technicznej a nast\u0119pnie wyprodukowanie testowych partii produkt\u00f3w i dystrybucj\u0119 pr\u00f3bek w\u015br\u00f3d klient\u00f3w; d. Przygotowanie za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych do projektu procesowego dla instalacji w skali przemys\u0142owej; e. Wzmocnienie pozycji dzia\u0142u R&amp;D Aplikant\u00f3w poprzez nabycie wiedzy z nowego zakresu i rozszerzenia zaplecza badawczo-rozwojowego; f. Kreowanie nowych mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanych z budowaniem synergii w dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej poszczeg\u00f3lnych sp\u00f3\u0142ek i kompleks\u00f3w Grupy PCC Rokita.", "BENEFICJENT": "PCC EXOL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowa generacja nisko-i \u015bredniocz\u0105steczkowych polimerowych surfaktant\u00f3w opartych na biokwasach karboksylowych, jako sk\u0142adniki kompozycji kosmetycznych oraz opakowa\u0144 specjalistycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 319.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5115359.41", "WARTOSC": "8095987.46", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Celem projektu jest rozwini\u0119cie i zweryfikowanie w warunkach operacyjnych nowej technologii wytwarzania materia\u0142\u00f3w ceramicznych, tj. w\u0119glika krzemu (SiC), tlenow\u0119glika krzemu (SiOC) oraz ich kompozyt\u00f3w z wolnym w\u0119glem. Technologia zak\u0142ada wytwarzanie ww. materia\u0142\u00f3w z prekursor\u00f3w w postaci \u017cywic krzemoorganicznych b\u0119d\u0105cych odpadami procesu produkcji papieru silikonowanego (g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o), jak r\u00f3wnie\u017c innych odpad\u00f3w krzemoorganicznych w postaci sta\u0142ej jak i roztwor\u00f3w. Punktem wyj\u015bciowym projektu s\u0105 wyniki bada\u0144 przeprowadzonych w skali laboratoryjnej na odpadzie&ndash;\u017cywicy krzemoorganicznej 1,3-divinyl-1,1,3,3-tetramethyl-polysiloxane (dalej PVMS). Wskazuj\u0105 one, \u017ce zastosowana metoda pozwoli na produkcj\u0119 SiC/SiOC+C charakteryzuj\u0105cego si\u0119 parametrami jako\u015bciowymi pozwalaj\u0105cymi na zastosowanie gospodarcze, przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w jego produkcji. Ostatecznym celem wnioskodawcy jest wdro\u017cenie przedmiotowej technologii (tj. uruchomienie wielkoskalowej produkcji). Jednak\u017ce, na obecnym etapie rozwoju technologii, aby podj\u0105\u0107 ostateczn\u0105 decyzj\u0119 inwestycyjn\u0105, niezb\u0119dne jest ograniczenie ryzyka technologicznego, tj. niepewno\u015bci co do mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania technologii w warunkach rzeczywistych. W tym celu, Prodigo proponuje budow\u0119 pilota\u017cowej linii do wytwarzania ww. materia\u0142\u00f3w ceramicznych. Dzi\u0119ki niej zamierzamy zweryfikowa\u0107, czy osi\u0105gni\u0119te w warunkach laboratoryjnych parametry finalnego produktu, jak r\u00f3wnie\u017c procesu jego wytwarzania s\u0105 mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia w warunkach operacyjnych. W celu zapewnienia dywersyfikacji dostaw surowc\u00f3w (prekursor\u00f3w) w momencie komercyjnego u\u017cytkowania instalacji, zamierzamy przebada\u0107 inne odpady krzemoorganiczne pod k\u0105tem ich przydatno\u015bci do produkcji SiC/SiOC+C. Dlatego, poza zadaniami dotycz\u0105cymi przeprowadzenia test\u00f3w w \u015brodowisku operacyjnym (2 zadania", "BENEFICJENT": "PRODIGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie metody wytwarzania produkt\u00f3w zaawansowanej ceramiki funkcjonalnej: w\u0119glika krzemu i tlenow\u0119glika krzemu (SiC/SiOC) z prekursor\u00f3w w postaci \u017cywic krzemoorganicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-12-05", "DOFINANSOWANIE": "7613750.81", "WARTOSC": "29631529.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 Projektu pn.\u201eFragmentaryczna modernizacja wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych rzeki Odry, w km 270+400 do 281+600, wa\u0142 cofkowy stopnia Brzeg Dolny\" jest Regionalny Zarz\u0105d Gospodarki Wodnej we Wroc\u0142awiu. Projektowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje remont i przebudow\u0119 istniej\u0105cego korpusu wa\u0142u przeciwpowodziowego cofkowego rzeki Odry, na wysoko\u015bci od km 270+400 do km 281+600 jej biegu, na d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 11,2 km i dotyczy wy\u0142\u0105cznie wa\u0142u zlokalizowanego na prawym brzegu rzeki. Istniej\u0105ce obwa\u0142owanie na d\u0142ugo\u015bci od Brzegu Dolnego do Urazu zosta\u0142o zrealizowane ok. 60 lat temu, pe\u0142ni\u0105c przy okazji rol\u0119 wa\u0142u cofkowego zabezpieczaj\u0105cego przyleg\u0142e tereny przed oddzia\u0142ywaniem spi\u0119trzenia stopnia. W trakcie procesu sporz\u0105dzania aktualnej dokumentacji projektowej przeprowadzono ocen\u0119 stanu technicznego wa\u0142\u00f3w obejmuj\u0105c\u0105 m.in. pomiary niwelety korony obwa\u0142owa\u0144, geologiczne rozpoznanie pod\u0142o\u017ca oraz badania grunt\u00f3w stanowi\u0105cych konstrukcj\u0119 obecnych nasyp\u00f3w. Analizuj\u0105c otrzymane wyniki, zdecydowano o braku konieczno\u015bci ca\u0142kowitej rozbi\u00f3rki wa\u0142\u00f3w i wykonania ich od nowa. Stan konstrukcji istniej\u0105cych wa\u0142\u00f3w pozwala zastosowa\u0107 metody dog\u0119szczenia korpusu wa\u0142\u00f3w oraz umo\u017cliwia wykonanie przes\u0142ony przeciwfiltracyjnej. S\u0105 to dzia\u0142ania ta\u0144sze ni\u017c budowa od podstaw nowych wa\u0142\u00f3w. Dlatego rekomendowan\u0105 technologi\u0105 modernizacji jest nadbudowa obwa\u0142owa\u0144, zapewniaj\u0105ca z jednej strony wymagane bezpieczne wzniesienie korony wa\u0142u powy\u017cej w\u00f3d powodziowych oraz dog\u0119szczenie korpusu wa\u0142u jak i zapewnienie jego szczelno\u015bci przed przesi\u0105kami z mi\u0119dzywala. Zgodnie z harmonogramem przedsi\u0119wzi\u0119cia, termin rozpocz\u0119cia rob\u00f3t budowlanych dla ww. zadania przewiduje si\u0119 na III kw. 2017 r., natomiast termin zako\u0144czenia na IV kw. 2019 r. Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne dla ww. zadania rozpoczn\u0105 si\u0119 w II kw. 2017 r., natomiast zako\u0144cz\u0105 si\u0119 w IV kw. 2019 r. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialna b\u0119dzie Jednostka Realizacji Projektu (JRP) wy\u0142oniona w ramach struktur RZGW we Wroc\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Fragmentaryczna modernizacja wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych rzeki Odry, w km 270+400 do 281+600, wa\u0142 cofkowy stopnia Brzeg Dolny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-25", "DOFINANSOWANIE": "2499896.86", "WARTOSC": "4617116.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja Parku Miejskiego w zespole pa\u0142acowo-parkowym w Brzegu Dolnym. W ramach projektu planuje si\u0119: wykonanie placu manewrowego wraz z drog\u0105 przeciwpo\u017carow\u0105 przed budynkiem Pa\u0142acu, rewaloryzacj\u0119 alejek parkowych wraz z o\u015bwietleniem i ma\u0142\u0105 architektur\u0105, monta\u017c monitoringu, wykonanie placu zabaw, \u015bcie\u017cki zdrowia, boiska o nawierzchni trawiastej, si\u0142owni zewn\u0119trznej oraz toalety publicznej. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Brzeg Dolny. Park od po\u0142udnia graniczy z rzek\u0105 Odr\u0105 a od p\u00f3\u0142nocy z ul. 1-ego Maja, od zachodu z alej\u0105 S\u0142owicz\u0105. Do zakresu rzeczowego nale\u017c\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rewitalizacja Zespo\u0142u Pa\u0142acowo \u2013 Parkowego w Brzegu Dolnym obejmuj\u0105ca: -roboty budowlane, -zarz\u0105dzanie projektem, -nadz\u00f3r inwestorski i nadz\u00f3r archeologiczny. 2. Promocja projektu. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Brzeg Dolny, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 projekt przy pomocy swojego aparatu administracyjnego \u2013 Urz\u0119du Gminy. Urz\u0105d dysponuje do\u015bwiadczonymi specjalistami w dziedzinie pozyskiwania \u015brodk\u00f3w unijnych, realizacji inwestycji infrastrukturalnych, rozliczania finansowego i promocji. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, w imieniu Wnioskodawcy nie b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 inne podmioty. Projekt b\u0119dzie kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w gminy i powiatu, turyst\u00f3w, dzieci i m\u0142odzie\u017cy, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt stanowi etap szerszej koncepcji rewitalizacji, kt\u00f3ry wraz z zadaniem dot. budowy dw\u00f3ch odcink\u00f3w dr\u00f3g przyczyni si\u0119 do fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej rewitalizacji okre\u015blonego w LPR podobszaru 5. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie II kw 2018-III kw 2019 i obecnie jest na etapie zako\u0144czania prac przygotowawczych. Na potrzeby realizacji zadania Wnioskodawca posiada komplet pozwole\u0144 na budow\u0119, pozwole\u0144 konserwatorskich, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i zabezpieczone \u015brodki finansowe na realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZEG DOLNY", "TYTUL": "Rewitalizacja Zespo\u0142u Pa\u0142acowo \u2013 Parkowego w Brzegu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2271767.57", "WARTOSC": "4066132.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiotem projektu badawczego przedstawionego w niniejszym wniosku s\u0105 prace badawcze dotycz\u0105ce opracowania technologii wytwarzania hybrydowych innowacyjnych olej\u00f3w bazowych (HIOB) otrzymanych z zastosowaniem CO2 i /lub polialkilenoglikoli o polepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych (dalej: Projekt). Projekt wpisuje si\u0119 w pkt 8.2 SOBiRII. Celem Projektu ma by\u0107 bowiem otrzymanie olej\u00f3w bazowych do kompresor\u00f3w ch\u0142odniczych o poprawionej kompatybilno\u015bci z czynnikami ch\u0142odniczymi - g\u0142\u00f3wnie z CO2 (nie wykluczaj\u0105c innych) &ndash; charakteryzuj\u0105cymi si\u0119 biodegradowalno\u015bci\u0105 oraz mieszalno\u015bci\u0105 z olejami mineralnymi. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno badania przemys\u0142owe, jak i prace rozwojowe. W ramach bada\u0144 PCC Rokita S.A. (dalej: Wnioskodawca) skupi si\u0119 na nast\u0119puj\u0105cych 4 kierunkach: 1. Opracowaniu baz olejowych typu PAG rozpuszczalnych w olejach mineralnych; 2. Poprawie biodegradowalno\u015bci przy jednoczesnym zachowaniu wysokiego wska\u017anika lepko\u015bci powy\u017cej 180 w zakresie 20-680 mm2/s w 40st C.; 3. Opracowaniu olej\u00f3w do kompresor\u00f3w ch\u0142odniczych o podwy\u017cszonej kompatybilno\u015bci z czynnikami ch\u0142odniczymi, g\u0142\u00f3wnie CO2 (R-744) (nie wykluczaj\u0105c innych) oraz dodatk\u00f3w poprawiaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bci olej\u00f3w mineralnych; 4. Opracowaniu oleju hybrydowego PAG z udzia\u0142em CO2. Projekt zostanie podzielony na 3 etapy: 1. Opracowanie metod syntezy w skali laboratoryjnej, 2. Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych i okre\u015blenie potencja\u0142u u\u017cytkowego otrzymanych produkt\u00f3w, 3. Prace nad zwi\u0119kszeniem skali proces\u00f3w syntezy i badania aplikacyjne. G\u0142\u00f3wnym elementem innowacyjnym na poziomie \u015bwiatowym b\u0119dzie synteza nowych hybrydowych olej\u00f3w bazowych z zastosowaniem do 20 % CO2. W\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna nie stanowi bariery dla wdro\u017cenia rezultat\u00f3w Projektu. Na produkty powsta\u0142e w wyniku realizacji Projektu istnieje ju\u017c obecnie zapotrzeb", "BENEFICJENT": "PCC ROKITA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania innowacyjnych, hybrydowych olej\u00f3w bazowych otrzymanych z zastosowaniem CO2 i /lub polialkilenoglikoli o polepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2144856.96", "WARTOSC": "6731584.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy stacji elektroenergetycznej 6/0, 4 kV wyposa\u017conej w urz\u0105dzenia zdalnego sterowania w oparciu o oprogramowanie SCADA, interaktywn\u0105 elektroenergetyczn\u0105 automatyk\u0119 zabezpieczeniow\u0105, system DSC do nadzoru proces\u00f3w produkcyjnych. Celem projektu jest poprawa efektywnego wykorzystania energii elektrycznej, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej do jednostek PCC Rokita i ograniczenie strat w przesyle energii dzi\u0119ki modernizacji w/w stacji i wdro\u017ceniu systemu SmartGrid.", "BENEFICJENT": "PCC ROKITA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa inteligentnej stacji elektroenergetycznej 6/0, 4 kV na terenie PCC Rokita S.A. (D-0)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "12608484.35", "WARTOSC": "14833511.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Ograniczenia w dost\u0119pie do instytucjonalnych form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 stanowi\u0105 istotn\u0105 barier\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych wnioskiem, utrudniaj\u0105c\u0105 powr\u00f3t na rynek pracy po narodzinach dziecka. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska (rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych) powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z narodzinami dziecka oraz wsparcie os\u00f3b zatrudnionych dzi\u0119ki utworzeniu i wsparciu funkcjonowania nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w instytucjonalnych formach opieki (\u017c\u0142obkach/oddzia\u0142ach \u017c\u0142obkowych, klubach dzieci\u0119cych )Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki utworzeniu nowych miejsc opieki, poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, zapewnienie \u015brodk\u00f3w na bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca \u015bwiadczenia opieki przez 24 miesi\u0105ce, w tym poniesienie koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 opiekun\u00f3w i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej.Rodzic ubiegaj\u0105cy si\u0119 o udzia\u0142 w projekcie musi spe\u0142nia\u0107 nast\u0119puj\u0105ce warunki:a) By\u0107 rodzicem dziecka do lat 3, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia sprawowania opieki b\u0119dzie mia\u0142o uko\u0144czony 20 tydzie\u0144 \u017cycia lub 1 rok w przypadku klubu dzieci\u0119cego.b) Nale\u017ce\u0107 do jednej z grup:- osoba pracuj\u0105ca (w tym przebywaj\u0105ca na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim) - osoba pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia tj. osoba bierna zawodowo w tym przebywaj\u0105ca na urlopie wychowawczym lub bezrobotna.W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 utworzenie 4 nowych punkt\u00f3w opieki (3 \u017c\u0142obki, 1 klub dzieci\u0119cy) oraz wsparcie 3 istniej\u0105cych poprzez zwi\u0119kszenie liczby dost\u0119pnych miejsc (3 \u017c\u0142obki). Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 240 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie \u017c\u0142obki II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2509193.60", "WARTOSC": "3933280.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu \u201eModernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Oborniki \u015al\u0105skie i Brzeg Dolny\u201d planowane s\u0105 do realizacji roboty budowlane obejmuj\u0105ce 4 zadania: Zadanie 1 - Modernizacja sieci SN na obszarze miejscowo\u015bci Oborniki \u015al\u0105skie - Gol\u0119dzin\u00f3w - L-107. Istniej\u0105c\u0105 lini\u0119 napowietrzn\u0105 SN 3xAFL -6 70mm2 zast\u0105pi linia kablowa SN 3xXRUHAKXS 1x240mm2. W ramach zadania 1 powstanie: 5,0 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE, Zadanie 2 - Modernizacja sieci SN na obszarze miejscowo\u015bci Lubn\u00f3w - Nowosielce - L-1450. Zakres obejmuje odcinki linii SN od s\u0142upa nr 67 L-16 do s\u0142upa nr 7 linii L-1450. Modernizacja linii kablowej SN b\u0119dzie polega\u0107 na u\u0142o\u017ceniu kabli typu 3xHRUHAKSX 1x120mm W ramach zadania 2 powstanie: 1,3 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 3 - Modernizacja sieci SN i nN w miejscowo\u015bci Oborniki \u015al\u0105skie w zakresie: budowy linia kablowej SN typu 3xXRUHAKXS 1x120mm, demonta\u017cu linii napowietrznej SN, budowy linii kablowej nN, budowy z\u0142\u0105cza kablowego ZK-SN, oraz budowy kontenerowej stacji transformatorowej 20/0,4kV. W ramach zadania 3 powstanie: 1,5 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia dla OZE 0,02 km zmodernizowanej sieci elektroenergetycznej niskiego napi\u0119cia dla OZE Zadanie 4 \u2013 Modernizacja rozdzielni w stacji R-Wa\u0142y \u015al\u0105skie w zakresie wymiany w istniej\u0105cej stacji R- Wa\u0142y \u015al\u0105skie rozdzielni SN wraz z pod\u0142\u0105czeniem nowych obwod\u00f3w sterowniczo \u2013 sygnalizacyjnych, zabudow\u0105 i uruchomieniem nowego sterownika telemechanik oraz uruchomieniem automatyk stacyjnych . W ramach zadania 4 nast\u0105pi: modernizacja rozdzielni w stacji R-Wa\u0142y \u015al\u0105skie Cel projektu: Celem projektu jest umo\u017cliwienie przy\u0142\u0105czenia do sieci TAURON Dystrybucja S.A. 6 elektrowni OZE o potencjalnej mocy 98 kW. Zrealizowanie tych przy\u0142\u0105cze\u0144 nie jest mo\u017cliwe b", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nn umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy Oborniki \u015al\u0105skie i Brzeg Dolny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-27", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "791505.51", "WARTOSC": "955807.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu pracowni RTG na cele opieki koordynowanej poprzez przebudow\u0119 i wyposa\u017cenie istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 w przychodni Dolnobrzeskim Specjalistycznego Centrum Medycznego Sp. z o.o. w Brzegu Dolnym [DSCM]. Koordynowan\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0142a sie\u0107 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105cych podmiot\u00f3w medycznych, tworzon\u0105 przez mened\u017cer\u00f3w odpowiedzialnych za zapewnienie dost\u0119pu do wskazanego zakresu bada\u0144 diagnostycznych, koordynuj\u0105cych opiek\u0119 nad swoimi pacjentami, zapewniaj\u0105cych ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 leczenia i wewn\u0119trzny nadz\u00f3r nad jego jako\u015bci\u0105 DSCM b\u0119dzie koncentrowa\u0142 si\u0119 na dw\u00f3ch aspektach opieki koordynowanej: \u2022 aktywnym zarz\u0105dzaniu jako\u015bci\u0105 opieki, \u2022 zarz\u0105dzaniu korzystaniem/dost\u0119pem ze \u015bwiadcze\u0144. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem opieki koordynowanej b\u0119dzie \u015bcie\u017cka leczenia pacjenta w obr\u0119bie systemu, za kt\u00f3rej wytyczenie b\u0119dzie odpowiedzialny DSCM. W drodze konsultacji z podmiotami wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105cymi DSCM okre\u015bli: 1) zasady realizacji w okre\u015blonym terminie, 2) warunki zachowania odpowiedniej jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, zar\u00f3wno w ramach podstawowej opieki zdrowotnej (POZ) jak i specjalistycznej (AOS), 3) g\u0142\u00f3wnego i pomocniczych koordynator\u00f3w oraz rol\u0119 i ich zadania. Obszar dzia\u0142ania zwi\u0105zany z projektem to: a) schorzenia uk\u0142adu oddechowego, b) schorzenia zwyrodnieniowe staw\u00f3w, c) schorzenia zwyrodnieniowe kr\u0119gos\u0142upa, d) wady postawy, e) choroby zawodowe zwi\u0105zane z wyziewami i py\u0142ami czynnik\u00f3w chemicznych. Sprawny i koordynowany przep\u0142yw pacjenta mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi etapami leczenia sprawi, \u017ce pacjent wcze\u015bniej trafi do lekarza POS lub AOS z wytycznymi, kt\u00f3re mo\u017ce kontrolowa\u0107 lekarz POZ. Przy uzyskaniu dost\u0119pu do wyniku badania do 24 h, minimalizowane jest ryzyko wyd\u0142u\u017cenia czasu oczekiwania na konsultacj\u0119 a tym samym generowania kolejek i pogorszenia stanu zdrowia. Zakres Projektu obejmuje: \u2022 projekt pracowni RTG \u2022 remont pomieszcze\u0144 i adaptacj\u0119 na cele Pracowni RTG - \u0142\u0105cznie 72,22 m2 \u2022 zakup aparatu RTG wraz z wyposa\u017ceniem dodatkowym pracowni RTG", "BENEFICJENT": "DOLNOBRZESKIE SPECJALISTYCZNE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa fragmentu parteru istniej\u0105cego budynku przychodni Dolnobrzeskiego Specjalistycznego Centrum Medycznego w Brzegu Dolnym na potrzeby pomieszcze\u0144 pracowni RTG z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "743859.05", "WARTOSC": "926474.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Miejsce realizacji-Brzeg Dolny, pow.wo\u0142owski, woj.dolno\u015bl\u0105skie. Zarz.Wnioskodawca (zasoby w\u0142asne-koordynacja, rozl.cz.pracy, odb. techn, kontrola meryt.dok. oraz zew. In\u017c.kontraktu (zam.publ, praca z wykonawc\u0105, kontr. wdro\u017cenia, kontr. funkcjonalno\u015bci ostatecznej). Zostan\u0105 zmodernizowane istn. e-us\u0142ugi oraz zakupione i wdro\u017cone dod. e-us\u0142ugi, zostanie zakupiony r\u00f3wnie\u017c odpowiedni sprz\u0119t pozwalaj\u0105cy wykorzystywa\u0107 funkcjonalno\u015b\u0107 budowanego systemu oraz realizowa\u0107 wdro\u017cone e-us\u0142ugi. Dzia\u0142ania w ramach projektu: \u2022 System EZD z nak\u0142adk\u0105 dla jedn.org\u2013 obecnie ca\u0142y obieg dokument\u00f3w jest prowadzony r\u0119cznie, w\u0142\u0105cznie z dekretacji i ksi\u0119gowaniem dok., obecny system nie umo\u017cliwia realizacji us\u0142ug administracji publicznej przez Internet \u2022 portal BIP \u2013 obecny system nie umo\u017cliwia uzyskiwania informacji o stanie sprawy w UG-systemy nie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 ze sob\u0105, EZD nie funkcjonuje, nie umo\u017cliwia realizacji us\u0142ug administracji publicznej przez Internet. Planowana jest migracja danych z obecnego systemu. \u2022 Utworzenie pktu potwierdzania i rej. profilu EPUAP \u2013 w chwili obecnej Urz\u0105d nie ma takich mo\u017cliwo\u015bci co uniemo\u017cliwia u\u017cytkownikom realizacj\u0119 us\u0142ug przez Internet, \u2022 Zakup i wdro\u017cenie modu\u0142u e-podatki umo\u017cliwiaj\u0105cego przesy\u0142anie deklaracji i wymian\u0119 koresp. z klientem \u2022 wdro\u017cenie e-us\u0142ugi do SIP-generowanie wypis\u00f3w i wyrys\u00f3w z rej.grunt\u00f3w, \u2022 Cyfrowy e-urz\u0105d \u2013 zakup mod. do sk\u0142adania wniosk\u00f3w, \u015bledzenia przebiegu sprawy i korespondencja z JST, \u2022 E-nieruchomo\u015bci \u2013 portal dla mieszka\u0144c\u00f3w i inwestor\u00f3w obrazuj\u0105cy nieruchomo\u015bci na sprzeda\u017c i dzier\u017caw\u0119 oferowane przez Gmin\u0119 z lokalizacj\u0105 \u2022 wdro\u017cenie aplikacji e-cmentarz, \u2022 wdro\u017cenie archiwizacji danych oraz automatycznego back up \u2013 sprz\u0119t i oprogramowanie \u2013 w chwili obecnej wszystkie te czynno\u015bci dokonywane s\u0105 r\u0119cznie \u2022 Zakup skanera A3 do digitalizacji dokument\u00f3w, \u2022 Zakup urz\u0105dzenia wielofunkcyjnego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wydruk\u00f3w A3 , \u2022 Infor.i promocja\u2013zamieszczanie informacji na stronie Urz\u0119du, oznaczenie miejsca realizacji projek", "BENEFICJENT": "GMINA BRZEG DOLNY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug dla Gminy Brzeg Dolny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "651827.18", "WARTOSC": "1840085.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "EPPO Sp. z o.o. jest firm\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 gospodark\u0105 odpadami przemys\u0142owymi, innymi ni\u017c niebezpieczne, a w szczeg\u00f3lno\u015bci biodegradowalnymi. Wnioskodawca konsekwentnie rozwija swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w celu podnoszenia swojej pozycji konkurencyjnej na rynku oraz wychodzenia naprzeciw oczekiwaniom odbiorc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji przedmiotowego projektu przez Wnioskodawc\u0119 jest wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy EPPO na rynku poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i produktowych, za\u015b celem szczeg\u00f3\u0142owym jest zwi\u0119kszenie poziomu recyklingu nieorganicznego (opakowa\u0144) jak i organicznego (produkt\u00f3w spo\u017cywczych). Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest wdro\u017cenie przez EPPO Sp. z o.o. innowacyjno\u015bci technologicznej w zakresie separacji odpad\u00f3w organicznych i nieorganicznych, w wyniku kt\u00f3rej przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mog\u0142o zaoferowa\u0107 ulepszony produkt, kt\u00f3ry stanowi\u0107 b\u0119dzie substrat dla biogazowni. Realizacja przedmiotowej inwestycji pozwoli Wnioskodawcy na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w (g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owego) oraz stanowi\u0107 b\u0119dzie kolejny krok rozwoju firmy w obszarze zwi\u0105zanym z obs\u0142ug\u0105 biogazowni w zakresie dostaw substrat\u00f3w/odpad\u00f3w do produkcji biogazu. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii oraz w efekcie czego zaoferowanie ulepszonego substratu b\u0119dzie mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia poprzez zrealizowanie projektu polegaj\u0105cego na inwestycji w rozbudow\u0119 przedsi\u0119biorstwa. Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu w tym zakresie obejmuje: - przygotowanie dokumentacji projektu, - przebudow\u0119 hali przemys\u0142owej (roboty i materia\u0142y budowlane), - nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, - nabycie us\u0142ug doradczych, - zarz\u0105dzanie projektem, - informacj\u0119 i promocj\u0119 projektu, - ponoszenie wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z wynajmem hali. Rzeczowa realizacja projektu pn. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii separacji odpad\u00f3w organicznych i nieorganicznych celem uzyskania ulepszonego substratu dla biogazowni zaplanowana jest w okresie od stycznia 2016 do pa\u017adziernika 2017.", "BENEFICJENT": "EPPO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii separacji odpad\u00f3w organicznych i nieorganicznych celem uzyskania ulepszonego substratu dla biogazowni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-28", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4037350.16", "WARTOSC": "6348359.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Marcinowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u017bar\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem doposa\u017cenie 11 jedn. OSP, tj. OSP w Burkatowie (Burkat\u00f3w 22), OSP w Ostroszowicach (ul.Ogrodowa 1), OSP w Jaworzynie \u015al. (ul.Wolno\u015bci 23B), OSP w M\u0119cince (M\u0119cinka 72 A), OSP w Gocza\u0142kowie (ul.Rogo\u017anicka 17), OSP w Uje\u017adzie G\u00f3rnym (Ujazd G\u00f3rny 29A), OSP w Po\u017carzysku (Po\u017carzysko 31A), OSP w Le\u015bnej (ul.Sienkiewicza 40), OSP w Tworzyjanowie (Tworzyjan\u00f3w 30a), OSP w Siekierczynie (Siekierczyn 412B), OSP w Brzegu Dolnym (ul.Odrodzenia 19), w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii. Wszystkie ww. OSP w\u0142\u0105czone zosta\u0142y do KRSG. Zlokalizowane s\u0105 w 6 powiatach: \u015bwidnickim (w Gminie \u015awidnica, Jaworzyna \u015al.,\u017bar\u00f3w,Marcinowice,Strzegom), wo\u0142owskim (w Gminie Brzeg Dolny), \u015bredzkim (w Gminie Udanin), luba\u0144skim (w Gminie Le\u015bna i Siekierczyn), dzier\u017coniowskim (w Gminie Dzier\u017coni\u00f3w),jaworskim (w Gminie M\u0119cinka). W ramach projektu planuje si\u0119 zakupi\u0107 7 \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, 3 lekkie wozy ratowniczo-ga\u015bnicze oraz sprz\u0119t w postaci pomp, no\u017cyc i w\u0119\u017cy hydraulicznych, rozpieraczy ramieniowych hydraulicznych, hydraulicznego rozpieracza teleskopowego, zestawu hydraulicznego do obcinania peda\u0142\u00f3w w samochodach oraz do wywa\u017cania drzwi.Celem realizacji projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gmin i powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 ww. OSP oraz skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w, tj. zar\u00f3wno strat w mieniu jak r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku naturalnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie 11 gmin (22.07.2016 r. zawarto umow\u0119 partnersk\u0105). Wnioskodawc\u0105 jest Lider partnerstwa Gmina \u015awidnica.Partnerami s\u0105:Gmina Brzeg Dolny,Dzier\u017coni\u00f3w,Jaworzyna \u015al.,Le\u015bna, Marcinowice,M\u0119cinka, Siekierczyn,Strzegom,Udanin, \u017bar\u00f3w. Ka\u017cda z gmin odpowiada za wdro\u017cenie zakupionego w ramach proj. sprz\u0119tu w okre\u015blonej jedn. OSP, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych,zapewnienie finansowania projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci w zakresie ich dotycz\u0105cym", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii celem wsparcia jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - projekt partnerski gmin pod przewodnictwem Gminy \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1768947.60", "WARTOSC": "2081115.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Strzegomia, Wo\u0142owa i Brzegu Dolnego istnieje potrzeba utworzenia nowych \u017c\u0142obk\u00f3w, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Wo\u0142\u00f3w, Brzeg Dolny, Strzegom \u2013 nowe \u017c\u0142obki to nowe szanse na rynku pracy jest umo\u017cliwienie 45 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 45 miejsc w 3 \u017c\u0142obkach na terenie Strzegomia (15 dz.), Wo\u0142owa (15 dz.) i Brzegu Dolnego (15 dz.) do 30 czerwca 2020 r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W okresie od lipca 2018 r. do ko\u0144ca czerwca 2020 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe \u017c\u0142obki oraz zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w \u017c\u0142obkach 45 dzieciom. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105.", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wo\u0142\u00f3w, Brzeg Dolny, Strzegom \u2013 nowe \u017c\u0142obki to nowe szanse na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1204133.35", "WARTOSC": "1416627.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Szkole Podstawowej im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Dobrzeniu, w Szkole Podstawowej nr 1 im. A. Mickiewicza w Brzegu Dolnym, dla klas Gimnazjalnych w Szkole Podstawowej nr 2 im. Orl\u0105t Lwowskich w Wo\u0142owie i w Gimnazjum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Lubi\u0105\u017cu w woj.dolno\u015bl\u0105skim do ko\u0144ca VI.2019r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 350 U (186dz.) i 73 N (67K), maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz poprzez doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. G\u0142.rezultaty: nabycie kompetencji przez 90% Nauczycieli; podniesienie kompetencji u 90% Uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem; wykorzystywanie doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych i sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Gr. docelowa: \u0141\u0105cznie 423 UP, w tym 350 (186 dz. + 164 ch\u0142.) uczni\u00f3w i wychowank\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek (w rozumieniu Ustawy o systemie o\u015bwiaty) prow. kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142. s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) oraz 73 (67K + 6M) nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z woj. dolno\u015bl\u0105skiego z pow. wo\u0142owskiego i ole\u015bnickiego. UP zgodnie z KC, ucz\u0105 si\u0119, mieszkaj\u0105 lub pracuj\u0105 na terenie woj. dolno\u015bl\u0105skiego. Gr. docelowa obejmuje 4 plac\u00f3wki: 1. G w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Lubi\u0105\u017cu 2. G w SP nr 2 im. Orl\u0105t Lwowskich w Wo\u0142owie 3. SP im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Dobrzeniu 4. SP nr 1 im. A. Mickiewicza w Brzegu Dolnym. G\u0142.zadania, realizowane w ramach projektu: -zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w (rozwijaj\u0105ce i wyr\u00f3wnawcze) (ICT, matematyczno-przyrodnicze, w tym zaj\u0119cia eksperymentalne, j.obce) -doradztwo eduk.-zaw. dla n-li, zaj\u0119cia podnosz\u0105ce ich kompetencje cyfrowe oraz kompetencje, niezb\u0119dne do prowadzenia procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu -wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pracowni I", "BENEFICJENT": "GMINA DOBROSZYCE", "TYTUL": "Wszechstronna edukacja - klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880090.00", "WARTOSC": "1035400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kompet.klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wyr\u00f3wnanie szans eduk.595 uczni\u00f3w (224 dz i 371 ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 Powiatu Wo\u0142owskiego poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w ramach zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni, a tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem 2 nauczycieli (1 K, 1 M) b\u0119d\u0105cych zatrudnionych w wy\u017cej wymienionych szko\u0142ach w okresie I.2019 - XII.2020.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Rozszerzenie oferty oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych, pozalekcyjnych i pokazowych dla szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem.2. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j\u0119zykowych w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.3. Podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli poprzez szkolenia4. Realizacja wsparcia uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i zagro\u017conych przedwczesnym ko\u0144czeniem nauki w zakresie pomocy psychologiczno-pedagogicznej.Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 szko\u0142ach Powiatu Wo\u0142owskiego- SP w MOS w Brzegu Dolnym, CKZiU w Wo\u0142owie i ZSZ w Brzegu Dolnym. Obejmie w sumie 595 uczn. oraz 2 nauczycieli. Wszyscy uczn. b\u0119d\u0105uczestniczy\u0107 w pokazach fiz.-chem. w szko\u0142ach. Uczniowie w zale\u017cno\u015bci od potrzeb eduk.-rozw. b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach przedmiotowych wyr\u00f3wnawczych oraz rozwijaj\u0105cych uzdolnienia z przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j. obcych oraz wpieraj\u0105cych rozw\u00f3j kluczowych kompetencji. Uczn. ze SPE i trudno\u015bciami w zachowaniu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem specjalistycznym psychologa, pedagoga lub opiekuna szkolnego. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w zakresie bazy dydaktycznej pracowni przedmiotowych, sprz\u0119tu TIK. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosp. W trakcie projektu mo\u017cna b\u0119dzie zastosowa\u0107 racjon. usprawnienia. Wszystkie osoby obj\u0119te wsparciem otrzymaj\u0105 tak\u0105 sam\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 czy niepe\u0142nospr. Program b\u0119dzie realizowany od I.2019 do XII.2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PSYCHOTERAPII I EDUKACJI \"BIA\u0141Y KAMYK\"", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 edukacji szk\u00f3\u0142 Powiatu Wo\u0142owskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "5515000.00", "WARTOSC": "13566900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 ograniczonego potencja\u0142u operacyjnego terminali intermodalnych w Kutnie, Brzegu Dolnym i Gliwicach poprzez zwi\u0119kszenie jego zdolno\u015bci prze\u0142adunkowej w wyniku wyposa\u017cenie wskazanych terminali w niezb\u0119dne lokomotywy manewrowe.", "BENEFICJENT": "PCC INTERMODAL S.A.", "TYTUL": "Zakup lokomotyw manewrowych do obs\u0142ugi terminali intermodalnych w Kutnie, Brzegu Dolnym i Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2019-05-22", "DOFINANSOWANIE": "287345.71", "WARTOSC": "478909.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy dw\u00f3ch odcink\u00f3w dr\u00f3g ul. Le\u015bnej i ul. Ogrodowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 580 mb po\u0142o\u017conych na obszarze zabytkowego Zespo\u0142u Pa\u0142acowo-Parkowego w Brzegu Dolnym. Zadanie uj\u0119te jest w LPR Gminy Brzeg Dolny na lata 2016 \u2013 2023 pn. \u201ePrzebudowa ul. Le\u015bnej oraz Ogrodowej w Brzegu Dolnym\u201d i b\u0119dzie realizowane na obszarze wytypowanym do rewitalizacji-podobszar 5-Brzeg Dolny- Centrum. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017cy: 1.Przebudowa ul.Le\u015bnej oraz ul.Ogrodowej w Brzegu Dolnym - roboty budowlane. 2.Promocja projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany na dzia\u0142kach Dz. Nr 32AM-38, 76AM-1, 11AM-38,10 AM-38, kt\u00f3re stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Brzeg Dolny. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Brzeg Dolny, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 projekt przy pomocy swojego aparatu administracyjnego \u2013 Urz\u0119du Miejskiego. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, w imieniu Wnioskodawcy nie b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 inne podmioty. Projekt b\u0119dzie kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru zdegradowanego. Projekt stanowi etap szerszej koncepcji rewitalizacji, kt\u00f3ry wraz z zadaniem pn. \u201eRewitalizacja Zespo\u0142u Pa\u0142acowo \u2013 Parkowego w Brzegu Dolnym\u201d przyczyni si\u0119 do fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej rewitalizacji okre\u015blonego w LPR podobszaru 5. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie II-III kw. 2018 i obecnie jest na etapie zako\u0144czania prac przygotowawczych. Na potrzeby realizacji zadania Wnioskodawca dokona\u0142 zg\u0142oszenia prac, posiada dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i zabezpieczone \u015brodki finansowe na realizacj\u0119 projektu. Projekt przewiduje usprawnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Ponadto projekt przewiduje osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: 1. D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g gminnych \u2013 0,58 km 2. Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,26 ha 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 2 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZEG DOLNY", "TYTUL": "Przebudowa ul. Le\u015bnej oraz ul. Ogrodowej w Brzegu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1633493.52", "WARTOSC": "1947845.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa", "OPIS": "Projekt realizacje wsparcie dla 8 JST woj.dolno\u015bl\u0105skiego i 2 opolskiego i 221 pracownik\u00f3w tych JST przez1.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakr:a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej przez uruch.60 nowych us\u0142ug na ePUAP b) poprawy dost\u0119pno\u015bci do info o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy przez wdro\u017cenie modu\u0142u \u015aled\u017a spraw\u0119 w BIP w 10 JST, wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy z dost\u0119pem do informacji dot.za\u0142atwiania spraw podatkowych i op\u0142atowych i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 przekazywan\u0105 klientowi drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 10 JST oraz elektronizacj\u0119 i udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w w w/w obszarze b) usprawnienia procesu zarz\u0105dzania us\u0142ugami w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi informatycznych pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 komunikacji dot.spraw podatkowych wewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie d\u0142ugofalowej polityki fiskalnej doskonal\u0105cej obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorcy i generuj\u0105cej dochody JST w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w (133os) 10 JST w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym \u015bwiadczenia e-us\u0142ug.2.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr:a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JSTb) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje przez opracowanie kart nieruchomo\u015bci i udost\u0119pnienie ich w Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy-10 JST, udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w dot.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami -3JSTc) procedur zarz\u0105dczych w w tym obszarze d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST (88os) w tym obszarze, w tym dot.modeli i zasad tworzenia mieszka\u0144 wspomaganych i obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tym zakr.W 10 JST zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta z realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy dostepne on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "137985.00", "WARTOSC": "162525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie 15 nowych miejsc przedszkolnych w nowym Publicznym Punkcie Przedszkolnym w Pogalewie Wielkim, na terenie Gminy Brzeg Dolny, kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym b\u0119dzie Fundacja Familijny Pozna\u0144. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.12.2016 roku do 31.01.2018 roku i zak\u0142ada finasowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci utworzonych miejsc w punkcie przedszkolnym przez 12 miesi\u0119cy od 1.01.2017 do 31.12.2017. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym oraz rodzice, mieszka\u0144cy Gminy Brzeg Dolny. Punkt przedszkolny b\u0119dzie bezp\u0142atny, og\u00f3lnodost\u0119pny, publiczny, otwarty od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku. W ramach projektu przewidziano zaj\u0119cia dodatkowe, edukacyjne i specjalistyczne dla uczestnik\u00f3w, zatrudnienie kadry a tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia na potrzeby funkcjonowania plac\u00f3wki. Powy\u017csze wsparcie skutkuje zwi\u0119kszeniem liczby miejsc przedszkolnych podlegaj\u0105cych pod Fundacj\u0119 Familijny Pozna\u0144 na terenie gminy Brzeg Dolny w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu. W 2015 roku by\u0142o to 0 miejsc przedszkolnych, natomiast w 2016 roku liczba zwi\u0119kszy si\u0119 do 15 miejsc. Interwencja jest skutkiem zdiagnozowanego niedoboru miejsc przedszkolnych na terenie Gminy. Liczba utworzonych w ramach udzielonego wsparcia nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Brzeg Dolny. Fundacja zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego, przez okres 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FAMILIJNY POZNA\u0143", "TYTUL": "Punkt Przedszkolny w Pogalewie Wielkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "119672.90", "WARTOSC": "222103.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej. Potwierdzeniem realizacji celu (efektem) b\u0119dzie opracowanie gamy superkoncentrat\u00f3w (planuje si\u0119 opracowanie 7 produkt\u00f3w, projekt jednak obarczony jest du\u017cym ryzykiem badawczym, dlatego produkt\u00f3w mo\u017ce by\u0107 mniej). Zaplanowano nast\u0119puj\u0105cy zakres zada\u0144 pozwalaj\u0105cy na realizacj\u0119 celu: 1) Wst\u0119pne przygotowanie formulacji \u2013 okre\u015blenie ostatecznego sk\u0142adu danego produktu oraz jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych oraz analiza powsta\u0142ych formulacji \u2013 dok\u0142adne okre\u015blenie parametr\u00f3w fizykochemicznych poszczeg\u00f3lnych formulacji oraz produkt\u00f3w powsta\u0142ych po ich rozcie\u0144czeniu (w przypadku produkt\u00f3w, kt\u00f3rych to dotyczy) 2) Przeprowadzenie wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych test\u00f3w u\u017cytkowych i aplikacyjnych produkt\u00f3w 3) Przeprowadzenie test\u00f3w stabilno\u015bci 4) Przeprowadzenie partii p\u00f3\u0142technicznych Wprowadzenie nowej gamy produkt\u00f3w wzmocni rol\u0119 sp\u00f3\u0142ki Kosmet na rynku. Odbiorc\u0105 projektu b\u0119d\u0105 klienci indywidualni , kt\u00f3rzy stosuj\u0105 preparaty og\u00f3lno-czyszcz\u0105ce w \u017cyciu codziennym. Efektem projektu b\u0119dzie istotna poprawa w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych produktu oraz zmniejszenie oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko naturalne. Opracowany produkt przy zwi\u0119kszonej wydajno\u015bci w por\u00f3wnaniu do produkt\u00f3w konkurencji, b\u0119dzie mia\u0142 znacz\u0105co lepsze parametry / cechy u\u017cytkowe.", "BENEFICJENT": "PCC CONSUMER PRODUCTS KOSMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych superkoncentrat\u00f3w w zakresie produkt\u00f3w chemii gospodarczej celem osi\u0105gni\u0119cia wydajniejszego i zr\u00f3wnowa\u017conego czyszczenia w \u017cyciu codziennym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "87718.50", "WARTOSC": "194930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w tym specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 stomatologicznych, sprz\u0119tu komputerowego oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych jak oprogramowanie do prowadzenia praktyki lekarskiej dentystycznej. Projekt usprawni dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug dentystycznych w klinice stomatologicznej, u\u0142atwi obs\u0142ug\u0119 pacjent\u00f3w i procesy administracyjne. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wspieraj\u0105cej proces precyzyjnego diagnozowania pacjent\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zaoferowanie pacjentom kliniki us\u0142ug stomatologicznych na najwy\u017cszym poziomie przy wykorzystaniu nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 stanowi\u0105cych wyposa\u017cenie gabinet\u00f3w stomatologicznych oraz pracowni rentgenodiagnostycznej, oraz dzi\u0119ki Technologii Informacyjno Komunikacyjnej zapewni udost\u0119pnienie klientom us\u0142ug realizowanych za po\u015brednictwem Internetu.", "BENEFICJENT": "JASMI NASULICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 szans\u0105 rozwoju dla Jasmi Nasulicz sp\u00f3\u0142ki jawnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1450283.73", "WARTOSC": "1706216.16", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b bezrobotnych sprofilowanych jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz os\u00f3b nieaktywnych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie gmin: Wroc\u0142aw, Strzelin, Brzeg Dolny, Wo\u0142\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, Lubin, Nowa Ruda, O\u0142awa, \u015aroda \u015al\u0105ska oraz Z\u0105bkowice, na obszarach obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji.Uczestnikom/-czkom projektu udzielone zostanie kompleksowe wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans na ich reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, obejmuj\u0105ce:- poradnictwo psychologiczne;- poradnictwo i doradztwo zawodowe;- coaching;- szkolenia kompetencji spo\u0142ecznych;- szkolenia zawodowe;- sta\u017ce zawodowe;- po\u015brednictwo pracy;- pomoc trenera pracy osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zak\u0142adane efekty:- zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci u min. 100 UP (min. 60K) w okresie realizacji projektu.- wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po rynku pracy 120 UP (min. 72K) w okresie realizacji projektu.- podniesienie/Nabycie przez min 40 UP w (min. 24K) kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych adekwatnych do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w szkoleniach.- podniesienie/nabycie przez min. 100 UP w (min. 60K) umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego adekwatnego do potrzeb pracodawc\u00f3w na lokalnym rynku pracy w okresie realizacji projektu poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i trening pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DAJMY SZANS\u0118\"", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "23,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.2, "v_pc": "1475,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "13,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.23}, {"name": "Przedszkola", "v": "5,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "873,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "785,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "749,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "336,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "334,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "102,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Gimnazja", "v": "63,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "59,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "7,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "17,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.93, "v_pc": "1081,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "11,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "596,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "NIEZNANY_03", "v": "525,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "167,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "64,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "9,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37, "v_pc": "562,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "903,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "675,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "361,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "349,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "199,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96, "v_pc": "486,00 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "863,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "766,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "348,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "v": "295,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "164,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.11}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "37,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "7,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.54, "v_pc": "463,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "196.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "403.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "7,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "259,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "7,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34, "v_pc": "452,64 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "158.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.39}, {"name": "Biblioteki", "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 343.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86, "v_pc": "318,09 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "228.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66, "v_pc": "198,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.12}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "697,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "323,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "286,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "206,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "164,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "148,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "131,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "27,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "17,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17, "v_pc": "117,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.71}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "v": "43,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "37,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.99}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "950,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "59,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "818,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.11}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "71,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "40,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "19,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "726,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "45,21 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "213.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "726,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "608,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "37,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "608,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "423,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1742.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "26,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "423,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1742.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "416,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "25,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "205,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "199,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.86}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "395,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "24,66 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "338,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.42}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "29,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "327,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "20,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "313,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.55}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "316,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "166,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.74}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "56,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "46,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "43,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.89}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "118,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "58,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "56,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}