{"gmina": "gmina wiejska Wi\u0144sko", "ludnosc": 8386, "budzet": {"dochody": "47,93 mln z\u0142", "wydatki": "45,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "1,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "3,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": "25,76 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "6,14 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "4,76 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "1,01 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,64 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,11 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-29", "DATA_START": "2017-05-18", "DOFINANSOWANIE": "6416227.58", "WARTOSC": "13851064.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie kompleksowych prac remontowych i przebudowy zabytkowego Zespo\u0142u Pa\u0142acowego z obserwatorium i parkiem w Bia\u0142kowie, Gm. Wi\u0144sko. Prace budowlane obejmuj\u0105 dzia\u0142ania niezb\u0119dne dla przeprowadzenia remontu i odnowy obiektu, niespe\u0142niaj\u0105cego przepis\u00f3w prawa budowlanego i ppo\u017c, a tak\u017ce prace zwi\u0105zane z popraw\u0105 jego funkcjonalno\u015bci, w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (d\u017awig osobowy, dostosowanie sanitariat\u00f3w, miejsca parkingowe, odpowiednie \u015bcie\u017cki i dojazdy) i dostosowaniem do nowych funkcji edukacyjno-kulturalnych. Planowane roboty budowlane: prace przygotowawcze, roboty rozbi\u00f3rkowe, remont i przebudowa, prace instalacyjne (sanitarne, elektryczne, teletechniczne), roboty wyko\u0144czeniowe, zagospodarowanie terenu. Planowane prace termomodernizacyjne: remont dachu, izolacje \u015bcian, odtworzenie. okien i drzwi, C.O. Projekt obejmuje te\u017c wykonanie studium wykonalno\u015bci, nadzory (konserwatorski, autorski, archeologiczny), koszty zarz\u0105dzania projektem, zakup wyposa\u017cenia w celu realizacji oferty edukacyjnej i kulturalnej i promocj\u0119. Zesp\u00f3\u0142 Pa\u0142acowy zlokalizowany jest w obszarze wsparcia LPR Gminy Wi\u0144sko. Projekt partnerski UWr. i Gminy Wi\u0144sko- umowa z 31.03.2017 r. Wska\u017aniki: -Pow. obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105- 1,84 ha; -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 1 szt. -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach- 2 szt. -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)- 1,5 EPC, w tym: -kobiety: 0,5 EPC; -m\u0119\u017cczy\u017ani 1 EPC.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Rewitalizacja Zespo\u0142u pa\u0142acowego i Obserwatorium astronomicznego w Bia\u0142kowie wraz z zagospodarowaniem terenu na Centrum Edukacji Astronomicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 765.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-16", "DOFINANSOWANIE": "5164308.15", "WARTOSC": "6521290.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 budynku sali gimnastycznej o znacznie podwy\u017cszonych parametrach charakterystyki energetycznej zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Orzeszk\u00f3w, w gminie Wi\u0144sko. Analizowany Projekt jest elementem programu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Wi\u0144sko. Zakres Projektu obejmuje: \u2022opracowanie dokumentacji technicznej \u2022budowa i wyposa\u017cenie budynku demonstracyjnego sali gimnastycznej \u2022nadz\u00f3r inwestorski \u2022obs\u0142uga geodezyjna i geologiczna \u2022promocja projektu, w tym zakup tablicy informacyjnej i tablic pami\u0105tkowych i przedstawiaj\u0105cych efekty ekologiczne. Obiekt b\u0119dzie w modelowy spos\u00f3b realizowa\u0142 dyrektyw\u0119 Unii Europejskiej dotycz\u0105c\u0105 wymogu budownictwa \u201eo niemal zerowym zu\u017cyciu energii\u201d przez budynki zajmowane przez instytucje publiczne. Budynek zaprojektowano w standardzie niskoenergetycznym z zaawansowan\u0105 technologicznie i innowacyjn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 instalacyjn\u0105, kt\u00f3ra wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i system monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105. Projekt ma charakter demonstracyjny. W okresie trwa\u0142o\u015bci projektu budynek wykorzystywany jest do realizacji podstawowej funkcji u\u017cyteczno\u015bci publicznej, z jednoczesnym udost\u0119pnieniem budynku dla zwiedzaj\u0105cych w celu zapoznania si\u0119 z zastosowanymi rozwi\u0105zaniami. Inwestycja zostanie zrealizowana w latach 2020-2021 w ramach 4 zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Beneficjentem Projektu jest Gmina Wi\u0144sko. Operatorem projektu b\u0119dzie Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Markiewicza w Orzeszkowie-jednostka bud\u017cetowa Gminy. System zarz\u0105dzania Projektem na etapie wdra\u017cania, b\u0119dzie gwarantowa\u0107 jego sprawn\u0105 realizacj\u0119 zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem oraz bezproblemowe rozliczenia z instytucj\u0105 wsp\u00f3\u0142finansuj\u0105c\u0105. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 i finansow\u0105 do utrzymania projektu. W okresie trwa\u0142o\u015bci Projektu zapewnione zostan\u0105 niezb\u0119dne \u015brodki do utrzymania wybudowanej infrastruktury. W okresie wymaganej trwa\u0142o\u015bci nie przewiduje si\u0119 modyfikacji, kt\u00f3ra naruszy zasad\u0119 trwa\u0142o\u015bci Projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0143SKO", "TYTUL": "Budowa sali gimnastycznej w Orzeszkowie \u2013 budynek demonstracyjny o podwy\u017cszonych parametrach energetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 615.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "3186015.91", "WARTOSC": "3821354.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci wojew\u00f3dztwa zar\u00f3wno dla jego mieszka\u0144c\u00f3w jak ituryst\u00f3w, przy jednoczesnej ochronie istniej\u0105cych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przystosowaniu ich do pe\u0142nienia nowych funkcji. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksowe dzia\u0142ania (roboty budowlane pod nadzorem inspektora nadzoru oraz w oparciu o przygotowan\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i zakup odpowiedniego wyposa\u017cenia) polegaj\u0105ce na rewaloryzacji skrzyd\u0142a wschodniego zespo\u0142u poklasztornego z przeznaczeniem go na cele kulturalno - turystyczne i udost\u0119pnienie go dla zwiedzaj\u0105cych. Wnioskodawca posiada prawomocn\u0105 decyzj\u0119 pozwolenia na budow\u0119, na ca\u0142y zakres rzeczowy przewidziany w projekcie. Realizacja zak\u0142ada stworzenie miejsca spotka\u0144 i zaplecza lokalowego dla spo\u0142ecznych lokalnych inicjatyw i grup, a tak\u017ce wyposa\u017conej bazy noclegowej dla 30 os\u00f3b (pokoje dwuosobowe i dwa apartamenty). Docelow\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w tego projektu tworz\u0105: tury\u015bci indywidualni odwiedzaj\u0105cy G\u0142\u0119bowice, grupy zorganizowane turyst\u00f3w, uczniowie szk\u00f3\u0142 w ramach wycieczek; przyrodnicy, ekolodzy odwiedzaj\u0105cy obszar Natura 2000 - Dolina \u0141achy; naukowcy, organizatorzy praktyk i szkole\u0144 dla student\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 przyrody i zabytk\u00f3w, etnografi\u0105; mieszka\u0144cy gminy Wi\u0144sko oraz powiatu wo\u0142owskiego charakteryzuj\u0105cy si\u0119 najszybszym dost\u0119pem do wytworzonej infrastruktury oraz poszerzonej oferty kulturalnej; osoby korzystaj\u0105ce z noclegu w zespole poklasztornym w G\u0142\u0119bowicach. W wyniku realizacji projektu wsparciem zostanie obj\u0119ty jeden obiekt zabytkowy wpisany do wojew\u00f3dzkiego rejestru zabytk\u00f3w tj. zesp\u00f3\u0142 poklasztorny w G\u0142\u0119bowicach w gminie Wi\u0144sko oraz zwi\u0119kszy si\u0119 liczba os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych obiekt stanowi\u0105cy cenne dziedzictwo kulturowe. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi tak\u017ce wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej miejscowo\u015bci G\u0142\u0119bowice i gminy Wi\u0144sko.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA P.W. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY Z G\u00d3RY KARMEL W G\u0141\u0118BOWICACH", "TYTUL": "Rewaloryzacja skrzyd\u0142a wschodniego zespo\u0142u poklasztornego w G\u0142\u0119bowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-30", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2248578.41", "WARTOSC": "2730716.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i przebudowa budynku po starym domu kultury wraz z otoczeniem oraz renowacja boiska sportowego, wraz z dostosowaniem rewitalizowanej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wnioskowana inwestycja jest elementem Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Wi\u0144sko na lata 2015-2024. Projekt swym zakresem obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u2022Zadanie 1. Remont i przebudowa budynku starego domu kultury wraz z otoczeniem dla potrzeb Klubu Aktywno\u015bci Mieszka\u0144c\u00f3w i GOSTiR, w tym opracowanie dokumentacji projektowej, roboty budowlano-monta\u017cowe, dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w obiekcie (termomodernizacja), nadz\u00f3r inwestorski. \u2022Zadanie 2. Rewitalizacja boiska, w tym opracowanie dokumentacji projektowej, roboty budowlano-monta\u017cowe, nadz\u00f3r inwestorski. \u2022Dzia\u0142ania promocyjne w zakresie tablic informacyjnych i pami\u0105tkowych. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w RPO WD: \u2022Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 [ha] \u2013 1,81 co stanowi 0,09% osi\u0105gni\u0119cia docelowej warto\u015bci wska\u017anika. \u2022Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach [szt.] \u2013 1, co stanowi 1,04% osi\u0105gni\u0119cia docelowej warto\u015bci wska\u017anika. \u2022Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) O/K/M [EPC] \u2013 3 Inwestycja zostanie zrealizowana w latach 2016-2019, w ramach 4 um\u00f3w (1 umowa na roboty i 3 umowy na us\u0142ugi). W 2016 r. w trybie zapytania ofertowego wybrany zosta\u0142 wykonawca dokumentacji projektowo-kosztorysowej. Za w\u0142a\u015bciw\u0105 eksploatacj\u0119 i utrzymanie zrewitalizowanej przestrzeni publicznej Wi\u0144sku b\u0119dzie odpowiada\u0107 Gminny O\u015brodek Sportu, Turystyki i Rekreacji (GOSTiR) - jednostka bud\u017cetowa Gminy Wi\u0144sko. Gmina Wi\u0144sko b\u0119dzie podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 Projektu oraz za osi\u0105gni\u0119cie zadeklarowanych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. W okresie 5 lat od daty p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej na rzecz Beneficjenta zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0143SKO", "TYTUL": "Remont i przebudowa budynku starego domu kultury wraz z otoczeniem dla potrzeb Klubu Aktywno\u015bci Mieszka\u0144c\u00f3w i Gminnego O\u015brodka Sportu, Turystyki i Rekreacji oraz rewitalizacja boiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1427179.92", "WARTOSC": "1679035.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci nauczania w 4 szko\u0142ach gminy Wi\u0144sko: Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Wi\u0144sku, Szkole Podstawowej w Krzelowie, Szkole Podstawowej w Orzeszkowie i Szkole Podstawowej w G\u0142\u0119bowicach. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zdiagnozowane potrzeby edukacyjne, a dot zar\u00f3wno zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, doskonalenia zawodowego nauczycieli, jak i wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pracownie przyrodnicze i matematyczne. Zaplanowano:dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dot wyr\u00f3wnywania brak\u00f3w uczni\u00f3w w zakresie wymaganych osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnychdodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne z zakresu kompetencji kluczowychzakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do prowadzenia atrakcyjnych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych (pracownie mat, przyr i TIK)rozwijanie zainteresowa\u0144 naukami przyrodniczymi dzi\u0119ki zaj\u0119ciom w wyspecjalizowanych jednostkach naukowych i edukacyjnychspecjalistyczne wsparcie ucznia ze specj potrzebami edukacyjnymi i wdro\u017cenie trwa\u0142ej oferty w tym zakresieprzyznanie uzdolnionym uczniom stypendi\u00f3wszkolenia i studia dla nauczycieli, m.in. dot wykorzystania narz\u0119dzi TIK w dydaktyce, innowacyjnego prowadzenia zaj\u0119\u0107 i pracy oraz wsparcia ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi.W/w dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez 2 lata szkolne od 09.2018.Na pewno przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wzrostu mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych szk\u00f3\u0142 oraz wzrostu poziomu kompetencji kluczowych u ich uczni\u00f3w.Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia przez wszystkie szko\u0142y w okresie do 6 m-cy od daty zako\u0144czenia realizacji projektu, wszystkich funkcjonalno\u015bci, o kt\u00f3rych mowa w Standardach realizacji wybranych form wsparcia w ramach dzia\u0142ania 10.2 RPO WD 2017-2020 (s.9-11). W projekcie wykorzystane zostan\u0105 e-podr\u0119czniki/ e-zasoby/ e-materia\u0142y dyd stworzone dzi\u0119ki \u015brodkom EFS w latach 2007-2013 i 2014-2020, dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0143SKO", "TYTUL": "Uczymy si\u0119 dla siebie - nowoczesna edukacja w gminie Wi\u0144sko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1409025.85", "WARTOSC": "1728628.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej i ograniczenie niskiej emisji budynku zespo\u0142u poklasztornego w G\u0142\u0119bowicach, poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i dzia\u0142ania termomodernizacyjne - ocieplenie dachu. Zesp\u00f3\u0142 poklasztorny Ojc\u00f3w Karmelit\u00f3w w G\u0142\u0119bowicach, po\u0142o\u017cony jest w Gminie Wi\u0144sko w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego. Jest obiektem wpisanym do rejestru zabytk\u00f3w prowadzonego przez Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w. Wpis do rejestru zabytk\u00f3w, w du\u017cej mierze okre\u015bla zakres mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 w zabytkowym obiekcie. \u0179r\u00f3d\u0142o ciep\u0142a zostanie wymienione na pompy ciep\u0142a geotermalne, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 ciep\u0142o Ziemi, w ten spos\u00f3b zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. W ramach projektu przeszkolone zostan\u0105 tak\u017ce dwie osoby, w celu zapewnienie prawid\u0142owej i efektywnej eksploatacji urz\u0105dze\u0144 i systemu opartego o pompy ciep\u0142a. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 projektu na etapie aplikowania o \u015brodki, wdra\u017cania oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci b\u0119dzie Parafia Rzymsko - Katolicka p.w. Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny z G\u00f3ry Karmel w G\u0142\u0119bowicach. Beneficjent posiada odpowiednie zaplecze techniczne i merytoryczne oraz do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w (w poprzednim okresie programowania zrealizowa\u0142 projekty o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 9 mln z\u0142)", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA P.W. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY Z G\u00d3RY KARMEL W G\u0141\u0118BOWICACH", "TYTUL": "Termomodernizacja zespo\u0142u poklasztornego w G\u0142\u0119bowicach z wykorzystaniem OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1206587.65", "WARTOSC": "1419514.89", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j na terenie gminy wiejskiej Wi\u0144sko (woj. dolnosl\u0105skie) zindywidualizowanych, kompleksowych us\u0142ug opieku\u0144czych o wysokiej jako\u015bci dla 25 os\u00f3b (20K,5M) potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonownaiu oraz wsparcie 10 (10 K) ich opiekun\u00f3w faktycznych poprzez utworzenie 10 nowych miejsc w ramach Dzinnego Domu Pomocy, wsparcie ju\u017c istniej\u0105cych 15 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych, obj\u0119cie 25 os\u00f3b systemem teleopieki oraz organizacje warsztat\u00f3w dla 10 opiekun\u00f3w faktycznych, w okresie od 07.10.2019 do 31.12.2022 r.W- ca poprzez wdro\u017cenie zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do osi\u0105gni\u0119cia celu Programu, kt\u00f3ry wyra\u017cony jest warto\u015bci\u0105 zaplanowanych do realizacji wska\u017anik\u00f3w:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 10Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 35Grupa docelowa:- 25 os. potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (5M,20K), zg. z definicj\u0105 niesamodzielno\u015bci wskazan\u0105 w Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i przeciwdzia\u0142ania ub\u00f3stwa, zamieszk. gm. Wi\u0144sko (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zg. z KC.Proporcja K/M i wi\u0119ksza l-ba K wynika z przeprowadzonej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi opieku\u0144cze w KS i powszechn\u0105 feminizacj\u0105 staro\u015bci (K \u017cyj\u0105 d\u0142u\u017cej ni\u017c M), silnie skorelowanej z niesamodzielno\u015bci\u0105.- 10 Opiekun\u00f3w faktycznych (10 K)Wsparcie w projekcie zaplanowane jest zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d i dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci \u2013 zestaw narz\u0119dzi\u201dSTOSOWANE WE WNIOSKU SKR\u00d3TY:Osoby potrzebuj\u0105ce wsparcia w codziennym funkcjonowaniu - OPWOpiekunowie faktyczni - OF", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0143SKO", "TYTUL": "Wsparcie us\u0142ug opieku\u0144czych w Gminie Wi\u0144sko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1112149.35", "WARTOSC": "1308411.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowany w regionie problem z dost\u0119pem do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, a tym samym z\u0142\u0105 sytuacj\u0105 na rynku pracy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w tych dzieci, dla kt\u00f3rych problemem jest utrzymanie zatrudnienia ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zki zwi\u0105zane z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi i niemo\u017cliwo\u015bci\u0105 pogodzenia \u017cycia rodzinnego i kariery zawodowej.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia poprzez utworzenie w Gminie Wi\u0144sko 25 miejsc opieki w Filii Publicznego \u017b\u0142obka w Wi\u0144sku, ul. Szkolna 4 (1.12.2019-29.02.2020 r.) oraz zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie 1.03.2020-28.02.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 25 os\u00f3b pracuj\u0105cych (25K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie Gminy Wi\u0144sko (woj. dolno\u015bl\u0105skie).Wnioskodawca w ramach projektu zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:- prace adaptacyjne,- zakup wyposa\u017cenia,- zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych,- zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych 25 miejsc opieki nad dzie\u0107mi przez 24 m-ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty wynikaj\u0105ce z realizacji projektu:- wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 utworzenie filii \u017c\u0142obka, w kt\u00f3rej opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 25 dzieci,- liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 20 os\u00f3b (20K).", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0143SKO", "TYTUL": "Nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Wi\u0144sko szans\u0105 na wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "12608484.35", "WARTOSC": "14833511.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka", "OPIS": "Ograniczenia w dost\u0119pie do instytucjonalnych form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 stanowi\u0105 istotn\u0105 barier\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych wnioskiem, utrudniaj\u0105c\u0105 powr\u00f3t na rynek pracy po narodzinach dziecka. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska (rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych) powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z narodzinami dziecka oraz wsparcie os\u00f3b zatrudnionych dzi\u0119ki utworzeniu i wsparciu funkcjonowania nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w instytucjonalnych formach opieki (\u017c\u0142obkach/oddzia\u0142ach \u017c\u0142obkowych, klubach dzieci\u0119cych )Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki utworzeniu nowych miejsc opieki, poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, zapewnienie \u015brodk\u00f3w na bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca \u015bwiadczenia opieki przez 24 miesi\u0105ce, w tym poniesienie koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 opiekun\u00f3w i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej.Rodzic ubiegaj\u0105cy si\u0119 o udzia\u0142 w projekcie musi spe\u0142nia\u0107 nast\u0119puj\u0105ce warunki:a) By\u0107 rodzicem dziecka do lat 3, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia sprawowania opieki b\u0119dzie mia\u0142o uko\u0144czony 20 tydzie\u0144 \u017cycia lub 1 rok w przypadku klubu dzieci\u0119cego.b) Nale\u017ce\u0107 do jednej z grup:- osoba pracuj\u0105ca (w tym przebywaj\u0105ca na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim) - osoba pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia tj. osoba bierna zawodowo w tym przebywaj\u0105ca na urlopie wychowawczym lub bezrobotna.W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 utworzenie 4 nowych punkt\u00f3w opieki (3 \u017c\u0142obki, 1 klub dzieci\u0119cy) oraz wsparcie 3 istniej\u0105cych poprzez zwi\u0119kszenie liczby dost\u0119pnych miejsc (3 \u017c\u0142obki). Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 240 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105skie \u017c\u0142obki II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3380070.33", "WARTOSC": "6599184.93", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu jest sp\u00f3jny ze zidentyfikowanym celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 1.1. programu POPC, kt\u00f3rym jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Niniejszy projekt polega na budowie i utrzymaniu jako operator hurtowy (Beneficjent - Operator Sieci Dost\u0119powej dalej OSD) infrastruktury telekomunikacyjnej w technologii FTTH P2P (ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych od HPgospodarstwa domowego poprzez PE-Punkt Elastyczno\u015bci a\u017c do PA-Punkt Agregacji\u2013 \u015bwiadczenia us\u0142ug w sieci symetrycznie na interfejsie klienckim w d\u00f3\u0142 sieci 1Gbit/s z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania symetrycznej przep\u0142ywno\u015bci 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s oraz w g\u00f3r\u0119 sieci od PA do w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych DSS Dolno\u015bl\u0105skiej Sieci Szerokopasmowej na interfejsach ? 1Gbit/s i ? 10Gbit/s) umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego dost\u0119pu do sieci na terenach, gdzie inwestycje w tej dziedzinie nie wyst\u0119powa\u0142y lub by\u0142y niewystarczaj\u0105ce. Wybudowana w ramach projektu infrastruktura umo\u017cliwi obj\u0119cie dodatkowych gospodarstw dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 30 Mb/s i obj\u0119cie jednostek publicznych o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mb/s (FTTH P2P symetrycznie 30 Mbit/s ? przepustowo\u015b\u0107 ? 100Mbit/s). Dzi\u0119ki wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej bez pasywnego podzia\u0142u sygna\u0142u na odcinku od w\u0119z\u0142a agregacji ruchu do klienta ko\u0144cowego, zapewniono przysz\u0142ym detalicznym u\u017cytkownikom cz\u0119\u015bci pasywnej sieci (Operatorowi Ko\u0144cowemu) warunki dost\u0119pu do sieci z przepustowo\u015bci\u0105 symetrycznie ? 100Mbit/s. Topologia sieci FTTH P2P, jej wysokie parametry techniczne i sposoby \u015bwiadczenia us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105 wymagania UKE. Miejscem realizacji projektu jest obszar wyznaczony przez MAiC-id POPC01_020402. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu dla Beneficjenta OSD s\u0105 Operatorzy Korzystaj\u0105cy (dalej OK) kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli poprzez w pe\u0142ni otwart\u0105 sie\u0107 zarz\u0105dzan\u0105 i eksploatowan\u0105 przez OSD dotrze\u0107 do abonent\u00f3w ko\u0144cowych w HP znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze zasi\u0119gu sieci FTTH P2P OSD.", "BENEFICJENT": "LIWIRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "POPC01_020402 \u2013 Budowa sieci typu FTTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-16", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "332758.23", "WARTOSC": "400361.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie remontu wraz z termomodernizacj\u0105 istniej\u0105cego budynku Urz\u0119du Gminy w Wi\u0144sku. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest wykonanie niezb\u0119dnych prac budowlanych zapobiegaj\u0105cych degradacji obiektu (modernizacja przegr\u00f3d dach i \u015bciana zewn\u0119trzna) oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej poprzez docieplenie dachu i \u015bcian zewn\u0119trznych oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Remont dachu polega\u0107 b\u0119dzie na wymianie folii dachowej, prze\u0142o\u017cenia dach\u00f3wki oraz wykonania docieplenia dachu nad kondygnacj\u0105 drugiego pi\u0119tra. \u015aciany zewn\u0119trzne docieplone zostan\u0105 15 cm warstw\u0105 we\u0142ny mineralnej o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodno\u015bci cieplnej r\u00f3wnym 0,04 W/mK. Dodatkowo w ramach remontu poszycia dachowego zaprojektowana zosta\u0142a instalacja fotowoltaiczna \"off-grid\" o mocy 7,28kW, produkuj\u0105ca energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby Urz\u0119du Gminy. Instalacja ta wyposa\u017cona b\u0119dzie w 28 sztuk modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o mocy 260 W ka\u017cdy, inwerter oraz modu\u0142 komunikacyjny. Instalacja zosta\u0142a zaprojektowana jako off-grid - bez mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy energii elektrycznej do sieci zawodowej. Inwestycja zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii na poziomie 27,7% w stosunku do stanu istniej\u0105cego. Warto\u015b\u0107 ta wynika z audytu energetycznego (str. 4). Modernizacja instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu elektrycznych, pojemno\u015bciowych podgrzewaczy ciep\u0142ej wody. Projekt b\u0119dzie obj\u0119ty dzia\u0142aniami promocyjnymi polegaj\u0105cymi na propagowaniu idei ochrony \u015brodowiska na przyk\u0142adzie realizacji termomodernizacji budynku Urz\u0119du Gminy i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 polega\u0142y na wykonaniu tablic informacyjnych, ulotek oraz umieszczeniu informacji o zrealizowanym projekcie na stronie internetowej Gminy Wi\u0144sko.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0143SKO", "TYTUL": "Remont budynku Urz\u0119du Gminy w Wi\u0144sku wraz z termomodernizacj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "281603.90", "WARTOSC": "331298.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z wdro\u017ceniem w powiecie wo\u0142owskim nowych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu opieki koordynowanej. W tym celu zawi\u0105zane zosta\u0142o porozumienie pomi\u0119dzy Powiatowym Centrum Medycznym w Wo\u0142owie Sp. z o. o. z siedzib\u0105 przy ul. Inwalid\u00f3w Wojennych 26 i SAMODZIELNYM PUBLICZNYM ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W WI\u0143SKU (Wnioskodawc\u0105) przewiduj\u0105ce kierowanie (decyzj\u0105 lekarza prowadz\u0105cego) pacjent\u00f3w do niekt\u00f3rych \u015bwiadcze\u0144 wykonywanych dotychczas w leczeniu hospitalizacyjnym do szerszego wykonywania ich w warunkach ambulatoryjnych. Porozumienie dotyczy przede wszystkim kompleksowej opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy (rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci diagnostycznych poradni specjalistycznej wnioskodawcy o badania KTG). Dodatkowo w ramach kontynuacji leczenia w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia (poradnia wnioskodawcy jest jedyn\u0105 w powiecie poradnia kardiologiczn\u0105 i w tym zakresie wsp\u00f3\u0142pracuje ze wszystkimi du\u017cymi szpitalami wykonuj\u0105cymi \u015bwiadczenia z zakresu kardiologi i kardiochirurgii ) Wnioskodawca rozszerza mo\u017cliwo\u015bci diagnostyczne w zakresie wysokiej jako\u015bci bada\u0144 w zakresie kardiologii, bada\u0144 naczyniowych, og\u00f3lnej diagnostyce ultrad\u017awi\u0119kowej. Projekt nie wymaga \u017cadnych decyzji administracyjnych i uzgodnie\u0144. Wnioskodawca wykazuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 do realizacji. Projekt obejmuje zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 diagnostycznych cyfrowych aparat\u00f3w diagnostycznych: Aparat USG kardiologiczny Echokardiograf, Aparat do wykonywania wysokiej jako\u015bci bada\u0144 w zakresie kardiologii, bada\u0144 naczyniowych, og\u00f3lnej diagnostyce ultrad\u017awi\u0119kowej. Zestaw do pr\u00f3b wysi\u0142kowych, System holterowski, Kardiotokograf KTG", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W WI\u0143SKU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opieki koordynowanej poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny gabinet\u00f3w ambulatoryjnej opieki specjalistycznej w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w Wi\u0144sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"DREWNOPAK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Handlowego \"Drewnopak\" Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "21469096.00", "WARTOSC": "25257760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Nowogrodziec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Bielawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pi\u0142awa G\u00f3rna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Jerzmanowa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: Kotla | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: P\u0119c\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: \u017bukowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Bolk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u015bciwoj\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Paszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Marcisz\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Duszniki-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: L\u0105dek-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Stronie \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Kunice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Ruja | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Le\u015bna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Olszyna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Plater\u00f3wka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Rudna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gr\u0119bocice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Polkowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Przemk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Bardo | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0142oty Stok | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt opowiada na zidentyfikowane PROBLEMY takie jak:brak wymaganych kwalifikacji zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracyniski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: min. 2161 os. (1189 K i 972M) spo\u015br\u00f3d 3087 (1698 K, 1389 M) obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b doros\u0142ych (18 lat i wi\u0119cej), w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia (os. 50+), zamieszka\u0142ych (zg K.C.) w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji, Obszaru Interwencji Doliny Baryczy, Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej, Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej oraz Zachodniego Obszaru Interwencji, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych, uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do ko\u0144ca 10/2020 r.Grupa docelowa:3087 os. (1698K, 1389 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. po 50 r. \u017c.i o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj. dolno\u015bl\u0105skim na Obszarach Strategicznej Interwencji tj. Legnicko-G\u0142ogowskiego Obszaru Interwencji [LGOI], Obszaru Interwencji Doliny Baryczy [OIDB], Obszaru Interwencji R\u00f3wniny Wroc\u0142awskiej [OIRW], Obszaru Ziemi Dzier\u017coniowsko-K\u0142odzko-Z\u0105bkowickiej [OZDKZ] oraz Zachodniego Obszaru Interwencji [ZOI], zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji/kwalifikacji w formach pozaszkolnych. Nie wyklucza si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj. mieszka\u0144c\u00f3w \u017cadnego z ww. obszar\u00f3w.Z GD wy\u0142\u0105czone os. prowadz\u0105ce dzia\u0142. gosp.Zadania1) Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu2) Realizacja um\u00f3w wsparcia 3) Monitoring um\u00f3w wsparciaG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 2161 (1189 K, 972 M)", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1633493.52", "WARTOSC": "1947845.52", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Dobromierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa", "OPIS": "Projekt realizacje wsparcie dla 8 JST woj.dolno\u015bl\u0105skiego i 2 opolskiego i 221 pracownik\u00f3w tych JST przez1.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakr:a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej przez uruch.60 nowych us\u0142ug na ePUAP b) poprawy dost\u0119pno\u015bci do info o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy przez wdro\u017cenie modu\u0142u \u015aled\u017a spraw\u0119 w BIP w 10 JST, wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy z dost\u0119pem do informacji dot.za\u0142atwiania spraw podatkowych i op\u0142atowych i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 przekazywan\u0105 klientowi drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 10 JST oraz elektronizacj\u0119 i udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w w w/w obszarze b) usprawnienia procesu zarz\u0105dzania us\u0142ugami w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi informatycznych pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 komunikacji dot.spraw podatkowych wewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie d\u0142ugofalowej polityki fiskalnej doskonal\u0105cej obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorcy i generuj\u0105cej dochody JST w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w (133os) 10 JST w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym \u015bwiadczenia e-us\u0142ug.2.wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr:a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JSTb) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje przez opracowanie kart nieruchomo\u015bci i udost\u0119pnienie ich w Portalu Mieszka\u0144ca/Przedsi\u0119biorcy-10 JST, udost\u0119pnienie rejestr\u00f3w dot.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami -3JSTc) procedur zarz\u0105dczych w w tym obszarze d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST (88os) w tym obszarze, w tym dot.modeli i zasad tworzenia mieszka\u0144 wspomaganych i obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tym zakr.W 10 JST zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta z realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy dostepne on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8253982.58", "WARTOSC": "9892431.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Gromadka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Warta Boles\u0142awiecka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Niemcza | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: M\u0119cinka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: W\u0105dro\u017ce Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Janowice Wielkie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Bystrzyca K\u0142odzka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Lewin K\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Mi\u0119dzylesie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Szczytna | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Chojn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Krotoszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Legnickie Pole | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Mi\u0142kowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki, GM.: Prochowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Siekierczyn | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: \u015acinawa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Wle\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Chocian\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Gaworzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Malczyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Jaworzyna \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Strzegom | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Stare Bogaczowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Walim | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Ciep\u0142owody | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Kamieniec Z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Stoszowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Bogatynia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: W\u0119gliniec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Pielgrzymka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Zagrodno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski, GM.: Z\u0142otoryja", "OPIS": "Projekt E-Senior to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. dolno\u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 2400 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycji szkole\u0144 i animacji UP 240 grup", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "E-Senior. Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1695912.38", "WARTOSC": "1995191.04", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 940os.doros\u0142e(564K/376M) do 29.10.2020.Proj.skierowany do os\u00f3b zam.na terenie woj.dolno\u015bl\u0105skiego(OSI Dolina Baryczy)pow.18 r.\u017c.(w tym 846os w wieku 25+ 90% Uczestnik\u00f3w Projektu),o niskich kwalifikacjach(658os,70%UP)oraz os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c(282os-30%UP) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os.zam.tereny wiejskie-DEGURBA3(564os-min60% UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142nie.lub podwy\u017csz.umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych/j\u0119zykowych.Celem projektu jest wzrost kwalifik i kompet cyfr w zakresie:poszukiwania/przetwarzania informacji,komunikacji,tworzenia cyfrowej tre\u015bc,zachowania bezpiecze\u0144stwa,rozwi\u0105zywania problem\u00f3w u 100UP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.(90pow.25r.\u017c),w tym 70os.o niskich kwalif.,30os.pow.50r.\u017c oraz j\u0119zykowych w zakresie:angielskiego/niemieckiego/francuskiego u 840UP powy\u017cej 18r.\u017c.(756os.pow.25r.\u017c.),w tym 588os.o niskich kwalif,252os.powy\u017cej 50r.\u017c.w okresie realizacji projektu.Wsparcie w ramach proj.b\u0119dzie dopas.do potrzeb i umiej\u0119t.uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywid.diagnozy potrzeb.Rezult.proj.b\u0119dzie poprawa syt.UP znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzyst syt oraz uzyskanie kwalif potwierdzonych certyfik.zew.lub nabycie kompetencji po opuszcz.programu (do4tyg po opusz)w zakresie ICT/j\u0119zyk\u00f3w obcych przez:-min.347os(243K/104M)powy\u017cej 25r.\u017c.(41%)-min.264os(185K/79M).o niskich kwalifikacjach(40%)-min.127os(89K/38M).powy\u017cej 50r.\u017c.(45%);-min.43os(30K/13M) w wieku 18-24(45%);-min.254os(178K/76M) zam.ter.DEGURBA3co przyczyni si\u0119 do polepsze. sytuacji osob.uczest. projektu na r.pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie real.w ram.zada\u0144 okre\u015blonych w pkt 4.1 niniejszego wniosku", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy szansa na lepsze zatrudnienie! Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863195.65", "WARTOSC": "1015524.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Jemielno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: Niechl\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 46 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (42matkom i 4 ojcom) z Obszaru Interwencji Doliny Baryczy.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017 - III 2019 przez H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 46 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez finansowanie wynagrodzenia niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. oopiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 17 os\u00f3b (16 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (17 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna).", "BENEFICJENT": "H-CONSULTING WOJCIECH HO\u0141OWACZ", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na Obszarze Interwencji Doliny Baryczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "12,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.06, "v_pc": "1470,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 707.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Przedszkola", "v": "883,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.16}, {"name": "Gimnazja", "v": "816,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "675,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "665,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "624,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "417,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "65,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 261.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "47,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "37,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rodzina", "v": "11,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.13, "v_pc": "1311,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 372.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "375,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "24,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 426.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 234.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48, "v_pc": "515,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "105.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "193.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 248.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "380,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.81}, {"name": "Biblioteki", "v": "198,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "40,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3, "v_pc": "451,46 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "250,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.61}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "125,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "59,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "48,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 603.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11, "v_pc": "386,31 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "898,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "718,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 303.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "591,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "319,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.87}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "227,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "197,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "176,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "82,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "26,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03, "v_pc": "327,99 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "771,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "406,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "106,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "73,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "62,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "v": "59,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "43,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.56}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11, "v_pc": "278,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "202.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "490,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "119,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 259.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1, "v_pc": "277,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 217.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "254,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "14,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08, "v_pc": "167,49 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "895,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "442,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.49}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "33,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "26,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "v": "6,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "543,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "64,79 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "543,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "488,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "58,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "469,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.12}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "9,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "8,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.78}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "385,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "46,01 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "291,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "92,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.85}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "277,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "33,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "277,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "210,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "25,08 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "106,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 323.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "97,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "68,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "35,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "30,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "68,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "68,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "24,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "24,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.18}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}]}, {"name": "Turystyka", "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}