{"gmina": "Siechnice", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Siechnice", "kod_gus": "030210423083", "kod_gus_podregionu": "030210400000", "eurostat": "PL518", "ludnosc": 20429, "budzet": {"dochody": "139,92 mln z\u0142", "wydatki": "145,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 93840677.08, "dane1": 94500730.12000003, "dane2": 93840677.08, "dane4": 660053.0400000364}, {"label": "2017", "dane0": 103417029.92999996, "dane1": 108555138.98999996, "dane2": 103417029.92999996, "dane4": 5138109.060000002}, {"label": "2018", "dane0": 120972260.57999997, "dane1": 125118867.11000016, "dane2": 120972260.57999997, "dane4": 4146606.530000195}, {"label": "2019", "dane0": 139920709.95000002, "dane1": 145023816.29000005, "dane2": 139920709.95000002, "dane4": 5103106.340000033}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14875375.379999999, "dane1": 29512924.309999995}, {"label": "2017", "dane0": 17010298.5, "dane1": 38354779.78}, {"label": "2018", "dane0": 20030533.640000004, "dane1": 50571559.259999976}, {"label": "2019", "dane0": 21083822.169999998, "dane1": 52338530.87999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "91,32 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 100.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6600530400000364}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6600530400000364}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.138109060000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.138109060000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.146606530000195}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.146606530000195}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.103106340000033}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.103106340000033}], "dochod_ue": "1,12 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "86,01 mln z\u0142", "gmina_pc": "4210.3 z\u0142", "powiat": "45,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "2209.7 z\u0142", "wojewodztwo": "11,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "567.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "456,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "137,22 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "1,64 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 21083822.169999998, "wydatki": 52338530.87999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "9985917.89", "WARTOSC": "23576913.05", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie rozbudowy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w typu SBR w Siechnicach (dz. Nr 232,233,627, rejon u. Zachodniej), do kt\u00f3rej dop\u0142ywaj\u0105 \u015bcieki komunalne z cz\u0119\u015bci gminy Siechnice wchodz\u0105cej w sk\u0142ad aglomeracji \u015aw. Katarzyna. Zakres rzeczowy obejmuje wymian\u0119 cz\u0119\u015bci jej wyposa\u017cenia (m.in. pomp \u015bciekowych, pomp osadu, mieszade\u0142, dyfuzor\u00f3w, armatury, instalacji towarzysz\u0105cych), dostosowanie oczyszczalni do wi\u0119kszej wydajno\u015bci poprzez budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w, przebudow\u0119 cz. socjalnej, wykonanie dr\u00f3g na terenie oczyszczalni s\u0142u\u017c\u0105cych obs\u0142udze procesu i dostosowanie cz\u0119\u015bci elektrycznej i automatyki do nowego uk\u0142adu, powo\u0142anie Jednostki Realizuj\u0105cej Projekt, zlecenie nadzoru oraz prac uzupe\u0142niaj\u0105cych. W ramach promocji wykonanie tablic informacyjnych i pami\u0105tkowych, og\u0142osz prasowe, materia\u0142y druk. info w mediach elektronicz. Roboty wykonywane b\u0119d\u0105 na terenie istniej\u0105cej oczyszczalni. Po rozbudowie oczyszczalni zostanie zwi\u0119kszona jej przepustowo\u015b\u0107 z 1800 m3/h do 3600 m3/h. Wska\u017aniki: rezultatu: liczba os. dodatk, korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w: 10 463 RLM, wzrost zatrudnienia we wspartych przedsi\u0119biorstwach: 2 EPC; produktu: liczba wspartych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych: szt.1, . Gr. docelowa: mieszka\u0144cy aglomeracji \u015aw. Katarzyna, ca\u0142o\u015bci gminy Siechnice, po\u015brednio gmin korzystaj\u0105cych w wody produkowanej przez MPWiK we Wroc\u0142awiu z teren\u00f3w wodono\u015bnych z obszaru gminy Siechnice. Poj\u0119cie modernizacja uj\u0119te w tytule projektu zgodnie z zakresem rob\u00f3t oraz wydanym pozwoleniem na budow\u0119 nr 2617/2015 rozbudow\u0119 istniej\u0105cego obiektu oczyszczalni. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem i Operatorem projektu jest sp\u00f3\u0142ka komunalna gminy Siechnice- Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej w Siechnicach sp. z o.o. Projekt jest uj\u0119ty w IV aktualizacji KPO\u015aK (poz. 78 w za\u0142. 2: wykaz aglomeracji oraz przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uj\u0119tych w AKPO\u015aK 2015) oraz Master Planie (MP) dla wdra\u017cania dyrektywy 91/271/EWG (poz. 108 w tabeli MP).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O. O.", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja systemu gospodarki wodno-\u015bciekowej w gminie Siechnice - modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Siechnicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 488.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-15", "DOFINANSOWANIE": "9149879.96", "WARTOSC": "13240414.66", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt ,,Promowanie strategii niskoemisyjnych na terenie gminy Siechnice- budowa mulitilmodalnych centr\u00f3w przesiadkowych\u201d ma charakter zadania infrastrukturalnego polegaj\u0105cego na budowie (oraz przebudowie w przypadku istniej\u0105cej infrastruktury) multimodalnych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych na obszarze gminy Siechnice w miejscowo\u015bciach Siechnice oraz \u015awi\u0119ta Katarzyna.", "BENEFICJENT": "GMINA SIECHNICE", "TYTUL": "Promowanie strategii niskoemisyjnych na terenie gminy Siechnice- budowa multimodalnych centr\u00f3w przesiadkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 447.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-29", "DOFINANSOWANIE": "8774711.51", "WARTOSC": "14975068.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realiz. inwestycji publicznej: doko\u0144czenie budowy nowego demonstracyjnego budynku pasywnego z sala gimnastyczn\u0105 pe\u0142ni\u0105cym funkcje publicznej szko\u0142y podstawowej w mie\u015bcie Siechnice. Zakres to 4 zadania i 7 dzia\u0142a\u0144: : roboty budowlane (w tym wydatki kwalifikowane i niekwalifikowane), promocj\u0119: tab. informacyjn\u0105, pami\u0105tkow\u0105, og\u0142oszenia prasowe, dzia\u0142ania edukacyjne: 2 konferencje,plakaty i foldery edukacyjne. Projekt zak\u0142ada: osi\u0105gni\u0119cie podwy\u017cszonych parametr\u00f3w charakterystyki energetycznej przewidzianej dla budownictwa pasywnego, komponent zarz\u0105dzania energi\u0105 (system TIK- Building Management System, do zarz. energi\u0105 i instalacjami), szkolenie personelu zarz\u0105dzaj\u0105cym budynkiem (w ramach kontraktu z Wykonawc\u0105 rob\u00f3t), komponent edukacyjny z funkcj\u0105 demonstracyjn\u0105- zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych i organizacyjnych dla dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych na temat budownictwa niskoenergetycznego i promocji postaw proekologicznych. Funkcja demonstracyjna b\u0119dzie realizowana bez szkody dla funkcji u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt wynika z PGN i Programu Rewitalizacji Gminy Siechnice. Wska\u017aniki rezultatu i produktu: cz\u0119\u015b\u0107 C1 wniosku. Pow. ca\u0142. budynku: 62228,57 m2, o regulowanej temp.: 5474,57 m2. Inwestorem i operatorem projektu jest gmina Siechnice w oparciu o zasoby UM. Budynek zaprojektowano dla 600 u\u017cytkownik\u00f3w (ok. 550 uczni\u00f3w, ok. 50 os. obs\u0142ugi).Projekt budowlany szko\u0142y sk\u0142ada si\u0119 z 2 etap\u00f3w-I budowy obiektu SP, II- budowy obiektu sali gimnast. Oba etapy b\u0119d\u0105 realizowane jednocze\u015bnie. Zadanie jest kontynuacj\u0105 przerwanych prac wynikaj\u0105cych z odst\u0105pienia od umowy z poprzednim Wykonawc\u0105, by\u0142o obj\u0119te dofinansowaniem ze \u015brodk\u00f3w RPO WD 2014-2020 (gmina Siechnice zrezygnowa\u0142a z umowy o dofinansowanie). Projekt posiada wa\u017cne pozwolenie na budow\u0119. Jako unikalny w swej skali projekt zosta\u0142 obj\u0119ty honorowym patronatem Wojewody Dolno\u015bl\u0105skiego (decyzja WOJ.031.217.2016.EN) z dn. 22.09.2016 r. i patronatem Stowarzysz. \"Poszanowanie Energii i \u015arodowiska\"", "BENEFICJENT": "GMINA SIECHNICE", "TYTUL": "Budowa szko\u0142y w Siechnicach jako demonstracyjnego budynku pasywnego (Etap I i II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 429.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "8180588.07", "WARTOSC": "11733974.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt dot. budowy przystanku kolejowego(osobowego) wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 bezpo\u015brednio przeznaczon\u0105 do obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych w m. Iwiny, po\u0142o\u017conego w ci\u0105gu LK nr 276 Wroc\u0142aw G\u0142\u00f3wny\u2013Mi\u0119dzylesie, zlokalizowany na szlaku Lamowice-Smardz\u00f3w, w km 6,273 linii kolejowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w woj. dolno\u015bl\u0105skim, na obszarze WrOF, pow. wroc\u0142awskim, gm. Siechnice. Planowane prace dot. tor\u00f3w, obiekt\u00f3w podr\u00f3\u017cnych i ma\u0142ej architektury, sieci trakcyjnej, elektroenergetyki, bran\u017cy teletech. i srk oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej b\u0119d\u0105 prowadzone na d\u0142. 461 m, tj. od km 6,025 do km 6,486 LK 276, jedynie w zakresie, zwi\u0105zanym z dostosowaniem do uwarunkowa\u0144 techniczno \u2013 eksploatacyjnych, wynikaj\u0105cym z budowy przystanku osobowego. Inwestycja nie wi\u0105\u017ce si\u0119 z podniesieniem parametr\u00f3w konstrukcyjnych LK nr 276. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Siechnice (Partner projektu), w systemie \"projektuj i buduj\". Podmiot odpowiedzialny za jego realiz. to PKP PLK S.A. (Lider projektu). Zakres rob\u00f3t bud. po stronie Lidera dot. budowy 2 peron\u00f3w zewn\u0119trznych jednokraw\u0119dziowych naprzemianleg\u0142ych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, przej\u015bcie pod torami, systemu odwodnienia tor\u00f3w i peron\u00f3w, dostosowania peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z ograniczon\u0105 zdolno\u015bci\u0105 poruszania si\u0119, dostosowania uk\u0142adu torowego i podtorza, sterowania ruchem kolejowym, elektroenergetyki, telekomunikacji. Z kolei po stronie Partnera w ramach zadania wykonane zostan\u0105 prace budow. dot. infrastruktury towarzysz\u0105cej tj. droga dojazdowa, parking, stojaki rowerowe. Realizacja inwestycji zwi\u0119kszy dost\u0119p do kolei z uwagi na codzienne dojazdy do pracy/szko\u0142y i na obs\u0142ug\u0119 ruchu poza aglomeracyjnego, w tym ruchu turystycznego. Zwi\u0119kszenie roli transportu kolejowego to dzia\u0142anie zmierzaj\u0105ce do zahamowania niekontrolowanego wzrostu znaczenia transp. drogowego, w celu spe\u0142nienia jednego z g\u0142. za\u0142o\u017ce\u0144 polityki transportowej UE-d\u0105\u017cenia do zr\u00f3wnowa\u017conego transportu i mobilno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dostosowanie linii kolejowej nr 276 do obs\u0142ugi przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich we WrOF poprzez budow\u0119 przystanku kolejowego Iwiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 400.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-28", "DATA_START": "2018-11-07", "DOFINANSOWANIE": "7988836.62", "WARTOSC": "9398631.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Zadanie jest efektem prac zainicjowanych w 2015 r. przez Samorz\u0105d Woj. Dolno\u015bl\u0105skiego, Gmin\u0119 Wroc\u0142aw, Gmin\u0119 Siechnice przy udziale przedstawicieli RZGW we Wroc\u0142awiu maj\u0105cych na celu podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 na rzecz uporz\u0105dkowania gospodarki wodami opadowymi na styku obu gmin w obszarze zlewni rzeki O\u0142awy. Przeprowadzone prace projektowe wskaza\u0142y szereg inwestycji maj\u0105cych na celu popraw\u0119 retencji w\u00f3d na ww. obszarze- mi.in. w postaci budowy zbiornika wielofunkcyjnego w m. Smardz\u00f3w. Zadanie zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji publicznej polegaj\u0105cej na budowie ma\u0142ego zbiornika retencyjnego w m. Smardz\u00f3w przy drodze powiatowej nr 1938 D \u017berniki Wroc\u0142awskie- Smardz\u00f3w- \u015awi\u0119ta Katarzyna (gmina Siechnice, Powiat Wroc\u0142awski) pomi\u0119dzy lini\u0105 kolejow\u0105 276 a uj\u015bciem rowu BR 25 do Broch\u00f3wki, b\u0119d\u0105cej dop\u0142ywem rzeki O\u0142awy. Zakres projektu obejmuje 3 zadania i 11 dzia\u0142a\u0144: opracowanie dokumentacji tech. i projektowej, pozyskanie gruntu, roboty budowlane, nadz\u00f3r, promocj\u0119 i informacj\u0119: tablic. informacyjn\u0105, pami\u0105tkow\u0105, og\u0142oszenia prasowe, dzia\u0142ania edukacyjne ( w ramach narz\u0119dzia cross- financing) : plakaty i ulotki informacyjne, konferencje edukacyjne, strona www. Projekt zak\u0142ada wykonanie zbiornika o pojemno\u015bci i obj\u0119to\u015bci retencjonowanej wody- 55000 m3. Wielko\u015b\u0107 zbiornika zgodnie z standardami ma\u0142ej retencji. B\u0119dzie on sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z cz\u0119\u015bci suchej i mokrej w jego projektowaniu wykorzystano wytyczne wskazane w SZOOP RPO WD 2014-2020 dla dzia\u0142ania 4.5a. Cele projektu: pkt. C.1. wniosku, szczeg\u00f3\u0142owy opis rzeczowy- pkt. D.3, Studium Wykonalno\u015bci: zakres rzeczowy przed. Projekt posiada pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 tech., projektow\u0105,przetargow\u0105 planowy termin pozyskania zgody na realizacj\u0119 inwestycji: 31.08.2019 r. Zadanie realizuje zapisy szeregu dok. planowania strategicznego w tym Strategii ZIT WrOF. Samodzielnym inwestorem i operatorem projektu jest gmina Siechnice w oparciu o zasoby Urz\u0119du Miejskiego i zapisy PZP.", "BENEFICJENT": "GMINA SIECHNICE", "TYTUL": ",,Rewitalizacja i infrastruktura bezpiecze\u0144stwa we WrOF- poprawa zdolno\u015bci retencyjnych na terenie gminy Siechnice poprzez budow\u0119 zbiornika wielofunkcyjnego w Smardzowie\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.05}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4746548.44", "WARTOSC": "5995983.49", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Z powodu d\u0142ugiego czasu oczekiwania na gwarantowane \u015bwiadczenia zdrowotne w Polsce oraz niskie nak\u0142ady ponoszone na badania laboratoryjne nast\u0119puje op\u00f3\u017anienie diagnostyczno-terapeutyczne, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142ywa na rokowanie i jako\u015b\u0107 \u017cycia pacjent\u00f3w (NIK 2019). Obecnie badania laboratoryjne s\u0142u\u017c\u0105ce monitorowaniu, profilaktyce lub diagnostyce chor\u00f3b musz\u0105 by\u0107 poprzedzone wizyt\u0105 lekarsk\u0105. Pacjent chc\u0105cy podda\u0107 si\u0119 pog\u0142\u0119bionej diagnostyce musi uda\u0107 si\u0119 na wizyt\u0119 lekarsk\u0105 w celu otrzymania niezb\u0119dnego do wykonania zestawu bada\u0144 adekwatnego do stanu zdrowia pacjenta. Wp\u0142ywa to na wyd\u0142u\u017cenie kolejek do lekarzy-specjalist\u00f3w, zbyt nisk\u0105 liczb\u0119 wykonywanych bada\u0144 diagnostycznych oraz wzrost koszt\u00f3w zwi\u0105zany z p\u00f3\u017anym rozpoznawaniem chor\u00f3b. Otrzymane z laboratorium wyniki bada\u0144 laboratoryjnych przedstawiaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie przekroczenie norm nie wskazuj\u0105c sposob\u00f3w dalszego post\u0119powania i nie okre\u015blaj\u0105c przyczyny zaburze\u0144. Ze wzgl\u0119du na d\u0142ugi czas oczekiwania na wizyt\u0119 u specjalisty pacjenci wyszukuj\u0105 sami w internecie interpretacji wynik\u00f3w bada\u0144. Na rynku stwierdza si\u0119 brak precyzyjnych narz\u0119dzi umo\u017cliwiaj\u0105cych w spos\u00f3b automatyczny zalecanie zestawu bada\u0144 laboratoryjnych w oparciu o pe\u0142n\u0105 histori\u0119 chorobow\u0105. Nie istniej\u0105 tak\u017ce technologie, kt\u00f3re umo\u017cliwia\u0142yby rozpoznawanie najbardziej prawdopodobnych przyczyn zaburzenia oraz zaleca\u0142y post\u0119powanie diagnostyczno-terapeutyczne na podstawie wywiadu medycznego i wynik\u00f3w bada\u0144 W wyniku realizacji projektu zostanie opracowana i przygotowana do wdro\u017cenia na rynek: Aplikacja telemedyczna (na systemy ios, android) w kt\u00f3rej zaimplementowana zostanie technologia oparta na sztucznej inteligencji umo\u017cliwiaj\u0105ca proponowanie zestawu bada\u0144 bez udzia\u0142u lekarza oraz zdalne sugerowanie przyczyn patologii i zalecanie post\u0119powania medycznego.", "BENEFICJENT": "LABPLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Labplus - innowacyjna na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 technologia diagnostyki medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 232.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-27", "DOFINANSOWANIE": "4419169.60", "WARTOSC": "12173696.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w woj. dolno\u015bl\u0105skim w obszarze Aglomeracji Wroc\u0142awskiej. Przedmiot projektu dotyczy przebudowy 3 budynk\u00f3w dworcowych w gminie Siechnice wraz z zagospodarowaniem terenu i budow\u0105 niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej. Do przebudowy przeznaczono budynek dworca w Siechnicach przy ul. Kolejowej 4 - dzia\u0142ka o nr ewid. 615/12, w \u015awi\u0119tej Katarzynie przy ul. Stacyjnej 3 - dzia\u0142ka o nr ewid. 63/6 oraz w \u017bernikach Wroc\u0142awskich przy ul. Kolejowej 1 - dzia\u0142ka o nr ewid. 185/5. W ramach projektu przewidziano kompleksowe dzia\u0142ania nakierowane na popraw\u0119 warunk\u00f3w obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych na stacjach Siechnice, \u015aw. Katarzyna oraz \u017berniki Wroc\u0142awskie - Smardz\u00f3w m.in. poprzez przebudow\u0119 budynk\u00f3w dworc\u00f3w oraz zagospodarowanie terenu. Standard obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych zostanie podniesiony poprzez zapewnienie funkcjonalnych i ciep\u0142ych poczekalni wyposa\u017conych w miejsca siedz\u0105ce, w\u0119z\u0142y sanitariat\u00f3w og\u00f3lnodost\u0119pnych r\u00f3wnie\u017c przystosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pomieszczenia dla opiekun\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, a tak\u017ce punkt obs\u0142ugi klienta. W ramach projektu zlikwidowane zostan\u0105 bariery architektoniczne we wszystkich budynkach. Du\u017cy nacisk po\u0142o\u017cono r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych. Monitoring dworc\u00f3w pod\u0142\u0105czony zostanie do Gminnego Centrum Monitoringu zlokalizowanego w budynku dworca w \u015aw. Katarzynie. Projekt realizowany i finansowany b\u0119dzie przez PKP S.A. Generalny Wykonawca rob\u00f3t budowlanych jeden dla trzeb budynk\u00f3w dworcowych zostanie wy\u0142oniony w trybie przetargu nieograniczonego i zobowi\u0105zany b\u0119dzie zapewni\u0107 zaplecze budowy. In\u017cynier Kontraktu wy\u0142oniony b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c w trybie przetargu nieograniczonego. Partnerem projektu jest gmina Siechnice, kt\u00f3ra zobowi\u0105zana jest do zapewnienia lokali zast\u0119pczych osobom relokowanym z mieszka\u0144 znajduj\u0105cych si\u0119 obecnie w budynkach w Siechnicach i w \u015aw. Katarzynie. W ramach podpisanego porozumienia gmina u\u017cytkowa\u0107 b\u0119dzie pozosta\u0142\u0105 powierzchni\u0119 budynk\u00f3w, nie zwi\u0105zan\u0105 z funkcj\u0105 obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa dworc\u00f3w kolejowych \u015awi\u0119ta Katarzyna, Siechnice oraz \u017berniki Wroc\u0142awskie \u2013 Smardz\u00f3w w szczeg\u00f3lno\u015bci na potrzeby kolei aglomeracyjnej w ramach ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3664882.27", "WARTOSC": "5346350.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie inkubatora przedsi\u0119biorczo\u015bci wspieraj\u0105cego rozw\u00f3j przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje Dolnego \u015al\u0105ska zgodnie z ich zidentyfikowanymi potrzebami. W ramach projektu zostan\u0105 zaspokojone potrzeby M\u015aP dzi\u0119ki budowie budynku przemys\u0142owo-us\u0142ugowo-magazynowego wraz z zapleczem biurowo-socjalnym oraz uzbrojenie i zagospodarowanie terenu (utworzenie miejsc parkingowych, zieleni urz\u0105dzonej), na kt\u00f3rym dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie inkubator przedsi\u0119biorczo\u015bci. Obszar zlokalizowany jest na dzia\u0142kach 780 i 781 obr\u0119b Radwanice, gmina Siechnice. Teren ten dzier\u017cawiony jest przez Beneficjenta z prawem do w\u0142adania na cele budowlane. W ramach projektu Wnioskodawca zak\u0142ada wykonie przy\u0142\u0105czy i zewn\u0119trznych instalacji: - wodoci\u0105gowej,- kanalizacji sanitarnej, - kanalizacji deszczowej,- elektro-energetycznej,- ciep\u0142owniczej. Beneficjentami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105 przedsi\u0119biorstwa, w szczeg\u00f3lno\u015bci M\u015aP o dzia\u0142alno\u015bci wpisuj\u0105cej si\u0119 w inteligentne specjalizacje regionu (RSI), kt\u00f3re zlokalizuj\u0105 inwestycj\u0119 na terenie infrastruktury udost\u0119pnionej w ramach projektu. Po\u015brednimi Beneficjentami projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy regionu obejmuj\u0105cego ZIT Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego. - gmina Siechnice. - przedsi\u0119biorcy nie zlokalizowani w Inkubatorze.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Stworzenie infrastruktury przeznaczonej dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora M\u015aP w Gminie Siechnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "96864087.36", "WARTOSC": "113957749.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie 836 os\u00f3b bezrobotnych (407 K i 429 M) zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na:\u25cf Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania\u25cf kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\\Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,sta\u017ce,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkolenia,wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy,szkolenia,prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2019858.98", "WARTOSC": "5782820.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt polega na przy\u0142\u0105czeniu nowych odbiorc\u00f3w do systemu ciep\u0142owniczego poprzez budow\u0119 osiedlowych sieci ciep\u0142owniczych w rejonie ul. Osiedlowej, Paderewskiego, Hallera, Kalinowej i Piast\u00f3w \u015al\u0105skich w Siechnicach, oraz ul. G\u0142\u00f3wnej w \u015awi\u0119tej Katarzynie.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ELEKTROCIEP\u0141OWNI WROC\u0141AWSKICH KOGENERACJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przy\u0142\u0105czenia odbiorc\u00f3w do systemu ciep\u0142owniczego poprzez budow\u0119 osiedlowych sieci ciep\u0142owniczych i przy\u0142\u0105czy w Siechnicach i \u015awi\u0119tej Katarzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "20717900.00", "WARTOSC": "24458000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Pieszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to projekt grantowy, kt\u00f3rego celem jest udzielenie grant\u00f3w na przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105ce produkcji energii elektrycznej (wraz z pod\u0142\u0105czeniem tych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej) polegaj\u0105ce na budowie/ monta\u017cu mikroinstalacji fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych, w celu zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska, tj. \u017b\u00f3rawina, Kobierzyce, Siechnice, K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Pieszyce, Miejska Dzier\u017coni\u00f3w, Dzier\u017coni\u00f3w, K\u0142odzko, Miejska Boles\u0142awiec, Lubin, Milicz, Kro\u015bnice, Twardog\u00f3ra, \u017bmigr\u00f3d. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowa\u0107/ zainstalowa\u0107 \u0142\u0105cznie 602 szt. mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w wysoko\u015bci 3,01 MWe. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie g\u0142\u00f3wny cel projektu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Dolnego \u015al\u0105ska. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ww. mikroinstalacje b\u0119d\u0105 w stanie wyprodukowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 w wysoko\u015bci 2 709,00 MWhe/rok. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zmianom klimatu. Zmniejszeniu ulegnie bowiem zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dostarczan\u0105 z sieci, do produkcji kt\u00f3rej wykorzystuje si\u0119 w Polsce przede wszystkim paliwa kopalniane. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu osi\u0105gni\u0119ty zostanie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 2 229,51 tony (Mg) r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Projekt realizowany jest w partnerstwie 15 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest Odzia\u0142 Terenowy Stowarzyszenia Wolna Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 z siedzib\u0105 w \u015awidnicy, Partnerami natomiast ww. Gminy. Lider pe\u0142ni r\u00f3wnocze\u015bnie rol\u0119 Grantodawcy, kt\u00f3ry odpowiada za wdro\u017cenie i zarz\u0105dzanie projektem grantowym, ale tak\u017ce za jego monitorowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z prowadzeniem projektu grantowego. Odbiorcami ostatecznymi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy ww. j", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Regionalny Program Energetyki Prosumenckiej \u2013 mikroinstalacje fotowoltaiczne w budynkach jednorodzinnych na terenie wybranych gmin Dolnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-25", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "1910520.00", "WARTOSC": "5222088.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Dublet Sp. J. jest ma\u0142ym przedsi\u0119biorstwem produkuj\u0105cym chemi\u0119 budowlan\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci po cenach ni\u017cszych ni\u017c u konkurencji. Dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa skoncentrowana jest na obszarze Polski po\u0142udniowo-zachodniej. Prawie 20-letnie do\u015bwiadczenie, znajomo\u015b\u0107 rynku, potrzeb klient\u00f3w oraz prowadzone badania nad innowacyjn\u0105 lini\u0105 produkt\u00f3w bazuj\u0105cych na niestosowanych dotychczas rozwi\u0105zaniach produktowych pozwol\u0105 usytuowa\u0107 Firm\u0119 w czo\u0142\u00f3wce producent\u00f3w chemii budowlanej w Polsce oraz wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne. Niniejszy projekt firmy Dublet, stanowi\u0105cy inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 dotyczy\u0107 b\u0119dzie inwestycji w ruchome \u015brodki trwa\u0142e przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa oraz dywersyfikacj\u0119 oferty poprzez zaoferowanie nowego innowacyjnego systemu pow\u0142okowego Dublet Mineral. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego firmy Dublet poprzez inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e, tworz\u0105ce trzy linie technologiczne: lini\u0119 such\u0105 oraz linie mokr\u0105, a tak\u017ce lini\u0119 paletyzacji, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wytworzenie innowacyjnego produktu budowlanegoh. System Dublet Mineral opiera\u0107 si\u0119 na autorskiej mieszance sk\u0142adnik\u00f3w chemii budowlanej, niespotykanej dotychczas w tego typu produktach. Rozpocz\u0119cie opisanej inwestycji planuje si\u0119 w styczniu 2016 roku, a zako\u0144czenie za\u0142o\u017cono na 30 wrze\u015bnia 2016 roku. Przeprowadzenie niniejszej inwestycji, polegaj\u0105cej na nabyciu linii do dozowania sk\u0142adnik\u00f3w p\u0142ynnych oraz linii do dozowania sk\u0142adnik\u00f3w suchych, a tak\u017ce linii paletyzacji w zakresie zgodnym z harmonogramem rzeczowo-finansowym projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie kluczowy czynnik wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy Dublet na najbli\u017cszych kilka lat.", "BENEFICJENT": "\"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji elewacyjnego innowacyjnego systemu pow\u0142okowego Dublet Mineral", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10200000.00", "WARTOSC": "12000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu grantowego jest udzielenie grant\u00f3w przez Grantodawc\u0119 Grantobiorcom z obszaru Gmin Partnerskich na realizacj\u0119 projekt\u00f3w inwestycyjnych Grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rych celem szczeg\u00f3\u0142owym jest redukcja niskiej emisji oraz redukcja emisji CO2 w sektorze mieszkaniowym, budynkach historycznych, poprzez wymian\u0119 dotychczasowych wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieemisyjne (OZE, gaz). W ramach projektu grantowego grant b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 na projekty inwestycyjne Grantobiorc\u00f3w, polegaj\u0105ce na wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacje wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a lub ewentualnie paliwa gazowe. Inwestycje te nie b\u0119d\u0105 obarczone wymogiem przeprowadzenia wcze\u015bniejszej termomodernizacji w sytuacji, kiedy zostan\u0105 spe\u0142nione minimalne progi wska\u017anika energii pierwotnej (zgodnie z kryterium \u201eMaksymalne progi wska\u017anika energii pierwotnej EP H + W\u201d \u2013 warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika nie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c 450 kWh/(m2 rok). Spe\u0142nienie wymogu b\u0119dzie ustalone na podstawie \u015bwiadectwa efektywno\u015bci energetycznej, audytu energetycznego lub uproszczonego audytu energetycznego sporz\u0105dzonego zgodnie z metodologi\u0105 wskazan\u0105 przez Grantodawc\u0119 podczas naboru. Projekt realizowany jest w partnerstwie 7 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do dw\u00f3ch sektor\u00f3w: publicznego oraz non-profit. Jego Liderem jest organizacja pozarz\u0105dowa OTS WP - Grantodawca, Partnerami za\u015b Gminy. Odbiorcami ostatecznymi projektu (Grantobiorcami) s\u0105 mieszka\u0144cy (tj. osoby fizyczne ) z terenu ww gmin partnerskich projektu, posiadaj\u0105cych prawo dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu (budynkami jednorodzinnymi zlokalizowanymi na terenie ww. gmin). Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 oni w stanie obni\u017cy\u0107 lokaln\u0105 emisj\u0119 py\u0142\u00f3w zawieszonych i CO2, a tak\u017ce - w przypadku zastosowania PV - r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co zmniejszy\u0107 rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105. Odbiorcy ostatecznie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 operatora wytworzonej w ramach projektu infrastruktury instalacyjnej.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 TERENOWY STOWARZYSZENIA \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" W \u015aWIDNICY", "TYTUL": "Koalicja na rzecz poprawy jako\u015bci powietrza Gmin ZIT Aglomeracji Wroc\u0142awskiej (ZIT WROF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1372800.00", "WARTOSC": "4221360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu badawczo - rozwojowego w ramach projektu Bon na Innowacje Wnioskodawca uzyska wiedz\u0119 na temat najlepszej nanostruktury chemicznej pod k\u0105tem wprowadzenia nowego produktu jakim b\u0119dzie etykieta interaktywna, natomiast w wyniku realizacji przedmiotowego projektu rozpocznie jej produkcj\u0119. B\u0119dzie to r\u00f3wnoznaczne z rozszerzeniem aktualnej dzia\u0142alno\u015bci oraz dywersyfikacj\u0105 sprzeda\u017cy. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w Sp\u00f3\u0142ce Color Press innowacji produktowej w postaci nowego produktu\u2013 innowacyjnej etykiety interaktywnej emituj\u0105cej \u015bwiat\u0142o. Nowy produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 na poziomie kraju oraz w skali mi\u0119dzynarodowej (aktualnie na rynku nie wyst\u0119puj\u0105 produkty o analogicznych lub zbli\u017conych mo\u017cliwo\u015bciach i parametrach) oraz innowacyjno\u015bci procesowej znanej ale nie stosowanej na terenie kraju. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki Color Press, a celami szczeg\u00f3\u0142owymi prowadz\u0105cymi do jego osi\u0105gni\u0119cia (i jednocze\u015bnie zak\u0142adanymi efektami realizacji) s\u0105: - zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz ilo\u015bci stosowanych w jego dzia\u0142alno\u015bci innowacji; - wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji produktowej w postaci nowego produktu - zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie; - dywersyfikacja produkcji przedsi\u0119biorstwa; - uruchomienie ca\u0142kowicie nowego, innowacyjnego procesu produkcyjnego; Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki rozpocz\u0119ciu produkcji ca\u0142kowicie nowego produktu \u2013. Produkt b\u0119dzie skierowany do odbiorc\u00f3w biznesowych z Polski oraz na eksport. Rozpocz\u0119cie produkcji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi maszyny drukarskiej , z wykorzystaniem kt\u00f3rej realizowany b\u0119dzie nowy proces produkcyjny.", "BENEFICJENT": "COLOR PRESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji interaktywnej etykiety emituj\u0105cej \u015bwiat\u0142o w firmie COLOR PRESS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1047552.55", "WARTOSC": "1234376.59", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Proj.partnerski zak\u0142adaj\u0105cy utworzenie 4 nowych oddzia\u0142\u00f3w(4grupy DZ)Przedszkola Publicznego im.\u015aw.Jana Paw\u0142a II w Siechnicach dla 82 DZ(36dz,46ch)w wieku przedszkol. (3-6 lat) na terenie Gminy Siechnice(GS).Organem prowadz\u0105cym(OP)w okresie realizacji projektu oraz okr.trwa\u0142o\u015bci(2 lata po zako\u0144czeniu proj.)b\u0119dzie Partner projektu \u2013 Gmina Siechnice.W ramach proj.zostanie utw. 82 nowych miejsc przedszkolnych dla 82 DZ(36dz,46ch),w tym 2 DZ(DZ)z niep..Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego DZ z GS w wieku przedszkol. w tym DZ(DZ)z niep.,wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych DZ ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz popraw\u0119 jako\u015bci wychowania przedszkol..W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane takie zadania jak organizacja przedszkola poprzez zakup pomocy dydaktycznych,zabawek, ksi\u0105\u017cek oraz real.dzia\u0142a\u0144 edukac.zapewniaj\u0105cych realizacj\u0119 programu podstawy progr. przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 przedszkoln\u0105,organizacj\u0119 gier,zabaw,wydarze\u0144 przedszkolnych,wycieczek edukacyjnych, inegracj\u0119 DZ zdrowych i DZ niep.W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych przewiduj\u0119 si\u0119 rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne DZ w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w w tym DZ z niepe\u0142.,a tak\u017ce wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych uzdolnienia i umiej\u0119tno\u015bci oraz rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe DZ \u2013 odpowiedzialny Partner.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 8 nauczycieli niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi -odp.Partner.Nauczyciele wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci i efektywno\u015bci prow.zaj\u0119\u0107.Dzia\u0142ania edukacyjne i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie przedszkola w ramach projektu przewidziane s\u0105 na 09.2017-08.2018.Utworzone przedszkole b\u0119dzie funkcj.w ramach proj.12 mies.oraz przez okres co najmniej 2 lat licz\u0105c od momentu zako\u0144czenia proj. Proj. wynika z opracowanej przez org.prow.\"Diagnozy zapotrz. na nowe miejsca przedszkolne na ter. GS\".", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Twoje Przedszkole w Siechnicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "2694500.00", "WARTOSC": "5000719.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest pilota\u017cowa instalacja urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do stworzenia sieci inteligentnej w obszarze miasta Siechnice, na kt\u00f3rym operatorem systemu dystrybucyjnego jest sp\u00f3\u0142ka ESV3 sp. z o.o. Zakres projektu obejmuje dostosowanie sieci dystrybucji energii elektrycznej na obszarze miasta Siechnice, Gminnej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej oraz miejscowo\u015bci Stanowice do wymog\u00f3w sieci inteligentnej (smart grid). Celem projektu jest pilota\u017cowa instalacja urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do stworzenia sieci inteligentnej w obszarze miasta Siechnice, na kt\u00f3rym operatorem systemu dystrybucyjnego jest sp\u00f3\u0142ka ESV3 sp. z o.o. Projekt wype\u0142nia cele POIi\u015a w zakresie zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej poprzez optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii elektrycznej, a w konsekwencji przyczynienie si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w pakietu klimatyczno-energetycznego UE. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane na terenie gminy Siechnice (miejscowo\u015b\u0107 Siechnice) oraz gminy O\u0142awa (miejscowo\u015b\u0107 Stanowice i Marcinkowice), w obszarze, w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 sieci elektroenergetyczne, kt\u00f3rych operatorem jest ESV3 sp. z o.o. S\u0105 to wydzielone w stosunku do operatora nadrz\u0119dnego, jakim jest Tauron Dystrybucja S.A, stacje elektroenergetyczne i linie elektroenergetyczne \u015bredniego i niskiego napi\u0119cia zasilaj\u0105ce odbiorc\u00f3w komunalnych i instytucjonalnych na terenie miasta Siechnice (gmina Siechnice) oraz miejscowo\u015bci Stanowice i Marcinkowice (gmina O\u0142awa). Sie\u0107, kt\u00f3rej operatorem jest ESV3 Sp. z o.o. zasilana jest z w\u0142asnego GPZ (G\u0142\u00f3wnego Punktu Zasilania) na napi\u0119ciu 110 kV, zasilanego ze stacji R-2 Czechnica nale\u017c\u0105cej do Tauron Dystrybucja S.A.", "BENEFICJENT": "ESV3 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Smart City Siechnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38882761.68", "WARTOSC": "46135217.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odychponie\u017cej 30 r \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez840 os\u00f3b (max tj. 840) zarejestrowanych w PUP Wroc\u0142aw.Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 840 os\u00f3b bezrobotnych w tym: 504 K i 336 M.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia w tym co najmniej 60 % os\u00f3buczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do kategorii NEETtj. og\u00f3\u0142em504osoby bezrobotne, w tym302K i202Moraz co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 168 os.100 K i 68 M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.:- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 8 os\u00f3b 4 K i 4 M,- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne100 os\u00f3b 60 K i 40 M,- osoby o niskich kwalifikacjach60 os\u00f3b 36 K i 24 M.w ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi/-czce projektu zostanie opracowany lub zaktualizowany IPD (840 osobom), z kt\u00f3rego wynika\u0107 b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (V) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "31450000.00", "WARTOSC": "37008610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 budowy nowego po\u0142\u0105czenia drogowego po wschodniej/po\u0142udniowo-wschodniej stronie Wroc\u0142awia stanowi\u0105cego tzw. \u201e\u0141\u0105cznik aglomeracyjny A4-S8\u201d zapewniaj\u0105ce powi\u0105zanie regionalnej sieci dr\u00f3g z krajowymi i mi\u0119dzynarodowym uk\u0142adem transportowym w tym poprawy jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 z sieci\u0105 TEN-T. Przedmiotowa inwestycja w znacz\u0105cy spos\u00f3b skr\u00f3ci czas komunikacji pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami po\u0142o\u017conymi na po\u0142udnie i wsch\u00f3d od Wroc\u0142awia. Niniejsza inwestycja planowana jest do realizacji na odcinku od skrzy\u017cowania ul. Grota Roweckiego (droga powiatowa nr 1954D)wraz z budow\u0105 skrzy\u017cowania, poprzez rondo na skrzy\u017cowaniu z ul. \u017bernick\u0105 (droga powiatowa 1939D), do ronda na skrzy\u017cowaniu ul. Strzeli\u0144skiej i ul. Buforowej, B\u0141D i drogi powiatowej nr 1935D, (ul. Radomierzyckej) w \u017bernikach Wroc\u0142awskich. Wykonawca inwestycji zostanie wy\u0142oniony w post\u0119powaniu w sprawie udzielenia zam\u00f3wienia publicznego w formule zaprojektuj i wybuduj. Wykonawca zostanie zobowi\u0105zany do przygotowania dokumentacji projektowej, uzyskania decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 inwestycji oraz wykonania rob\u00f3t budowlanych w oparciu o posiadan\u0105 przez Inwestora dokumentacj\u0119. Powy\u017csza formu\u0142a ograniczy ilo\u015b\u0107 post\u0119powa\u0144 w sprawie udzielenia zam\u00f3wienia, koniecznych do przeprowadzenia w ramach projektu. Bior\u0105c pod uwag\u0119 przedmiot projektu, w jego zakresie b\u0119dzie prowadzonych szereg czynno\u015bci kontrolnych i monitoruj\u0105cych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 rob\u00f3t budowlanych i rozliczeniem finansowym inwestycji i projektu. Powy\u017csze czynno\u015bci b\u0119d\u0105 realizowane przez pracownik\u00f3w Wnioskodawcy, jak i podmioty zewn\u0119trzne wy\u0142onione w procedurze zam\u00f3wienia publicznego. Zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zrealizowane dzia\u0142ania zwi\u0105zane z promocj\u0105 projektu.Inwestycja b\u0119dzie realizowana od ko\u0144ca 2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE REPREZENTOWANE PRZEZ DOLNO\u015aL\u0104SK\u0104 S\u0141U\u017bB\u0118 DR\u00d3G I KOLEI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Budowa drogi wojew\u00f3dzkiej od skrzy\u017cowania z ul. Grota \u2013 Roweckiego do drogi wojew\u00f3dzkiej nr 395 (do ronda \u017berniki Wroc\u0142awskie) i do granicy Wroc\u0142awia (ul. Buforowa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "930934.96", "WARTOSC": "3458541.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Dublet Sp. J. jest ma\u0142ym przedsi\u0119biorstwem produkuj\u0105cym chemi\u0119 budowlan\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci po cenach ni\u017cszych ni\u017c u konkurencji. Dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa skoncentrowana jest na obszarze Polski po\u0142udniowo-zachodniej. Ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie, znajomo\u015b\u0107 rynku wraz z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 zapotrzebowania rynku, potrzeby klient\u00f3w oraz prowadzone badania nad innowacyjnymi produktami chemii budowlanej, sk\u0142oni\u0142y wnioskodawc\u0119 do zdywersyfikowania dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci, poprzez utworzenie laboratorium badawczo-szkoleniowo-wdro\u017ceniowego chemii budowlanej. Podj\u0119cie takiego dzia\u0142ania pozwoli zar\u00f3wno firmie Dublet, jak i innym producentom materia\u0142\u00f3w budowlanych, podnie\u015b\u0107 innowacyjno\u015b\u0107 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej. Niniejszy projekt firmy Dublet, stanowi\u0105cy inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105, dotyczy\u0107 b\u0119dzie inwestycji w nieruchome i ruchome \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne, wraz z przeprowadzeniem szkole\u0144 dla kadry badawczej, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostanie utworzone laboratorium badawczo-szkoleniowo-wdro\u017ceniowe chemii budowlanej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej, dzi\u0119ki utworzeniu oraz nabyciu odpowiedniej infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie gotowa infrastruktura badawczo-rozwojowa oraz przeszkolona kadra badawcza przygotowana do realizacji planu prac B+R.", "BENEFICJENT": "\"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Utworzenie laboratorium badawczo-szkoleniowo-wdro\u017ceniowego chemii budowlanej przez firm\u0119 \"DUBLET\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50176435.74", "WARTOSC": "93651817.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Cieszk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Kro\u015bnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Kostom\u0142oty | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Zawonia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wi\u0144sko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 79 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 36 134 gospodarstwom domowym oraz 303 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wroc\u0142awski i Wroc\u0142aw Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "822402.00", "WARTOSC": "1768887.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Wnioskodawcy \u2013 WPPHU Janusz Kucharski, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostanie wdro\u017cony do produkcji nowy produkt: - SanSi- nowatorskie siedzenia dla bran\u017cy transportu publicznego W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych: - Audyt wzorniczy - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego - Opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w nowego lub znacz\u0105co ulepszonego produktu i przeprowadzenie niezb\u0119dnych test\u00f3w Zostan\u0105 poniesione r\u00f3wnie\u017c wydatki na nast\u0119puj\u0105cy zakres: - Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych", "BENEFICJENT": "WPPHU JANUSZ KUCHARSKI", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowego produktu dla WPPHU Janusz Kucharski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "812486.72", "WARTOSC": "2251145.08", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Budowa sieci ciep\u0142owniczych w Gminie Siechnice w rejonie ulic: Czeremchowej, Kalinowej i Prawoci\u0144skiej na terenie osiedla Prawocin w Siechnicach", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ELEKTROCIEP\u0141OWNI WROC\u0141AWSKICH KOGENERACJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa sieci ciep\u0142owniczych w Gminie Siechnice w rejonie ulic: Czeremchowej, Kalinowej i Prawoci\u0144skiej na terenie osiedla Prawocin w Siechnicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "771705.64", "WARTOSC": "907889.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu rozwi\u0105za\u0107 zdiagnozowane problemy z dost\u0119pem do us\u0142ug opieku\u0144czych dla dzieci w wieku do lat 3 w Gminie Siechnice, w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarze wiejskim Gminy- w Groblicach.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie 30 osobom pe\u0142ni\u0105cym funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka lub podj\u0119cia pracy przez osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, poprzez utworzenie w II kwartale 2018 r. na terenie Groblic w Gminie Siechnice 20 miejsc opieki w \u017c\u0142obku.Zapewnienie szerszego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla dzieci do 3 roku \u017cycia wyr\u00f3wna szanse na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzic\u00f3w tych\u017ce dzieci przez co zwi\u0119kszy ich szanse na rynku pracy i zwi\u0119kszy ich zatrudnienie. W ramach projektu utworzony zostanie nowy i pierwszy we wsi Groblice \u017c\u0142obek, kt\u00f3ry zostanie wyposa\u017cony w odpowiedni sprz\u0119t, meble, materia\u0142y dydaktyczne, zabawki oraz zorganizowane b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci, w tym r\u00f3wnie\u017c spotkania ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 (pikniki rodzinne, dzie\u0144 dziecka) promuj\u0105ce ide\u0119 aktywizacji zawodowej rodzic\u00f3w dzieci do lat 3. Efektem naszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie umo\u017cliwienie 26 osobom powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka oraz umo\u017cliwienie podj\u0119cia zatrudnienia dla 4 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 i biernych zawodowo, kt\u00f3re chc\u0105 wej\u015b\u0107 na rynek pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce od IV 2018 r. Jest to projekt realizowany w ramach typu operacji 8.4.A. okre\u015blonego w SZOOP RPO WD to jest na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez tworzenie i rozwijanie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz pokrywanie koszt\u00f3w opieki w ramach Osi Priorytetowej Rynek Pracy, Dzia\u0142ania 8.4. Godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego.", "BENEFICJENT": "\"STOKROTKA\" NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK MONIKA MOSTOWY- HIBNER", "TYTUL": "Stokrotka 2 - utworzenie niepublicznego \u017c\u0142obka w Groblicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "725740.83", "WARTOSC": "989118.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "\"Dublet\" Smole\u0144 i Lejko Sp. J. jest ma\u0142ym przedsi\u0119biorstwem produkuj\u0105cym chemi\u0119 budowlan\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci po cenach ni\u017cszych ni\u017c u konkurencji. Dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa skoncentrowana jest na obszarze Polski po\u0142udniowo-zachodniej. Ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie, znajomo\u015b\u0107 rynku wraz z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 zapotrzebowania rynku, potrzeby klient\u00f3w oraz prowadzone badania nad innowacyjnymi produktami chemii budowlanej, sk\u0142oni\u0142y wnioskodawc\u0119 rozwoju dzia\u0142alno\u015bci. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej, dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac badawczo-rozwojowych polegaj\u0105cych na opracowaniu nowych produkt\u00f3w - zapraw budowlanych z dodatkiem produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych pochodnymi kauczuku. Orientacyjny plan prac badawczo \u2013 rozwojowych: Etap 1: Opracowanie wst\u0119pnych kompozycji produktowych z zastosowaniem regranulat\u00f3w gumowych, w\u0142\u00f3kien bazaltowych, w\u0142\u00f3kien celulozowych polimerowych i ich mieszanek. Etap II: Badania wst\u0119pne produkt\u00f3w pod k\u0105tem oceny w\u0142a\u015bciwo\u015bci roboczych i aplikacyjnych. Etap III: Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych pod k\u0105tem oceny mo\u017cliwo\u015bci poprawy w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem elastyczno\u015bci oraz zdolno\u015bci do przenoszenia obci\u0105\u017ce\u0144: mostkowania sp\u0119ka\u0144, zdolno\u015bci do pokrywania rys. Etap IV: Optymalizacja receptur zaprojektowanych wyrob\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie siedziby firmy - w nowoczesnym laboratorium w miejscowo\u015bci Blizanowice (gm. Siechnice). Okres realizacji projektu: 01.12.2019-31.12.2021.", "BENEFICJENT": "\"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych kompozycji produktowych chemii budowlanej przez \"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1750283.77", "WARTOSC": "2059157.38", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Plac\u00f3wki na terenach wiejskich wojew\u00f3dztwa s\u0105 s\u0142abo wyposa\u017cone, brak jest te\u017c dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia jako\u015bci edukacji oraz wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w na terenach ww. gmin poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek szkolnych w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pomoce dydaktyczne oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, doszkalania nauczycieli i realizacj\u0119 pomocy psychologiczno-pedagogicznej.Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 2037 uczni\u00f3w i uczennic (948 K i 1089 M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142: GZS w Bielanach Wroc\u0142awskich, SP w Pustkowie Wilczkowskim, SP 2 w K\u0105tach Wroc\u0142awskich, ZSP w Smolcu i SP 2 w Siechnicach oraz wzrost kompetencji 76 nauczycieli i nauczycielek (73 K i 3 M) poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 i przeszkolenie kadry pedagogicznej do 30 czerwca 2021 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne p\u00f3\u017aniej na rynku pracy oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 76 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Wsparcie psychologiczne dzieci ze specjalnymi potrzebamiGrupadocelowa:2546 uczni\u00f3w(1185 dz,1361 ch)iichrodziceoraz76 nauczycieli(73 K,3M)i5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych zobszar\u00f3wgminy KObierzyce:GZS wBielanach Wroc\u0142awskich, SP w Pustkowie Wilczkowskim, z gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie: SP nr 2, ZSP w Smolcu, z gminy Siechnice: SP nr 2Dzia\u0142ania:wyposa\u017ceniebazydydaktycznejwsprz\u0119tTIKidoposa\u017ceniepracowniprzyrodniczych,zaj\u0119ciadodatkowe,sesjeterapeutyczne,wyjazdyedukacyjne,szkolenienauczycieliOczekiwanerezultaty:zwi\u0119kszeniejako\u015bciedukacjiwszko\u0142\u0105chzterenugminypoprzezdoposa\u017cenie5 plac\u00f3wekorazzwi\u0119kszeniekompetencjiikwalifikacji76nauczycieli,zwi\u0119kszeniekompetencjikluczowychumin. 2037 uczni\u00f3w(948 dz,1089 ch)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie ku lepszej edukacji w gminach Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie i Siechnice (Bielany, Pustk\u00f3w W, SP2 K\u0105ty, Smolec, SP2 Siechnice)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697037.24", "WARTOSC": "1996514.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Plac\u00f3wki na terenach wiejskich wojew\u00f3dztwa s\u0105 s\u0142abo wyposa\u017cone, brak jest te\u017c dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia jako\u015bci edukacji oraz wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w na terenach ww. gmin poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek szkolnych w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pomoce dydaktyczne oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, doszkalania nauczycieli i realizacj\u0119 pomocy psychologiczno-pedagogicznej.Cel g\u0142\u00f3wny: Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 2344 uczni\u00f3w i uczennic (1145 K i 1199 M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142: ZSP w Wysokiej, ZSP w Pustkowie \u017burawskim, SP w Ma\u0142kowicach, SP nr 1 w Siechnicach, SP w Radwanicach, SP w \u015awi\u0119tej Katarzynie i KSP Caritas oraz wzrost kompetencji 79 nauczycieli i nauczycielek (71 K i 8 M) poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 i przeszkolenie kadry pedagogicznej do 30 czerwca 2021 r.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem2. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne p\u00f3\u017aniej na rynku pracy oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych3. Podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 79 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem4. Wsparcie psychologiczne dzieci ze specjalnymi potrzebamiGrupadocelowa:2929 uczni\u00f3w(1431 dz,1498 ch)iichrodziceoraz79 nauczycieli(71 K,8 M)i8 Szk\u00f3\u0142Podstawowychzobszar\u00f3wgminyKobierzyce:ZSP w Wysokiej, ZSP w Pustkowie\u017burawskim,zgminyK\u0105tyWroc\u0142awskie: SP w Sadkowie, SP w Ma\u0142kowicach,zgminySiechnice:SP nr 1 w Siechnicach, SP w Radwanicach, SP w \u015awi\u0119tej Katarzynie i KSP CaritasDzia\u0142ania:wyposa\u017ceniebazydydaktycznejwsprz\u0119tTIKidoposa\u017ceniepracowniprzyrodniczych,zaj\u0119ciadodatkowe,sesjeterapeutyczne,wyjazdyedukacyjne,szkolenienauczycieliOczekiwanerezultaty:zwi\u0119kszeniejako\u015bciedukacjiwszko\u0142\u0105chzterenugminypoprzezdoposa\u017cenie8 plac\u00f3wekorazzwi\u0119kszeniekompetencjiikwalifikacji79nauczycieli,zwi\u0119kszeniekompetencjikluczowychumin.2344 uczni\u00f3w(1145 dz,1199 ch)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FABRYKA MARZE\u0143", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie ku lepszej edukacji w gminach Kobierzyce, K\u0105ty Wroc\u0142awskie i Siechnice (Wysoka, Pustk\u00f3w \u017b, Sadk\u00f3w, Malkowice, SP1 Siechnice, Radwanice, \u015aw Katarzyna, Caritas)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1917965.00", "WARTOSC": "3569445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: Dzier\u017coni\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Nowa Ruda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt \u201ePrace badawcze dotycz\u0105ce ultra-nowoczesnych pian poliuretanowych i piano-klej\u00f3w w uk\u0142adach 1K i 2K z zastosowaniem nanotechnologii\u201d (dalej: \u201eProjekt\u201d) stanowi dedykowane przedsi\u0119wzi\u0119cie badawcze realizowane przez Selena Labs Sp. z o.o. (dalej: \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d, \u201eWnioskodawca\u201d, \u201eSelena Labs\u201d) \u2013 podmiot funkcjonuj\u0105cy w ramach Grupy Selena, prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 na rzecz Grupy. Potrzeba realizacji Projektu Polski i \u015bwiatowy rynek chemii budowlanej jest silnie konkurencyjny. W Polsce rynek tworzy ok. 50 licz\u0105cych si\u0119 producent\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na szerok\u0105 skal\u0119 oraz bardzo du\u017co drobnych lokalnych dostawc\u00f3w. Liderem jest Grupa Atlas, kt\u00f3ry posiada 16,5% udzia\u0142u ilo\u015bciowego oraz 15,8% udzia\u0142u warto\u015bciowego w rynku. Grupa Selena plasuje si\u0119 w \u015bcis\u0142ej czo\u0142\u00f3wce. Selena jest tak\u017ce licz\u0105cym si\u0119 producentem w skali \u015bwiatowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci w odniesieniu do g\u0142\u00f3wnych produkt\u00f3w jej dzia\u0142alno\u015bci, np. pian poliuretanowych (12% udzia\u0142u w rynku \u015bwiatowym). Jednocze\u015bnie zachodz\u0105ce przemiany rynkowe (rosn\u0105ce koszty wynagrodze\u0144 i dzia\u0142alno\u015bci w Polsce) wskazuj\u0105 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 budowania silnej pozycji rynkowej wy\u0142\u0105cznie w oparciu o przewagi jako\u015bciowe, co bezpo\u015brednio determinuje potrzeb\u0119 rozwoju dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej. Ponadto dynamiczne zmiany zachodz\u0105ce na rynku chemii budowlanej zwi\u0105zane z rosn\u0105cymi oczekiwaniami odbiorc\u00f3w docelowych wymagaj\u0105 od podmiot\u00f3w konkuruj\u0105cych ci\u0105g\u0142ego poszukiwania nowych rozwi\u0105za\u0144 i dostarczania innowacyjnych produkt\u00f3w o wy\u017cszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach m.in. w zakresie trwa\u0142o\u015bci, odporno\u015bci ogniowej, czy skuteczno\u015bci. Celem utrzymania silnej pozycji konkurencyjnej koniecznym jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych umo\u017cliwiaj\u0105cych opracowanie nowych innowacyjnych grup produkt\u00f3w niedost\u0119pnych do tej pory na rynku. Przedmiot Projektu Przedmiotem Projektu jest opracowanie pi\u0119ciu grup innowacyjnych produkt\u00f3w w obszarze chemii budowlanej (piany letnie i zimowe stosowane jako uszczelniacze oraz piano-kleje stosowane do klejenia materi", "BENEFICJENT": "\u201eSELENA LABS\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawcze dotycz\u0105ce ultra-nowoczesnych pian poliuretanowych i piano-klej\u00f3w w uk\u0142adach 1K i 2K z zastosowaniem nanotechnologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "455526.74", "WARTOSC": "535913.82", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest podniesienie poziomu kompetencji oraz wyr\u00f3wnanie szans eduk. u 601ucz(287D,314C)2 szk\u00f3\u0142 podst. i 1 gimnazjum z Gminy Siechnice,osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki eduk. w skali ZIT poprzez zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci eduk. podstawowej i gimnazjalnej w wyniku wdro\u017cenia atrakcyjnych i innowacyjnych metod eduk.zaspokaj\u0105cych szeroki wachlarz zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie oferty eduk.-wychowawczo-profilaktycznej, zgodnej z indywidualnymi potrzebami, w tym podniesienie poziomu kompetencji 1 pedagoga szkolnego w zakresie Biofeedback w okresie roku szkolnego 2017/2018.W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy:1.Kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na rynku pracy,wsparcie nauki j\u0119z obcych,nauk matem-przyrodniczych i TIK oraz w\u0142a\u015bciwych postaw:kreatywno\u015bci innowacyjno\u015bci,pracy zespo\u0142owej.2.Tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego poprzez wyposa\u017cenie szkol pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrod i matem. oraz kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji.3.Wsparcie w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami eduk, w tym wsparcie ucznia m\u0142odszego przy jego przechodzeniu na kolejny etap kszta\u0142cenia.4.Szkolenie dla pedagoga szkolnego,posiadaj\u0105cego dokument potwierdzaj\u0105cy odbycie szkolenia EEG Biofedback I stopnia,pod k\u0105tem wykorzystania narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych pomoc psych-pedag: Biofeedback II stopie\u0144.Odbiorcy:UP s\u0105 uczniowie obj\u0119ci eduk podstawow\u0105 i gimnazjaln\u0105 z terenu Gminy Siechnice oraz 1 pedagog.Efekty:Liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnych formach wsparcia i podnios\u0105 swoje kompetencje kluczowe:601 uczni\u00f3w(287D,314C);liczba nauczycieli,kt\u00f3rzy uzyskali kompetencje lub nabyli kompetencje:1;liczba szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych:3.We wniosku o dof wska\u017aniki na pozimie proj.oraz poszczegolnych zada\u0144 r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119.Na poziomie proj. wykazano UP raz bez wzgl\u0119du na liczb\u0119 form wsparcia:601 UP(287D,314C).Na poziomie zada\u0144 wskazano planowan\u0105 ostateczn\u0105 liczb\u0119 ucztesnik\u00f3w:989 UP(465D,524C).", "BENEFICJENT": "GMINA SIECHNICE", "TYTUL": "R\u00f3wni w przysz\u0142o\u015b\u0107 - zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji uczni\u00f3w z terenu Gminy Siechnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "378958.10", "WARTOSC": "449641.79", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Siechnicach poprzez wdro\u017cenie w jednostce usprawnie\u0144 funkcjonalnych oraz organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.10.2019 r. do 31.03.2021r.W ramach proj., w toku wdro\u017cenia usprawnie\u0144 organizacyjnych i zmiany struktury GOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione min. nast\u0119puj\u0105ce stanowiska/zespo\u0142y:-stanowisko ds. I kontaktu-zesp\u00f3\u0142 ds.\u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 administracyjn\u0105 z zakresu pomocy spo\u0142ecznej (nie dot.samej org.us\u0142ug)- zesp\u00f3\u0142ds.pracy socjalnej i us\u0142ugW sk\u0142ad zespo\u0142u ds. pracy socjalnej i ds. us\u0142ug wejdzie 3 prac. socjalnych posiadaj\u0105cych specjalizacj\u0119 I st. w zaw. prac. socjalny.Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144 merytorycznych:- Przygotowanie do wdro\u017cenia zmiany organizacji i funkcjonowania O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej- Wdra\u017canie nowego modelu organizacyjnego funkcjonowania jednostki- Wsparcie superwizyjne i szkoleniowe pracownik\u00f3w O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznejDzia\u0142ania w ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami Ustawy z dn. 12.03.2004 r. o pom. spo\u0142. (Dz. U. z 2017 r. poz. 1769 z p\u00f3\u017an. zm.) i przepisami wyk. do tej ustawy.Wnioskodawca w zakresie realizacji proj. wdro\u017cy w ramach swojej jednostki org.nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pom. spo\u0142. oraz zapewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142. od pracy socjalnej, w oparciu o Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej oraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.Proj.zak\u0142ada przestrzeganie zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA SIECHNICE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SIECHNICACH", "TYTUL": "Sprawnie, profesjonalnie, efektywnie - wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Siechnicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-17", "DOFINANSOWANIE": "364650.00", "WARTOSC": "533205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j i podniesienie konkurencyjno\u015bci Firmy za spraw\u0105 przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, s\u0142u\u017c\u0105cego opracowaniu nowych projekt\u00f3w wzorniczych, dzi\u0119ki czemu zostanie opracowany i wdro\u017cony nowy produkt: pergola. W ramach Projektu zgodnie z wynikami diagnozy/wst\u0119pnego audytu Wnioskodawca ma zamiar zleci\u0107 zaprojektowanie i wprowadzi\u0107 do oferty pergole z podzia\u0142em na 3 rodzaje ze wzgl\u0119du na styl: 1. Pergole w stylu klasycznym 2. Pergole w stylu nowoczesnym 3. Pergole w stylu skandynawskim Opracowanie produkt\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na seri\u0119 pergoli nast\u0105pi za spraw\u0105 wykorzystania profesjonalnego procesu projektowego. W tym celu w dn. 01.05.2019-22.05.2019 odby\u0142 si\u0119 wst\u0119pny audyt, kt\u00f3ry mia\u0142 na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Firmy, przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. Nast\u0119pnymi etapami profesjonalnego procesu projektowego w ramach Projektu b\u0119d\u0105: - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego - Opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w dla 3 rodzaj\u00f3w pergoli Projekt stwarza ogromne szanse na rozw\u00f3j firmy i tworzenie warto\u015bci rynkowej produkt\u00f3w METAL-K\u0141OS Wojciech K\u0142osi\u0144ski poprzez wdro\u017cenie unikatowych, autorskich wzor\u00f3w pergoli w oparciu o profesjonalny proces projektowy oraz rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z projektantami.", "BENEFICJENT": "METAL-K\u0141OS WOJCIECH K\u0141OSI\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy METAL-K\u0141OS Wojciech K\u0142osi\u0144ski poprzez design", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-27", "DATA_START": "2016-08-18", "DOFINANSOWANIE": "337500.00", "WARTOSC": "922500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia na rynek lini innowacyjnych anten do technologii LTE kategorii 9 dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie cz\u0119stotliwo\u015bci 3400-3800 MHz. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup nowoczesnego oprogramowania projektowego oraz nowych form wtryskowych. Powstan\u0105 anteny zewn\u0119trzne zintegrowane z miejscem na monta\u017c elektroniki w \u015brodku (zar\u00f3wno klienckiej jak i bazowej) oraz anteny wewn\u0119trzne, kt\u00f3re pozwol\u0105 wzmocni\u0107 sygna\u0142 wewn\u0105trz budynk\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma osi\u0105gnie pozycj\u0119 licz\u0105cego si\u0119 na rynku producenta innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych, co jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu. Produkowane anteny przeznaczone b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie na eksport. Odbiorcami rezlutat\u00f3w projektu jest firma wnioskodawcy, jej partnerzy handlowi z ca\u0142ego \u015bwiata oraz lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 (zostanie utworzone nowe miejsce pracy).", "BENEFICJENT": "WIRELESS INSTRUMENTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek anten telekomunikacyjnych w technologii LTE kategorii 9.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "333710.00", "WARTOSC": "482898.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach projektu planowane jest opracowanie prototypu modu\u0142u/urz\u0105dzenia elektronicznego, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie sterowanie systemem nap\u0119dowym w systemie \u015bcian stosowanych na tarasach. Modu\u0142 dodatkowo b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 system/zestaw elektronicznych czujnik\u00f3w wiatru, kt\u00f3rych zadaniem b\u0119dzie badanie parametr\u00f3w zale\u017cnych wspomagaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 systemu nap\u0119dowego. W ramach projektu planowane jest stworzenie elektronicznego modu\u0142u/urz\u0105dzenia z zestawem czujnik\u00f3w wiatru, oprogramowaniem i elementami sk\u0142adowymi opracowanymi i wydrukowanymi w technologii 3D na potrzeby stworzenia systemu wspomagaj\u0105cego system przesuwnych \u015bcian stosowanych na tarasach. Projekt zak\u0142ada opracowanie niezb\u0119dnej elektroniki, uk\u0142ad\u00f3w wykonawczych, uk\u0142ad\u00f3w wspomagaj\u0105cych i czujnik\u00f3w wraz z opracowaniem niezb\u0119dnego oprogramowania. Zakres us\u0142ugi obejmuje: 1. USTALENIE CEL\u00d3W STWORZENIA PROTOTYPU.DEFINICJA ZAKRESU FUNKCJONALNO\u015aCI PROTOTYPU. 2. OPRACOWANIE KOMPONENT\u00d3W PROTOTYPU WRAZ Z OPROGRAMOWANIEM. 3. OPRACOWANIE PROTOTYPU NOWEGO PRODUKTU I OPROGRAMOWANIA \u2013 KOMPONENTY, TESTOWANIE. 4. TESTY, KOREKTY, BADANIA 5. TESTOWANIE PRODUKTU (PROTOTYPU) PRZEZ U\u017bYTKOWNIK\u00d3W 6. FINALNA WERSJA URZ\u0104DZENIA. GOTOWO\u015a\u0106 WDRO\u017bENIOWA. Us\u0142uga obejmuje r\u00f3wnie\u017c w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w w proces tworzenia nowego produktu. Zakup proinnowacyjnej us\u0142ugi wp\u0142ynie na skuteczne wdro\u017cenie innowacji w firmie NexHed Sp. z o.o. Wykonawca us\u0142ugi: Sigma S.A.", "BENEFICJENT": "NEXHED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie prototypu elektronicznego systemu nap\u0119dowego dla systemu \u015bcian bocznych aluminiowo-szklanych z wykorzystaniem zestawu czujnik\u00f3w wspomagaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "322000.00", "WARTOSC": "990150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Wieloletnia dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy w szeroko poj\u0119tej bran\u017cy energetycznej, skupiona g\u0142\u00f3wnie na realizacji us\u0142ug z zakresu produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych, pozwoli\u0142a na zaobserwowanie trend\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c potrzeb zg\u0142aszanych przez rynek napotykaj\u0105cych cz\u0119sto na bariery czasowo organizacyjne i techniczne wyst\u0119puj\u0105ce u podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zlecenia. Wszystkie wymienione czynniki oraz up\u0142yw czasu od momentu uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci pozytywnie wp\u0142yn\u0119\u0142y na wykrystalizowanie ostatecznej koncepcji inwestycji. Przedmiotem realizowanego projektu jest wdro\u017cenie technologii produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych przy wykorzystaniu zgrzewania oporowego w przedsi\u0119biorstwie Izar w Radwanicach. Proces produkcyjny wyrob\u00f3w dzieli si\u0119 na fazy przygotowania element\u00f3w do produkcji, faz\u0119 produkcji elementu bazowego oraz faz\u0119 obr\u00f3bki. Przedmiotowa inwestycja doprowadzi do implementacji technologii zgrzewania oporowego dla fazy produkcji elementu bazowego jak r\u00f3wnie\u017c umo\u017cliwi przygotowanie zasob\u00f3w niezb\u0119dnych do wytworzenia w technologii zgrzewania oporowego. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cona, innowacyjna w skali kraju, technologia produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych przy wykorzystaniu zgrzewania oporowego. Wyroby produkowane w technologii zgrzewu oporowego b\u0119d\u0105 mog\u0142y skutecznie konkurowa\u0107 na rynkach zagranicznych. Dotychczas stosowany zgrzew indukcyjny jak r\u00f3wnie\u017c tradycyjna metoda palnikowa nie przechodz\u0105 ju\u017c obecnie wymagaj\u0105cych test\u00f3w sporej grupy potencjalnych odbiorc\u00f3w z za granicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci w odniesieniu do wysokonak\u0142adowych partii wyrobu. Uzupe\u0142nieniem inwestycji b\u0119dzie stworzenie nowego miejsca pracy w firmie. Inwestycja jest inwestycj\u0105 pocz\u0105tkow\u0105 w rozumieniu definicji. Cel projektu, zostanie osi\u0105gni\u0119ty, poprzez inwestycje w aktywa materialne zwi\u0105zane z potrzeb\u0105 uruchomienia innowacyjnej linii technologicznej zgrzewania oporowego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013US\u0141UGOWO HANDLOWE \u201eIZAR\u201d CICHOCKI KRYSTIAN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej w skali kraju technologii produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych przy wykorzystaniu zgrzewania oporowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12043564.00", "WARTOSC": "13106501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w\u00a0PUP Wroc\u0142aw jako os.bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u00a0881 os\u00f3b, w tym 467 kobiety i\u00a03414 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe ? bony na zasiedlenie", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (III) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293249.70", "WARTOSC": "293249.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MIDAS MAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Midas Max Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "291737.88", "WARTOSC": "343221.02", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu Wnioskodawcy \u201eDomek z Sercem\u201d sp\u00f3\u0142ka cywilna Brygida Nowak, Violetta Pawlus jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, spe\u0142nienie zapotrzebowania na us\u0142ugi opieku\u0144czo-bytowe na terenie Dolnego \u015al\u0105ska oraz tworzenie kameralnej, rodzinnej atmosfery wewn\u0105trz plac\u00f3wki w celu realizacji w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, m.in. poprzez anga\u017cowanie os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych w grupow\u0105 terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 (zaj\u0119cia taneczne, gimnastyka przy muzyce, spotkania z interesuj\u0105cymi osobami), imprezy okoliczno\u015bciowe, spotkania, kt\u00f3re skutkuj\u0105 nawi\u0105zywaniem przyja\u017ani pomi\u0119dzy pacjentami, budowaniem serdecznych relacji na linii podopieczny-personel oraz wytworzeniem poczucia wsp\u00f3lnoty. Obecna dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u201eDomku z Sercem\u201d ukierunkowana jest na ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0119 nad osobami starszymi i niepe\u0142nosprawnymi dla maksimum 26 pacjent\u00f3w, mieszkaj\u0105cych w pokojach 1-4 osobowych, wyposa\u017conych w niezb\u0119dne sprz\u0119ty. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 ustaw\u0105 w pokojach znajduj\u0105 si\u0119: szafa, szafka nocna, stolik, krzes\u0142a, \u0142\u00f3\u017cko (w zale\u017cno\u015bci od stanu zdrowia pensjonariusza mo\u017ce by\u0107 to \u0142\u00f3\u017cko rehabilitacyjne lub zwyk\u0142e). Do dyspozycji mieszka\u0144c\u00f3w znajduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c jadalnia, kuchnia, spi\u017carnie, \u015bwietlica, czytelnia z sal\u0105 telewizyjn\u0105, profesjonalna sala rehabilitacyjna z sal\u0105 gimnastyczn\u0105,pok\u00f3j lekarsko-piel\u0119gniarski. Ponadto w budynku mie\u015bci si\u0119 pok\u00f3j dla personelu, pralnia z suszark\u0105 oraz pomieszczenie gospodarcze, a poza nim parking dla odwiedzaj\u0105cych i ogr\u00f3d z wydzielon\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 pod upraw\u0119 w\u0142asnej rabatki. Plac\u00f3wka oferuje opiek\u0119 medyczn\u0105, zaj\u0119cia rehabilitacyjne, jest w pe\u0142ni dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Renowacja domu opieki pozwoli na poszerzenie grona odbiorc\u00f3w pomocy, umo\u017cliwi prowadzenie dzia\u0142a\u0144 leczniczych, opieku\u0144czych i rehabilitacyjnych na jeszcze wy\u017cszym poziomie.", "BENEFICJENT": "DOMEK Z SERCEM SP\u00d3\u0141KA CYWILNA BRYGIDA NOWAK, VIOLETTA PAWLUS", "TYTUL": "Renowacja oraz podwy\u017cszenie standardu Domu Opieki nad Osobami Starszymi i Niepe\u0142nosprawnymi \"Domek z Sercem sp\u00f3\u0142ka cywilna Brygida Nowak, Violetta Pawlus\" w Radwanicach pod Wroc\u0142awiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "10115274.38", "WARTOSC": "12130326.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie. Lokalizacja: Starostwo Powiatowe we Wroc\u0142awiu, Urz\u0105d Gminy Czernica, Urz\u0105d Gminy Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski, Urz\u0105d Miasta i Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, Urz\u0105d Gminy Kobierzyce, Urz\u0105d Gminy Mietk\u00f3w, Urz\u0105d Miejski w Siechnicach, Urz\u0105d Gminy \u017b\u00f3rawina. Zakres: wdro\u017cenie wysoko zaawansowanych e-us\u0142ug ww. urz\u0119dach. Produkty: 8 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci 3 kategorii, 15 us\u0142ug o dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 kategorii . 9 system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne. Cel, g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia: Zwi\u0119kszenie dojrza\u0142o\u015bci obecnych e-us\u0142ug oraz wdro\u017cenie nowych. Dostosowanie infrastruktury wspomagaj\u0105cej e-us\u0142ugi oraz obs\u0142ug\u0119 system\u00f3w dziedzinowych. Podniesienie wiedzy pracownik\u00f3w Urz\u0119du w zakresie e-us\u0142ug. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa przechowywanych danych. Doposa\u017cenie stanowisk pracy. Zadania: Doposa\u017cenie urz\u0119d\u00f3w w infrastruktur\u0119 teleinformatyczn\u0105, wdro\u017cenie oprogramowania oraz e-us\u0142ug zgodnie z potrzebami partner\u00f3w Projektu, szkolenie u\u017cytkownik\u00f3w e-us\u0142ug, promocja i zach\u0119cenie interesariuszy do korzystanie z nowych e-us\u0142ug. Wska\u017aniki: Produktu: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 8 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego \u2013 9 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 15 szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 9 szt. Rezultatu: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych \u2013 926 Liczba utrzymanych miejsc pracy \u2013 0 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy \u2013 0 Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy gmin i powiatu, podmioty gospodarcze oraz petenci maj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji spraw administracyjnych w urz\u0119dach obj\u0119tych Projektem, pracownicy tych urz\u0119d\u00f3w. Rozwini\u0119cie powy\u017cszych zagadnie\u0144 znajduje si\u0119 w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku \u2013 SW.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gospodarczych Powiatu Wroc\u0142awskiego oraz 8 Gmin: Czernicy, D\u0142ugo\u0142\u0119ki, Jordanowa \u015al\u0105skiego, K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, Kobierzyc, Mietkowa, Siechnic i \u017b\u00f3rawiny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-27", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "583414.17", "WARTOSC": "686369.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 15 K, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, \u017b\u00f3rawina, O\u0142awa (gm. wiejska), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym:- 5 os. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich,- 10 os. biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans. Min. 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce [w rozumieniu przepis\u00f3w KC] obszary wiejskie \u2013 KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1)CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 15 K zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, gminy: D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Z\u00f3rawina, O\u0142awa (gm. wiejska), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: 5 K powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich i 10K biernych zawodowo, tj. powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach wychowawczych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez utworzenie we wsi Kie\u0142cz\u00f3wek nowego \u017c\u0142obka z 15 miejsacmi opieki i zapewnienie opieki ich dzieciom w okresie 01.10.2018-27.09.2020.G\u0141\u00d3WNEREZULTATY:- 15 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu-Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3repowr\u00f3ci\u0142ynarynekpracypoprzerwiezwi\u0105zanejzurodzeniem/wychowaniemdziecka,poopuszczeniuprogramu: 4-Liczbaos\u00f3bpozostaj\u0105cychbezpracy,kt\u00f3reznalaz\u0142yprac\u0119lubposzukuj\u0105pracypoopuszczeniuprogramu: 8", "BENEFICJENT": "JUSTXU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do pracy z Weso\u0142ymi Motylkami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "239600.40", "WARTOSC": "453397.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie bardziej efektywnie energetycznie linii produkcyjnej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144: wtryskarki, spr\u0119\u017carki i uk\u0142adu ch\u0142odzenia. Odbiorc\u0105 projektu jest sp\u00f3\u0142ka Wireless Instruments, kt\u00f3ra dzi\u0119ki realizacji inwestycji podniesie swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Redukcja zu\u017cycia energii przez lini\u0119 produkcyjn\u0105 wyniesie 41,06% w stosunku do stanu obecnego. Dzi\u0119ki temu, \u017ce firma osi\u0105gnie oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach zmiennych, b\u0119dzie mog\u0142a elastyczniej kszta\u0142towa\u0107 polityk\u0119 cenow\u0105 i efektywniej konkurowa\u0107 na rynku globalnym.", "BENEFICJENT": "WIRELESS INSTRUMENTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie efektywnej energetycznie linii produkcyjnej anten telekomunikacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "218906.91", "WARTOSC": "706856.74", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy (lokalizacja inwestycji: ul. Grafitowa 10, Radwanice, 55-010 \u015awi\u0119ta Katarzyna, woj. dolno\u015bl\u0105skie), co mo\u017cliwie b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji zakresu rzeczowego projektu, tj. inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e \u2013 zakup \u015brodka trwa\u0142ego: tokarka CNC (1 szt.) \u2013 dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie. W wyniku realizacji Projektu PHMET poszerzy swoj\u0105 obecn\u0105 ofert\u0119 o produkt dotychczas nieprodukowany w zak\u0142adzie, b\u0119d\u0105cy innowacj\u0105 produktow\u0105 na skal\u0119 Polski. Nowym innowacyjnym produktem b\u0119dzie niemagnetyczny przeno\u015bnik rolkowy, b\u0119d\u0105cy autorskim rozwi\u0105zaniem opracowanym przez Wnioskodawc\u0119. Uzasadnieniem wyboru wskazanej technologii jest fakt, i\u017c jest ona bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na istotn\u0105 potrzeb\u0119 rynku \u2013 u\u017cytkowanie obecnie dost\u0119pnych na rynku rozwi\u0105za\u0144 wi\u0105\u017ce si\u0119 z cz\u0119stymi nieekonomicznymi przestojami w pracy przeno\u015bnik\u00f3w rolkowych (poniewa\u017c podczas pracy przeno\u015bnika wyst\u0119puje efekt magnetyzacji, namagnesowania element\u00f3w urz\u0105dzenia), co powoduje brak mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania pe\u0142nej zdolno\u015bci produkcyjnej, a tym samym straty finansowe w danym zak\u0142adzie. Wnioskodawca dokona pierwszego wdro\u017cenia innowacyjnej technologii na terytorium Polski, rozpoczynaj\u0105c produkcj\u0119 niemagnetycznych przeno\u015bnik\u00f3w rolkowych we w\u0142asnym zak\u0142adzie w Radwanicach, a nast\u0119pnie realizuj\u0105c sprzeda\u017c na rynek krajowy oraz na rynki zagraniczne (w pierwszej kolejno\u015bci Bia\u0142oru\u015b). Grup\u0105 docelow\u0105 odbiorc\u00f3w nowego produktu w ofercie PHMET b\u0119d\u0105 odbiorcy instytucjonalni, tj. producenci w przemy\u015ble: spo\u017cywczym, produkcji \u0142o\u017cysk, motoryzacyjnym, lotniczym, obr\u00f3bki skrawaniem, produkcji cz\u0119\u015bci mechanicznych dla przemys\u0142u, galwanizacji, lakiernie. Sp\u00f3\u0142ka zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie 1980000 z\u0142 przychodu ze sprzeda\u017cy produktu w latach 2019-2023. PHMET posiada zaplecze organizacyjno-techniczne w pe\u0142ni adekwatne i wystarczaj\u0105ce dla sprawnej i terminowej rea", "BENEFICJENT": "PHMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci PHMET Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek innowacji produktowej w postaci przeno\u015bnik\u00f3w rolkowych niemagnetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-20", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "208000.00", "WARTOSC": "639600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Wieloletnia dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy w szeroko poj\u0119tej bran\u017cy energetycznej, skupiona g\u0142\u00f3wnie na realizacji us\u0142ug z zakresu produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych, pozwoli\u0142a na zaobserwowanie trend\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c potrzeb zg\u0142aszanych przez rynek napotykaj\u0105cych cz\u0119sto na bariery czasowo organizacyjne i techniczne wyst\u0119puj\u0105ce u podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zlecenia. Wszystkie wymienione czynniki oraz up\u0142yw czasu od momentu uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci pozytywnie wp\u0142yn\u0119\u0142y na wykrystalizowanie ostatecznej koncepcji inwestycji. Przedmiotem realizowanego projektu jest wdro\u017cenie technologii produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych przy wykorzystaniu zgrzewania wielkopowierzchniowego ta\u015bm miedzianych z u\u017cyciem wysokosprawnej zgrzewarki pr\u0105du sta\u0142ego w przedsi\u0119biorstwie Izar w Radwanicach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cona, innowacyjna w skali kraju, technologia produkcji miedzianych z\u0142\u0105czy elastycznych przy wykorzystaniu zgrzewania wielkopowierzchniowego ta\u015bm miedzianych z u\u017cyciem wysokosprawnej zgrzewarki pr\u0105du sta\u0142ego Wyroby produkowane w technologii zgrzewu wilkopowierzchniowego b\u0119d\u0105 mog\u0142y skutecznie konkurowa\u0107 na rynkach zagranicznych. Dotychczas stosowany zgrzew indukcyjny jak r\u00f3wnie\u017c tradycyjna metoda palnikowa nie przechodz\u0105 ju\u017c obecnie wymagaj\u0105cych test\u00f3w sporej grupy potencjalnych odbiorc\u00f3w z za granicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci w odniesieniu do wysokonak\u0142adowych partii wyrobu. Uzupe\u0142nieniem inwestycji b\u0119dzie stworzenie nowego miejsca pracy w firmie. Inwestycja jest inwestycj\u0105 pocz\u0105tkow\u0105 w rozumieniu definicji. Cel projektu, zostanie osi\u0105gni\u0119ty, poprzez inwestycje w aktywa materialne zwi\u0105zane z potrzeb\u0105 uruchomienia innowacyjnej linii technologicznej zgrzewania oporowego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013US\u0141UGOWO HANDLOWE \u201eIZAR\u201d CICHOCKI KRYSTIAN", "TYTUL": "Innowacyjny system zgrzewania wielkopowierzchniowego ta\u015bm miedzianych z u\u017cyciem wysokosprawnej zgrzewarki pr\u0105du sta\u0142ego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8592302.75", "WARTOSC": "10108591.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom z obszaru ZIT WrOF w formie bonu na innowacj\u0119 oraz udzielenie bezp\u0142atnego doradztwa i konsultacji przedsi\u0119biorcom w zakresie m.in. mo\u017cliwo\u015bci aplikowania w konkursie oraz sposobu jego realizacji i rozliczenia. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane z Partnerem DAWG we Wroc\u0142awiu. Podstawowym celem projekt\u00f3w grantowych jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci innowacyjnej MSP oraz stymulacja ich wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi i innymi jednostkami naukowymi (dla projekt\u00f3w o ma\u0142ej skali). W ramach projektu b\u0119d\u0105 oferowane dwa rodzaje wsparcia, zgodne z za\u0142o\u017ceniami dla schematu 1.2 Cb: 1. konsultacje i doradztwo udzielane przez Grantodawc\u0119 2. wsparcie w formule grantu (bonu) przekazywanego grantobiorcy przez Grantodawc\u0119 \u2013dofinansowanie przeznaczone na us\u0142ugi na rzecz M\u015aP: \u2022 audyt technologiczny czyli diagnozowanie potrzeb badawczych i technologicznych oraz pomoc w identyfikacji potrzeb wdro\u017ceniowych, kt\u00f3rych realizacja nast\u0105pi w ramach us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej \u2022 us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowe dotycz\u0105ce wdro\u017cenia lub rozwoju produktu lub technologii m.in.: opracowanie nowej lub udoskonalenie us\u0142ugi lub wyrobu, wykonanie test\u00f3w wdro\u017ceniowych, wykonanie analiz przedwdro\u017ceniowych, prowadzenie bada\u0144 i analiz w zakresie optymalizacji produktu. Istotnym elementem z punktu widzenia przebiegu jego realizacji oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w jest przygotowanie przez Grantodawc\u0119 kompleksowej oferty doradztwa dla potencjalnych grantobiorc\u00f3w. Doradztwo i konsultacj\u0119 b\u0119d\u0105 udzielane w zakresie m.in. wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania projektu, wpisywania si\u0119 w MSP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu (np. wpisywanie si\u0119 w inteligentne specjalizacje regionu), poszukiwania kompetentnych zespo\u0142\u00f3w naukowych do wsp\u00f3\u0142pracy w ramach bonu. W ramach projektu Grantodawca opracowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe procedury (kt\u00f3re zosta\u0142y do\u0142\u0105czone do wniosku o dofinansowanie), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zar\u00f3wno wnioskodawcom jak i w p\u00f3\u017aniejszym", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Bony na innowacyjne us\u0142ugi badawczo-rozwojowe dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP - ZIT WRoF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1299092.40", "WARTOSC": "1528344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt pozwoli na rozwi\u0105zanie problemu polegaj\u0105cego na niewystarczaj\u0105cym rozwoju systemu zdeinstytucjonalizowanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych. Przejawia si\u0119 on w udzielaniu zdezintegrowanych, rozproszonych i niesp\u00f3jnych \u015bwiadcze\u0144 przy jednoczesnym braku wsparcia us\u0142ugami medycznymi i pozamedycznymi systemu pa\u0144stwa dla rodziny opiekuj\u0105cej si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Celem og\u00f3lnym projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych w wyniku utworzenia nowego DDOM we Vratislavia Medica.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:? osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Wsparciem DDOM obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w tym osoby powy\u017cej 65 r.\u017c.,kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ I AOS,a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym;? rodzina/opiekunowie ww. os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie:1. Oznakowanie nowych pomieszcze\u0144 na potrzeby DDOM2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej3. Dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105ce do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:\u2022 utworzenie 10 miejsc w DDOM dla os\u00f3b z grupy docelowej\u2022 obj\u0119cie opiek\u0105 min. 50 os\u00f3b z powiatu wroc\u0142awskiego\u2022 przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych (szkole\u0144) dla rodzin/opiekun\u00f3w pacjenta - min. 50 os.Projekt generuje korzy\u015bci d\u0142ugoterminowe:\u2022 wdro\u017cenie efektywnych kosztowo rozwi\u0105za\u0144 w zakresie medycznej opieki pozaszpitalnej,\u2022 rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych,\u2022 poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych,\u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej realizowanych w warunkach ambulatoryjnych.", "BENEFICJENT": "VRATISLAVIA MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Nowy DDOM w szpitalu VM - stworzenie dodatkowych miejsc kompleksowej rehabilitacji, terapii oraz wsparcia dla os\u00f3b po przebytych hospitalizacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5684938.00", "WARTOSC": "6688162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3). Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w pow. wroc\u0142awskim oraz pow. m.Wroc\u0142aw zarejestrowane w PUP we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status os. bezrobotnej tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,\u2022 kobiety,\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3,nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji. Urz\u0105d b\u0119dzie pozyskiwa\u0142 informacje dotycz\u0105ce imigracji i reemigracji uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto Beneficjent zapewni mozliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 509 os\u00f3b w tym 279 K i 230 M.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d dobierze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "145149.40", "WARTOSC": "198980.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdro\u017cenie w okresie 01.04.2017 r. \u2013 15.09.2018 r. dzia\u0142a\u0144 zarekomendowanych w d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) Strategii biznesowej dotycz\u0105cej internacjonalizacji Przedsi\u0119biorstwa (przygotowanej na zlecenie Wnioskodawcy w terminie 23.12.2016 r. \u2013 22.02.2017 r.) celem wej\u015bcia na 3 nowe zagraniczne rynki zbytu (Bu\u0142garia, Czechy, S\u0142owacja) oraz rozszerzenia sprzeda\u017cy na 1 dotychczasowy zagraniczny rynek zbytu (Bia\u0142oru\u015b). Dzia\u0142ania, stanowi\u0105ce zakres rzeczowy Projektu, to: - udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy; - zakup us\u0142ug doradczych w zakresie okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych z rynk\u00f3w docelowych; - organizacja i udzia\u0142 w misjach gospodarczych. Przedmiotem eksportu w ramach Projektu b\u0119d\u0105 obrabiarki oraz narz\u0119dzia do obrabiarek (kategorie produktowe zidentyfikowane w Strategii jako wyroby o najwi\u0119kszym potencjale eksportowym). Powy\u017csza oferta kierowana b\u0119dzie do odbiorc\u00f3w bezpo\u015brednich, w szczeg\u00f3lno\u015bci takich jak: - producenci wyrob\u00f3w metalowych; - producenci wyrob\u00f3w gumowych; - podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w szeroko rozumianym sektorze g\u00f3rnictwa; - podmioty z bran\u017cy energetycznej; - podmioty reprezentuj\u0105ce przemys\u0142 zbrojeniowy; - producenci samochod\u00f3w i cz\u0119\u015bci samochodowych. W ramach modelu biznesowego, kt\u00f3ry wdro\u017cony zostanie przez Przedsi\u0119biorstwo w zwi\u0105zku z intensyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, wprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zmiany organizacyjno-procesowe, kt\u00f3re usprawni\u0105 ekspansj\u0119: \u2022 dywersyfikacja geograficzna rynk\u00f3w zbytu (innowacja marketingowa), \u2022 utworzenie Dzia\u0142u ds. Eksportu (innowacja organizacyjna). Efektem realizacji Projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mi\u0119dzynarodowej ekspansji Wnioskodawcy (cel g\u0142\u00f3wny Wnioskodawcy), a tym samym pozyskanie przez Przedsi\u0119biorstwo nowych odbiorc\u00f3w na rynkach zagranicznych i wzrost sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em.", "BENEFICJENT": "MEXIM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej MEXIM SP. Z O.O. celem ekspansji na rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "137989.00", "WARTOSC": "199678.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie ekspansji firmy na rynkach zagranicznych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest usprawnienie funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa poprzez utworzenie dzia\u0142u eksportowo - logistycznego. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez reorganizacj\u0119 miejsc pracy oraz zakup wyposa\u017cenia i oprogramowania niezb\u0119dnego do sprawnego funkcjonowania nowego dzia\u0142u. Zrealizowanie projektu pozwoli firmie na obs\u0142ug\u0119 wi\u0119kszej liczby klient\u00f3w zagranicznych, pozyskanie nowych kontrakt\u00f3w i utrzymanie obecnych relacji biznesowych, co zgodne jest z przyj\u0119t\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 strategi\u0105 rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Zastosowanie nowoczesnych technologii informacyjno - komunikacyjnych diametralnie zmieni procesy zwi\u0105zane z produkcj\u0105, gospodark\u0105 magazynow\u0105 i logistyk\u0105.", "BENEFICJENT": "WIRELESS INSTRUMENTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie dzia\u0142u logistyczno - eksportowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6062715.32", "WARTOSC": "7132606.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przyczyn\u0105realizacjiproj.jestskaladeficyt\u00f3wkompetencjij\u0119zykowychikomputerowychw\u015br\u00f3dwybranychgrupmieszka\u0144c\u00f3wWrOF.UczestnikamiProj.b\u0119dzie 2.580os.(1419K,1161M)mieszcz\u0105cychsi\u0119wconajmniejjednejzponi\u017cszychgrup:-os.oniskichkwalifikacjachwwieku 18-49lat(min.244os.)-oskt\u00f3reuko\u0144czy\u0142y50rok\u017cycia- (min.244 os.)zamieszk. w rozumieniu KCsubregion ZIT Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego(tj. Gmin\u0119 Wroc\u0142aw, Miasto i Gmin\u0119 Jelcz-Laskowice,Miasto i Gmin\u0119 K\u0105tyWroc\u0142awskie, Gmin\u0119 Siechnice, Gmin\u0119 Trzebnica, Miasto i Gmin\u0119 Sob\u00f3tka, Miasto Ole\u015bnica, Gmin\u0119 D\u0142ugo\u0142\u0119ka, Gmin\u0119 Czernica, Gmin\u0119 Kobierzyce,Gmin\u0119 Mi\u0119kinia,Gmin\u0119Ole\u015bnica,Gmin\u0119 Wisznia Ma\u0142a, Gmin\u0119 \u017b\u00f3rawina, Miasto i Gmin\u0119 Oborniki \u015al\u0105skie, powiat Miasto Wroc\u0142aw), chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci/kompetencjewzakresieICTlubj.obcych.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie bed\u0105 mieli m.in. UP -mieszka\u0144cyobszar\u00f3wwiejskich.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie w terminie 01.01.2018-31.12.2019 r. kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji DIGCOMP lub j\u0119zykowych na pe\u0142nym poziomie A, B lub C wg ESOKJ i potwierdzenie ich certyfikatem przez min. 80%UP-os. doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach oraz os. 50+ pochodz\u0105cych z obszaru Subregionu ZITWrOF,kt. z w\u0142asnej inicjatywy planuj\u0105 podnie\u015b\u0107 poziom swoich kompetencji.Wsparcie: 120 szkole\u0144 komputerowych, ka\u017cde po 152godz., 65szkole\u0144 j\u0119zykowych, w tym 55 z j. angielskiego (45 - 240h, 4 sem.; 10 - 120h, 2 sem.) i 10 z j. niemieckiego (6 - 240h, 4 sem.; 4 - 120h, 2 sem.), zako\u0144czonychprogramemformalnejocenyicertyfikacjinabytychkompetencji.Udzia\u0142wszkoleniachwp\u0142yniepozytywnie naw\u0142\u0105czeniespo\u0142eczneUP(rozw\u00f3jumiej\u0119tno\u015bci\u017cyciowych,wzrostniezale\u017cno\u015bciisamodzielno\u015bci)oraznaaktywno\u015b\u0107zawodow\u0105(u\u0142atwiposzukiwaniepracy,dostosujekwalifikacjeUPdowymaga\u0144pracodawc\u00f3w).G\u0142\u00f3wnewska\u017anikiproj.:Liczbaos\u00f3b:oniskichkwalifikacjach/wwieku25latiwi\u0119cej/wwieku50latiwi\u0119cej:-obj\u0119tychwsparciemwprogramie:1248/ 2000/ 1248;-kt.uzyska\u0142ykwalifikacje/naby\u0142ykompetencjepoopuszczeniuprogramu: 999/1600/ 999", "BENEFICJENT": "IT RENT MARCIN TRZCI\u0143SKI", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5138392.07", "WARTOSC": "6096810.71", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 558 osoby (max tj. 558) osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi\u0105 561 osoby bezrobotne 331K i 230M. Liczba uczestnik\u00f3w projektu (60%) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET - og\u00f3\u0142em 337 osoby, w tym 176K i 161M. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu tj. 113 os. 58K i 55M stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 9 os\u00f3b 2K i 7M, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 54 os\u00f3b 30K i 24M, -osoby o niskich kwalifikacjach 59 os\u00f3b 20K i 39M.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (IV) oraz w powiecie m. Wroc\u0142aw (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1371486.15", "WARTOSC": "1629174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: \u015aroda \u015al\u0105ska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Udanin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Wo\u0142\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 182Nauczycieli(dalej N) (182K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1638 uczni\u00f3w/nic klas1-3 39 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.WROC\u0141AWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 10dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4697167.77", "WARTOSC": "5526079.33", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "CEL - poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b bezrobotnych zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 wszczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby oniskich kwalifikacjach.Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia zarejestrowane jako bezrobotne, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.:\u2022osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u2022 osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO WD.Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w ramach us\u0142ug rynku pracy oparta na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowymNa tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :\u2022 po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe,\u2022 sta\u017ce,\u2022 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,\u2022 szkolenia,\u2022 wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3972704.00", "WARTOSC": "4673770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu, maj\u0105ce status osoby bezrobotnej (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy) tj.:\u2022 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia\u2022 kobiety\u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne\u2022 osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby bezrobotne pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w wiejskich (zgodnie z DEGURBA kategoria 3). Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszary obj\u0119te zatwierdzonymi programami rewitalizacji.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 434 osoby w tym 269 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona indywidualna i kompleksowa oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, kt\u00f3ra oparta b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach tj.:? profilu pomocy,? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania,? kompleksowym i indywidualnym po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym.Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w rynku pracy :? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy ? sta\u017ce? szkolenia? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do zatrudnienia i konkurencyjno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3706668.00", "WARTOSC": "4033811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m.Wroc\u0142aw. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: ? 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie ? 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii wy\u017cej wymienionych, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy we Wroc\u0142awiu jako osoby bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) zamieszka\u0142e w powiecie wroc\u0142awskim oraz powiecie m. Wroc\u0142aw, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie zdefinicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. Og\u00f3\u0142em do projektu przyst\u0105pi 400 os\u00f3b w tym 262 kobiety i 138 m\u0119\u017cczyzn. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych oparta na: ? profilu pomocy ? Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwie pracy lub/i poradnictwie zawodowym. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wysoka jako\u015b\u0107 zatrudnienia zostanie zagwarantowana poprzez przedstawianie ofert pracy wpisuj\u0105cych si\u0119 w zapisy PO WER w tym zakresie. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: ? sta\u017ce ? jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ? po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT WROC\u0141AWSKI, POWIAT M. WROC\u0141AW/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wroc\u0142awskim (II) oraz powiecie m. Wroc\u0142aw (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3248721.25", "WARTOSC": "3822025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym, projektu jest\u00a0utworzenie miejsc oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w ramach plac\u00f3wki zapewniaj\u0105cej dzienn\u0105 opiek\u0119 nad osobami niesamodzielnymi. Miejsca utworzone b\u0119d\u0105 w \u015brodowiskowym domu samopomocy, kt\u00f3ry b\u0119dzie o\u015brodkiem wsparcia dla os\u00f3b z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym w stopniu znacznym i umiarkowanym, a tak\u017ce os\u00f3b z lekkim upo\u015bledzeniem umys\u0142owym, u kt\u00f3rych jednocze\u015bnie wyst\u0119puj\u0105 inne zaburzenia. Us\u0142ugami opieku\u0144czymi obj\u0119tych b\u0119dzie 30 os\u00f3b w wieku od 16 lat (po zako\u0144czeniu obowi\u0105zku szkolnego). Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie s\u0105 adresowane nie tylko do bezpo\u015brednich beneficjent\u00f3w (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105) ale tak\u017ce do ich rodzin. Elementami realizacji projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wolontariat opieku\u0144czy cz\u0142onk\u00f3w rodzin oraz dostosowanie miejsca sprawowania us\u0142ug opieku\u0144czych do potrzeb g\u0142\u00f3wnej grupy docelowej. Cel projektu bezpo\u015brednio przyczynia si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WD dla poddzia\u0142ania 9.2.2. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w \u015brodowiskowym domu umo\u017cliwi\u0105 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym, zapobiegn\u0105 ich odizolowaniu i zapewni\u0105, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci, funkcjonowanie w warunkach najbardziej zbli\u017conych do domowych. Zak\u0142adane cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 3 zada\u0144: 1. Przygotowanie plac\u00f3wki dziennej opieki nad osobami niesamodzielnymi 2. Prowadzenie plac\u00f3wki \u00a0 3. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 szkoleniowa i doradcza dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem plac\u00f3wki\u00a0 Projekt realizowany w Partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w: Stowarzyszenia \u201cBONITUM\u201d (L) oraz firmy Dobre Kadry Sp. z o.o. (P). Lider wnosi do projektu do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 w zakresie dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. Partner wnosi do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zew. Tak skonstruowane partnerstwo gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w i wska\u017anik\u00f3w.\u00a0 Projekt wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 ZIT WrOF.", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH INTELEKTUALNIE BONITUM", "TYTUL": "\u015arodowiskowy dom samopomocy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 BONITUM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "88400.00", "WARTOSC": "127920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Metal-K\u0142os Wojciech K\u0142osi\u0144ski, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji nowe produkty \u2013 nowoczesne ogrodzenia aluminiowe. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych: \u2013 Badania wzornicze + brief \u2013 Projektowanie produktu \u2013 Prototypowanie produktu \u2013 Testowanie produktu", "BENEFICJENT": "METAL-K\u0141OS WOJCIECH K\u0141OSI\u0143SKI", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w dla METAL-K\u0141OS Wojciech K\u0142osi\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3932308.81", "WARTOSC": "4626245.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c projekt realizow. b\u0119dzie w okresie 01.07.2017r.-30.09.2019r. na obszarze ZIT WrOF, w co najmniej 9 gminach, a wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 61 przedsi\u0119b. Wnioskodawcami w projekcie mog\u0105 by\u0107 MSP z siedzib\u0105 na terenie ZIT WrOF, okre\u015blonym w Strategii ZIT WrOF, w tym znajduj\u0105ce si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, tj. dzia\u0142aj. na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 m-ce. Granty na doradztwo mog\u0105 zosta\u0107 przeznacz. na zakup specjalist. us\u0142ug doradczych, zgodnie ze zdiagnoz. zapotrzebow. przedsi\u0119b., przez kt\u00f3re rozumie si\u0119 us\u0142ugi \u015bwiadczone przez doradc\u0119 zewn\u0119trz., nie zwi\u0105zane ze zwyk\u0142ymi kosztami operacyj. przedsi\u0119b. jak, np. rutynowe us\u0142ugi doradztwa podatkow., regularne us\u0142ugi prawnicze lub reklama. Pomoc udzielana w formule grant\u00f3w prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszania konkurencyj. oraz produktywn. M\u015aP. Potwierdzeniem wyst\u0119p. zapotrzebow. na us\u0142ugi doradcze w\u015br\u00f3d M\u015aP z obszaru wsparcia jest analiza wykonana na zlecenie WARR, kt\u00f3ra stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofin. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyniki analizy, w ramach projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania wsparcia na us\u0142ugi doradcze w obszarach: -wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy (np. opracow. biznesplanu, strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, monitorowanie biznesu) -wykorzystywanie zaawansow. technologii informatycznych w przedsi\u0119b. -specjalist. instrument\u00f3w zarz\u0105dzania i mapowania ryzyk/ryzyka w organizacji oraz tworzenia strategii zarz\u0105dzania ryzykiem -doradztwa prawno-podatkowego zwi\u0105zanego z rozwojem przedsi\u0119biorstwa na rynku -us\u0142ugi w zakresie pozyskiw. zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansow. dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw, w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu\u2013z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikow. o \u015brodki Funduszy Europejskich", "BENEFICJENT": "WROC\u0141AWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MSP-ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3050000.01", "WARTOSC": "3588235.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw na terenie Aglomeracji Wroc\u0142awskiej poprzez stworzenie im mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze specjalistycznego wsparcia doradczego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o formu\u0142\u0119 projekt\u00f3w grantowych, co pozwoli wykorzysta\u0107 wieloletnie do\u015bwiadczenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o. o. i jego partner\u00f3w IOB do pe\u0142nienia funkcji grantodaw\u00f3w, doprowadzi do wzmocnienia M\u015aP oraz u\u0142atwi ich rozw\u00f3j. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2017-2019. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - udzielenie 61 grant\u00f3w w wysoko\u015bci 50.000 z\u0142 ka\u017cdy, w ramach otwartych konkurs\u00f3w, - obs\u0142ug\u0119 merytoryczno - finansow\u0105 projektu, w tym konkurs\u00f3w grantowych, - promocj\u0119, informacj\u0119 i upowszechnianie projektu, w tym, dzia\u0142ania intensyfikuj\u0105ce udzia\u0142 M\u015aP w projekcie, - opracowanie dokumentacji projektowej, w tym analiz i bada\u0144 Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 po\u015brednio do stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju sektora mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w ramach szerokiego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w finansowych oraz do poprawy rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. Efektami projektu b\u0119d\u0105 stworzone miejsca pracy w IOB na czas realizacji projektu oraz wzrost konkurencyjno\u015bci wspartych M\u015aP. W styczniu 2017r. na zlecenie Dolno\u015bl\u0105skiego Funduszu Gospodarczego Sp. z o.o. przeprowadzona zosta\u0142a na ponad 100 podmiotach, z tego 42 zlokalizowanych we Wroc\u0142awiu, analiza popytu na us\u0142ugi doradcze dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP. Ponadto dokonano szerokiej analizy SWOT i zapis\u00f3w Strategii ZIT WroF, dotycz\u0105cych stanu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Aglomeracji, zidentyfikowano potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w ZIT WroF, mo\u017cliwo\u015bci finansowe potencjalnych Grantobiorc\u00f3w oraz zagro\u017cenia osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Na tej podstawie sformu\u0142owano cele, odbiorc\u00f3w i zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKI FUNDUSZ GOSPODARCZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Aglomeracji Wroc\u0142awskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "84994.82", "WARTOSC": "99993.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \"Ekspansja firmy Annais Bridal na rynek francuski i niemiecki poprzez uczestnictwo w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych\" jest zorganizowanie uczestnictwa firmy w targach bran\u017cowych o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym w Pary\u017cu oraz Dusseldorfie. Celem projektu jest ekspansja firmy Annais Bridal na rynkach zagranicznych jakim jest Francja i Niemcy poprzez nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w handlowych z w\u0142a\u015bcicielami salon\u00f3w sukien \u015blubnych w tych krajach. Kontakty te zostan\u0105 nawi\u0105zane podczas bezpo\u015bredniej prezentacji stroj\u00f3w \u015blubnych na stoisku targowym wykupionym na mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych. Zakres rzeczowy projektu to zakup powierzchni wystawienniczej u organizator\u00f3w targ\u00f3w wraz z koniecznymi op\u0142atami (je\u015bli takowe b\u0119d\u0105) jak wsp\u00f3lna promocja, elektryczno\u015b\u0107, ubezpieczenie, wyposa\u017cenie czy zabudowa, a tak\u017ce zorganizowanie i op\u0142acenie podr\u00f3\u017cy uczestnik\u00f3w targ\u00f3w, rezerwacja hoteli i zapewnienia diet zagranicznych. Odbiorcami projektu s\u0105 salony \u015blubne z terenu Niemiec i Francji, a tak\u017ce podmioty, kt\u00f3re pragn\u0105 tak\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 otworzy\u0107. Firma Annais oferuje dodatkowo pomoc doradcz\u0105 i merytoryczn\u0105 dla partner\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 otworzy\u0107 biznes w bran\u017cy sukien \u015blubnych. Oferuje pomoc w zakresie doboru modeli wzorcowych - bazuj\u0105c na swoim do\u015bwiadczeniu w tym zakresie. U\u0142atwiwa to w du\u017cej mierze rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci przez nowe podmioty i wzbudza zaufanie i ch\u0119\u0107 dalszej wsp\u00f3\u0142pracy. Rezultaty, czyli podpisane kontrakty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dodatkowo poprzez dopasowanie oferty firmy do potrzeb rynku francuskiego i niemieckiego, reklam\u0119 w mediach bran\u017cowych - czasopismo oraz w mediach internetowych, bezpo\u015brednie kontakty telefoniczne, kontakty e-mailowe, wysy\u0142anie zaprosze\u0144 na targi. Efektem b\u0119dzie d\u0142ugofalowa wsp\u00f3\u0142praca z pozyskanymi partnerami handlowymi na rynkach francuskim i niemieckim, zwi\u0119kszenie eksportu, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w og\u00f3\u0142em, poprawa rozpoznawalno\u015bci firmy w ca\u0142ej Europie.", "BENEFICJENT": "ANNAIS BRIDAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ekspansja na rynku francuskim i niemieckim firmy Annais Bridal sp. zoo poprzez uczestnictwo w targach bran\u017cowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3612840.00", "WARTOSC": "4250400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel projektu: Dostosowanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych minimum 80% z 780 doros\u0142ych os\u00f3b fizycznych (468 kobiet), mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku 50+ do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w/pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na tym obszarze, poprzez organizacj\u0119 w okresie 01.08.2018-31.12.2020 kurs\u00f3w zawodowych zgodnie z indywidualnymi potrzebami uczestnik\u00f3w projektu.Grupy docelowe: 780 (w tym co najmniej 60% kobiet-468) os\u00f3b doros\u0142ych (w chwili przyst\u0105pienia do projektu nie ucz\u0105cych si\u0119), w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem wykszta\u0142cenia i zdobywaniem kwalifikacji zawodowych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar ZIT WrOF.Zadanie realizowane w projekcie:Zadanie 1 - Identyfikacja indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych uczestnik\u00f3w projektu;Zadanie 2 - Kursy zawodowe;Zadanie 3 - Potwierdzanie kwalifikacji/kompetencji zawodowych.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 624 (w tym co najmniej 60% kobiet);- Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - 780 (w tym co najmniej 60% kobiet).Okres realizacji: 01.08.2018-31.12.2020", "BENEFICJENT": "ATUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a rynek pracy dzi\u0119ki nowym kwalifikacjom, kompleksowe wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w ZIT WrOF w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "77560.97", "WARTOSC": "212000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozpocz\u0119cie masowej produkcji opakowa\u0144 transportowych - nak\u0142adek paletowych przez stworzenie od podstaw linii produkcyjnej zlokalizowanej w siedzibie Wnioskodawcy (INDUSTRADE Sp. z o.o.) w miejscowo\u015bci \u015awi\u0119ta Katarzyna przy ul. G\u0142\u00f3wnej 10. Produkowane nak\u0142adki paletowe, w tym spos\u00f3b ich produkcji, realizowa\u0107 maj\u0105 wyniki prac badawczo-rozwojowych prowadzonych obecnie przez Politechnik\u0119 Wroc\u0142awsk\u0105, kt\u00f3rych przedmiotem s\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bciowe analizy numeryczne konstrukcji (w celu wyznaczenia no\u015bno\u015bci granicznej i oceny dopuszczalnej wysoko\u015bci pi\u0119trzenia przedmiotowych nak\u0142adek na palety) oraz badania do\u015bwiadczalne napr\u0119\u017ce\u0144 w konstrukcji nak\u0142adek na palety, obejmuj\u0105ce testy obci\u0105\u017ceniowe w warunkach statycznych i dynamicznych. Wskazane prace badawczo-rozwojowe maj\u0105 zako\u0144czy\u0107 si\u0119 do 21.10.2018 r., a prowadzone s\u0105 w ramach projektu grantowego nr RPDS.01.02.01-02-0002/17 pn. \u201eDolno\u015bl\u0105ski Bon na Innowacje\u201d prowadzonego w partnerstwie Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego (Lidera) oraz Dolno\u015bl\u0105skiej Agencji Rozwoju Regionalnego S.A. (Partnera), kt\u00f3rego Wnioskodawca jest beneficjentem. Na planowan\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie park maszynowy sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z ramienia robota z przystawk\u0105 spawalnicz\u0105, p\u00f3\u0142automatycznej przecinarki pi\u0142y tarczowej do metalu oraz odci\u0105g\u00f3w spawalniczych (do filtracji dym\u00f3w spawalniczych i py\u0142\u00f3w). W ramach projektu w pierwszej kolejno\u015bci Wnioskodawca zamierza naby\u0107 wskazane maszyny, aby stworzy\u0107 kompletn\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 nak\u0142adek paletowych. Do obs\u0142ugi linii produkcyjnej koniecznie b\u0119dzie tak\u017ce zatrudnienie dodatkowych pracownik\u00f3w. Stworzenie linii produkcyjnej znacz\u0105co u\u0142atwi i przyspieszy proces produkcji przedmiotowych nak\u0142adek, gdy\u017c stanie si\u0119 on zautomatyzowany, czym wyeliminuje si\u0119 uci\u0105\u017cliw\u0105 konieczno\u015b\u0107 stosowania r\u0119cznych elektronarz\u0119dzi. Dzi\u0119ki linii produkcyjnej mo\u017cliwe stanie si\u0119 szybkie i efektywne rozpocz\u0119cie masowej produkcji nak\u0142adek paletowych w formie udoskonalonej dzi\u0119ki prowadzonym obecnie p", "BENEFICJENT": "INDUSTRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozpocz\u0119cie przez INDUSTRADE Sp. z o.o. masowej produkcji nak\u0142adek paletowych przez stworzenie linii produkcyjnej w siedzibie Sp\u00f3\u0142ki w miejscowo\u015bci \u015awi\u0119ta Katarzyna z uwzgl\u0119dnieniem wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-01", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "67816.18", "WARTOSC": "205923.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w praktyce Wnioskodawcy innowacji produktowej oraz procesowej - wprowadzenie innowacyjnego procesu produkcyjnego usprawni przyspieszy produkcj\u0119. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 kontrahenci, partnerzy oraz pracownicy Wnioskodawcy. Kontrahenci i Partnerzy otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu wi\u0119kszej ilo\u015bci produktu w jeszcze lepszej jako\u015bci. Pracownicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy w lepszych, komfortowych warunkach. Produkcja b\u0119dzie \u0142atwiejsza i mniej czasoch\u0142onna. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi w swoim przedsi\u0119biorstwie innowacyjny proces produkcyjny, kt\u00f3ry usprawni przyspieszy produkcj\u0119. Wdro\u017cenie powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy przyniesie korzy\u015bci w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasu. Spowoduje wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na mo\u017cliwo\u015bci rozwoju Przedsi\u0119biorstwa. Wprowadzenie nowego sposobu \u015bwiadczenia us\u0142ug pozwoli na jeszcze lepsz\u0105 obs\u0142ug\u0119 klient\u00f3w, co z kolei wzmocni pozycj\u0119 Przedsi\u0119biorstwa na rynku i marki w \u015bwiadomo\u015bci klient\u00f3w. Poszczeg\u00f3lne czynno\u015bci, do tej pory wykonywane r\u0119cznie, zostan\u0105 zautomatyzowane. Wykorzystanie precyzyjnych maszyn kupowanych w ramach realizacji projektu nie tylko podniesie jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w, ale te\u017c przyspieszy proces na ka\u017cdym etapie produkcji (od projektu, wykonywanego komputerowo, poprzez szycie klock\u00f3w, wklejanie do nich magnes\u00f3w, a\u017c do wyszywania logo firmy). Zmniejszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 odpadu surowca (o ok. 10%), co pozwoli na lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w i wywrze pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Wnioskodawca zatrudni r\u00f3wnie\u017c pracownika, co przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "\"JOLLY-HEAP\" SVITLANA SAPUNOVA", "TYTUL": "Inwestycje w rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa \"JOLLYHEAP\" Svitlana Sapunova.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "57954.40", "WARTOSC": "152223.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej w przedsi\u0119biorstwie JP Group Sp. z o.o. poprzez zakup wyposa\u017cenia do projektowania, skanowania i drukowania przestrzennego. Zakres projektu obejmuje zakup wysokospecjalistycznego skanera stomatologicznego wraz z oprogramowaniem oraz drukarki 3D drukuj\u0105cej w technologii SLA. Urz\u0105dzenia te znajd\u0105 zastosowanie we wszystkich g\u0142\u00f3wnych dziedzinach stomatologii, tj. stomatologii zachowawczej, endodoncji, ortodoncji, protetyce i implantologii. Po realizacji projektu do praktyki przedsi\u0119biorstwa zostanie wdro\u017cony proces projektowania, skanowania i druku przestrzennego w stomatologii. Wszystkie elementy procesu zostan\u0105 wsparte narz\u0119dziowo. Wnioskodawca wdro\u017cy us\u0142ug\u0119 projektowania, skanowania, drukowania przestrzennego w stomatologii - wdro\u017cenie us\u0142ugi i procesu b\u0119dzie innowacj\u0105 w skali rynku. W ramach projektu zostanie zrealizowane jedno zadanie, w ramach kt\u00f3rego Wnioskodawca nab\u0119dzie 1 skaner stomatologiczny i 1 drukark\u0119 stomatologiczn\u0105. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny i nie wymaga zezwole\u0144 na realizacj\u0119. Realizacja projektu - II i III kw 2019 r. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury po zako\u0144czeniu zakresu rzeczowego. Uzasadnieniem dla wyboru rozwi\u0105za\u0144 technologicznych jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia innowacji procesowej i produktowej w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz ich wp\u0142yw na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci mikroprzedsi\u0119biorstwa. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zakupi wyposa\u017cenie, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do rozwoju us\u0142ug stomatologicznych na Dolnym \u015al\u0105sku. Spos\u00f3b wdra\u017cania - Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem jest przedsi\u0119biorstwo JP Group Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie realizowany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za projekt ponosi Wnioskodawca, kt\u00f3rego reprezentanci posiadaj\u0105 do\u015bwiadczenie w realizacji i rozliczaniu projekt\u00f3w, w tym finansowanych ze \u015brod", "BENEFICJENT": "JP GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum 3D w Radwanicach - profesjonalne us\u0142ugi projektowania, skanowania i drukowania przestrzennego w stomatologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2399967.35", "WARTOSC": "3029109.78", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zapewnienie wsparcia w formie grant\u00f3w na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze dla 178 przedsi\u0119biorstw (M\u015aP), dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Realizatorem dofinansowanej us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wy\u0142\u0105cznie Instytucja Otoczenia Biznesu. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie: - dystrybucja grant\u00f3w w\u015br\u00f3d 178 podmiot\u00f3w M\u015aP z WrOF; - zapewnienie wsparcia merytorycznego dla potencjalnych Grantobiorc\u00f3w, w zakresie dotycz\u0105cym wst\u0119pnej oceny mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania us\u0142ugi, wpisywania si\u0119 M\u015aP i jego pomys\u0142u/problemu w warunki konkursu, pomocy w przygotowaniu dokumentacji aplikacyjnej, przez doradc\u00f3w posiadaj\u0105cy niezb\u0119dne kwalifikacje, - rozpowszechnienie informacji o projekcie i naborze wniosk\u00f3w z wykorzystaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z IOB oraz organizacjami zrzeszaj\u0105cymi przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w, - zarz\u0105dzanie projektem. ODBIORCY PROJEKTU Bezpo\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WROF). Projekt zak\u0142ada wsparcie dla M\u015aP z terenu minimum 4 gmin nale\u017c\u0105cych do Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego (WrOF). Zaplanowano, \u017ce minimum 20% grant\u00f3w (tj. 20% og\u00f3lnej liczby pojedynczych grant\u00f3w) zostanie przekazanych na us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje i podobszary inteligentnych specjalizacji regionu wymienionych w dokumencie \u201eRamy Strategiczne na rzecz inteligentnych specjalizacji Dolnego \u015al\u0105ska\u201d. Po\u015brednimi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 regionalne Instytucje Otoczenia Biznesu, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi doradcze dla M\u015aP w ramach projektu, kt\u00f3re dzi\u0119ki jego realizacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 specjalistycznego doradztwa dla M\u015aP oraz dostosowa\u0107 j\u0105 w wi\u0119kszym stopniu do potrzeb przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP). EFEKTY PROJEKTU Planowanym efektem projektu b\u0119dzie: - pozyskanie specjalistycznej wiedzy oraz informacji prz", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Nowa era biznesu \u2013 doradztwo dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP z Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2419011.89", "WARTOSC": "2845896.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem projektu jest aktywna integracja i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 90 os\u00f3b bezdomnych (18K,72M) pochodz\u0105cych z terenu ZIT WrOF w okresie 1.IX.2017\u201331.X.2019. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane w partnerstwie TPBA KW i Gmin\u0105 Wroc\u0142aw/MOPS-em. Zak\u0142ada kompleksowe wsparcie \u0142\u0105cz\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym i zdrowotnym, odpowiadaj\u0105c na zdiagnozowane potrzeby grupy docelowej. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach integracyjnych, profilaktyki zdrowotnej, treningach pracy zespo\u0142owej i podnosz\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne, warsztatach komputerowych oraz poruszania si\u0119 po rynku pracy. Kolejne etapy to warsztaty z pracodawcami, szkolenia i sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 adaptacj\u0119 os. bezdomnych w \u015brodowisku pracy, a tak\u017ce zapewni\u0105 efekt zatrudnieniowy. Ponadto prze\u0142ami\u0105 stereotypy pracodawc\u00f3w wobec os. bezdomnych. Szczeg\u00f3lnym atutem projektu jest wsparcie indywidualne uczestnik\u00f3w w postaci specjalist\u00f3w: prawnika, psychologa i doradcy zawodowego oraz Akompaniatora realizuj. metod\u0119 towarzyszenia. Zak\u0142ada ona skuteczn\u0105 nauk\u0119 poszukiwania pracy, pomoc w uzyskaniu samodzielno\u015bci \u017cyciowej. Realizowana przez regularne, indywidualne spotkania uczestnika z akompaniatorem zapewnia efekty w aktywizowaniu os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (do 30 % zatrudnienia). Uzupe\u0142nieniem wskazanych form wsparcia s\u0105 dzia\u0142ania \u015brodowiskowe (pikniki, wyj\u015bcia kulturalne itp.) realizowane z udzia\u0142em wolontariuszy. Pozwol\u0105 na odbudowanie umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i funkcjonowania bezdomnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie poziomu ub\u00f3stwa i marginalizacji tej grupy. Proj. stanowi odpowied\u017a na problemy zwi\u0105z. z wykluczeniem spo\u0142ecznym opisane w Strategii ZIT WROF, a jego rezultaty s\u0105 zgodne z efektami realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w Strategii. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy kapita\u0142u spo\u0142ecznego ZIT WROF i poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Zapewnia efekt synergii minimalizuj\u0105c inne problemy wskazane w ZIT WroF np. przest\u0119pczo\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO POMOCY IM.\u015aW. BRATA ALBERTA - KO\u0141O WROC\u0141AWSKIE", "TYTUL": "Aktywni bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881749.71", "WARTOSC": "1037353.77", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dobroszyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Dziadowa K\u0142oda | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Mi\u0119dzyb\u00f3rz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Twardog\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Domani\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: O\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Bor\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Kondratowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Przeworno | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Strzelin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski, GM.: Wi\u0105z\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Mietk\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I 2020-V 2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub jej znalezienie 30 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (29 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzna) z powiat\u00f3w: strzeli\u0144skiego, o\u0142awskiego, ole\u015bnickiego, wroc\u0142awskiego ziemskiego.W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 w trybie ci\u0105g\u0142ym 30 os.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez:- finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku,klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci, tj. op\u0142aty za pobyt dziecka w ww. plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych zobowi\u0105zany jest rodzic,- pokrycie koszt\u00f3w niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, tj. wynagrodzenie oraz koszty sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, kt\u00f3re op\u0142aca rodzic zgodnie z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 dopasowanych do zdiagnozowanych i indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w w ramach aktywizacji zaw. opiekun\u00f3w do lat 3, tj. os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym.Wska\u017aniki za\u0142o\u017cone do osi\u0105gni\u0119cia w proj:- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os\u00f3b (29 kobiet/1 m\u0119\u017cczyzna).- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 7 os\u00f3b (7K) (87,5% z 8 os\u00f3b).- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 19 os\u00f3b (86,36% z 22 os\u00f3b, w tym 18K i 1M).Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 pozytywnych na rzecz kobiet jako grupy,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w gorszej pozycji na rynku pracy.Dlatego te\u017c zak\u0142adamy, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRIMOHUMAN", "TYTUL": "Aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48373.98", "WARTOSC": "70000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt obejmuje opracowanie zar\u00f3wno kr\u00f3tko jak i d\u0142ugoterminowej (kompleksowej) strategii biznesowej, na okres do 2 lat (kr\u00f3tkoterminowej) i 10 lat (d\u0142ugoterminowej), maj\u0105cej na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki ww. strategii firma b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawnego i profesjonalnego wej\u015bcia ze sprzeda\u017c\u0105 na nowy rynek odbiorc\u00f3w oraz optymalizacj\u0119 sprzeda\u017cy na rynkach dotychczasowych. Nadrz\u0119dny cel projektu, jakim jest wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na rynku zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wdro\u017ceniu pozyskanej strategii, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie sprzeda\u017cy g\u0142\u00f3wnie na zagranicznych rynkach zbytu, optymalizacj\u0119 realizacji projektowanej dzia\u0142alno\u015bci przy wykorzystaniu specjalistycznej wiedzy z zakresu marketingu mix uzyskanej w\u0142a\u015bnie w formie opracowania dokonanego przez profesjonaln\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105. Firma Top-Gym pozyska szans\u0119 skutecznego wej\u015bcia na wskazane rynki docelowe i zaistnienia na nich ze swoimi produktami eksportowymi na sta\u0142e. Posiadane know-how w zakresie opracowanych produkt\u00f3w eksportowych, wiedza i do\u015bwiadczenie pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki w znacz\u0105cy spos\u00f3b zwi\u0119kszaj\u0105 szanse na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy i tym samym skutecznej realizacji kr\u00f3tko i d\u0142ugofalowej strategii rozwojowej sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "TOP-GYM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Stworzenie kr\u00f3tkoterminowego planu rozwoju eksportu oraz d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej dla dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "48110.00", "WARTOSC": "69618.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu przez zewn\u0119trzn\u0105 wyspecjalizowana firm\u0119, wy\u0142onion\u0105 w trybie post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia z zachowaniem zasad konkurencyjno\u015bci, wieloletniej strategii biznesowej (lata 2018-2022) i planu rozwoju eksportu (lata 2018-2019), kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci biznesowej wnioskodawcy. Dokumenty strategiczne dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 przynajmniej dw\u00f3ch rynk\u00f3w zagranicznych: rosyjskiego i norweskiego. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce oba dokumenty strategiczne wska\u017c\u0105 jeszcze inne rynki, na kt\u00f3rych winien zaistnie\u0107 wnioskodawca, aby zoptymalizowa\u0107 biznesowy wymiar internacjonalizacji firmy. Strategia zawiera\u0107 b\u0119dzie kompleksow\u0105 i szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 wielorakie typy i przedmioty analizy oraz cz\u0119\u015b\u0107 wnioskow\u0105 (rekomendacyjn\u0105), wskazuj\u0105c\u0105 konkretne, dedykowane sposoby wej\u015bcia na rynek docelowy i optymalnego funkcjonowania na nim (narz\u0119dzia marketingowe, strategia cenowa itd.), kt\u00f3re w kluczowy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0105 na zoptymalizowanie koszt\u00f3w i zysk\u00f3w funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa w perspektywie d\u0142ugoterminowej. Strategia b\u0119dzie zawiera\u0107: 1) informacj\u0119 o dacie rozpocz\u0119cia, zako\u0144czenia przygotowywania dokumentu; 2) okresu na jaki zosta\u0142 sporz\u0105dzony dokument (powy\u017cej 24 miesi\u0119cy); 3) cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 w danym kraju zagranicznym: - analiz\u0119 SWOT - analiz\u0119 PEST - analiz\u0119 5 si\u0142 Portera A3 - analiz\u0119 konkurencji przeprowadzon\u0105 metod\u0105 benchmarkingu - dane ilo\u015bciowe dotycz\u0105ce rynk\u00f3w docelowych. 4) cz\u0119\u015b\u0107 rekomendacyjn\u0105 w danym kraju zagranicznym: - dob\u00f3r optymalnych sposob\u00f3w komunikacji, - dob\u00f3r odpowiednich sposob\u00f3w promocji, - rekomendacj\u0119 dostosowania oferowanych produkt\u00f3w do wymog\u00f3w danych rynk\u00f3w zagranicznych (w tym m.in. konieczno\u015b\u0107 uzyskania pomocy prawnej, przyj\u0119cia okre\u015blonej strategii cenowej, standaryzacji us\u0142ug i zapis\u00f3w wzorc\u00f3w umownych, pomoc zagranicznych i krajowych doradc\u00f3w, specjalist\u00f3w, grafik\u00f3w, agencji reklamowych), - rekomendacj\u0119 w zakresie otwierania nowych kana\u0142\u00f3w biznesowych", "BENEFICJENT": "AKAT-GROUP SP. Z O. O.", "TYTUL": "Stworzenie kr\u00f3tkoterminowego planu rozwoju eksportu oraz d\u0142ugoterminowej strategii biznesowej dla dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych AKAT-GROUP Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2148149.89", "WARTOSC": "2527235.17", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105/niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (typ proj.9.2.A). Odbiorcy proj.: - minimum 70 os\u00f3b-42Kobiety(K) i 28M\u0119\u017cczyzn(M) z obszaru woj.dolno\u015bl.(D\u015a)w rozumieniu przepis\u00f3w KC.S\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne(ON), zamieszkuj\u0105ce powiat M.Wroc\u0142aw, Gm. Wroc\u0142aw,p.ole\u015bnicki (Gm. Ole\u015bnica,M.Ole\u015bnica, ),p.o\u0142awski (Gm. Jelcz-Laskowice),p.\u015bredzki(Gm.Mi\u0119kinia),p. trzebnicki(Gm.Oborniki \u015al\u0105skie, Gm.Trzebnica,Gm.Wisznia Ma\u0142a),p. wroc\u0142awski (Gm.Czernica,Gm.D\u0142ugo\u0142\u0119ka,M.iG. K\u0105ty Wroc\u0142awskie,Gm.Kobierzyce, Gm.Siechnice,M.iG.Sob\u00f3tka,Gm.\u017b\u00f3rawina). Zakres: Proj. zak\u0142ada obligatoryjnie \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(kryt.dost.). Poprzedzone one b\u0119d\u0105 przeprowadzeniem wywiadu \u015brodowiskowego w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych/ rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi \u2013 uczestnik\u00f3w projektu. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie: --szkolenie dla asystent\u00f3w/kandydat\u00f3w na asystent\u00f3w/opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych/ niesamodzielnych, -szkolenia oraz doradztwo dla opiekun\u00f3w faktycznych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu opieki nad osobami niepe\u0142nosprawnymi/ niesamodzielnymi. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi opieku\u0144cze. Jako wsparcie towarzysz\u0105ce - wykorzystanie nowoczesnych technologii na potrzeby teleopieki. Poprzez obj\u0119cie wsparciem co najmniej 70 os. w okresie 36 mies. us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi oraz zapewnienie pozosta\u0142ych form wsparcia,nast\u0105pi efekt w postaci wzrostu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach woj. dolno\u015bl.,charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jednym z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 wykluczeniami spo\u0142ecznymi.", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Osoby z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "41719.00", "WARTOSC": "99920.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Zasadniczym celem opisywanego wdro\u017cenia Planu Rozwoju Eksportu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa IZAR poprzez rozw\u00f3j sprzeda\u017cy eksportowej. IZAR zidentyfikowa\u0142 potrzeb\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na zwi\u0119kszeniu sprzeda\u017cy przy jednoczesnym zdywersyfikowaniu terytorialnym rynk\u00f3w zbytu. Potrzeba ta, w pe\u0142nym zakresie mo\u017ce zosta\u0107 zaspokojona poprzez realizacje opisywanego projektu, kt\u00f3ry zosta\u0142 poprzedzony przygotowanym Planem Rozwoju Eksportu . Plan ten wyznaczy\u0142 rynki zbytu, na kt\u00f3re przedsi\u0119biorstwo IZAR powinno wzmocni\u0107 pozycje oraz promuje wykorzystanie odpowiednich instrument\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym firma nawi\u0105\u017ce kontakty handlowe z nowymi odbiorcami. Zaplanowano skorzystanie z udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy; - ENERGOTAB Bielsko Bia\u0142a 2017 - CWIEME Berlin2018 - ENERGOTAB Bielsko Bia\u0142a 2018 Realizacje projektu zaplanowano na okres od 01.06.2017 - 31.10.2018. Projekt swym zakresem poza kosztami zwi\u0105zanymi z wynajmem powierzchni wystawienniczej obejmuje r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z zabudow\u0105 stoiska wystawienniczego jak r\u00f3wnie\u017c koszty delegacji pracownik\u00f3w firmy Izar niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej i skutecznej realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013US\u0141UGOWO HANDLOWE \u201eIZAR\u201d CICHOCKI KRYSTIAN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Planu Rozwoju Eksportu celem wzmocnienia pozycji konkurencyjnej PPUH IZAR\" na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-04", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1830000.00", "WARTOSC": "2152941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielanie przez Uniwersytecki Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci we Wroc\u0142awiu wsparcia finansowego w postaci grantu na us\u0142ugi doradcze oraz wsparcia niefinansowego w postaci konsultacji i doradztwa na rzecz M\u015aP z terenu ZIT WrOF. Grantodawca b\u0119dzie premiowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cia wpisuj\u0105ce si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego, a wi\u0119c te z bran\u017cy ICT, chemicznej i farmaceutycznej, zdrowej \u017cywno\u015bci i surowc\u00f3w naturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2017 roku do 31 lipca 2019 roku. Zakres projektu obejmie udzielanie grant\u00f3w przedsi\u0119biorstwom (\u0142\u0105cznie ze wsparcia skorzysta 61 firm) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 wsparcie finansowe (wsparcie finansowe obejmie 61 firm bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie) w postaci: - us\u0142ugi doradczej, zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami przedsi\u0119biorstwa m.in. doradztwo dotycz\u0105ce: wsparcia pocz\u0105tkowej fazy rozwoju firmy; opracowanie modelu biznesowego; opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa; opracowanie biznes planu; ocena poziomu i rodzaju innowacji (procesowej i produktowej(us\u0142ugowej) - us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw (r\u00f3wnie\u017c w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju), w tym przygotowanie dokument\u00f3w i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania, pomoc w pozyskaniu inwestora, analiza potrzeb i identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem dokumentacji zwi\u0105zanej z aplikowaniem o \u015brodki Funduszy Europejskich. Ponadto w ramach projektu wszystkich 61 przedsi\u0119biorstw uzyska wsparcie niefinansowe w postaci konsultacji oferowanych przez Grantodawc\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c wst\u0119pnej oceny opracowanego wniosku o udzielenie grantu. Ka\u017cdy z grantobiorc\u00f3w zobligowany b\u0119dzie do wyboru wykonawcy us\u0142ugi zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. W ramach projektu przewidziano wydatki zwi\u0105zane z wynagrodzeniem niezb\u0119dnego personelu projektu, informacj\u0105 i promocj\u0105 oraz \u015brodkami przeznaczonymi na granty dla grantobio", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Granty na us\u0142ugi doradcze - inteligentne inwestycje w rozw\u00f3j M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-10", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1680000.00", "WARTOSC": "4983037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski, GM.: \u0141agiewniki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski, GM.: Jawor | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: K\u0142odzko | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Polanica-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Zi\u0119bice", "OPIS": "Dublet Sp. J. jest ma\u0142ym przedsi\u0119biorstwem produkuj\u0105cym chemi\u0119 budowlan\u0105 najwy\u017cszej jako\u015bci po cenach ni\u017cszych ni\u017c u konkurencji. Dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa skoncentrowana jest na obszarze Polski po\u0142udniowo-zachodniej. Ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie, znajomo\u015b\u0107 rynku wraz z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 zapotrzebowania rynku, potrzeby klient\u00f3w oraz prowadzone badania nad innowacyjnym systemem ochrony termicznej budynku \u201eTERMO-HYDRO\u201d, bazuj\u0105cych na niestosowanych dotychczas rozwi\u0105zaniach produktowych, pozwol\u0105 usytuowa\u0107 Firm\u0119 w czo\u0142\u00f3wce producent\u00f3w chemii budowlanej w Polsce oraz wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne. Niniejszy projekt firmy Dublet, stanowi\u0105cy inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 dotyczy\u0107 b\u0119dzie inwestycji w ruchome \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne, przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa, zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego oraz dywersyfikacj\u0119 oferty poprzez zaoferowanie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w: TYNK MASZYNOWY TERMICZNY \u201eTMT\u201d tynk mineralny z wbudowanymi sferami ceramicznymi- tworz\u0105cymi efekt odbicia termicznego plus MINERALNA FARBA SILIKATOWA HYDROFOBOWA \u201eFS-HYDRO\u201d farba silikatowa z dodatkiem wosku Carnauba - jako naturalnego hydrofobizatora. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego firmy Dublet poprzez inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e tworz\u0105ce lini\u0119 technologiczn\u0105 do pozyskiwania wype\u0142niaczy kwarcowych oraz zakup zestawu mieszalnik\u00f3w do farb.", "BENEFICJENT": "\"DUBLET\" SMOLE\u0143 I LEJKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji systemu ochrony termicznej budynku \u201eTERMO-HYDRO\u201d z dodatkiem wosku Carnauba przez firm\u0119 \"DUBLET\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "34552.85", "WARTOSC": "50000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu przez zewn\u0119trzn\u0105 wyspecjalizowana firm\u0119, wy\u0142onion\u0105 w trybie post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia z zachowaniem zasad konkurencyjno\u015bci, wieloletniej strategii biznesowej (lata 2017-2021), kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci biznesowej wnioskodawcy. Strategia dotyczy\u0107 b\u0119dzie przynajmniej trzech rynk\u00f3w zagranicznych, w tym tych, na kt\u00f3rych \"DAM-WID\" ju\u017c oferuje swoje us\u0142ugi. B\u0119d\u0105 to (obecny): Niemcy oraz (przysz\u0142y): Wielka Brytania i Szwajcaria. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce strategia wska\u017ce jeszcze inne rynki, na kt\u00f3rych winien zaistnie\u0107 wnioskodawca, aby zoptymalizowa\u0107 biznesowy wymiar internacjonalizacji firmy. Strategia zawiera\u0107 b\u0119dzie cz\u0119\u015b\u0107 analityczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 wielorakie typy i przedmioty analizy oraz cz\u0119\u015b\u0107 wnioskow\u0105 (rekomendacyjn\u0105), wskazuj\u0105c\u0105 konkretne, dedykowane sposoby wej\u015bcia na rynek docelowy i optymalnego funkcjonowania na nim (narz\u0119dzia marketingowe, strategia cenowa itd.), kt\u00f3re w kluczowy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0105 na zoptymalizowanie koszt\u00f3w i zysk\u00f3w funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa. Zarz\u0105dzanie projektem w ca\u0142o\u015bci zostanie powierzone zewn\u0119trznej firmie posiadaj\u0105cej odpowiednie do tego zasoby, kt\u00f3ra zostanie wy\u0142oniona w drodze zapytania ofertowego przeprowadzonego w warunkach konkurencji.", "BENEFICJENT": "DAM-WID SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wieloletnia strategia biznesowa na lata 2017-2021 sposobem na internacjonalizacj\u0119 przedsi\u0119biorstwa Dam-Wid sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-22", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "49200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt maj\u0105cy na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PPUH IZAR opiera si\u0119 na zleceniu opracowania strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa. W ramach projektu zaplanowano nabycie kompleksowej us\u0142ugi w zakresie opracowania strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Cel projektu - podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PPUH zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku p\u00f3\u017aniejszego wdro\u017cenia rekomendacji zawartych w nabywanym dokumencie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013US\u0141UGOWO HANDLOWE \u201eIZAR\u201d CICHOCKI KRYSTIAN", "TYTUL": "Zlecenie opracowania d\u0142ugookresowej strategii rozwoju firmy IZAR.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-26", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "31875.00", "WARTOSC": "39000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "PRZEDMIOT I ZAKRES PROJEKTU Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi doradczej w ramach kt\u00f3rej zostanie opracowana d\u0142ugookresowa, kompleksowa strategia dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych, maj\u0105ca na celu pe\u0142ne wykorzystanie i maksymalizacj\u0119 aktyw\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Ml\u0105dzki Ko\u0142odziejczuk Holdnig Sp. j . w celu zwi\u0119kszenia rentowno\u015bci i uzyskania d\u0142ugoterminowej przewagi konkurencyjnej, poprzez rozw\u00f3j i zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu do kraj\u00f3w Unii Europejskiej: Niemiec, S\u0142owacji, Czech, oraz do kraj\u00f3w z poza Unii Europejskiej: Stan\u00f3w Zjednoczonych. Zakres projektu obejmuje zakup us\u0142ugi doradczej w ramach kt\u00f3rej zostanie opracowana Strategia. EFEKTY PROJEKTU Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku kraj\u00f3w europejskich, w tym kraj\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Unii Europejskiej oraz kraj\u00f3w z poza Unii. Ponadto, docelowym rezultatem b\u0119d\u0105cym wynikiem wdro\u017cenia zapis\u00f3w strategii, b\u0119dzie zwi\u0119kszenie popytu na produkty wnioskodawcy, na obszarze wybranych kraj\u00f3w docelowych, co w uj\u0119ciu \u015brednio i d\u0142ugoterminowym doprowadzi do zwi\u0119kszenia skali dzia\u0142alno\u015bci w tych krajach poprzez osi\u0105gni\u0119cie wy\u017cszego udzia\u0142u przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "ML\u0104DZKI KO\u0141ODZIEJCZUK HOLDING SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie strategii dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych dla firmy Ml\u0105dzki Ko\u0142odziejczuk Holding Sp\u00f3\u0142ka Jawna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1229429.05", "WARTOSC": "1446387.12", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 os. niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych (30 Kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 18-67 lat, posiadaj\u0105cych orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu znacznym (minimum 20 os\u00f3b) lub umiarkowanym, nieuczestnicz\u0105ce w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Celem jest przygotowanie tej grupy os\u00f3b do aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, usamodzielnienie \u017cyciowe oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Cel chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Indywidualna praca Uczestnik\u00f3w ze specjalistami ds. doradztwa i aktywizacji;- Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych;- Indywidualne zaj\u0119cia samodzielnego bezpiecznego poruszania si\u0119 i kompensacji ogranicze\u0144 wzrokowych; - Indywidualne poradnictwo zawodowe;- Kurs komputerowy przygotowuj\u0105cy do uzyskania Europejskiego Certyfikatu Umiej\u0119tno\u015bci Komputerowych Base, wraz ze sfinansowaniem koszt\u00f3w egzamin\u00f3w. Opracowany zostanie podr\u0119cznik dla os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych, przygotowuj\u0105cy do egzamin\u00f3w; - Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy z wykorzystaniem Internetu;- Warsztat Badacz-Dziennikarz;- Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi Klienta;- P\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 15 Uczestnik\u00f3w.Dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych Uczestnik\u00f3w. Udzia\u0142 w odpowiednio dobranych formach wsparcia i kontakt z innymi uczestnikami i kadr\u0105 prowadz\u0105c\u0105 zaj\u0119cia, przyczyni si\u0119 do nabycia przez nich kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Zwi\u0119kszy si\u0119 samoocena uczestniczek i uczestnik\u00f3w. Zaproponujemy tak\u017ce zaj\u0119cia dla os. z najbli\u017cszego otoczenia Uczestnik\u00f3w. Uwra\u017cliwi\u0105 one na potrzeby, ale te\u017c i wska\u017c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b z dysf. wzroku. Naucz\u0105 te\u017c jak w\u0142a\u015bciwie pokierowa\u0107 i pom\u00f3c osobie niewidomej lub s\u0142abowidz. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie samodzielne, odwa\u017cne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142. i zawod. os\u00f3b z opisanym rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci.Formy wsparcia zgodne s\u0105 z RPO WD 2014-2020, SzOOP RPO WD 2014-2020. Proj. jest zgodny z prawodawstwem krajowym.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G DOLNO\u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pewnym krokiem do zatrudnienia - wsparcie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego oraz integracja os\u00f3b niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794700.65", "WARTOSC": "934941.95", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.:Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min. 34% os.z GD i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d min.22% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarach ZIT WrOF-w gminach: Gm.Wroc\u0142aw, Gm.Siechnice, Gm.Czernica, Gm.Kobierzyce, Gm. Z\u00f3rawina, dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.IX.2017-31.XII.2018.Gr.docel.proj.stanowi 80os.(42K i 38 M)-s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne sprofilowane jako najbardziej oddalone od rynku pracy zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz osoby nieaktywne wymagaj\u0105ce aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z terenu ZIT WrOF woj.dolno\u015bl\u0105skiego \u2013 z obszaru gmin: Gmina Wroc\u0142aw, Gm. Siechnice, Gm.Czernica, Gm. Kobierzyce, Gm.Z\u00f3rawina.Struktura GD:-os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.35%GD (kr.Str.ZIT)-s\u0105 to g\u0142\u00f3wnie os.o st.lekkim, umiarkow. i znacznym,a wsparcie w proj.dostosowane b\u0119dzie do specyficznych potrzeb tych os.-os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105 spo\u0142.-min.60% GD-Kobiety stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.60% GD-min.10%GD to os.bezrobotne;-min.5%GD to os.d\u0142ugotrwale bezrobotne-90% GD to os.bierne zawodowo.Proj.jest skierow.do GD z obsz.woj.dolno\u015bl\u0105skiego-os.fizyczn.,kt.zamieszkuj\u0105 na obsz.woj.dolno\u015bl\u0105skiego w rozum.przep.Kod.Cywiln.Zadania przewidziane do realizacji w projekcie:1 - BLOK \u201eM\u00d3J INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA \u2013 IPD\u201d2 - BLOK \"M\u00d3J WARSZTAT UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH\"3 - BLOK PO\u015aREDNICTWO PRACY4 - BLOK \u201eM\u00d3J TRENING KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH\"5 - BLOK SZKOLENIA ZAWODOWE6 - BLOK \u201ePRAKTYKA CZYNI MISTRZA!\u201d -sta\u017ce zawod.Rezultaty proj.to m.in.: -L-ba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 min.30 os.-L-ba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszcz.progr.-min.24 os.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "848593.25", "WARTOSC": "998345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost samodzielno\u015bci oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (54 OzN, 32K i 22M) z terenu gmin powiatu wroc\u0142awskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ZIT WrOF (Miasto i gmina K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gmina Siechnice, Miasto i gmina Sob\u00f3tka, gm. D\u0142ugo\u0142\u0119ka, gm. Czernica, gm. \u017b\u00f3rawina i gm. Kobierzyce i gmina Wroc\u0142aw) poprzez udost\u0119pnienie i upowszechnienie us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w tym przygotowanie kadry asystenckiej i utworzenie 11 miejsc (7K,4M) \u015bwiadczenia us\u0142ugi oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania rodzin OzN (20 os., 15K, 5M) w okresie 01.01.2017 r. - 31.03.2019 r. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w miast i gmin powiatu wroc\u0142awskiego wchodz\u0105cych w obszar ZIT WrOF (Miasto i gm. K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gm. Siechnice, Miasto i gm. Sob\u00f3tka, gm. D\u0142ugo\u0142\u0119ka, gm. Czernica, gm. \u017b\u00f3rawina i gm. Kobierzyce i gm. Wroc\u0142aw). Uczestnikami projektu b\u0119dzie 54 OzN (32K, 22M)\u2013 odbiorcy us\u0142ug asystenckich oraz 11 os\u00f3b (7K, 4M) przygotowywanych do \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich. Planowane rezultaty projektu:11 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. \u00a0wspartych w programie b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu 11 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 7 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.02-IP.02-02-084/16 3 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w stosunku do kt\u00f3rych zostanie osi\u0105gni\u0119ty wym\u00f3g efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze zatrudnieniowym w rozumieniu za\u0142\u0105cznika nr 10 do regulaminu konkursu RPDS.09.02.02-IP.02-02-084/1654 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w progra", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUDAJMONIA\"", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Asystentury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858675.78", "WARTOSC": "1010206.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie - w okresie IX 2017 - III 2019 - powrotu do pracy lub jej znalezienie 48 osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (44 matkom i 4 ojcom) z obszar\u00f3w Dolnego \u015al\u0105sk, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te mechanizmem ZIT WrOFProjekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX 2017- III 2019, w partnerstwie dw\u00f3ch przedsi\u0119biorstw: Intrast Dariusz Burawski i H-consulting Wojciech Ho\u0142owacz. W projekcie za\u0142o\u017cono rekrutacj\u0119 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe w zakresie pokrycia koszt\u00f3w us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat (zadanie 1), poprzez:finansowanie opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym lubfinansowanie wynagrodzenia opiekuna dziennego w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105cej kosztom opieki nad dzieckiem skierowanym w ramach projektu lubfinansowanie wynagrodzenia (w kwocie netto) niani sprawuj\u0105cej opiek\u0119 nad dzieckiem, zgodnie z umow\u0105 o \u015bwiadczenie us\u0142ug oraz zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Ponadto 8 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zostanie obj\u0119tych wsparciem aktywizacyjnym (indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia).Rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (kobiet).Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b (15 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn).", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Mamo pracuj! Dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat na obszarze Wroc\u0142awskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "601047.75", "WARTOSC": "707115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105znych z integracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 z elementami us\u0142ug specjalistycznego poradnictwa psychologicznego, rodzinnego, zawodowego na cz\u0119\u015bci powiatu wroc\u0142awskiego oraz powiatu m. Wroc\u0142aw, na kt\u00f3rych dzia\u0142a wnioskodawca, dla 61 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w celu poprawy ich sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej (us\u0142ugi integracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym aktywnej integracji spo\u0142ecznej). W projekcie przewidziano wsparcie dla 44 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce dzia\u0142ania zw. z promocj\u0105 wolontariatu i udzia\u0142em in. 2 wolontariuszy (w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich - personel projektu - promocja, rekrutacja, informacja o projekcie w biurze projektu). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 10.2016r.-06.2018r. Udzia\u0142 w projekcie wezm\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - zgodnie z definicj\u0105 ustawow\u0105 i t\u0105 zawart\u0105 w dok. konk. W ramach dzia\u0142a\u0144 w zakresie integracji spo\u0142eczno-zawodowej zaplanowano: poradnictwo zawodowe, psychologiczne, rodzinne, dzia\u0142ania integracyjne i edukacyjne na rzecz adaptacji w \u015brodowisku pracy, kursy i szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje (min. 20% uzyska nowe kwalifikacje - 13 os.), a tak\u017ce sta\u017ce (21 os.), poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy (us\u0142ugi aktywnej integraji o charakterze zawodowym). W wyniku projektu min.22% uczestnik\u00f3w (14 os.) otrzyma zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 w wymiarze zatrudnieniowym min. 22%), w tym cz\u0119\u015b\u0107 w PES, a 78% uczestnik\u00f3w (48 os.) - b\u0119dzie po projekcie poszukiwa\u0107 pracy - efektywno\u015b\u0107 w wymiarze spo\u0142ecznym - min 56%.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Aktywni w subregionie wroc\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "397970.00", "WARTOSC": "468200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski, GM.: Jelcz-Laskowice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki, GM.: Mi\u0119kinia | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Oborniki \u015al\u0105skie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Trzebnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Wisznia Ma\u0142a | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Czernica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: K\u0105ty Wroc\u0142awskie | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Kobierzyce | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Siechnice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: Sob\u00f3tka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: \u017b\u00f3rawina", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w spawania MAG na dw\u00f3ch poziomiach: podstawowym (metoda MAG 135) i zaawansowanym (metoda MAG 136), oraz (do wyboru) kursu p\u0142omieniowego prostowania, ci\u0119cia plazmowegolub lutowania twardego. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 104 osoby (99M+5K) - mieszka\u0144cy obszaru ZIT WrOF. Szkolenia zako\u0144czone s\u0105 zewn\u0119trznym egzaminem prowadzonym przez przedstawicieli Instytutu spawalnictwa w Gliwicach - szacuje si\u0119, \u017ce 90% uczestnik\u00f3w zaliczy go pozytywnie.Wska\u017aniki zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119ca to:Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewramachpozaszkolnychformkszta\u0142cenia- 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzawodziespawaczaMAG - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reuzyska\u0142ykwalifikacjewzakresiep\u0142omieniowegoprostowaniakonstrukcjilubci\u0119ciaplazmowegolublutowaniatwardego - 94Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3reskorzysta\u0142yzdoradztwantmo\u017cliwo\u015bcirozwojuzawodowego -104Udzia\u0142 w szkoleniu b\u0119dzie poprzedzony spotkaniem z doradc\u0105 edukacyjno-zawodowym, kt\u00f3ry zweryfikuje czy kurs rzeczywi\u015bcie jest niezb\u0119dny do poprawy sytuacji danego uczestnika na rynku pracy. Je\u015bli nie, doradca wska\u017ce jakie inne kursy/szkolenia dany uczestnik powinien zrealizowa\u0107.Kurs spawania b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142prawadzi\u0107 niekt\u00f3re zaj\u0119cia praktyczne aby pokaza\u0107 uczestnikom jakich umiej\u0119tno\u015bci i poziomu jako\u015bci spaw\u00f3w oczekuj\u0105.", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z perspektywami - kurs spawania MAG z uprawnieniami dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru ZIT WrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 6968848.63}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1516750.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1238864.0899999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1149192.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 970000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 875509.85}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 733001.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 630550.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 355426.36}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 290349.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 221129.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 172872.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 82549.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73589.98}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 64222.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60200.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 59350.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36750.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 31185.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11238.51}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5325713.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4003293.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2903646.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2875436.7099999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 2841439.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2697568.6}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 1641265.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1486514.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1220234.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1149173.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1049811.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 973233.3799999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 627138.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 484367.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 443380.16000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 380831.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 312868.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 279549.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 267881.80000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 266732.16}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 206299.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 196872.25999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 128626.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 126713.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 102512.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91316.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51756.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50709.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 49162.37}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 48146.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 47175.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41641.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 34554.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 28787.44}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 27860.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26483.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24220.55}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23985.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22889.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17133.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15483.2}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 14662.529999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 13133.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12481.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12282.86}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 9703.470000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8876.55}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7057.040000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6346.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4878.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3449.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3040.5699999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1410.5500000000002}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1397.96}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1260.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 639.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 622.0}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 613.76}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.95}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16306175.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10455523.499999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 8346524.21}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1553645.1899999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1511899.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1470820.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 833966.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 745261.7699999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 548834.0599999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 272678.7}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 259802.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 246575.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 186415.09999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 149696.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 98200.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63360.979999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46582.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 43966.409999999996}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29081.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27059.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26833.149999999998}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 23970.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18677.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12455.96}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10451.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9576.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9296.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9198.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5348.7699999999995}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3380.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2527.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7099044.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5676717.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1794458.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 612808.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 347824.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 337501.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 250043.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 245829.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 142755.03}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 84699.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 54000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 53180.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 5078.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2152.5}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 200000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 79233.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20295.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88495.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24935.17}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 23785.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346555.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 95202.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6033.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4400.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142732.38}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 40697.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10793.420000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17520.16}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 12501.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1199.1599999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63015.07}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8270.36}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24371290.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3676331.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 998460.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 540952.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 501919.07}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 202696.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 182882.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 134998.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 124484.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96014.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 79360.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72396.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 57249.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54584.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 50650.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27280.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26669.190000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 14886.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10632.779999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9299.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6376.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5042.39}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 70.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1899673.8800000001}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2062000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 199653.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23308.94}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9844694.760000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2546950.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1165859.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 733001.75}, {"name": "Rodzina", "value": 689900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 355426.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 73589.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64222.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39750.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31185.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8140138.970000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7407498.3100000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4369403.959999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3871644.0500000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3275501.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1641265.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1220234.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 836401.9700000002}, {"name": "Rodzina", "value": 744115.7100000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 351961.37000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 314313.48000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 269232.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 126713.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 116257.37000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 41641.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7751.37}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27257719.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10614417.689999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1929361.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1553645.1899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1536181.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 279550.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59521.229999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29833.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 23970.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18677.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12455.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9576.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5348.7699999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2527.58}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7104122.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6109240.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1794458.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1004309.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 495873.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 142755.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53180.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2152.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99528.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 112280.79999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24935.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 352588.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 95202.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4400.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 130455.93000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 40697.46}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12276.449999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10793.420000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15230.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12501.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2289.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1199.1599999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 49920.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13094.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5827.9800000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2442.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 29055383.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 724495.1500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 593623.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 512551.85000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 236318.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 104800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 77438.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 70.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1899673.8800000001}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2062000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199653.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23308.94}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52338530.87999997, "v": "52,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.08, "v_pc": "2561,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27970801.740000006, "v": "27,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 18296889.14, "v": "18,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1443938.86, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1149173.88, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1055096.3, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 788935.3699999999, "v": "788,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 783542.6900000001, "v": "783,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 255452.47999999998, "v": "255,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 217537.73, "v": "217,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 129725.13, "v": "129,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 128626.0, "v": "128,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74845.15, "v": "74,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 43966.409999999996, "v": "43,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 32418760.310000002, "v": "32,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.35, "v_pc": "1586,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24695725.920000006, "v": "24,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3780878.6500000004, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2532581.579999999, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1324593.0599999998, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 59350.0, "v": "59,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24220.55, "v": "24,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1410.5500000000002, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15967278.109999998, "v": "15,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.01, "v_pc": "781,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11032249.26, "v": "11,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3573078.45, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436376.94, "v": "436,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2709.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 408533.86, "v": "408,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 290349.34, "v": "290,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 176532.04000000004, "v": "176,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 48146.5, "v": "48,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1397.96, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 613.76, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15682306.109999994, "v": "15,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81, "v_pc": "767,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14624197.329999994, "v": "14,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 514400.38000000006, "v": "514,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206070.44999999998, "v": "206,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154574.0, "v": "154,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151878.95, "v": "151,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 31185.0, "v": "31,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5004818.069999999, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45, "v_pc": "244,99 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1662619.31, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1540514.73, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 810217.26, "v": "810,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 627138.42, "v": "627,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120290.65, "v": "120,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 106533.67, "v": "106,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91316.8, "v": "91,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26483.76, "v": "26,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 9703.470000000001, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4166478.2399999998, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87, "v_pc": "203,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3149476.04, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 604765.5, "v": "604,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 412236.69999999995, "v": "412,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.89}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3703265.0, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55, "v_pc": "181,27 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "147.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "802.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2062000.0, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.68}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 1641265.0, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.31}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3464193.65, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38, "v_pc": "169,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1810357.7999999998, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 514528.81999999995, "v": "514,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 484367.98, "v": "484,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 202696.73, "v": "202,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 182882.82, "v": "182,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96014.54, "v": "96,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 79367.43, "v": "79,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63360.979999999996, "v": "63,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15483.2, "v": "15,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15133.35, "v": "15,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3119471.63, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "152,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3119471.63, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2739300.45, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88, "v_pc": "134,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1709100.45, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 970000.0, "v": "970,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60200.0, "v": "60,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1970443.2899999996, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "96,45 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1713406.9199999997, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 124484.0, "v": "124,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 65482.41, "v": "65,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54584.8, "v": "54,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12485.16, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1899673.8800000001, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "92,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "141.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1899673.8800000001, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1052664.0, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "51,53 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 756986.75, "v": "756,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272787.30000000005, "v": "272,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22889.95, "v": "22,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 711103.05, "v": "711,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "34,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 349574.81, "v": "349,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.15}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 292705.19000000006, "v": "292,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 59613.51, "v": "59,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9209.54, "v": "9,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 538815.3099999999, "v": "538,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "26,38 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 330315.31000000006, "v": "330,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.3}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 455.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 172072.6, "v": "172,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "8,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 86271.99999999999, "v": "86,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 81159.0, "v": "81,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4002.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 639.6, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44168.58, "v": "44,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,16 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 44168.58, "v": "44,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 30103.13, "v": "30,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,47 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30103.13, "v": "30,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 370.0, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 370.0, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}